{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11902,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia a seguir, de letras do nosso alfabeto, segue um padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o: ABBCCCDDDDEEEEEF... . O 23\u00ba termo da sequ\u00eancia \u00e9 a letra:","provas":[{"id":69926,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":69925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:19:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2136963,"hashId":"47f7d95a02662fc72b66bb0de510081e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia a seguir, de letras do nosso alfabeto, segue um padr\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o: ABBCCCDDDDEEEEEF... . O 23\u00ba termo da sequ\u00eancia \u00e9 a letra:<\/p>","resposta":8365824,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F","id":8365823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G","id":8365824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H","id":8365825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":8365826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se Paulo \u00e9 filho de Pedro, ent\u00e3o Fernanda \u00e9 tia de Marcos. Se Fernanda \u00e9 tia de Marcos, ent\u00e3o o galo canta na madrugada. O galo canta na madrugada se e somente se o passarinho voa ao anoitecer. Sabendo-se que o passarinho n\u00e3o voa ao anoitecer, \u00e9 correto concluir que:","provas":[{"id":69926,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":69925,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":20750,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaratinguet\u00e1","sigla":"","id":689,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guaratingueta-sp-2016-ian-professor-de-educacao-basica-area-ensino-fundamental-do-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Guaratinguet\u00e1 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Fundamental do 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-06 22:17:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2136948,"hashId":"9bee7fe62d01d52008977c994b8ddfa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Paulo \u00e9 filho de Pedro, ent\u00e3o Fernanda \u00e9 tia de Marcos. Se Fernanda \u00e9 tia de Marcos, ent\u00e3o o galo canta na madrugada. O galo canta na madrugada se e somente se o passarinho voa ao anoitecer. Sabendo-se que o passarinho n\u00e3o voa ao anoitecer, \u00e9 correto concluir que:<\/p>","resposta":8365762,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo n\u00e3o \u00e9 filho de Pedro.","id":8365762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo n\u00e3o \u00e9 filho de Pedro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paulo \u00e9 sobrinho de Pedro.","id":8365763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo \u00e9 sobrinho de Pedro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fernanda \u00e9 tia de Marcos.","id":8365764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernanda \u00e9 tia de Marcos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O galo canta na madrugada.","id":8365765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O galo canta na madrugada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com \u00c9mile Durkheim, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo social que propicia a conviv\u00eancia em sociedade; portanto, educa\u00e7\u00e3o \u00e9 socializa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24032,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional","id":12288,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-educacional"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-educacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Educacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":811525,"hashId":"a5d321a0d3f4ccdaf90b69af5593ca90","enunciado":"De acordo com \u00c9mile Durkheim, a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo\r\nsocial que propicia a conviv\u00eancia em sociedade; portanto,\r\neduca\u00e7\u00e3o \u00e9 socializa\u00e7\u00e3o.","resposta":2799133,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das dimens\u00f5es filos\u00f3ficas, socioculturais e pedag\u00f3gicas da rela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade, julgue os itens que se seguem.","id":335594,"enunciado":"Acerca das dimens\u00f5es filos\u00f3ficas, socioculturais e pedag\u00f3gicas da\r\nrela\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o e sociedade, julgue os itens que se seguem.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405544,"slug":"pedagogia-historia-da-educacao-brasileira"}],"slug":"pedagogia\/811525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esquizofrenia \u00e9 uma doen\u00e7a mental cr\u00f4nica com etiologia multifatorial com sintomas psic\u00f3ticos. A preval\u00eancia deste transtorno mant\u00e9m-se constante na popula\u00e7\u00e3o em geral com taxa de preval\u00eancia de 1%; se divide em alguns tipos. O tipo paranoide corresponde a, aproximadamente, 80% dos quadros de esquizofrenia e se caracteriza por","provas":[{"id":24203,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":819056,"hashId":"79115c58cd66942638b34b2ddb811428","enunciado":"A esquizofrenia \u00e9 uma doen\u00e7a mental cr\u00f4nica com etiologia multifatorial com sintomas psic\u00f3ticos. A preval\u00eancia\r\ndeste transtorno mant\u00e9m-se constante na popula\u00e7\u00e3o em geral com taxa de preval\u00eancia de 1%; se divide em alguns\r\ntipos. O tipo paranoide corresponde a, aproximadamente, 80% dos quadros de esquizofrenia e se caracteriza por","resposta":2822090,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dist\u00farbios psicomotores proeminentes, que podem alternar entre extremos, com hipercinesia e intensa viol\u00eancia e estupor.","id":2822088,"corpo":"dist\u00farbios psicomotores proeminentes, que podem alternar entre extremos, com hipercinesia e intensa viol\u00eancia e\r\nestupor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perturba\u00e7\u00e3o dos afetos, sendo superficiais e inapropriados, com comportamento irrespons\u00e1vel e imprevis\u00edvel e, ainda, com tend\u00eancia ao isolamento social. A manifesta\u00e7\u00e3o do primeiro surto tende a ser na adolesc\u00eancia.","id":2822089,"corpo":"perturba\u00e7\u00e3o dos afetos, sendo superficiais e inapropriados, com comportamento irrespons\u00e1vel e imprevis\u00edvel e,\r\nainda, com tend\u00eancia ao isolamento social. A manifesta\u00e7\u00e3o do primeiro surto tende a ser na adolesc\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presen\u00e7a de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es de persegui\u00e7\u00e3o, tendo o maior \u00edndice de surto no final da segunda ou terceira d\u00e9cada de vida, e o indiv\u00edduo tende a ser desconfiado, tenso, resguardado, reservado com momentos hostis ou agressivos.","id":2822090,"corpo":"presen\u00e7a de del\u00edrios e alucina\u00e7\u00f5es de persegui\u00e7\u00e3o, tendo o maior \u00edndice de surto no final da segunda ou terceira\r\nd\u00e9cada de vida, e o indiv\u00edduo tende a ser desconfiado, tenso, resguardado, reservado com momentos hostis ou\r\nagressivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia insidiosa e progressiva da excentricidade de comportamento, incapacidade de responder as exig\u00eancias da sociedade e decl\u00ednio global de desempenho com sintomas de diminui\u00e7\u00e3o da voli\u00e7\u00e3o e embotamento afetivo. A manifesta\u00e7\u00e3o do primeiro surto tende a ser na adolesc\u00eancia.","id":2822091,"corpo":"ocorr\u00eancia insidiosa e progressiva da excentricidade de comportamento, incapacidade de responder as exig\u00eancias da\r\nsociedade e decl\u00ednio global de desempenho com sintomas de diminui\u00e7\u00e3o da voli\u00e7\u00e3o e embotamento afetivo. A\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o do primeiro surto tende a ser na adolesc\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337458,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esquizofrenia","oab":false,"nome":"Esquizofrenia","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413332,"slug":"enfermagem-esquizofrenia"}],"slug":"enfermagem\/819056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as rochas que comp\u00f5em a crosta terrestre, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70884,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Engenheiro Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2162772,"hashId":"929c07e626ebab44cbee2a5baaf9f443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as rochas que comp\u00f5em a crosta terrestre, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8477548,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O granito \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica que se consolidou a grandes profundidades do interior da terra, sendo, por isso, classificada como rocha intrusiva ou vulc\u00e2nica.","id":8477546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O granito \u00e9 uma rocha metam\u00f3rfica que se consolidou a grandes profundidades do interior da terra, sendo, por isso, classificada como rocha intrusiva ou vulc\u00e2nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os basaltos s\u00e3o rochas \u00edgneas intrusivas, tamb\u00e9m denominadas cristalinas.","id":8477547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os basaltos s\u00e3o rochas \u00edgneas intrusivas, tamb\u00e9m denominadas cristalinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rochas metam\u00f3rficas originam-se a partir do metamorfismo de rochas \u00edgneas ou sedimentares ou de outras rochas metam\u00f3rficas. Ard\u00f3sias, filitos e xistos s\u00e3o exemplos dessas rochas.","id":8477548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas metam\u00f3rficas originam-se a partir do metamorfismo de rochas \u00edgneas ou sedimentares ou de outras rochas metam\u00f3rficas. Ard\u00f3sias, filitos e xistos s\u00e3o exemplos dessas rochas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os gnaisses s\u00e3o rochas sedimentares que se originaram de rochas metam\u00f3rficas.","id":8477549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gnaisses s\u00e3o rochas sedimentares que se originaram de rochas metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As rochas sedimentares, tamb\u00e9m denominadas de intrusivas ou extrusivas, s\u00e3o representadas por arenitos, siltitos e argilitos.","id":8477550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rochas sedimentares, tamb\u00e9m denominadas de intrusivas ou extrusivas, s\u00e3o representadas por arenitos, siltitos e argilitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506004,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tarc\u00edsio \u00e9 parte interessada em processo administrativo de \u00e2mbito federal e, ao ser intimado para ingressar nos autos, procurou Eliseu, advogado renomado na cidade, para represent\u00e1-lo. Eliseu recusou a solicita\u00e7\u00e3o de Tarc\u00edsio por estar assoberbado de trabalho, al\u00e9m de justificar sua recusa na absoluta desnecessidade de Tarc\u00edsio ingressar nos autos atrav\u00e9s de advogado. Nos termos da Lei no 9.784\/1999, a postura de Eliseu est\u00e1","provas":[{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 16:58:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1681965,"hashId":"f04c4aa9f582a55d87deb01e8521a971","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tarc\u00edsio \u00e9 parte interessada em processo administrativo de \u00e2mbito federal e, ao ser intimado para ingressar nos autos, procurou Eliseu, advogado renomado na cidade, para represent\u00e1-lo. Eliseu recusou a solicita\u00e7\u00e3o de Tarc\u00edsio por estar assoberbado de trabalho, al\u00e9m de justificar sua recusa na absoluta desnecessidade de Tarc\u00edsio ingressar nos autos atrav\u00e9s de advogado. Nos termos da Lei n<sup>o<\/sup> 9.784\/1999, a postura de Eliseu est\u00e1<\/p>","resposta":6350827,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, porque o advogado n\u00e3o pode recusar-se a representar algu\u00e9m que o procure, sob pena de ferir o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.","id":6350823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque o advogado n\u00e3o pode recusar-se a representar algu\u00e9m que o procure, sob pena de ferir o princ\u00edpio do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, pois a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 sempre facultativa.","id":6350824,"corpo":"<p>correta, pois a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 sempre facultativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, pois a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 sempre obrigat\u00f3ria.","id":6350825,"corpo":"<p>incorreta, pois a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 sempre obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreta, porque, para ingressar nos autos, \u00e9 sempre necess\u00e1ria a representa\u00e7\u00e3o por advogado, no entanto, para a pr\u00e1tica dos demais atos a representa\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa.","id":6350826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incorreta, porque, para ingressar nos autos, \u00e9 sempre necess\u00e1ria a representa\u00e7\u00e3o por advogado, no entanto, para a pr\u00e1tica dos demais atos a representa\u00e7\u00e3o \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correta em parte, pois somente em algumas hip\u00f3teses espec\u00edficas previstas em lei, a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":6350827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">correta em parte, pois somente em algumas hip\u00f3teses espec\u00edficas previstas em lei, a representa\u00e7\u00e3o por advogado \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/1681965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para terminar um conserto, Jo\u00e3o precisa de 25 t\u00e1buas de madeira de 40 cm de comprimento cada. Na madeireira ele consegue comprar apenas t\u00e1buas de 2 m de comprimento. Quanto \u00e0 espessura e \u00e0 largura, as t\u00e1buas est\u00e3o de acordo com o que ele precisa. Qual a quantidade m\u00ednima necess\u00e1ria de t\u00e1buas de 2 m que Jo\u00e3o precisa adquirir para finalizar seu trabalho? ","provas":[{"id":57201,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional","id":122,"slug":"agente-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cro-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-agente-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Agente Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 16:46:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1715369,"hashId":"3a3d0272f10fe4117abe3ba921c5947d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para terminar um conserto, Jo\u00e3o precisa de 25 t\u00e1buas de madeira de 40 cm de comprimento cada. Na madeireira ele consegue comprar apenas t\u00e1buas de 2 m de comprimento. Quanto \u00e0 espessura e \u00e0 largura, as t\u00e1buas est\u00e3o de acordo com o que ele precisa. Qual a quantidade m\u00ednima necess\u00e1ria de t\u00e1buas de 2 m que Jo\u00e3o precisa adquirir para finalizar seu trabalho? <\/p>","resposta":6503131,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50.","id":6503128,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":6503129,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":6503130,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":6503131,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":6503132,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1715369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juiz de certa comarca deferiu autoriza\u00e7\u00e3o para que todos os adolescentes que, pretendessem, pudessem se candidatar a prestar servi\u00e7os como aprendizes de gar\u00e7ons em um baile que seria promovido na cidade, com a participa\u00e7\u00e3o de cantores e dan\u00e7arinos que notoriamente exibiriam m\u00fasicas com letras sugerindo pornografia, apologia ao crime e consumo de drogas il\u00edcitas. Tendo tomado conhecimento do fato, o promotor da comarca decidiu promover medida para revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o judicial. No caso, a medida adequada \u00e9","provas":[{"id":25648,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2016-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 11:58:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":871650,"hashId":"14d66880b97e90cf7327aa744aa32793","enunciado":"<p>O juiz de certa comarca deferiu autoriza\u00e7\u00e3o para que todos os adolescentes que, pretendessem, pudessem se candidatar a prestar\r\nservi\u00e7os como aprendizes de gar\u00e7ons em um baile que seria promovido na cidade, com a participa\u00e7\u00e3o de cantores e dan\u00e7arinos\r\nque notoriamente exibiriam m\u00fasicas com letras sugerindo pornografia, apologia ao crime e consumo de drogas il\u00edcitas. Tendo\r\ntomado conhecimento do fato, o promotor da comarca decidiu promover medida para revoga\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o judicial.\r\n<\/p><p>No caso, a medida adequada \u00e9<\/p>","resposta":3032894,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o popular.","id":3032892,"corpo":"A\u00e7\u00e3o popular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","id":3032893,"corpo":"A\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo.","id":3032894,"corpo":"Mandado de seguran\u00e7a coletivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3032895,"corpo":"A\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o civil de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","id":3032896,"corpo":"A\u00e7\u00e3o civil de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346376,"enunciado":"","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 70","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/871650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre fon\u00e9tica e fonologia e conceitos relacionados a essas \u00e1reas, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, segundo Bechara: I. A fonologia estuda o n\u00famero de oposi\u00e7\u00f5es utilizadas e suas rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas, enquanto a fon\u00e9tica experimental determina a natureza f\u00edsica e fisiol\u00f3gica das distin\u00e7\u00f5es observadas. II. Fonema \u00e9 uma realidade ac\u00fastica, opositiva, que nosso ouvido registra; j\u00e1 letra, tamb\u00e9m chamada de grafema, \u00e9 o sinal empregado para representar na escrita o sistema sonoro de uma l\u00edngua. III. Denominam-se fonema os sons elementares e produtores da significa\u00e7\u00e3o de cada um dos voc\u00e1bulos produzidos pelos falantes da l\u00edngua portuguesa. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":65206,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2016-fundatec-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-07 14:59:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1997607,"hashId":"0b954d8badaa16c7ee45a1d640a1383e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre fon\u00e9tica e fonologia e conceitos relacionados a essas \u00e1reas, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es, segundo Bechara: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fonologia estuda o n\u00famero de oposi\u00e7\u00f5es utilizadas e suas rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas, enquanto a fon\u00e9tica experimental determina a natureza f\u00edsica e fisiol\u00f3gica das distin\u00e7\u00f5es observadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Fonema \u00e9 uma realidade ac\u00fastica, opositiva, que nosso ouvido registra; j\u00e1 letra, tamb\u00e9m chamada de grafema, \u00e9 o sinal empregado para representar na escrita o sistema sonoro de uma l\u00edngua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Denominam-se fonema os sons elementares e produtores da significa\u00e7\u00e3o de cada um dos voc\u00e1bulos produzidos pelos falantes da l\u00edngua portuguesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":7764521,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7764519,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7764520,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7764521,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7764522,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7764523,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40 referem-se ao texto abaixo.Desigualdade na Educa\u00e7\u00e3o _____O Brasil conseguiu avan\u00e7ar nas pol\u00edticas educacionais nos \u00faltimos 10 anos, ampliando opercentual de matriculados nas escolas de 89,5% em 2005 para 93,6% em 2014, conformelevantamento rec\u00e9m divulgado pela ONG Todos pela Educa\u00e7\u00e3o. E, mesmo assim, ainda h\u00e1 hoje2,8 milh\u00f5es de alunos na faixa entre quatro e 17 anos fora da escola. O agravamento \u00e9 que,justamente quem mais precisa de acesso ao ensino, como forma de se qualificar para o mercadoe de ascender socialmente, \u00e9 quem mais est\u00e1 fora da escola. Em consequ\u00eancia, consolida-se umadesigualdade educacional que precisa se constituir no foco das a\u00e7\u00f5es oficiais nessa \u00e1rea._____Por exig\u00eancia da emenda constitucional n\u00famero 59, de 2009, que definiu a obrigatoriedadedo atendimento tamb\u00e9m \u00e0s crian\u00e7as em fase pr\u00e9-escolar, o pa\u00eds conseguiu levar tamb\u00e9m maisgente para a sala de aula nos \u00faltimos anos. Isso fez com que, no Sul, Santa Catarina conseguisseelevar ainda mais sua taxa de atendimento na faixa de quatro a cinco anos, que foi a 89,9%. ORio Grande do Sul registrou um salto, mas o percentual ainda se limita a 80,1%._____A quest\u00e3o \u00e9 que, enquanto conseguiu garantir mais gente de menos idade na escola, opa\u00eds tem dificuldade at\u00e9 para motivar mais os adolescentes para o estudo. Em \u00e2mbito nacional,nada menos que 17,4% dos jovens entre 15 e 17 anos est\u00e3o fora da escola, por raz\u00f5es queincluem a reprova\u00e7\u00e3o e o abandono dos estudos._____Em consequ\u00eancia, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 neste ano a pretendida universaliza\u00e7\u00e3o noatendimento na faixa entre quatro e 17 anos, o que \u00e9 preocupante. O pa\u00eds precisa persistir nasa\u00e7\u00f5es para que todo jovem brasileiro em idade escolar fique em sala de aula, evitando agravarainda mais as disparidades nessa \u00e1rea.(Fonte: Jornal Zero Hora - 21 de janeiro de 2016 \u2013 Editorial \u2013 texto adaptado)","id":486666,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 31 a 40 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Desigualdade na Educa\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>O Brasil conseguiu avan\u00e7ar nas pol\u00edticas educacionais nos \u00faltimos 10 anos, ampliando o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>percentual de matriculados nas escolas de 89,5% em 2005 para 93,6% em 2014, conforme<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>levantamento rec\u00e9m divulgado pela ONG Todos pela Educa\u00e7\u00e3o. E, mesmo assim, ainda h\u00e1 hoje<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>2,8 milh\u00f5es de alunos na faixa entre quatro e 17 anos fora da escola. O agravamento \u00e9 que,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>justamente quem mais precisa de acesso ao ensino, como forma de se qualificar para o mercado<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>e de ascender socialmente, \u00e9 quem mais est\u00e1 fora da escola. Em consequ\u00eancia, consolida-se uma<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desigualdade educacional que precisa se constituir no foco das a\u00e7\u00f5es oficiais nessa \u00e1rea.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Por exig\u00eancia da emenda constitucional n\u00famero 59, de 2009, que definiu a obrigatoriedade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do atendimento tamb\u00e9m \u00e0s crian\u00e7as em fase pr\u00e9-escolar, o pa\u00eds conseguiu levar tamb\u00e9m mais<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>gente para a sala de aula nos \u00faltimos anos. Isso fez com que, no Sul, Santa Catarina conseguisse<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>elevar ainda mais sua taxa de atendimento na faixa de quatro a cinco anos, que foi a 89,9%. O<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rio Grande do Sul registrou um salto, mas o percentual ainda se limita a 80,1%.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>A quest\u00e3o \u00e9 que, enquanto conseguiu garantir mais gente de menos idade na escola, o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pa\u00eds tem dificuldade at\u00e9 para motivar mais os adolescentes para o estudo. Em \u00e2mbito nacional,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nada menos que 17,4% dos jovens entre 15 e 17 anos est\u00e3o fora da escola, por raz\u00f5es que<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>incluem a reprova\u00e7\u00e3o e o abandono dos estudos.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Em consequ\u00eancia, o Brasil n\u00e3o alcan\u00e7ar\u00e1 neste ano a pretendida universaliza\u00e7\u00e3o no<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atendimento na faixa entre quatro e 17 anos, o que \u00e9 preocupante. O pa\u00eds precisa persistir nas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a\u00e7\u00f5es para que todo jovem brasileiro em idade escolar fique em sala de aula, evitando agravar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ainda mais as disparidades nessa \u00e1rea.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Jornal Zero Hora - 21 de janeiro de 2016 \u2013 Editorial \u2013 texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo relacional de dados, uma tabela \u00e9 um conjunto ordenado de campos.","provas":[{"id":24066,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-07 13:49:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":814097,"hashId":"3275e545e6d15ef65263407b7e3f9a00","enunciado":"No modelo relacional de dados, uma tabela \u00e9 um conjunto\r\nordenado de campos.","resposta":2804768,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2804767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2804768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a modelagem de dados.","id":336335,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a modelagem de dados.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/814097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o verso: \u201cComece o Mundo, enfim pela ignor\u00e2ncia;\u201d pode-se deduzir que o autor quer que o Mundo","provas":[{"id":70891,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2162601,"hashId":"0a3cba6e2bbd9b7deef2702cf20d111a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o verso: \u201cComece o Mundo, enfim pela ignor\u00e2ncia;\u201d pode-se deduzir que o autor quer que o Mundo<\/p>","resposta":8476692,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o sofra altera\u00e7\u00f5es.","id":8476691,"corpo":"<p>n\u00e3o sofra altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja feliz.","id":8476692,"corpo":"<p>seja feliz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixe de ser inconstante.","id":8476693,"corpo":"<p>deixe de ser inconstante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fique estagnado.","id":8476694,"corpo":"<p>fique estagnado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se alfabetize.","id":8476695,"corpo":"<p>n\u00e3o se alfabetize.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es 41 a 48.TEXTO ISONETONasce o Sol e n\u00e3o dura mais que um dia.Depois da Luz, se segue a noite escura,Em tristes sombras morre a Formosura,Em cont\u00ednuas e tristes alegrias.Por\u00e9m, se acaba o Sol, por que nascia?Se formosa a Luz \u00e9, por que n\u00e3o dura?Como a beleza assim se transfigura?Como o gosto da pena assim se fia?Mas, no Sol e na Luz, falte a firmeza;Na Formosura, n\u00e3o se d\u00ea const\u00e2ncia;E na alegria, sinta-se a tristeza.Comece o Mundo, enfim, pela ignor\u00e2ncia;Pois tem qualquer dos bens, por natureza,A firmeza somente na inconst\u00e2ncia.Greg\u00f3rio de Matos Guerra","id":505993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es 41 a 48.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SONETO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Nasce o Sol e n\u00e3o dura mais que um dia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois da Luz, se segue a noite escura,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Em tristes sombras morre a Formosura,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Em cont\u00ednuas e tristes alegrias.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por\u00e9m, se acaba o Sol, por que nascia?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Se formosa a Luz \u00e9, por que n\u00e3o dura?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como a beleza assim se transfigura?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como o gosto da pena assim se fia?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas, no Sol e na Luz, falte a firmeza;<\/p><p style=\"text-align: center;\">Na Formosura, n\u00e3o se d\u00ea const\u00e2ncia;<\/p><p style=\"text-align: center;\">E na alegria, sinta-se a tristeza.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Comece o Mundo, enfim, pela ignor\u00e2ncia;<\/p><p style=\"text-align: center;\">Pois tem qualquer dos bens, por natureza,<\/p><p style=\"text-align: center;\">A firmeza somente na inconst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Greg\u00f3rio de Matos Guerra<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c ... cont\u00ednuas e tristes alegrias\u201d, verso 4, significa que","provas":[{"id":70891,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2162604,"hashId":"4be6707210a3b81a8fe62cde68379111","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c ... cont\u00ednuas e tristes alegrias\u201d, verso 4, significa que<\/p>","resposta":8476708,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as alegrias s\u00e3o permanentes.","id":8476706,"corpo":"<p>as alegrias s\u00e3o permanentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as tristezas predominam na vida humana.","id":8476707,"corpo":"<p>as tristezas predominam na vida humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tristeza \u00e9 uma alternativa na vida do homem.","id":8476708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a tristeza \u00e9 uma alternativa na vida do homem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a ess\u00eancia do mundo \u00e9 a tristeza.","id":8476709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ess\u00eancia do mundo \u00e9 a tristeza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viver \u00e9 n\u00e3o ter medo de sofrer.","id":8476710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viver \u00e9 n\u00e3o ter medo de sofrer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es 41 a 48.TEXTO ISONETONasce o Sol e n\u00e3o dura mais que um dia.Depois da Luz, se segue a noite escura,Em tristes sombras morre a Formosura,Em cont\u00ednuas e tristes alegrias.Por\u00e9m, se acaba o Sol, por que nascia?Se formosa a Luz \u00e9, por que n\u00e3o dura?Como a beleza assim se transfigura?Como o gosto da pena assim se fia?Mas, no Sol e na Luz, falte a firmeza;Na Formosura, n\u00e3o se d\u00ea const\u00e2ncia;E na alegria, sinta-se a tristeza.Comece o Mundo, enfim, pela ignor\u00e2ncia;Pois tem qualquer dos bens, por natureza,A firmeza somente na inconst\u00e2ncia.Greg\u00f3rio de Matos Guerra","id":505993,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es 41 a 48.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>SONETO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Nasce o Sol e n\u00e3o dura mais que um dia.<\/p><p style=\"text-align: center;\">Depois da Luz, se segue a noite escura,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Em tristes sombras morre a Formosura,<\/p><p style=\"text-align: center;\">Em cont\u00ednuas e tristes alegrias.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Por\u00e9m, se acaba o Sol, por que nascia?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Se formosa a Luz \u00e9, por que n\u00e3o dura?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como a beleza assim se transfigura?<\/p><p style=\"text-align: center;\">Como o gosto da pena assim se fia?<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Mas, no Sol e na Luz, falte a firmeza;<\/p><p style=\"text-align: center;\">Na Formosura, n\u00e3o se d\u00ea const\u00e2ncia;<\/p><p style=\"text-align: center;\">E na alegria, sinta-se a tristeza.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Comece o Mundo, enfim, pela ignor\u00e2ncia;<\/p><p style=\"text-align: center;\">Pois tem qualquer dos bens, por natureza,<\/p><p style=\"text-align: center;\">A firmeza somente na inconst\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Greg\u00f3rio de Matos Guerra<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase que cont\u00e9m ERRO de concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":70891,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2162617,"hashId":"35d87184173398e676063284cf8353a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase que cont\u00e9m ERRO de concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":8476773,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se viam sen\u00e3o bagunceiros.","id":8476771,"corpo":"<p>N\u00e3o se viam sen\u00e3o bagunceiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livros dessa esp\u00e9cie leem-se e p\u00f5em-se nas estantes.","id":8476772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Livros dessa esp\u00e9cie leem-se e p\u00f5em-se nas estantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetam-se demolir a casa abandonada.","id":8476773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetam-se demolir a casa abandonada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restituam-se aos candidatos os documentos.","id":8476774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restituam-se aos candidatos os documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se fazem milagres quando n\u00e3o se t\u00eam recursos.","id":8476775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se fazem milagres quando n\u00e3o se t\u00eam recursos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito seja composto.","provas":[{"id":70891,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2162618,"hashId":"576a79da2436bb8e8036b10878329e0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma ora\u00e7\u00e3o cujo sujeito seja composto.<\/p>","resposta":8476779,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voc\u00eas, meus alunos e minhas alunas, n\u00e3o estudaram muito.","id":8476776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00eas, meus alunos e minhas alunas, n\u00e3o estudaram muito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o veio o pai, nem os filhos.","id":8476777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o veio o pai, nem os filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 depois choros e ranger de dentes.","id":8476778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haver\u00e1 depois choros e ranger de dentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Choveram muitos pedidos e muitas procuras de presentes.","id":8476779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Choveram muitos pedidos e muitas procuras de presentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esqueceram os nomes e as datas.","id":8476780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esqueceram os nomes e as datas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505995,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No quadro abaixo s\u00e3o apresentados, na primeira linha, o tipo de barras isoladas e, na segunda linha, o comprimento de flambagem te\u00f3rico, em que L \u00e9 o comprimento da barra isolada.Representa\u00e7\u00e3o das barras isoladas e seus deslocamentos devido a flambagemComprimento de flambagem (Lfl) te\u00f3rico( )( )( )( )( )A sequ\u00eancia CORRETA, que relaciona a primeira com a segunda linha \u00e9:","provas":[{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2165433,"hashId":"e7952d7f82c3fc99cb85635a3fa0434a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No quadro abaixo s\u00e3o apresentados, na primeira linha, o tipo de barras isoladas e, na segunda linha, o comprimento de flambagem te\u00f3rico, em que L \u00e9 o comprimento da barra isolada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Representa\u00e7\u00e3o das barras isoladas e seus deslocamentos devido a flambagem<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71039\/questao\/2165433-20220906140907000000-0.png\" width=\"71\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71039\/questao\/2165433-20220906140907000000-1.png\" width=\"71\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71039\/questao\/2165433-20220906140907000000-2.png\" width=\"71\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71039\/questao\/2165433-20220906140907000000-3.png\" width=\"71\"><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71039\/questao\/2165433-20220906140907000000-4.png\" width=\"71\"><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Comprimento de flambagem (L<\/strong><strong style=\"font-size: 10px;\">fl<\/strong><strong>) te\u00f3rico<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">( )<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, que relaciona a primeira com a segunda linha \u00e9:<\/p>","resposta":8490091,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 L; 0,7 L; 1,0 L; 1,0 L e 2,0 L.","id":8490089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 L; 0,7 L; 1,0 L; 1,0 L e 2,0 L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 L; 0,5 L; 0,7 L; 2,0 L e 1,0 L.","id":8490090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,0 L; 0,5 L; 0,7 L; 2,0 L e 1,0 L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,7 L; 0,5 L; 1,0 L; 2,0 L e 1,0 L.","id":8490091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,7 L; 0,5 L; 1,0 L; 2,0 L e 1,0 L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,7 L; 0,5 L; 1,0 L; 1,0 L e 2,0 L.","id":8490092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,7 L; 0,5 L; 1,0 L; 1,0 L e 2,0 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/2165433","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tens\u00e3o trativa cr\u00edtica \u00e9 definida como uma tens\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para o in\u00edcio do movimento das part\u00edculas depositadas nas tubula\u00e7\u00f5es de esgoto. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, NBR 9649, cada trecho da rede coletora deve ser dimensionado pelo crit\u00e9rio da tens\u00e3o trativa com valor maior ou igual a: ","provas":[{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2165446,"hashId":"cb6b3f49125b059d20c4d913913e3356","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o trativa cr\u00edtica \u00e9 definida como uma tens\u00e3o m\u00ednima necess\u00e1ria para o in\u00edcio do movimento das part\u00edculas depositadas nas tubula\u00e7\u00f5es de esgoto. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, NBR 9649, cada trecho da rede coletora deve ser dimensionado pelo crit\u00e9rio da tens\u00e3o trativa com valor maior ou igual a: <\/p>","resposta":8490151,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 Pa. ","id":8490151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,0 Pa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,6 Pa. ","id":8490152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,6 Pa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 Pa. ","id":8490153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,0 Pa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6,0 Pa. ","id":8490154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,0 Pa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Projeto de rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico \u2013 NBR 12218 \u2013, todas as afirmativas a seguir s\u00e3o verdadeiras, EXCETO","provas":[{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:03:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2165457,"hashId":"75115d5cfb9d3a3931e044d4b6c55239","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Projeto de rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico \u2013 NBR 12218 \u2013, todas as afirmativas a seguir s\u00e3o verdadeiras, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8490206,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es distribuidoras deve ser de 500 kPa, e a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima, de 100 kPa. ","id":8490205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o est\u00e1tica m\u00e1xima nas tubula\u00e7\u00f5es distribuidoras deve ser de 500 kPa, e a press\u00e3o din\u00e2mica m\u00ednima, de 100 kPa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o m\u00e1xima da rede abrangida pelo setor de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 km. ","id":8490206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o m\u00e1xima da rede abrangida pelo setor de medi\u00e7\u00e3o \u00e9 de 50 km. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O di\u00e2metro m\u00ednimo dos condutos secund\u00e1rios \u00e9 de 50 mm. ","id":8490207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O di\u00e2metro m\u00ednimo dos condutos secund\u00e1rios \u00e9 de 50 mm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao longo de condutos principais, com di\u00e2metro superior a 300 mm, devem ser previstos condutos secund\u00e1rios de distribui\u00e7\u00e3o. ","id":8490208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo de condutos principais, com di\u00e2metro superior a 300 mm, devem ser previstos condutos secund\u00e1rios de distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio da audi\u00eancia designada em reclamat\u00f3ria trabalhista, por n\u00e3o ter convidado nenhuma testemunha e prevendo o seu insucesso, o autor H\u00e9rcules provocou um incidente tumultu\u00e1rio amea\u00e7ando o Juiz auxiliar da Vara de Lucas do Rio Verde e declarando, em p\u00fablico, que era inimigo pessoal do magistrado. Em raz\u00e3o do ocorrido, o patrono do autor apresentou no ato exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do referido Juiz, postulando o adiamento da audi\u00eancia, para que n\u00e3o fosse configurada nulidade processual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conforme disposi\u00e7\u00e3o legal, o magistrado deve ","provas":[{"id":82641,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643,"slug":"analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-08 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2420979,"hashId":"bbb06df08546e84194ee1341802c1e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio da audi\u00eancia designada em reclamat\u00f3ria trabalhista, por n\u00e3o ter convidado nenhuma testemunha e prevendo o seu insucesso, o autor H\u00e9rcules provocou um incidente tumultu\u00e1rio amea\u00e7ando o Juiz auxiliar da Vara de Lucas do Rio Verde e declarando, em p\u00fablico, que era inimigo pessoal do magistrado. Em raz\u00e3o do ocorrido, o patrono do autor apresentou no ato exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do referido Juiz, postulando o adiamento da audi\u00eancia, para que n\u00e3o fosse configurada nulidade processual. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conforme disposi\u00e7\u00e3o legal, o magistrado deve <\/p>","resposta":9595067,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rejeitar a exce\u00e7\u00e3o, visto que a exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o e a nulidade n\u00e3o ser\u00e3o pronunciadas quando o recusante da suspei\u00e7\u00e3o tenha procurado de prop\u00f3sito o motivo de que ela se originou e a nulidade for arguida por quem lhe der causa. ","id":9595067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rejeitar a exce\u00e7\u00e3o, visto que a exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o e a nulidade n\u00e3o ser\u00e3o pronunciadas quando o recusante da suspei\u00e7\u00e3o tenha procurado de prop\u00f3sito o motivo de que ela se originou e a nulidade for arguida por quem lhe der causa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolher a exce\u00e7\u00e3o e se declarar suspeito apenas para o julgamento, prosseguindo a audi\u00eancia, colhendo o depoimento das partes e a oitiva das testemunhas presentes da reclamada e remetendo o julgamento para o Juiz titular da Vara. ","id":9595068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acolher a exce\u00e7\u00e3o e se declarar suspeito apenas para o julgamento, prosseguindo a audi\u00eancia, colhendo o depoimento das partes e a oitiva das testemunhas presentes da reclamada e remetendo o julgamento para o Juiz titular da Vara. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adiar a audi\u00eancia acolhendo a suspei\u00e7\u00e3o, mesmo que o recusante da suspei\u00e7\u00e3o tenha procurado de prop\u00f3sito o motivo de que ela se originou e a alegada nulidade tenha sido arguida por quem lhe deu causa.","id":9595069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adiar a audi\u00eancia acolhendo a suspei\u00e7\u00e3o, mesmo que o recusante da suspei\u00e7\u00e3o tenha procurado de prop\u00f3sito o motivo de que ela se originou e a alegada nulidade tenha sido arguida por quem lhe deu causa.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prosseguir a audi\u00eancia por n\u00e3o haver previs\u00e3o legal tanto para a alegada exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do Juiz, bem como quanto \u00e0 argui\u00e7\u00e3o por quem deu causa da nulidade. ","id":9595070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prosseguir a audi\u00eancia por n\u00e3o haver previs\u00e3o legal tanto para a alegada exce\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o do Juiz, bem como quanto \u00e0 argui\u00e7\u00e3o por quem deu causa da nulidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adiar a audi\u00eancia para que haja instru\u00e7\u00e3o da suspei\u00e7\u00e3o designando nova audi\u00eancia em 05 dias para que o Juiz Titular da Vara aprecie a admissibilidade da exce\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s, remeta ao Tribunal para julg\u00e1-la. ","id":9595071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adiar a audi\u00eancia para que haja instru\u00e7\u00e3o da suspei\u00e7\u00e3o designando nova audi\u00eancia em 05 dias para que o Juiz Titular da Vara aprecie a admissibilidade da exce\u00e7\u00e3o e, ap\u00f3s, remeta ao Tribunal para julg\u00e1-la. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 51","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406829,"slug":"direito-processual-do-trabalho-nulidades-e-aplicacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2420979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linguagem cotidiana, as condi\u00e7\u00f5es de verdade de Fulano tomou suco e saiu s\u00e3o diferentes das de Fulano saiu e tomou suco.","provas":[{"id":23783,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":23784,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":23786,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":23787,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"},{"id":23788,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12248,"slug":"especialista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":32479,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":32480,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-area-marketing","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":32534,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32535,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32536,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32558,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"},{"id":32559,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 04:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":805551,"hashId":"7fedb5383d0fb24913db34123d5efbc9","enunciado":"Na linguagem cotidiana, as condi\u00e7\u00f5es de verdade de Fulano\r\ntomou suco e saiu s\u00e3o diferentes das de Fulano saiu e tomou\r\nsuco.","resposta":2774464,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2774464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2774465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio anal\u00edtico e a estrutura da argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":334642,"enunciado":"Considerando as caracter\u00edsticas do racioc\u00ednio anal\u00edtico e a estrutura\r\nda argumenta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/805551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010,"slug":"soldado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 integrante do c\u00edrculo de oficiais intermedi\u00e1rios, o","provas":[{"id":38170,"cargo":{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010,"slug":"soldado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"cbm-go-go"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2016-funrio-soldado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CBM GO - Soldado de 3\u00aa Classe - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1106589,"hashId":"33783c33bcea1d35d27032985b80491c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 integrante do c\u00edrculo de oficiais intermedi\u00e1rios, o<\/p>","resposta":3922314,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenente-Coronel BM.","id":3922310,"corpo":"Tenente-Coronel BM.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aspirante a oficial BM.","id":3922311,"corpo":"Aspirante a oficial BM.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Major BM.","id":3922312,"corpo":"Major BM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo-Tenente BM.","id":3922313,"corpo":"Segundo-Tenente BM.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capit\u00e3o BM.","id":3922314,"corpo":"Capit\u00e3o BM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBM GO","pai":400279,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400280,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbm-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1106589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a etapa de engenharia de requisitos do processo de desenvolvimento de sistemas, \u00e9 dever do analista garantir que os requisitos n\u00e3o sejam amb\u00edguos, e n\u00e3o apresentem erros, inconsist\u00eancias ou omiss\u00f5es. Para isso, normalmente, o analista realiza revis\u00f5es t\u00e9cnicas durante a atividade de:","provas":[{"id":25745,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":874303,"hashId":"94e7b7f93f4d4d8459bb72fcfae22600","enunciado":"Durante a etapa de engenharia de requisitos do processo de desenvolvimento de sistemas, \u00e9 dever do analista garantir que os requisitos n\u00e3o sejam amb\u00edguos, e n\u00e3o apresentem erros, inconsist\u00eancias ou omiss\u00f5es. Para isso, normalmente, o analista realiza revis\u00f5es t\u00e9cnicas durante a atividade de:","resposta":3045588,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valida\u00e7\u00e3o;","id":3045588,"corpo":"valida\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entendimento;","id":3045589,"corpo":"entendimento;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantamento; ","id":3045590,"corpo":"levantamento; ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelagem; ","id":3045591,"corpo":"modelagem; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negocia\u00e7\u00e3o.","id":3045592,"corpo":"negocia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346733,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/874303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 USF foi encaminhado para Nutricionista com um exame laboratorial, apresentando os seguintes resultados: Colesterol total 270mg\/dL; HDL colesterol 38 mg\/dL; LDL colesterol 158 mg\/dL triglicer\u00eddeos 240 mg\/dL. Esse resultado evidencia uma","provas":[{"id":46452,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":17518,"slug":"residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-nutricao-area-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1412505,"hashId":"762446637b2526810ef678a334536846","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio da Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 USF foi encaminhado para Nutricionista com um exame laboratorial, apresentando os seguintes resultados: Colesterol total 270mg\/dL; HDL colesterol 38 mg\/dL; LDL colesterol 158 mg\/dL triglicer\u00eddeos 240 mg\/dL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse resultado evidencia uma<\/p>","resposta":5204017,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperlipidemia mista em que apenas o n\u00edvel s\u00e9rico de HDL \u2013 colesterol est\u00e1 normal.","id":5204014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperlipidemia mista em que apenas o n\u00edvel s\u00e9rico de HDL \u2013 colesterol est\u00e1 normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipercolesterolemia isolada com colesterol total e LDL \u2013 colesterol elevados.","id":5204015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercolesterolemia isolada com colesterol total e LDL \u2013 colesterol elevados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertrigliceridemia muito alta.","id":5204016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertrigliceridemia muito alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperlipidemia mista com LDL \u2013 colesterol lim\u00edtrofe.","id":5204017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hiperlipidemia mista com LDL \u2013 colesterol lim\u00edtrofe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o isolada do HDL \u2013 colesterol.","id":5204018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o isolada do HDL \u2013 colesterol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1412505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema Linux, o umask de um usu\u00e1rio est\u00e1 definido para 034. Sendo assim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s permiss\u00f5es atribu\u00eddas a um arquivo texto rec\u00e9m-criado, \u00e9 correto afirmar que o dono","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:32:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792088,"hashId":"00225ab96b597e03337259c9be80eb9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema Linux, o <em>umask <\/em>de um usu\u00e1rio est\u00e1 definido para 034. Sendo assim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s permiss\u00f5es atribu\u00eddas a um arquivo texto rec\u00e9m-criado, \u00e9 correto afirmar que o dono<\/p>","resposta":6848165,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ler ou escrever; o grupo pode escrever; e outros usu\u00e1rios podem ler e escrever.","id":6848162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode ler ou escrever; o grupo pode escrever; e outros usu\u00e1rios podem ler e escrever.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ler e escrever; o grupo pode ler e escrever; e outros usu\u00e1rios s\u00f3 podem escrever.","id":6848163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ler e escrever; o grupo pode ler e escrever; e outros usu\u00e1rios s\u00f3 podem escrever.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ler e escrever; o grupo s\u00f3 pode ler e escrever; e outros usu\u00e1rios n\u00e3o podem ler ou escrever.","id":6848164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ler e escrever; o grupo s\u00f3 pode ler e escrever; e outros usu\u00e1rios n\u00e3o podem ler ou escrever.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ler e escrever; o grupo s\u00f3 pode ler; e outros usu\u00e1rios s\u00f3 podem escrever.","id":6848165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ler e escrever; o grupo s\u00f3 pode ler; e outros usu\u00e1rios s\u00f3 podem escrever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ler; o grupo s\u00f3 pode ler; e outros usu\u00e1rios n\u00e3o podem ler ou escrever.","id":6848166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ler; o grupo s\u00f3 pode ler; e outros usu\u00e1rios n\u00e3o podem ler ou escrever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420849,"slug":"informatica-distribuicoes-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela a seguir, desenvolvida no Microsoft Excel 2013, para resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.Produto ValorParafusoR$: 3,56AlicateR$: 21,99MarteloR$: 17,80FaradeiraR$: 128,90Total:R$: 172,25Maior valor do produto:R$: 128,90As fun\u00e7\u00f5es utilizadas em B7, para obter o valor total dos produtos, e em B8, para obter o maior valor de um produto, foram, respectivamente,","provas":[{"id":59197,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-advogado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:04:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1783659,"hashId":"729adf92e5fc300003aaff21a278f2cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere a tabela a seguir, desenvolvida no Microsoft Excel 2013, para resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-jipw\"><td data-row=\"row-jipw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jipw\" data-cell=\"cell-rize\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produto <\/p><\/td><td data-row=\"row-jipw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jipw\" data-cell=\"cell-ahaf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nma4\"><td data-row=\"row-nma4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nma4\" data-cell=\"cell-asw6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Parafuso<\/p><\/td><td data-row=\"row-nma4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nma4\" data-cell=\"cell-7mnn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:           3,56<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hjzv\"><td data-row=\"row-hjzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hjzv\" data-cell=\"cell-qc7h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alicate<\/p><\/td><td data-row=\"row-hjzv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hjzv\" data-cell=\"cell-834b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:          21,99<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qmov\"><td data-row=\"row-qmov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmov\" data-cell=\"cell-cart\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Martelo<\/p><\/td><td data-row=\"row-qmov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qmov\" data-cell=\"cell-ja7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:          17,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xpfc\"><td data-row=\"row-xpfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpfc\" data-cell=\"cell-otea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Faradeira<\/p><\/td><td data-row=\"row-xpfc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xpfc\" data-cell=\"cell-nswx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:        128,90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2ojp\"><td data-row=\"row-2ojp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ojp\" data-cell=\"cell-n9ob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-2ojp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2ojp\" data-cell=\"cell-4g08\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4nd6\"><td data-row=\"row-4nd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4nd6\" data-cell=\"cell-bjc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Total:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4nd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4nd6\" data-cell=\"cell-z7fx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:        172,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-27v7\"><td data-row=\"row-27v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-27v7\" data-cell=\"cell-ajql\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Maior valor do produto:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-27v7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-27v7\" data-cell=\"cell-yte0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$:       128,90<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><strong>As fun\u00e7\u00f5es utilizadas em B7, para obter o valor total dos produtos, e em B8, para obter o maior valor de um produto, foram, respectivamente,<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><\/table><\/div><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 500px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div>","resposta":6810546,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=Soma(B2;B5;B7) e =M\u00e1ximo(B2;B5;B8)","id":6810545,"corpo":"<p>=Soma(B2;B5;B7) e =M\u00e1ximo(B2;B5;B8)<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=Soma(B2:B5) e =M\u00e1ximo(B2:B5)","id":6810546,"corpo":"<p>=Soma(B2:B5) e =M\u00e1ximo(B2:B5)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=Soma(B2:B5) e =Maior(B2:B5)","id":6810547,"corpo":"<p>=Soma(B2:B5) e =Maior(B2:B5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=Soma(B2+B5) e =Maior(B2;B5)","id":6810548,"corpo":"<p>=Soma(B2+B5) e =Maior(B2;B5)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=Soma(B7) e =Maior(B8)","id":6810549,"corpo":"<p>=Soma(B7) e =Maior(B8)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":23349,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que os candidatos de um concurso p\u00fablico com notas iguais ou superiores a 6,0 (seis) sejam considerados aprovados, e que, abaixo desse valor, sejam considerados reprovados. Deseja-se que as palavras \u201caprovado\u201d e \u201creprovado\u201d sejam colocadas de forma autom\u00e1tica na coluna \u201cC\", em fun\u00e7\u00e3o dos valores calculados na coluna \u201cB\" do programa Calc. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o que poderia ser colocada na c\u00e9lula \u201cC5\"","provas":[{"id":59447,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":23349,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-administracao-o-caderno-de-provas-amarelo-de-fato-so-possui-46-questoes-inclusive-no-site-da-marinha-os-gabaritos-estao-certos-mesmo-com-a-divergencia-do-n-de-questoes-houve-erro-na-disponibilizacao-da-prova-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:22:31","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1790562,"hashId":"48787ea8d38bc2bc6012482d40aab142","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que os candidatos de um concurso p\u00fablico com notas iguais ou superiores a 6,0 (seis) sejam considerados aprovados, e que, abaixo desse valor, sejam considerados reprovados. Deseja-se que as palavras \u201caprovado\u201d e \u201creprovado\u201d sejam colocadas de forma autom\u00e1tica na coluna \u201cC\", em fun\u00e7\u00e3o dos valores calculados na coluna \u201cB\" do programa Calc. Dessa forma, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a fun\u00e7\u00e3o que poderia ser colocada na c\u00e9lula \u201cC5\"<\/p>","resposta":6841315,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"= CASO (B5&gt;6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\u201d)","id":6841314,"corpo":"<p>= CASO (B5&gt;6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"= SE (B5&lt;6; \u201cReprovado\"; \u201cAprovado\u201d)","id":6841315,"corpo":"<p>= SE (B5&lt;6; \u201cReprovado\"; \u201cAprovado\u201d)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"= SE (B5&gt;=6; Aprovado; Reprovado)","id":6841316,"corpo":"<p>= SE (B5&gt;=6; Aprovado; Reprovado)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"= SE (B5&gt;6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\")","id":6841317,"corpo":"<p>= SE (B5&gt;6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\")<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"= CASO (B5&gt;=6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\")","id":6841318,"corpo":"<p>= CASO (B5&gt;=6; \u201cAprovado\u201d; \u201cReprovado\")<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/1790562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":23349,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o atalho utilizado para abrir a caixa de di\u00e1logo \u201ccolar especial\u201d no BrOffice.org?","provas":[{"id":59447,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":23349,"slug":"cabo-area-tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-administracao-o-caderno-de-provas-amarelo-de-fato-so-possui-46-questoes-inclusive-no-site-da-marinha-os-gabaritos-estao-certos-mesmo-com-a-divergencia-do-n-de-questoes-houve-erro-na-disponibilizacao-da-prova-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:22:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1790569,"hashId":"4ca97ef745d5845cca3c73faeedb314b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o atalho utilizado para abrir a caixa de di\u00e1logo \u201ccolar especial\u201d no BrOffice.org?<\/p>","resposta":6841349,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;Ctrl&gt;+ &lt;Alt&gt;+&lt;V&gt;","id":6841345,"corpo":"<p>&lt;Ctrl&gt;+ &lt;Alt&gt;+&lt;V&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;Shift&gt; + &lt;V&gt;","id":6841346,"corpo":"<p>&lt;Shift&gt; + &lt;V&gt;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;Ctrl&gt; + &lt;V&gt;","id":6841347,"corpo":"<p>&lt;Ctrl&gt; + &lt;V&gt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;E&gt;","id":6841348,"corpo":"<p>&lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;E&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;V&gt;","id":6841349,"corpo":"<p>&lt;Ctrl&gt; + &lt;Shift&gt; + &lt;V&gt;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 46","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre a(as)","provas":[{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 15:32:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2172777,"hashId":"65401706fcaafcca1ba243219e66e78e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei 8.080, de 19 de setembro de 1990, disp\u00f5e sobre a(as)<\/p>","resposta":8522512,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":8522511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":8522512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":8522513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":8522514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profiss\u00e3o de assistente social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dura\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social.","id":8522515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dura\u00e7\u00e3o do trabalho do assistente social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/2172777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo - temporal predominante no texto \u00e9 o","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163237,"hashId":"ec22c80bae2fe68dbc0919204650412d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo - temporal predominante no texto \u00e9 o<\/p>","resposta":8479857,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indicativo presente.","id":8479857,"corpo":"<p>indicativo presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicativo futuro.","id":8479858,"corpo":"<p>indicativo futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subjuntivo presente.","id":8479859,"corpo":"<p>subjuntivo presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjuntivo imperfeito","id":8479860,"corpo":"<p>subjuntivo imperfeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imperativo afirmativo","id":8479861,"corpo":"<p>imperativo afirmativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Carta aberta aos internautas Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. Cristiano Nabuco de Abreu","id":506057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carta aberta aos internautas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cristiano Nabuco de Abreu<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00eam, no plural, o mesmo timbre da vogal da pen\u00faltima s\u00edlaba do substantivo almo\u00e7o, todos os voc\u00e1bulos da alternativa","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163263,"hashId":"30f847f5ff624077a801a9f12caee18e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00eam, no plural, o mesmo timbre da vogal da pen\u00faltima s\u00edlaba do substantivo <u>almo\u00e7o<\/u>, todos os voc\u00e1bulos da alternativa<\/p>","resposta":8479991,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polvo \/ miolo \/ toco.","id":8479987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polvo \/ miolo \/ toco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"socorro \/ bojo \/ reboco. ","id":8479988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">socorro \/ bojo \/ reboco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tijolo \/ povo \/ corvo","id":8479989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tijolo \/ povo \/ corvo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corpo \/ fosso \/ estojo.","id":8479990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corpo \/ fosso \/ estojo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soro \/ pesco\u00e7o \/ sogro.","id":8479991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soro \/ pesco\u00e7o \/ sogro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] porque estamos perdendo a capacidade de...\u201d, apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163222,"hashId":"46e8b212e1e0554c28688ff8ae14f1fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] porque estamos perdendo a capacidade de...\u201d, apresenta uma rela\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":8479786,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":8479782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o.","id":8479783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade","id":8479784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":8479785,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa","id":8479786,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Carta aberta aos internautas Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. Cristiano Nabuco de Abreu","id":506057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carta aberta aos internautas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cristiano Nabuco de Abreu<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor mostra que a tecnologia nos controla, afirmando que","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163228,"hashId":"ab228835a33c62c00307099c27ecf4a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor mostra que a tecnologia nos controla, afirmando que<\/p>","resposta":8479814,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a internet desenvolveu-se demais.","id":8479812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a internet desenvolveu-se demais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o digital \u00e9 importante.","id":8479813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o digital \u00e9 importante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos de culpar s\u00f3 o computador.","id":8479814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o sejamos ing\u00eanuos de culpar s\u00f3 o computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a grande maioria das pessoas tem do computador.","id":8479815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a grande maioria das pessoas tem do computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os equipamentos est\u00e3o acess\u00edveis a muita gente.","id":8479816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os equipamentos est\u00e3o acess\u00edveis a muita gente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Carta aberta aos internautas Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. Cristiano Nabuco de Abreu","id":506057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carta aberta aos internautas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cristiano Nabuco de Abreu<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto afirma que a conex\u00e3o em sites","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163230,"hashId":"2806fa5e0e3ef0e5b0556e3005e742e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto afirma que a conex\u00e3o em sites<\/p>","resposta":8479822,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetou muito a conviv\u00eancia interpessoal.","id":8479822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetou muito a conviv\u00eancia interpessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facilitou o interc\u00e2mbio cultural.","id":8479823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitou o interc\u00e2mbio cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fez as pessoas perderem muito tempo.","id":8479824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fez as pessoas perderem muito tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agilizou o com\u00e9rcio virtual.","id":8479825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agilizou o com\u00e9rcio virtual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tornou as pessoas mais pr\u00f3ximas.","id":8479826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tornou as pessoas mais pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. Carta aberta aos internautas Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. Cristiano Nabuco de Abreu","id":506057,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 11. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Carta aberta aos internautas <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, a m\u00eddia noticiou que o Brasil \u00e9 o pa\u00eds onde mais se utiliza sites de relacionamento, \u00e0 frente inclusive do Jap\u00e3o, onde a internet \u00e9 muito mais comum entre a popula\u00e7\u00e3o geral. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Al\u00e9m disso, sabe-se que nosso pa\u00eds \u00e9 tamb\u00e9m o l\u00edder mundial em tempo gasto nas conex\u00f5es dom\u00e9sticas superando pa\u00edses como EUA, Canad\u00e1 e outros do Terceiro Mundo. Essa \u00e9 uma boa not\u00edcia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A conhecida \u201cinclus\u00e3o digital\u201d e o barateamento dos equipamentos fizeram com que praticamente todas as camadas da popula\u00e7\u00e3o pudessem ter computador pr\u00f3prio e, assim, o acesso ao conhecimento adquiriu propor\u00e7\u00f5es nunca vistas antes observadas. Mas n\u00e3o para por aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Hoje, vemos jovens voltando mais cedo na madrugada somente para poderem colocar suas mensagens nos sites de relacionamento, descrevendo as experi\u00eancias que acabaram de ter com os amigos. Vemos executivos carregando iPhones sendo chamados no meio da noite para resolver problemas imediatos da empresa ou checando sua lista de e-mails durante o almo\u00e7o de domingo com a fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Resumo da \u00f3pera: a perda de intimidade ganhou novas dimens\u00f5es, e essa \u00e9 uma m\u00e1 not\u00edcia. Somos campe\u00f5es no uso de sites de relacionamentos porque estamos perdendo a capacidade de conversar com nossos parceiros. Mandamos emails para o colega da sala ao lado em vez simplesmente caminhar at\u00e9 ele e dizer o que desejamos. A tecnologia hoje nos controla. N\u00e3o devemos ser ing\u00eanuos a ponto de p\u00f4r a culpa no computador e na realidade virtual, mas me parece que essa nova tecnologia se tornou o palco de nossas vulnerabilidades pessoais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">J\u00e1 atendi um rapaz de 17 anos que fica conectado 40 horas ininterruptas. Assim pergunto: estamos preparados para lidar com isso? Creio que n\u00e3o. Portanto, talvez reste muito pouco a ser comemorado neste campo. E o pior: n\u00e3o h\u00e1 nada a fazer por ora. Somente o tempo para nos ensinar e apontar o caminho mais correto. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Cristiano Nabuco de Abreu<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fazem o plural como inclus\u00e3o, todos os voc\u00e1bulos, EXCETO","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163262,"hashId":"388bc24a0284fd663aef7701ea64f123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazem o plural como <u>inclus\u00e3o<\/u>, todos os voc\u00e1bulos, EXCETO<\/p>","resposta":8479984,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bal\u00e3o \/ cidad\u00e3o \/ cortes\u00e3o.","id":8479982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bal\u00e3o \/ cidad\u00e3o \/ cortes\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escriv\u00e3o \/ b\u00ean\u00e7\u00e3o \/ cora\u00e7\u00e3o.","id":8479983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escriv\u00e3o \/ b\u00ean\u00e7\u00e3o \/ cora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opini\u00e3o \/ pe\u00e3o \/ feij\u00e3o.","id":8479984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opini\u00e3o \/ pe\u00e3o \/ feij\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tabeli\u00e3o \/ \u00f3rg\u00e3o \/ alde\u00e3o.","id":8479985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tabeli\u00e3o \/ \u00f3rg\u00e3o \/ alde\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alucina\u00e7\u00e3o \/ desv\u00e3o \/ capel\u00e3o.","id":8479986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alucina\u00e7\u00e3o \/ desv\u00e3o \/ capel\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leucemia \u00e9 o c\u00e2ncer das c\u00e9lulas brancas do sangue (leuc\u00f3citos), que come\u00e7a na medula \u00f3ssea e se espalha para outras partes do corpo, de origem, na maioria das vezes, desconhecida. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Leucemia Mieloide Aguda (LMA), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71201,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Novorizonte","sigla":"","id":5408,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-novorizonte-mg-2016-cotec-fadenor-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Novorizonte - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 04:24:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2168373,"hashId":"46f0a138f616013016e7becac06bfb5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leucemia \u00e9 o c\u00e2ncer das c\u00e9lulas brancas do sangue (leuc\u00f3citos), que come\u00e7a na medula \u00f3ssea e se espalha para outras partes do corpo, de origem, na maioria das vezes, desconhecida. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Leucemia Mieloide Aguda (LMA), assinale a alternativa <strong>INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":8502410,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela r\u00e1pida prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas anormais e malignas (blastos) que n\u00e3o amadureceram. ","id":8502409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se pela r\u00e1pida prolifera\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas anormais e malignas (blastos) que n\u00e3o amadureceram. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A leucemia \u00e9 chamada de mieloide por afetar os linf\u00f3citos. ","id":8502410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A leucemia \u00e9 chamada de mieloide por afetar os linf\u00f3citos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perda de peso, febre, sudorese, fadiga e perda de apetite s\u00e3o sintomas caracter\u00edsticos de LMA. ","id":8502411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda de peso, febre, sudorese, fadiga e perda de apetite s\u00e3o sintomas caracter\u00edsticos de LMA. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com LMA do tipo promieloc\u00edtica aguda podem apresentar sangramento no nariz, que n\u00e3o cessa. ","id":8502412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com LMA do tipo promieloc\u00edtica aguda podem apresentar sangramento no nariz, que n\u00e3o cessa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506626,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o mulheres, cujos perfis o escritor Jos\u00e9 de Alencar descreve em alguns de seus romances.","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163274,"hashId":"97e7fc2498d9589dfe1a03403c62a9be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o mulheres, cujos perfis o escritor Jos\u00e9 de Alencar descreve em alguns de seus romances.<\/p>","resposta":8480043,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00facia, Am\u00e1lia e Cec\u00edlia.","id":8480042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia, Am\u00e1lia e Cec\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00facia, Em\u00edlia e Aur\u00e9lia.","id":8480043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia, Em\u00edlia e Aur\u00e9lia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luc\u00edola, Diva e Araci.","id":8480044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luc\u00edola, Diva e Araci.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00facia, Iracema e Aur\u00e9lia.","id":8480045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00facia, Iracema e Aur\u00e9lia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Guida, Elisa e L\u00facia.","id":8480046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Guida, Elisa e L\u00facia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel quanto ao emprego de melhor e mais em: Ele estava na melhor boa-f\u00e9, mas o irm\u00e3o tem mais bom senso que ele.","provas":[{"id":71033,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 12:07:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2163272,"hashId":"2bd4a63f6a343e2b25d684484e4b8453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o admiss\u00edvel quanto ao emprego de <u>melhor<\/u> e <u>mais<\/u> em: Ele estava na <u>melhor<\/u> boa-f\u00e9, mas o irm\u00e3o tem <u>mais<\/u> bom senso que ele.<\/p>","resposta":8480035,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambas erradas.","id":8480032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas erradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira est\u00e1 correta, mas a segunda, errada.","id":8480033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira est\u00e1 correta, mas a segunda, errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A primeira est\u00e1 errada, mas a segunda, correta.","id":8480034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira est\u00e1 errada, mas a segunda, correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas corretas.","id":8480035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ambas erradas e aceitas pela l\u00edngua culta.","id":8480036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas erradas e aceitas pela l\u00edngua culta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o c\u00f3digo PHP mostrado a seguir. Ao final da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo, os valores na vari\u00e1vel $lista estar\u00e3o:","provas":[{"id":25745,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento","id":13004,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-analista-de-sistemas-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Analista de Sistemas\/Desenvolvimento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 06:51:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":874275,"hashId":"355faa917e0c2c97d1494a5d2ae7d9f0","enunciado":"<p>Analise o c\u00f3digo PHP mostrado a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25745\/55.gif\"><\/p><p>Ao final da execu\u00e7\u00e3o desse c\u00f3digo, os valores na vari\u00e1vel $lista estar\u00e3o:<\/p>","resposta":3045450,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordenados de forma crescente, segundo o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o Quicksort;","id":3045448,"corpo":"ordenados de forma crescente, segundo o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o Quicksort;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordenados de forma crescente, segundo o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o em bolha;","id":3045449,"corpo":"ordenados de forma crescente, segundo o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o em bolha;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"embaralhados, n\u00e3o sendo poss\u00edvel prever a ordem dos valores;","id":3045450,"corpo":"embaralhados, n\u00e3o sendo poss\u00edvel prever a ordem dos valores;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"removidos da vari\u00e1vel, devido a um erro no c\u00f3digo;","id":3045451,"corpo":"removidos da vari\u00e1vel, devido a um erro no c\u00f3digo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplicados, devido a um erro no c\u00f3digo.","id":3045452,"corpo":"duplicados, devido a um erro no c\u00f3digo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346731,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/874275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o traz desgastes nas rela\u00e7\u00f5es, agress\u00f5es verbais, perda de tempo com retrabalho, mal-entendidos, suscetibilidades afetadas, perda de motiva\u00e7\u00e3o e estresse. Liderar \u00e9 comunicar, para atingir os objetivos da empresa.\u201d (MARTINIANO, 2007, p.156).De maneira gen\u00e9rica, existem dois tipos diferentes de forma\u00e7\u00e3o de esquemas de comunica\u00e7\u00e3o numa empresa: formal e informal. E as comunica\u00e7\u00f5es podem ser realizadas por interm\u00e9dio dos seguintes fluxos: horizontal; diagonal ou transversal; e vertical. S\u00e3o desvantagens das comunica\u00e7\u00f5es horizontal e diagonal as elencadas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o de uma. Qual?","provas":[{"id":55916,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Paran\u00e1","sigla":"CRF PR","id":3614,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crf-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pr-pr-2016-quadrix-assistente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF PR - Assistente Administrativo Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 07:57:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1686164,"hashId":"30d8b1360d64c1ee43c5f1eddd2df27e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA m\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o traz desgastes nas rela\u00e7\u00f5es, agress\u00f5es verbais, perda de tempo com retrabalho, mal-entendidos, suscetibilidades afetadas, perda de motiva\u00e7\u00e3o e estresse. Liderar \u00e9 comunicar, para atingir os objetivos da empresa.\u201d (MARTINIANO, 2007, p.156).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De maneira gen\u00e9rica, existem dois tipos diferentes de forma\u00e7\u00e3o de esquemas de comunica\u00e7\u00e3o numa empresa: formal e informal. E as comunica\u00e7\u00f5es podem ser realizadas por interm\u00e9dio dos seguintes fluxos: horizontal; diagonal ou transversal; e vertical. S\u00e3o desvantagens das comunica\u00e7\u00f5es horizontal e diagonal as elencadas a seguir, com exce\u00e7\u00e3o de uma. Qual?<\/p>","resposta":6369921,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam informa\u00e7\u00f5es menos confi\u00e1veis.","id":6369920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam informa\u00e7\u00f5es menos confi\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proporcionam vis\u00e3o menos integrada da empresa.","id":6369921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionam vis\u00e3o menos integrada da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem reduzir a autoridade da chefia.","id":6369922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem reduzir a autoridade da chefia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem provocar conflitos e antagonismos.","id":6369923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem provocar conflitos e antagonismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Podem prejudicar o planejamento, a coordena\u00e7\u00e3o e o controle.","id":6369924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem prejudicar o planejamento, a coordena\u00e7\u00e3o e o controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425507,"slug":"administracao-geral-comunicacao-eficiente-e-efetiva"}],"slug":"administracao-geral\/1686164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser departamentalizada segundo v\u00e1rios crit\u00e9rios, e um deles est\u00e1 representado na figura reproduzida a seguir.Nessa figura, as Pr\u00f3-Reitorias est\u00e3o departamentalizadas por","provas":[{"id":53209,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 06:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610381,"hashId":"3240af8d805515a2c613870096deb8c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser departamentalizada segundo v\u00e1rios crit\u00e9rios, e um deles est\u00e1 representado na figura reproduzida a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53209\/questao\/1610381-20210322172859000000-0.jpeg\" width=\"619\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa figura, as Pr\u00f3-Reitorias est\u00e3o departamentalizadas por<\/p>","resposta":6048610,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"programas.","id":6048609,"corpo":"<p>programas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o.","id":6048610,"corpo":"<p>fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processos.","id":6048611,"corpo":"<p>processos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","id":6048612,"corpo":"<p>localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1610381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":24845,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":69461,"cargo":{"descricao":"Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":24845,"slug":"profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-profissional-do-magisterio-area-series-iniciais-do-ensino-fundamental-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Profissional do Magist\u00e9rio - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:54:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":170,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o do Campo"}],"id":2115878,"hashId":"29381012b9be5ced33f04e7a1859e60a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8272066,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico. ","id":8272064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel a a\u00e7\u00e3o de grupos armados, civis ou militares, contra a ordem constitucional e o Estado Democr\u00e1tico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.","id":8272065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 levado \u00e0 pris\u00e3o ou nela mantido, quando a lei admitir a liberdade provis\u00f3ria, com ou sem fian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente ser\u00e1 concedida extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro por crime pol\u00edtico ou de opini\u00e3o.","id":8272066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente ser\u00e1 concedida extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro por crime pol\u00edtico ou de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o asseguradas \u00e0s presidi\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para que possam permanecer com seus filhos durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.","id":8272067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o asseguradas \u00e0s presidi\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es para que possam permanecer com seus filhos durante o per\u00edodo de amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500585,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes da promulga\u00e7\u00e3o da Carta de 1988, havia uma preocupa\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria no sentido de orientar os administradores p\u00fablicos para terem um comportamento especial na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esse comportamento especial, regido por princ\u00edpios b\u00e1sicos administrativos, foi, no Brasil, aparecendo gradativamente nas leis infraconstitucionais. Por\u00e9m, os constituintes de 1988 escreveram um cap\u00edtulo sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, onde foram elencados tais princ\u00edpios. Sobre esses princ\u00edpios, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:51:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136956,"hashId":"2c683ebdf244a914f38254ed4151e7a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da promulga\u00e7\u00e3o da Carta de 1988, havia uma preocupa\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria no sentido de orientar os administradores p\u00fablicos para terem um comportamento especial na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Esse comportamento especial, regido por princ\u00edpios b\u00e1sicos administrativos, foi, no Brasil, aparecendo gradativamente nas leis infraconstitucionais. Por\u00e9m, os constituintes de 1988 escreveram um cap\u00edtulo sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, onde foram elencados tais princ\u00edpios. Sobre esses princ\u00edpios, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8365797,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da publicidade, nega-se o direito de greve e de livre associa\u00e7\u00e3o sindical para funcion\u00e1rios do Poder Legislativo.","id":8365795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da publicidade, nega-se o direito de greve e de livre associa\u00e7\u00e3o sindical para funcion\u00e1rios do Poder Legislativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer agente p\u00fablico pode praticar atos administrativos que n\u00e3o sejam expressamente proibidos por lei, em fun\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da legalidade.","id":8365796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer agente p\u00fablico pode praticar atos administrativos que n\u00e3o sejam expressamente proibidos por lei, em fun\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da efici\u00eancia e da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico n\u00e3o pode nomear parentes para cargos em comiss\u00e3o.","id":8365797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico n\u00e3o pode nomear parentes para cargos em comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade n\u00e3o est\u00e1 expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":8365798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da impessoalidade n\u00e3o est\u00e1 expressamente previsto na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas seguintes relativas ao texto constitucional de 1988, especificamente das finan\u00e7as p\u00fablicas.I. \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, sem qualquer ressalva.II. A abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.III. Leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.IV. Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios exigir ou aumentar tributo.Est\u00e3o CORRETOS os itens:","provas":[{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 09:51:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136971,"hashId":"22a4eb41b53baf752a569797e8ab2af2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas seguintes relativas ao texto constitucional de 1988, especificamente das finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, sem qualquer ressalva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio somente ser\u00e1 admitida para atender a despesas imprevis\u00edveis e urgentes, como as decorrentes de guerra, como\u00e7\u00e3o interna ou calamidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios exigir ou aumentar tributo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS os itens:<\/p>","resposta":8365857,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas;","id":8365855,"corpo":"<p>I e II, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas;","id":8365856,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas;","id":8365857,"corpo":"<p>II, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8365858,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2013 para editar uma c\u00e9lula j\u00e1 selecionada o usu\u00e1rio deve pressionar: ","provas":[{"id":50761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1532642,"hashId":"c3f79aa41846550fca7d2116566fbf72","enunciado":"<p>No Microsoft Excel 2013 para editar uma c\u00e9lula j\u00e1 selecionada o usu\u00e1rio deve pressionar: <\/p>","resposta":5729675,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + E ","id":5729672,"corpo":"<p>Ctrl + E <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift + E ","id":5729673,"corpo":"<p>Shift + E <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F5 ","id":5729674,"corpo":"<p>F5 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F2","id":5729675,"corpo":"<p>F2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1532642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel para inserir a data atual em uma c\u00e9lula a partir das teclas de atalho pressiona-se: ","provas":[{"id":50761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1532652,"hashId":"6c57b4d32f18aba7a6b56f99d0352c31","enunciado":"<p>No Microsoft Excel para inserir a data atual em uma c\u00e9lula a partir das teclas de atalho pressiona-se: <\/p>","resposta":5729717,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ctrl + D ","id":5729716,"corpo":"<p>Ctrl + D <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + ; ","id":5729717,"corpo":"<p>Ctrl + ; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + D ","id":5729718,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + D <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + !","id":5729719,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + !<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1532652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma extens\u00e3o de um arquivo de texto: ","provas":[{"id":50761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1532656,"hashId":"86d1047cffc627de2e4866e029a2f0d9","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma extens\u00e3o de um arquivo de texto: <\/p>","resposta":5729736,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ODT ","id":5729734,"corpo":"<p>ODT <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RTF ","id":5729735,"corpo":"<p>RTF <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LIB ","id":5729736,"corpo":"<p>LIB <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DOCX","id":5729737,"corpo":"<p>DOCX<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1532656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. HTTP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de hipertexto que permite a transfer\u00eancia de dados entre computadores. II. DNS \u00e9 um protocolo de configura\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de endere\u00e7o de rede, respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores ligados a uma rede TCP\/IP. III. Proxy \u00e9 um computador que funciona como intermedi\u00e1rio entre um navegador da WEB e a internet. IV. IPv6 \u00e9 um padr\u00e3o de endere\u00e7amento de rede onde, ao inv\u00e9s de usar 16 bits, s\u00e3o usados endere\u00e7os de 32 bits. Al\u00e9m de n\u00fameros de 0 a 9, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas todas as letras, gerando assim uma quantidade de endere\u00e7os muito maior que o antigo IPv4. Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":50761,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"}],"id":1532665,"hashId":"7bcba8ce8e73ca5a17184a4a5b03934c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. HTTP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de hipertexto que permite a transfer\u00eancia de dados entre computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. DNS \u00e9 um protocolo de configura\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de endere\u00e7o de rede, respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores ligados a uma rede TCP\/IP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Proxy \u00e9 um computador que funciona como intermedi\u00e1rio entre um navegador da WEB e a internet. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. IPv6 \u00e9 um padr\u00e3o de endere\u00e7amento de rede onde, ao inv\u00e9s de usar 16 bits, s\u00e3o usados endere\u00e7os de 32 bits. Al\u00e9m de n\u00fameros de 0 a 9, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas todas as letras, gerando assim uma quantidade de endere\u00e7os muito maior que o antigo IPv4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5729775,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV. ","id":5729773,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es. ","id":5729774,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III. ","id":5729775,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV.","id":5729776,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1532665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Internet Explorer 11, uma forma r\u00e1pida de exibir a lista de downloads \u00e9 usar as seguintes teclas:","provas":[{"id":50769,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1533190,"hashId":"22c1f43766f507c12a87e54f37920f2f","enunciado":"<p>No Microsoft Internet Explorer 11, uma forma r\u00e1pida de exibir a lista de downloads \u00e9 usar as seguintes teclas:<\/p>","resposta":5732193,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Logotipo do Windows + D","id":5732190,"corpo":"<p>Logotipo do Windows + D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ctrl + Shift + D","id":5732191,"corpo":"<p>Ctrl + Shift + D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt + F","id":5732192,"corpo":"<p>Alt + F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl + J","id":5732193,"corpo":"<p>Ctrl + J<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1533190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre Firewall.","provas":[{"id":50769,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1533198,"hashId":"381db3dc25813bb19de1ad4580d263f3","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre Firewall.<\/p>","resposta":5732222,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protege o computador contra acessos n\u00e3o autorizados provenientes da internet ou de uma rede.","id":5732222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protege o computador contra acessos n\u00e3o autorizados provenientes da internet ou de uma rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procura e elimina programas maliciosos vindos da internet.","id":5732223,"corpo":"<p>Procura e elimina programas maliciosos vindos da internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um protocolo seguro de transfer\u00eancia de dados entre dispositivos de rede.","id":5732224,"corpo":"<p>\u00c9 um protocolo seguro de transfer\u00eancia de dados entre dispositivos de rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notifica o usu\u00e1rio quando um pen drive infectado \u00e9 conectado ao computador.","id":5732225,"corpo":"<p>Notifica o usu\u00e1rio quando um pen drive infectado \u00e9 conectado ao computador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1533198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:I. HTTP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de hipertexto que permite a transfer\u00eancia de dados entre computadores.II. DNS \u00e9 um protocolo de configura\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de endere\u00e7o de rede, respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores ligados a uma rede TCP\/IP.III. Proxy \u00e9 um computador que funciona como intermedi\u00e1rio entre um navegador da WEB e a internet.IV. IPv6 \u00e9 um padr\u00e3o de endere\u00e7amento de rede onde, ao inv\u00e9s de usar 16 bits, s\u00e3o usados endere\u00e7os de 32 bits. Al\u00e9m de n\u00fameros de 0 a 9, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas todas as letras, gerando assim uma quantidade de endere\u00e7os muito maior que o antigo IPv4.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":50769,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669,"slug":"iobv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2016-iobv-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IOBV - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1533201,"hashId":"33d5d2d1d03e4ec2e31e915ef06d21e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. HTTP \u00e9 um protocolo de transfer\u00eancia de hipertexto que permite a transfer\u00eancia de dados entre computadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. DNS \u00e9 um protocolo de configura\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de endere\u00e7o de rede, respons\u00e1vel pela configura\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica e din\u00e2mica de computadores ligados a uma rede TCP\/IP.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Proxy \u00e9 um computador que funciona como intermedi\u00e1rio entre um navegador da WEB e a internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. IPv6 \u00e9 um padr\u00e3o de endere\u00e7amento de rede onde, ao inv\u00e9s de usar 16 bits, s\u00e3o usados endere\u00e7os de 32 bits. Al\u00e9m de n\u00fameros de 0 a 9, tamb\u00e9m s\u00e3o utilizadas todas as letras, gerando assim uma quantidade de endere\u00e7os muito maior que o antigo IPv4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":5732236,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV.","id":5732234,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es.","id":5732235,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas todas as afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.","id":5732236,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV.","id":5732237,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1533201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, depreende-se que","provas":[{"id":51019,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540166,"hashId":"5f4181aa1e1e6a43ed5e436f5b6f0634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, depreende-se que<\/p>","resposta":5761735,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a quantidade de carros sempre foi um problema no cotidiano das cidades brasileiras, inclusive, as de pequeno porte.","id":5761734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de carros sempre foi um problema no cotidiano das cidades brasileiras, inclusive, as de pequeno porte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a causa mais determinante para o problema da mobilidade urbana \u00e9 a qualidade do transporte p\u00fablico.","id":5761735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a causa mais determinante para o problema da mobilidade urbana \u00e9 a qualidade do transporte p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de mobilidade atinge t\u00e3o somente os grandes centros urbanos por privilegiarem o transporte rodovi\u00e1rio.","id":5761736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de mobilidade atinge t\u00e3o somente os grandes centros urbanos por privilegiarem o transporte rodovi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a resolu\u00e7\u00e3o do problema do tr\u00e1fego \u00e9 um desafio enfrentado por todos os grandes centros urbanos do mundo.","id":5761737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resolu\u00e7\u00e3o do problema do tr\u00e1fego \u00e9 um desafio enfrentado por todos os grandes centros urbanos do mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Mobilidade UrbanaRodolfo F. Alves PenaA mobilidade urbana, isto \u00e9, as condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelas cidades para garantir a livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas entre as suas diferentes \u00e1reas, \u00e9 um dos maiores desafios na atualidade tanto para o Brasil quanto para v\u00e1rios outros pa\u00edses. O crescente n\u00famero de ve\u00edculos individuais promove o incha\u00e7o do tr\u00e2nsito, dificultando a locomo\u00e7\u00e3o ao longo das \u00e1reas das grandes cidades, principalmente, nas regi\u00f5es que concentram a maior parte dos servi\u00e7os e empregos.O Brasil, atualmente, vive um drama a respeito dessa quest\u00e3o. A melhoria da renda da popula\u00e7\u00e3o de classe m\u00e9dia e baixa, os incentivos promovidos pelo Governo Federal para o mercado automobil\u00edstico (como a redu\u00e7\u00e3o do IPI) e a baixa qualidade do transporte p\u00fablico contribu\u00edram para o aumento do n\u00famero de carros no tr\u00e2nsito. Com isso, tornaram-se ainda mais constantes os problemas com engarrafamentos, lentid\u00e3o, estresse e outros, um elemento presente at\u00e9 mesmo em cidades e localidades que n\u00e3o sofriam com essa quest\u00e3o.Outro fator que contribui para aumentar o problema da falta de mobilidade urbana no Brasil \u00e9 a heran\u00e7a hist\u00f3rica da pol\u00edtica rodoviarista do pa\u00eds, que gerou um ac\u00famulo nos investimentos para esse tipo de transporte em detrimento de outras formas de locomo\u00e7\u00e3o. Com isso, aumentou-se tamb\u00e9m a presen\u00e7a de ve\u00edculos pesados, como os caminh\u00f5es, o que dificulta ainda mais a fluidez do tr\u00e2nsito no Brasil.A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 uma das que mais sofrem com esse problema. Em m\u00e9dia, o paulistano pode passar at\u00e9 45 dias do ano no tr\u00e2nsito, algo impens\u00e1vel para quem deseja uma melhor qualidade de vida no \u00e2mbito das cidades. Aparentemente, as medidas criadas para combater essa quest\u00e3o n\u00e3o foram de grande valia: o sistema de rod\u00edzio de autom\u00f3veis, a constru\u00e7\u00e3o de mais ruas, viadutos e avenidas para a locomo\u00e7\u00e3o, entre outras.A grande quest\u00e3o \u00e9 que, segundo especialistas, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de promo\u00e7\u00e3o de uma real mobilidade urbana no Brasil se as medidas adotadas privilegiarem o uso do transporte individual. \u00c9 preciso, pois, melhorar as caracter\u00edsticas do transporte p\u00fablico de massa, com mais \u00f4nibus, metr\u00f4s e terminais. Al\u00e9m disso, incentivos a meios de transporte como as bicicletas, al\u00e9m de contribuir para essa quest\u00e3o, ajudam a reduzir a emiss\u00e3o de poluentes na atmosfera e melhorar a qualidade de vida no meio urbano. Por isso, a constru\u00e7\u00e3o de ciclofaixas ou ciclovias surge como uma sa\u00edda vi\u00e1vel e inteligente.Outra solu\u00e7\u00e3o apontada para combater o incha\u00e7o de ve\u00edculos nas cidades \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o do chamado ped\u00e1gio urbano, o que gera uma grande pol\u00eamica. Com isso, os carros e motocicletas teriam de pagar taxas para deslocar-se em determinados pontos da cidade, o que recebe apoio de muitos especialistas, mas tamb\u00e9m o recha\u00e7amento de outros. Se, por um lado, essa medida estimularia o transporte coletivo ao inv\u00e9s do individual; por outro, as cr\u00edticas colocam que apenas a popula\u00e7\u00e3o de menor renda m\u00e9dia \u00e9 que seria direcionada para esse sentido, o que representaria, em tese, uma exclus\u00e3o desse grupo ao espa\u00e7o da cidade.Vale ressaltar tamb\u00e9m que o modelo hist\u00f3rico de organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro n\u00e3o contribui para uma mudan\u00e7a desse cen\u00e1rio. Afinal, ao longo do s\u00e9culo XX, houve uma r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, que assistiu a um acelerado processo de crescimento das cidades e tamb\u00e9m de metropoliza\u00e7\u00e3o, ou seja, a concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas grandes metr\u00f3poles. Se o pa\u00eds tivesse passado por um processo de Reforma Agr\u00e1ria adequado, de forma a conter o elevado \u00eaxodo rural e, consequentemente, os n\u00edveis de urbaniza\u00e7\u00e3o, talvez essas e outras quest\u00f5es urbanas fossem de mais f\u00e1cil resolu\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/mobilidade-urbana.htm&gt; .Acesso em: 26 Ago. 2016. [Adaptado]","id":435083,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Mobilidade Urbana<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Rodolfo F. Alves Pena<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mobilidade urbana, isto \u00e9, as condi\u00e7\u00f5es oferecidas pelas cidades para garantir a livre circula\u00e7\u00e3o de pessoas entre as suas diferentes \u00e1reas, \u00e9 um dos maiores desafios na atualidade tanto para o Brasil quanto para v\u00e1rios outros pa\u00edses. O crescente n\u00famero de ve\u00edculos individuais promove o incha\u00e7o do tr\u00e2nsito, dificultando a locomo\u00e7\u00e3o ao longo das \u00e1reas das grandes cidades, principalmente, nas regi\u00f5es que concentram a maior parte dos servi\u00e7os e empregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil, atualmente, vive um drama a respeito dessa quest\u00e3o. A melhoria da renda da popula\u00e7\u00e3o de classe m\u00e9dia e baixa, os incentivos promovidos pelo Governo Federal para o mercado automobil\u00edstico (como a redu\u00e7\u00e3o do IPI) e a baixa qualidade do transporte p\u00fablico contribu\u00edram para o aumento do n\u00famero de carros no tr\u00e2nsito. Com isso, tornaram-se ainda mais constantes os problemas com engarrafamentos, lentid\u00e3o, estresse e outros, um elemento presente at\u00e9 mesmo em cidades e localidades que n\u00e3o sofriam com essa quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro fator que contribui para aumentar o problema da falta de mobilidade urbana no Brasil \u00e9 a heran\u00e7a hist\u00f3rica da pol\u00edtica rodoviarista do pa\u00eds, que gerou um ac\u00famulo nos investimentos para esse tipo de transporte em detrimento de outras formas de locomo\u00e7\u00e3o. Com isso, aumentou-se tamb\u00e9m a presen\u00e7a de ve\u00edculos pesados, como os caminh\u00f5es, o que dificulta ainda mais a fluidez do tr\u00e2nsito no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 uma das que mais sofrem com esse problema. Em m\u00e9dia, o paulistano pode passar at\u00e9 45 dias do ano no tr\u00e2nsito, algo impens\u00e1vel para quem deseja uma melhor qualidade de vida no \u00e2mbito das cidades. Aparentemente, as medidas criadas para combater essa quest\u00e3o n\u00e3o foram de grande valia: o sistema de rod\u00edzio de autom\u00f3veis, a constru\u00e7\u00e3o de mais ruas, viadutos e avenidas para a locomo\u00e7\u00e3o, entre outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A grande quest\u00e3o \u00e9 que, segundo especialistas, n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de promo\u00e7\u00e3o de uma real mobilidade urbana no Brasil se as medidas adotadas privilegiarem o uso do transporte individual. \u00c9 preciso, pois, melhorar as caracter\u00edsticas do transporte p\u00fablico de massa, com mais \u00f4nibus, metr\u00f4s e terminais. Al\u00e9m disso, incentivos a meios de transporte como as bicicletas, al\u00e9m de contribuir para essa quest\u00e3o, ajudam a reduzir a emiss\u00e3o de poluentes na atmosfera e melhorar a qualidade de vida no meio urbano. Por isso, a constru\u00e7\u00e3o de ciclofaixas ou ciclovias surge como uma sa\u00edda vi\u00e1vel e inteligente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outra solu\u00e7\u00e3o apontada para combater o incha\u00e7o de ve\u00edculos nas cidades \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o do chamado ped\u00e1gio urbano, o que gera uma grande pol\u00eamica. Com isso, os carros e motocicletas teriam de pagar taxas para deslocar-se em determinados pontos da cidade, o que recebe apoio de muitos especialistas, mas tamb\u00e9m o recha\u00e7amento de outros. Se, por um lado, essa medida estimularia o transporte coletivo ao inv\u00e9s do individual; por outro, as cr\u00edticas colocam que apenas a popula\u00e7\u00e3o de menor renda m\u00e9dia \u00e9 que seria direcionada para esse sentido, o que representaria, em tese, uma exclus\u00e3o desse grupo ao espa\u00e7o da cidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vale ressaltar tamb\u00e9m que o modelo hist\u00f3rico de organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro n\u00e3o contribui para uma mudan\u00e7a desse cen\u00e1rio. Afinal, ao longo do s\u00e9culo XX, houve uma r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, que assistiu a um acelerado processo de crescimento das cidades e tamb\u00e9m de metropoliza\u00e7\u00e3o, ou seja, a concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas grandes metr\u00f3poles. Se o pa\u00eds tivesse passado por um processo de Reforma Agr\u00e1ria adequado, de forma a conter o elevado \u00eaxodo rural e, consequentemente, os n\u00edveis de urbaniza\u00e7\u00e3o, talvez essas e outras quest\u00f5es urbanas fossem de mais f\u00e1cil resolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/mundoeducacao.bol.uol.com.br\/geografia\/mobilidade-urbana.htm&gt; .Acesso em: 26 Ago. 2016. [Adaptado]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o excerto a seguir.Vale ressaltar tamb\u00e9m que o modelo hist\u00f3rico de organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro n\u00e3o contribui para uma mudan\u00e7a desse cen\u00e1rio. Afinal, ao longo do s\u00e9culo XX, houve uma r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, que assistiu a um acelerado processo de crescimento das cidades e tamb\u00e9m de metropoliza\u00e7\u00e3o, ou seja, a concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas grandes metr\u00f3poles.Em rela\u00e7\u00e3o aos termos em destaque, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":51019,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540173,"hashId":"aaea45e7152267c01914c66188f153b1","enunciado":"<p>Leia o excerto a seguir.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 335px;\"><colgroup><col width=\"335\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6ve3\"><td data-row=\"row-6ve3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ve3\" data-cell=\"cell-v0q3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Vale ressaltar tamb\u00e9m <strong><u>que<\/u><\/strong> o modelo hist\u00f3rico de organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o geogr\u00e1fico brasileiro n\u00e3o contribui para uma mudan\u00e7a desse cen\u00e1rio. Afinal, ao longo do s\u00e9culo XX, houve uma r\u00e1pida urbaniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, <strong><u>que<\/u><\/strong> assistiu a um acelerado processo de crescimento das cidades e tamb\u00e9m de metropoliza\u00e7\u00e3o, ou seja, a concentra\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o nas grandes metr\u00f3poles.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos termos em destaque, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5761765,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois termos destacados relacionam ideias consecutivas.","id":5761762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois termos destacados relacionam ideias consecutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o segundo termo destacado introduz uma ora\u00e7\u00e3o com valor adverbial.","id":5761763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segundo termo destacado introduz uma ora\u00e7\u00e3o com valor adverbial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os dois termos destacados relacionam ideias de um mesmo per\u00edodo.","id":5761764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois termos destacados relacionam ideias de um mesmo per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o primeiro termo destacado introduz uma ora\u00e7\u00e3o com valor substantivo.","id":5761765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o primeiro termo destacado introduz uma ora\u00e7\u00e3o com valor substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1540173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais \u00e9 uma das atividades inerentes a determinadas fun\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico. Suponha que, no exerc\u00edcio do cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o, voc\u00ea tenha sido designado para escrever um documento para o Reitor de uma universidade parceira da UFERSA, solicitando informa\u00e7\u00f5es sobre um projeto em execu\u00e7\u00e3o naquela institui\u00e7\u00e3o. O documento a ser redigido deve ser um","provas":[{"id":51019,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-10 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540329,"hashId":"915f83c1a18ef21855584af8aa691915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reda\u00e7\u00e3o de documentos oficiais \u00e9 uma das atividades inerentes a determinadas fun\u00e7\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico. Suponha que, no exerc\u00edcio do cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o, voc\u00ea tenha sido designado para escrever um documento para o Reitor de uma universidade parceira da UFERSA, solicitando informa\u00e7\u00f5es sobre um projeto em execu\u00e7\u00e3o naquela institui\u00e7\u00e3o. O documento a ser redigido deve ser um<\/p>","resposta":5762509,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorando.","id":5762507,"corpo":"<p>memorando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aviso.","id":5762508,"corpo":"<p>aviso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"of\u00edcio.","id":5762509,"corpo":"<p>of\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"telegrama.","id":5762510,"corpo":"<p>telegrama.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1540329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da Comunica\u00e7\u00e3o para se Administrar, \u00e9 correto afirmar que a Comunica\u00e7\u00e3o requer: ","provas":[{"id":46871,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2016-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 18:14:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1425825,"hashId":"bad09c0cd521b3c1842ae90dd7426311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da Comunica\u00e7\u00e3o para se Administrar, \u00e9 correto afirmar que a Comunica\u00e7\u00e3o requer: <\/p>","resposta":5261675,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" uma boa capacidade de saber ouvir, dando nova interpreta\u00e7\u00e3o \u00e0 mensagem recebida do emissor. ","id":5261673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> uma boa capacidade de saber ouvir, dando nova interpreta\u00e7\u00e3o \u00e0 mensagem recebida do emissor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente uma boa capacidade para traduzir o pensamento nas palavras corretas, n\u00e3o sendo primordial a capacidade de saber ouvir. ","id":5261674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente uma boa capacidade para traduzir o pensamento nas palavras corretas, n\u00e3o sendo primordial a capacidade de saber ouvir. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o somente uma boa capacidade para traduzir o pensamento nas palavras corretas, mas tamb\u00e9m a capacidade de saber ouvir. ","id":5261675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o somente uma boa capacidade para traduzir o pensamento nas palavras corretas, mas tamb\u00e9m a capacidade de saber ouvir. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a capacidade de saber ouvir e de se colocar no lugar do outro, codificando novamente as mensagens recebidas para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5261676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a capacidade de saber ouvir e de se colocar no lugar do outro, codificando novamente as mensagens recebidas para uma melhor interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma boa capacidade de escrever e de entender as mensagens recebidas, sem se colocar no lugar do outro, buscando a imparcialidade na interpreta\u00e7\u00e3o.","id":5261677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma boa capacidade de escrever e de entender as mensagens recebidas, sem se colocar no lugar do outro, buscando a imparcialidade na interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425511,"slug":"administracao-geral-comunicacao-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425521,"slug":"administracao-geral-comunicacao-administrativa"}],"slug":"administracao-geral\/1425825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"...N\u00e3o \u00e9 a tecnologia televisa que \u00e9 ruim, \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do nosso adolescente que vai entrar em contato com ela que a absorve e a interpreta de acordo com suas experi\u00eancias, seus dialetos, sua forma\u00e7\u00e3o, seu ambiente de vida. Um ser desestruturado financeiramente, casamento destru\u00eddo, valores corrompidos pelo roubo, pela prostitui\u00e7\u00e3o, pela fome, pela falta de estudos \u2013 analfabetismo \u2013 pela prole extensa e sem prospec\u00e7\u00e3o futura ser\u00e1 abra\u00e7ado pela viol\u00eancia n\u00e3o conseguindo ficar livre da influ\u00eancia dos conte\u00fados das diversas m\u00eddias que encontramos com tanta facilidade e seus dependentes tamb\u00e9m. Agora a autora apresenta uma realidade","provas":[{"id":70887,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70883,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Enfermeiro - 2016"},{"id":70882,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":70884,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":70885,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":70881,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Assistente Social - 2016"},{"id":70888,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-veterinario","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Veterin\u00e1rio - 2016"},{"id":70889,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-procurador","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 18:22:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2559985,"hashId":"74a512be3fd3b014c74d16ba6dfd1fc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">...N\u00e3o \u00e9 a tecnologia televisa que \u00e9 ruim, \u00e9 a forma\u00e7\u00e3o do nosso adolescente que vai entrar em contato com ela que a absorve e a interpreta de acordo com suas experi\u00eancias, seus dialetos, sua forma\u00e7\u00e3o, seu ambiente de vida. Um ser desestruturado financeiramente, casamento destru\u00eddo, valores corrompidos pelo roubo, pela prostitui\u00e7\u00e3o, pela fome, pela falta de estudos \u2013 analfabetismo \u2013 pela prole extensa e sem prospec\u00e7\u00e3o futura ser\u00e1 abra\u00e7ado pela viol\u00eancia n\u00e3o conseguindo ficar livre da influ\u00eancia dos conte\u00fados das diversas m\u00eddias que encontramos com tanta facilidade e seus dependentes tamb\u00e9m. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora a autora apresenta uma realidade<\/p>","resposta":10198951,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distante da realidade brasileira.","id":10198949,"corpo":"<p>distante da realidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exagerada e carente de verdade.","id":10198950,"corpo":"<p>exagerada e carente de verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da periferia das grandes cidades.","id":10198951,"corpo":"<p>da periferia das grandes cidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da juventude brasileira de modo geral. ","id":10198952,"corpo":"<p>da juventude brasileira de modo geral. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de um bairro fict\u00edcio. ","id":10198953,"corpo":"<p>de um bairro fict\u00edcio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a reportagem com aten\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 35 que s\u00e3o relacionadas aos trechos do texto adaptado de Patr\u00edcia Edgar.EDGAR, Patr\u00edcia. Viol\u00eancia na TV: o bom e o mau para nossas crian\u00e7as. http:\/\/www.midiativa.tv\/index.php\/midiativa\/content\/view\/full\/1752. por: Robson MouraSegundo Patr\u00edcia Edgar, para cada hora que uma crian\u00e7a fica diante da televis\u00e3o crescem 9% as chances de a mesma se tornar agressiva. O adulto j\u00e1 \u00e9 v\u00edtima dessa estat\u00edstica, pois passa muito mais tempo diante da TV. \u00c9 dependente e organiza sua vida em fun\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o da mesma. Torna-se ent\u00e3o facilmente manipulado pelos valores que ela imp\u00f5e. Um deles, a Viol\u00eancia.","id":550267,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia a reportagem com aten\u00e7\u00e3o para responder \u00e0s quest\u00f5es 32 a 35 que s\u00e3o relacionadas aos trechos do texto adaptado de Patr\u00edcia Edgar.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">EDGAR, Patr\u00edcia. Viol\u00eancia na TV: o bom e o mau para nossas crian\u00e7as. http:\/\/www.midiativa.tv\/index.php\/midiativa\/content\/view\/full\/1752. por: Robson Moura<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo Patr\u00edcia Edgar, para cada hora que uma crian\u00e7a fica diante da televis\u00e3o crescem 9% as chances de a mesma se tornar agressiva. O adulto j\u00e1 \u00e9 v\u00edtima dessa estat\u00edstica, pois passa muito mais tempo diante da TV. \u00c9 dependente e organiza sua vida em fun\u00e7\u00e3o da programa\u00e7\u00e3o da mesma. Torna-se ent\u00e3o facilmente manipulado pelos valores que ela imp\u00f5e. Um deles, <u>a Viol\u00eancia<\/u>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 01Estranhas coincid\u00eancias na Mega-SenaINSTRU\u00c7\u00c3O: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.1 ___Sou um c\u00e9tico. Toda informa\u00e7\u00e3o que me chega pela internet, po\u00e7o sem fundo das falsas not\u00edcias, __confronto com pelo menos duas fontes reconhecidamente id\u00f4neas antes de sequer come\u00e7ar a refletir sobre __ela. Mas algo me tem intrigado nos \u00faltimos dias. Assim como milh\u00f5es de outros brasileiros, depositei o __sonho de resolver de vez as minhas inquieta\u00e7\u00f5es financeiras na expectativa de ganhar o pr\u00eamio de 204 5 _milh\u00f5es de reais, oferecido pela Mega-Sena. Joguei quatro cart\u00f5es de 3,50 reais cada, total de 14 reais, e __aguardei com ansiedade o sorteio. _Quando a Caixa Econ\u00f4mica Federal anunciou que o pr\u00eamio havia sa\u00eddo para um apostador de _Bras\u00edlia, eu, como todos os que n\u00e3o ganharam, esconjurei, frustrado, aquela cidade, que representa em nosso _imagin\u00e1rio todos os males que assolam o pa\u00eds: a corrup\u00e7\u00e3o, a arrog\u00e2ncia, a gan\u00e2ncia. Desconfiado, pensei, 10 _pensamos, que ali havia claros ind\u00edcios de fraude. Mas, tratava-se apenas de revolta e indigna\u00e7\u00e3o. Enterrada _a fantasia, fui dormir cedo para, descansado, voltar no dia seguinte \u00e0 labuta cotidiana. _Mas, na medida em que novas revela\u00e7\u00f5es a respeito do resultado daquele sorteio foram vindo \u00e0 _tona, o que poderia ser interpretado como paranoia, provocada por despeito, foi se alicer\u00e7ando em des\u00e2nimo _suspeitoso. A pessoa vencedora ganhou o pr\u00eamio multimilion\u00e1rio com uma aposta simples de R$ 3,50 \u2013 15 _uma chance em 50 milh\u00f5es, segundo a pr\u00f3pria promotora da Mega-Sena, e resgatou o dinheiro em tempo _recorde, logo ap\u00f3s a abertura da rede banc\u00e1ria. A Wands Loterias, casa lot\u00e9rica onde ela jogou usando a fila _preferencial, fica no Lago Sul, uma das mais nobres \u00e1reas do Distrito Federal, e pertence a Nasser Youssef _Nasr. _E quem \u00e9 Nasser Youssef Nasr? H\u00e1 um ex-deputado estadual no Esp\u00edrito Santo com esse nome. 20 _Em 2012, ele foi condenado a oito anos de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e a multa de 137.000 reais por _improbidade administrativa. Membro da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa, ele participava, segundo _conclus\u00e3o do juiz da 3.\u00aa Vara da Fazenda P\u00fablica Estadual, Ademar Jo\u00e3o Bermond, de um esquema de _desvio de recursos p\u00fablicos por meio da simula\u00e7\u00e3o de pagamentos a t\u00edtulos de subven\u00e7\u00e3o a entidades como _associa\u00e7\u00f5es de moradores, centros comunit\u00e1rios, escolas, federa\u00e7\u00f5es, igrejas, sindicatos, fundos e obras de 25 _assist\u00eancia social. Mas, pasmem, Nasser Youssef Nasr, de Bras\u00edlia, n\u00e3o \u00e9 Nasser Youssef Nasr, do Esp\u00edrito _Santo: trata-se apenas de uma ir\u00f4nica coincid\u00eancia, um caso absurdo de homon\u00edmia... _Mesmo assim, a quest\u00e3o \u00e9 que, escaldados, justificadamente sentamos em cima da nossa teimosa _descren\u00e7a. Ainda lateja a hist\u00f3ria do deputado, j\u00e1 falecido, Jo\u00e3o Alves (BA), que durante o governo Collor _lavava dinheiro de propinas recebidas para incluir obras no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o jogando na loteria \u2013 ele, 30 _que nasceu em uma fam\u00edlia paup\u00e9rrima, gabava-se de sua riqueza conquistada com 221 premia\u00e7\u00f5es. E, mais _recente, o empres\u00e1rio Jos\u00e9 Carlos Bumlai, amigo do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, envolvido na _Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, afirma que ganhou 2 milh\u00f5es no sorteio de um t\u00edtulo de capitaliza\u00e7\u00e3o do Bradesco, que _lhe custou 1.000 reais \u2013 a maioria absoluta dos compradores desse tipo de papel resgata o dinheiro ap\u00f3s 24 _meses, corrigidos pela TR, sem juros. Sorte que n\u00e3o acomete o cidad\u00e3o comum...35 ___H\u00e1 anos o senador \u00c1lvaro Dias (PSDB-PR) vem denunciando a exist\u00eancia de manipula\u00e7\u00e3o de _resultados, fraudes e lavagem de dinheiro envolvendo as modalidades de loteria promovidas pela Caixa _Econ\u00f4mica Federal. H\u00e1 inclusive, segundo ele, um inqu\u00e9rito policial instaurado na Segunda Vara _Especializada da Justi\u00e7a Federal. Como mera sugest\u00e3o, creio que valeria a pena verificar uma singularidade: _Bras\u00edlia, cidade de 2,5 milh\u00f5es de habitantes, concentra um alt\u00edssimo n\u00famero de acertadores nas loterias 40 _federais. S\u00f3 para tomar um exemplo concreto, a Mega-Sena da Virada, criada em 2009, j\u00e1 teve tr\u00eas _ganhadores de Bras\u00edlia em suas seis edi\u00e7\u00f5es: em 2009, 2011 e 2014 \u2013 ou seja, em 50% dos sorteios, um _n\u00famero estatisticamente espantoso. Pode ser mera coincid\u00eancia, claro. Mas, como indaga o professor Braga, _do longa-metragem de anima\u00e7\u00e3o \u201cOs incr\u00edveis\u201d: \u201cCoincid\u00eancia? Acho que n\u00e3o!\u201d(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/folhanobre.com.br\/2015\/12\/07\/estranhas-coincidencias-na-mega-sena\/12899&gt;. Acesso em: 14 dez. 2015.)Assinale a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta uma express\u00e3o conotativa.","provas":[{"id":71029,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 04:05:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2167316,"hashId":"d75a7e39990358371b5989429f32aaad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 01<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">Estranhas coincid\u00eancias na Mega-Sena<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\"> Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">1<\/em><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\"> ___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Sou um c\u00e9tico. Toda informa\u00e7\u00e3o que me chega pela internet, po\u00e7o sem fundo das falsas not\u00edcias, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">confronto com pelo menos duas fontes reconhecidamente id\u00f4neas antes de sequer come\u00e7ar a refletir sobre <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">ela. Mas algo me tem intrigado nos \u00faltimos dias. Assim como milh\u00f5es de outros brasileiros, depositei o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">sonho de resolver de vez as minhas inquieta\u00e7\u00f5es financeiras na expectativa de ganhar o pr\u00eamio de 204 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">5<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">milh\u00f5es de reais, oferecido pela Mega-Sena. Joguei quatro cart\u00f5es de 3,50 reais cada, total de 14 reais, e <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">aguardei com ansiedade o sorteio. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Quando a Caixa Econ\u00f4mica Federal anunciou que o pr\u00eamio havia sa\u00eddo para um apostador de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Bras\u00edlia, eu, como todos os que n\u00e3o ganharam, esconjurei, frustrado, aquela cidade, que representa em nosso <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">imagin\u00e1rio todos os males que assolam o pa\u00eds: a corrup\u00e7\u00e3o, a arrog\u00e2ncia, a gan\u00e2ncia. Desconfiado, pensei, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">10<\/em><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\"> _<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">pensamos, que ali havia claros ind\u00edcios de fraude. Mas, tratava-se apenas de revolta e indigna\u00e7\u00e3o. Enterrada <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">a fantasia, fui dormir cedo para, descansado, voltar no dia seguinte \u00e0 labuta cotidiana. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Mas, na medida em que novas revela\u00e7\u00f5es a respeito do resultado daquele sorteio foram vindo \u00e0 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">tona, o que poderia ser interpretado como paranoia, provocada por despeito, foi se alicer\u00e7ando em des\u00e2nimo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">suspeitoso. A pessoa vencedora ganhou o pr\u00eamio multimilion\u00e1rio com uma aposta simples de R$ 3,50 \u2013 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">15<\/em><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\"> _<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">uma chance em 50 milh\u00f5es, segundo a pr\u00f3pria promotora da Mega-Sena, e resgatou o dinheiro em tempo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">recorde, logo ap\u00f3s a abertura da rede banc\u00e1ria. A Wands Loterias, casa lot\u00e9rica onde ela jogou usando a fila <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">preferencial, fica no Lago Sul, uma das mais nobres \u00e1reas do Distrito Federal, e pertence a Nasser Youssef <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Nasr. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">E quem \u00e9 Nasser Youssef Nasr? H\u00e1 um ex-deputado estadual no Esp\u00edrito Santo com esse nome. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">20<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Em 2012, ele foi condenado a oito anos de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos e a multa de 137.000 reais por <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">improbidade administrativa. Membro da Mesa Diretora da Assembleia Legislativa, ele participava, segundo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">conclus\u00e3o do juiz da 3.\u00aa Vara da Fazenda P\u00fablica Estadual, Ademar Jo\u00e3o Bermond, de um esquema de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">desvio de recursos p\u00fablicos por meio da simula\u00e7\u00e3o de pagamentos a t\u00edtulos de subven\u00e7\u00e3o a entidades como <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">associa\u00e7\u00f5es de moradores, centros comunit\u00e1rios, escolas, federa\u00e7\u00f5es, igrejas, sindicatos, fundos e obras de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">25<\/em><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\"> _<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">assist\u00eancia social. Mas, pasmem, Nasser Youssef Nasr, de Bras\u00edlia, n\u00e3o \u00e9 Nasser Youssef Nasr, do Esp\u00edrito <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Santo: trata-se apenas de uma ir\u00f4nica coincid\u00eancia, um caso absurdo de homon\u00edmia... <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Mesmo assim, a quest\u00e3o \u00e9 que, escaldados, justificadamente sentamos em cima da nossa teimosa <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">descren\u00e7a. Ainda lateja a hist\u00f3ria do deputado, j\u00e1 falecido, Jo\u00e3o Alves (BA), que durante o governo Collor <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">lavava dinheiro de propinas recebidas para incluir obras no Or\u00e7amento da Uni\u00e3o jogando na loteria \u2013 ele, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">30<\/em><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\"> _<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">que nasceu em uma fam\u00edlia paup\u00e9rrima, gabava-se de sua riqueza conquistada com 221 premia\u00e7\u00f5es. E, mais <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">recente, o empres\u00e1rio Jos\u00e9 Carlos Bumlai, amigo do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, envolvido na <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato, afirma que ganhou 2 milh\u00f5es no sorteio de um t\u00edtulo de capitaliza\u00e7\u00e3o do Bradesco, que <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">lhe custou 1.000 reais \u2013 a maioria absoluta dos compradores desse tipo de papel resgata o dinheiro ap\u00f3s 24 <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">meses, corrigidos pela TR, sem juros. Sorte que n\u00e3o acomete o cidad\u00e3o comum...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">35<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">H\u00e1 anos o senador \u00c1lvaro Dias (PSDB-PR) vem denunciando a exist\u00eancia de manipula\u00e7\u00e3o de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">resultados, fraudes e lavagem de dinheiro envolvendo as modalidades de loteria promovidas pela Caixa <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Econ\u00f4mica Federal. H\u00e1 inclusive, segundo ele, um inqu\u00e9rito policial instaurado na Segunda Vara <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Especializada da Justi\u00e7a Federal. Como mera sugest\u00e3o, creio que valeria a pena verificar uma singularidade: <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">Bras\u00edlia, cidade de 2,5 milh\u00f5es de habitantes, concentra um alt\u00edssimo n\u00famero de acertadores nas loterias <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"font-size: 12px;\">40<\/em><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">federais. S\u00f3 para tomar um exemplo concreto, a Mega-Sena da Virada, criada em 2009, j\u00e1 teve tr\u00eas <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">ganhadores de Bras\u00edlia em suas seis edi\u00e7\u00f5es: em 2009, 2011 e 2014 \u2013 ou seja, em 50% dos sorteios, um <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">n\u00famero estatisticamente espantoso. Pode ser mera coincid\u00eancia, claro. Mas, como indaga o professor Braga, <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 12px; color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><span style=\"font-size: 12px;\">do longa-metragem de anima\u00e7\u00e3o \u201cOs incr\u00edveis\u201d: \u201cCoincid\u00eancia? Acho que n\u00e3o!\u201d<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/folhanobre.com.br\/2015\/12\/07\/estranhas-coincidencias-na-mega-sena\/12899&gt;. Acesso em: 14 dez. 2015.)<\/span><\/p><p><br><\/p><p>Assinale a \u00fanica alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> apresenta uma express\u00e3o conotativa.<\/p>","resposta":8497552,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] po\u00e7o sem fundo das falsas not\u00edcias [...]\u201d (Linha 1)","id":8497551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] po\u00e7o sem fundo das falsas not\u00edcias [...]\u201d (Linha 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] aguardei com ansiedade o sorteio.\u201d (Linha 6)","id":8497552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] aguardei com ansiedade o sorteio.\u201d (Linha 6)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] sentamos em cima da nossa teimosa descren\u00e7a.\u201d (Linhas 27-28)","id":8497553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] sentamos em cima da nossa teimosa descren\u00e7a.\u201d (Linhas 27-28)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEnterrada a fantasia, fui dormir cedo [...]\u201d (Linhas 10-11)","id":8497554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEnterrada a fantasia, fui dormir cedo [...]\u201d (Linhas 10-11)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167316","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO 03Acumulou! Ningu\u00e9m acerta os n\u00fameros do concurso 1768 da Mega-Sena1 ___Ningu\u00e9m acertou os seis n\u00fameros sorteados no concurso 1768 da Mega-Sena, realizado nesta__quarta-feira (9\/12), em Vilhena (RO). Os n\u00fameros sorteados foram: 05 - 07 - 11 - 34 - 35 - 50.____A quina teve 156 acertadores, que v\u00e3o levar cada um R$ 35.476,07. A quadra teve 12.402__ganhadores, que ir\u00e3o receber R$ 637,48.5 ___O pr\u00f3ximo concurso, no s\u00e1bado, pode sortear R$ 135 milh\u00f5es.____Os sorteios da Mega-Sena s\u00e3o promovidos pela Caixa Econ\u00f4mica Federal duas vezes por semana,__\u00e0s quarta-feiras e aos s\u00e1bados. A aposta m\u00ednima, de seis n\u00fameros, custa R$ 3,50. Quem quiser participar,__pode comprar seu bilhete at\u00e9 \u00e0s 19h do dia do sorteio (no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), em qualquer lot\u00e9rica do__Brasil.10 __Para a aposta simples, de apenas seis n\u00fameros, a probabilidade de ganhar \u00e9 1 em 50 milh\u00f5es, mais__precisamente de 1 em 50.063.860, de acordo a Caixa. J\u00e1 para a aposta m\u00e1xima, de 15 n\u00fameros, com o pre\u00e7o__de R$ 17.517,50, a probabilidade de acerto \u00e9 de 1 em 10 mil.(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/epocanegocios.globo.com\/Dinheiro\/noticia\/2015\/12\/concurso-1768-da-mega-sena-sorteia-dezenas-05-07-11-34-35-50.html&gt;. Acesso em: 14 dez. 2015.)De acordo com o Texto 3, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":71029,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 04:05:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2167553,"hashId":"9251251e180f06d5703af736839bc562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Acumulou! Ningu\u00e9m acerta os n\u00fameros do concurso 1768 da Mega-Sena<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ningu\u00e9m acertou os seis n\u00fameros sorteados no concurso 1768 da Mega-Sena, realizado nesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>quarta-feira (9\/12), em Vilhena (RO). Os n\u00fameros sorteados foram: 05 - 07 - 11 - 34 - 35 - 50.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>A quina teve 156 acertadores, que v\u00e3o levar cada um R$ 35.476,07. A quadra teve 12.402<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ganhadores, que ir\u00e3o receber R$ 637,48.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O pr\u00f3ximo concurso, no s\u00e1bado, pode sortear R$ 135 milh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Os sorteios da Mega-Sena s\u00e3o promovidos pela Caixa Econ\u00f4mica Federal duas vezes por semana,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00e0s quarta-feiras e aos s\u00e1bados. A aposta m\u00ednima, de seis n\u00fameros, custa R$ 3,50. Quem quiser participar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>pode comprar seu bilhete at\u00e9 \u00e0s 19h do dia do sorteio (no hor\u00e1rio de Bras\u00edlia), em qualquer lot\u00e9rica do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Para a aposta simples, de apenas seis n\u00fameros, a probabilidade de ganhar \u00e9 1 em 50 milh\u00f5es, mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>precisamente de 1 em 50.063.860, de acordo a Caixa. J\u00e1 para a aposta m\u00e1xima, de 15 n\u00fameros, com o pre\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>de R$ 17.517,50, a probabilidade de acerto \u00e9 de 1 em 10 mil.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/epocanegocios.globo.com\/Dinheiro\/noticia\/2015\/12\/concurso-1768-da-mega-sena-sorteia-dezenas-05-07-11-34-35-50.html&gt;. Acesso em: 14 dez. 2015.)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Texto 3, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8498405,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ganhadores da quadra dividir\u00e3o o pr\u00eamio de R$ 637,48.","id":8498403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ganhadores da quadra dividir\u00e3o o pr\u00eamio de R$ 637,48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A probabilidade de ganhar na Mega-Sena, com uma aposta simples, \u00e9 exatamente de 1 em 10 mil.","id":8498404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A probabilidade de ganhar na Mega-Sena, com uma aposta simples, \u00e9 exatamente de 1 em 10 mil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bilhetes da Mega-Sena podem ser comprados no mesmo dia do sorteio.","id":8498405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bilhetes da Mega-Sena podem ser comprados no mesmo dia do sorteio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Mega-Sena do dia 9\/12 n\u00e3o teve acertadores.","id":8498406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Mega-Sena do dia 9\/12 n\u00e3o teve acertadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2167553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pedregulho","sigla":"","id":5276,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das ora\u00e7\u00f5es abaixo o verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo:","provas":[{"id":68012,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pedregulho","sigla":"","id":5276,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pedregulho-sp-2016-planexcon-professor-de-ensino-fundamental-gabaritos-oficial-e-extra-oficial-nao-tem-gabarito-preliminar-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Pedregulho - Professor de Ensino Fundamental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 04:15:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2173746,"hashId":"04666f8be7f0d94ca8e85478de6bd09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual das ora\u00e7\u00f5es abaixo o verbo em destaque est\u00e1 no pret\u00e9rito imperfeito do indicativo:<\/p>","resposta":8526714,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os alunos estudavam para a prova, quando o diretor se apresentou.","id":8526714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os alunos <strong>estudavam <\/strong>para a prova, quando o diretor se apresentou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O marido aguardara a mulher chegar do supermercado.","id":8526715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O marido <strong>aguardara <\/strong>a mulher chegar do supermercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ir\u00e1 embora.","id":8526716,"corpo":"<p>Ningu\u00e9m <strong>ir\u00e1<\/strong> embora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O candidato estudou bastante para o concurso.","id":8526717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O candidato <strong>estudou <\/strong>bastante para o concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se eu estivesse descansado, iria para o baile.","id":8526718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu estivesse descansado, <strong>iria <\/strong>para o baile.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: ","provas":[{"id":73687,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe-2016-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 13:51:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2228920,"hashId":"c197e3167bb2a621bdbafb45eda88ff4","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA: <\/p>","resposta":8764252,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O aposentado filiado tem direito a votar e ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. ","id":8764249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O aposentado filiado tem direito a votar e ser votado nas organiza\u00e7\u00f5es sindicais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A CF\/1988 prev\u00ea a jornada de seis horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva. ","id":8764250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF\/1988 prev\u00ea a jornada de seis horas para o trabalho realizado em turnos ininterruptos de revezamento, salvo negocia\u00e7\u00e3o coletiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens. ","id":8764251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segundo a Carta Magna, \u00e9 privativo de brasileiro nato o cargo de Ministro da justi\u00e7a. ","id":8764252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Carta Magna, \u00e9 privativo de brasileiro nato o cargo de Ministro da justi\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.","id":8764253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paracatu","sigla":"Prefeitura de Paracatu","id":4553,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 44 da Lei de Responsabilidade Fiscal veda a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente. No entanto, abre uma exce\u00e7\u00e3o. A esse respeito, marque a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":70739,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paracatu","sigla":"Prefeitura de Paracatu","id":4553,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paracatu-mg-2016-cotec-fadenor-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Paracatu - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-10 19:38:46","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2157826,"hashId":"4cc2c873c3305d68aef7522e08f78125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 44 da Lei de Responsabilidade Fiscal veda a aplica\u00e7\u00e3o da receita de capital derivada da aliena\u00e7\u00e3o de bens e direitos que integram o patrim\u00f4nio p\u00fablico para o financiamento de despesa corrente. No entanto, abre uma exce\u00e7\u00e3o. A esse respeito, marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":8453447,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Salvo se destinada, por lei, para pagamento de sal\u00e1rios. ","id":8453444,"corpo":"<p>Salvo se destinada, por lei, para pagamento de sal\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salvo se destinada, por lei, para pagamento de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica estadual e municipal, bem como em a\u00e7\u00f5es e outros pap\u00e9is relativos \u00e0s empresas controladas pelo respectivo ente da Federa\u00e7\u00e3o. ","id":8453445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo se destinada, por lei, para pagamento de t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica estadual e municipal, bem como em a\u00e7\u00f5es e outros pap\u00e9is relativos \u00e0s empresas controladas pelo respectivo ente da Federa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo se destinada, por lei, para itens correntes que efetivam o pleno funcionamento da \u00e1rea de sa\u00fade ou educa\u00e7\u00e3o.","id":8453446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo se destinada, por lei, para itens correntes que efetivam o pleno funcionamento da \u00e1rea de sa\u00fade ou educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo se destinada, por lei, aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio, dos servidores p\u00fablicos. ","id":8453447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo se destinada, por lei, aos regimes de previd\u00eancia social, geral e pr\u00f3prio, dos servidores p\u00fablicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":405666,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411985,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-preservacao-do-patrimonio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Da Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":424339,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424341,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-da-preservacao-do-patrimonio-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contem informa\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":71172,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:11:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2170039,"hashId":"ed46029f5164f555436ece9bd0efa6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contem informa\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8509855,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ramal \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o derivada da coluna de distribui\u00e7\u00e3o e destinada a alimentar os sub-ramais. ","id":8509852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramal \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o derivada da coluna de distribui\u00e7\u00e3o e destinada a alimentar os sub-ramais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ramal predial \u00e9 tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o.","id":8509853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ramal predial \u00e9 tubula\u00e7\u00e3o compreendida entre a rede p\u00fablica de abastecimento de \u00e1gua e a extremidade a montante do alimentador predial ou de rede predial de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sub-ramal \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga o ramal ao ponto de utiliza\u00e7\u00e3o. ","id":8509854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sub-ramal \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga o ramal ao ponto de utiliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alimentador predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de uso dom\u00e9stico aos ramais de utiliza\u00e7\u00e3o.","id":8509855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alimentador predial \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que liga um reservat\u00f3rio de \u00e1gua de uso dom\u00e9stico aos ramais de utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barrilete \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.","id":8509856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barrilete \u00e9 a tubula\u00e7\u00e3o que se origina no reservat\u00f3rio e da qual derivam as colunas de distribui\u00e7\u00e3o, quando o tipo de abastecimento \u00e9 indireto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA onda de lama que se formou chegou ao Rio Doce,...\u201d Os termos grifados constituem uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":71032,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:40:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163297,"hashId":"90ec4634559baa6fd5a4550527a273dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA onda de lama <u>que se formou<\/u> chegou ao Rio Doce,...\u201d Os termos grifados constituem uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8480157,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adjetiva restritiva.","id":8480157,"corpo":"<p>subordinada adjetiva restritiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada substantiva objetiva direta.","id":8480158,"corpo":"<p>subordinada substantiva objetiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva explicativa.","id":8480159,"corpo":"<p>subordinada adjetiva explicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial causal.","id":8480160,"corpo":"<p>subordinada adverbial causal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica explicativa.","id":8480161,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica explicativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. Trag\u00e9dia em Mariana: \"\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do Brasil\", diz ministra ___A ministra do Meio Ambiente, Izabella Teixeira, disse nesta quinta-feira (19) que o rompimento da barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da Samarco, em Mariana (MG), h\u00e1 duas semanas, \u00e9 a maior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. ___\u201c\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do pa\u00eds, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Eu vi o acidente. \u00c9 impressionante o impacto na flora e nas atividades econ\u00f4micas\u201d, disse a ministra. \"No trecho do Rio Doce em Minas, a ictiofauna [esp\u00e9cies de peixe em uma regi\u00e3o] na calha do rio principal acabou\". ___Segundo Izabella, o governo est\u00e1 trabalhando para reduzir os impactos no Rio Doce e no oceano. \u201cN\u00f3s estamos desde s\u00e1bado trabalhando em parceria com o Esp\u00edrito Santo e com a prefeitura de Linhares. Abrimos um canal na foz do rio, que est\u00e1 assoreado, para facilitar a dispers\u00e3o da lama\u201d, informou. \"Os peixes de superf\u00edcie conseguiram migrar para alguns rios tribut\u00e1rios, mas est\u00e3o morrendo, e a fauna ribeirinha tamb\u00e9m foi impactada\". ___A ministra informou que a onda de lama deve se espalhar por uma extens\u00e3o de 9 quil\u00f4metros (km) quando chegar ao mar, ap\u00f3s desaguar na costa do Esp\u00edrito Santo, na cidade de Linhares. \u201cOs dados de dispers\u00e3o dispon\u00edveis indicam que a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o sul \u00e9 6 km e a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o norte \u00e9 3 km, porque as correntes marinhas ali seguem para o sul\u201d, afirmou. ___O rompimento da barragem de Fund\u00e3o destruiu o distrito de Bento Rodrigues e deixou mais de 900 pessoas desabrigadas. A onda de lama que se formou chegou ao Rio Doce, provocando a mortandade de peixes e impedindo o abastecimento de \u00e1gua em cidades de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo. Sete mortos durante a trag\u00e9dia foram identificados, cinco corpos aguardam identifica\u00e7\u00e3o e 11 pessoas permanecem desaparecidas. (Dispon\u00edvel em \u00daltimosegundo.ig.com.br)","id":506052,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 5. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Trag\u00e9dia em Mariana: \"\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do Brasil\", diz ministra <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ministra do Meio Ambiente, Izabella Teixeira, disse nesta quinta-feira (19) que o rompimento da barragem de rejeitos de minera\u00e7\u00e3o da Samarco, em Mariana (MG), h\u00e1 duas semanas, \u00e9 a maior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201c\u00c9 a maior cat\u00e1strofe ambiental do pa\u00eds, isso \u00e9 ineg\u00e1vel. Eu vi o acidente. \u00c9 impressionante o impacto na flora e nas atividades econ\u00f4micas\u201d, disse a ministra. \"No trecho do Rio Doce em Minas, a ictiofauna [esp\u00e9cies de peixe em uma regi\u00e3o] na calha do rio principal acabou\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Segundo Izabella, o governo est\u00e1 trabalhando para reduzir os impactos no Rio Doce e no oceano. \u201cN\u00f3s estamos desde s\u00e1bado trabalhando em parceria com o Esp\u00edrito Santo e com a prefeitura de Linhares. Abrimos um canal na foz do rio, que est\u00e1 assoreado, para facilitar a dispers\u00e3o da lama\u201d, informou. \"Os peixes de superf\u00edcie conseguiram migrar para alguns rios tribut\u00e1rios, mas est\u00e3o morrendo, e a fauna ribeirinha tamb\u00e9m foi impactada\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ministra informou que a onda de lama deve se espalhar por uma extens\u00e3o de 9 quil\u00f4metros (km) quando chegar ao mar, ap\u00f3s desaguar na costa do Esp\u00edrito Santo, na cidade de Linhares. \u201cOs dados de dispers\u00e3o dispon\u00edveis indicam que a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o sul \u00e9 6 km e a dispers\u00e3o m\u00e1xima para o norte \u00e9 3 km, porque as correntes marinhas ali seguem para o sul\u201d, afirmou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O rompimento da barragem de Fund\u00e3o destruiu o distrito de Bento Rodrigues e deixou mais de 900 pessoas desabrigadas. A onda de lama que se formou chegou ao Rio Doce, provocando a mortandade de peixes e impedindo o abastecimento de \u00e1gua em cidades de Minas Gerais e do Esp\u00edrito Santo. Sete mortos durante a trag\u00e9dia foram identificados, cinco corpos aguardam identifica\u00e7\u00e3o e 11 pessoas permanecem desaparecidas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em \u00daltimosegundo.ig.com.br)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 6\u00aa quest\u00e3o. 1 Inspire pelo nariz lenta e profundamente. Imaginar seu t\u00f3rax em tr\u00eas partes. Comece a inspira\u00e7\u00e3o dilatandoprimeiro a regi\u00e3o do abd\u00f4men (sinta seu diafragma descer); em seguida encha de ar a parte central e infle aalta. Solte o ar bem devagar, descendo primeiro a parte alta do t\u00f3rax, a central e a regi\u00e3o do abd\u00f4men.Expire pela boca, deixando-a um pouquinho aberta. O ideal \u00e9 fazer a respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica deitado, mas5 pode ser sentado, em casa, dirigindo ou no escrit\u00f3rio.(DOM\u00caNICO, Cl\u00e1udio. Te cuida: guia para uma vida saud\u00e1vel. Rio de Janeiro: Casa da Palavra, 2012. p. 63.)Com base no texto, \u00e9 CORRETO afirmar","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079065,"hashId":"e6648b67a99c807e0156e86db52d595c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 6\u00aa quest\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em>Inspire pelo nariz lenta e profundamente. Imaginar seu t\u00f3rax em tr\u00eas partes. Comece a inspira\u00e7\u00e3o dilatando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">primeiro a regi\u00e3o do abd\u00f4men (sinta seu diafragma descer); em seguida encha de ar a parte central e infle a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alta. Solte o ar bem devagar, descendo primeiro a parte alta do t\u00f3rax, a central e a regi\u00e3o do abd\u00f4men.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Expire pela boca, deixando-a um pouquinho aberta. O ideal \u00e9 fazer a respira\u00e7\u00e3o diafragm\u00e1tica deitado, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> pode ser sentado, em casa, dirigindo ou no escrit\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(DOM\u00caNICO, Cl\u00e1udio. <em>Te cuida:<\/em> guia para uma vida saud\u00e1vel. Rio de Janeiro: Casa da Palavra, 2012. p. 63.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto, \u00e9 CORRETO afirmar<\/p>","resposta":8125024,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As frases est\u00e3o encadeadas ordenadamente, ou seja, a sequ\u00eancia em que se organizam obedece ao que se denomina paralelismo sint\u00e1tico.","id":8125022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As frases est\u00e3o encadeadas ordenadamente, ou seja, a sequ\u00eancia em que se organizam obedece ao que se denomina paralelismo sint\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As formas verbais \u201cencha\u201d (linha 2) e \u201cinfle\u201d (linha 2) t\u00eam como referente \u201ctu\u201d, e a forma \u201ca\u201d, \u201cem deixando-a\u201d (linha 4), remete a \u201cboca\u201d (linha 4).","id":8125023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas verbais \u201cencha\u201d (linha 2) e \u201cinfle\u201d (linha 2) t\u00eam como referente \u201ctu\u201d, e a forma \u201ca\u201d, \u201cem deixando-a\u201d (linha 4), remete a \u201cboca\u201d (linha 4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cabdome\u201d substitui adequadamente \u201cabd\u00f4men\u201d (linha 2), sem que haja mudan\u00e7a de sentido.","id":8125024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cabdome\u201d substitui adequadamente \u201cabd\u00f4men\u201d (linha 2), sem que haja mudan\u00e7a de sentido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fragmento de frase \u201cseu t\u00f3rax\u201d (linha 1) pode ser substitu\u00eddo por \u201csua caixa tor\u00e1xica\u201d, e o texto se mant\u00e9m com o mesmo valor de uso formal.","id":8125025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fragmento de frase \u201cseu t\u00f3rax\u201d (linha 1) pode ser substitu\u00eddo por \u201csua caixa tor\u00e1xica\u201d, e o texto se mant\u00e9m com o mesmo valor de uso formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma \u201ca\u201d em \u201cComece a inspira\u00e7\u00e3o\u201d (linha 1) recebe a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que tem \u201ca\u201d em \u201cComece a inspirar\u201d.","id":8125026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma \u201ca\u201d em \u201cComece a inspira\u00e7\u00e3o\u201d (linha 1) recebe a mesma classifica\u00e7\u00e3o morfossint\u00e1tica que tem \u201ca\u201d em \u201cComece a inspirar\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2079065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 5\u00aa quest\u00e3o. Sabemos que as rosas modernas pouco lembram suas ancestrais, nascidas nos campos persas h\u00e1 35 milh\u00f5es de anos e dali perpetuadas para o resto do mundo. Se as singelas esp\u00e9cies cultivadas, e adoradas, por nossos antepassados apresentavam cor p\u00e1lida, fragr\u00e2ncia impercept\u00edvel e apenas cinco p\u00e9talas, a gera\u00e7\u00e3o atual floresce com at\u00e9 cem p\u00e9talas, exibe matizes os mais variados e perfuma o ar com seu aroma marcante. Essa exuber\u00e2ncia, da qual at\u00e9 Flora, deusa grega das flores, se orgulharia, \u00e9 fruto exclusivo das m\u00e3os do homem que, num momento de rara inspira\u00e7\u00e3o, interferiu na natureza, n\u00e3o para destruir, mas para aperfei\u00e7oar a rosa, intensificando sua beleza por meio de um processo que talvez demorasse s\u00e9culos para se desenvolver naturalmente. (Revista Geogr\u00e1fica Universal, Rio de Janeiro, n. 113, p. 20-5, abr., 1984, p. 21.)O uso do verbo \u201clembrar\u201d est\u00e1 INCORRETO em: ","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079061,"hashId":"b0d0e3b8cd6241e1c0eb6ac87f3f1ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir para responder \u00e0 5\u00aa quest\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabemos que as rosas modernas pouco lembram suas ancestrais, nascidas nos campos persas h\u00e1 35 milh\u00f5es de anos e dali perpetuadas para o resto do mundo. Se as singelas esp\u00e9cies cultivadas, e adoradas, por nossos antepassados apresentavam cor p\u00e1lida, fragr\u00e2ncia impercept\u00edvel e apenas cinco p\u00e9talas, a gera\u00e7\u00e3o atual floresce com at\u00e9 cem p\u00e9talas, exibe matizes os mais variados e perfuma o ar com seu aroma marcante. Essa exuber\u00e2ncia, da qual at\u00e9 Flora, deusa grega das flores, se orgulharia, \u00e9 fruto exclusivo das m\u00e3os do homem que, num momento de rara inspira\u00e7\u00e3o, interferiu na natureza, n\u00e3o para destruir, mas para aperfei\u00e7oar a rosa, intensificando sua beleza por meio de um processo que talvez demorasse s\u00e9culos para se desenvolver naturalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<em>Revista Geogr\u00e1fica Universal<\/em>, Rio de Janeiro, n. 113, p. 20-5, abr., 1984, p. 21.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O uso do verbo \u201clembrar\u201d est\u00e1 INCORRETO em: <\/p>","resposta":8125005,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lembram-nos, nascidas e cultivadas nos campos persas, as singelas esp\u00e9cies de rosas das quais at\u00e9 Flora, deusa grega, se orgulharia.","id":8125002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembram-nos, nascidas e cultivadas nos campos persas, as singelas esp\u00e9cies de rosas das quais at\u00e9 Flora, deusa grega, se orgulharia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lembra-nos qu\u00e3o interfere o homem na natureza e que, num momento de rara inspira\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oou a rosa nascida nos campos persas.","id":8125003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembra-nos qu\u00e3o interfere o homem na natureza e que, num momento de rara inspira\u00e7\u00e3o, aperfei\u00e7oou a rosa nascida nos campos persas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lembramo-nos de que as rosas t\u00eam matizes os mais variados e seu perfume alcan\u00e7a o ar com aroma marcante.","id":8125004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembramo-nos de que as rosas t\u00eam matizes os mais variados e seu perfume alcan\u00e7a o ar com aroma marcante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lembra-nos as rosas cultivadas nos campos persas de sua cor p\u00e1lida e sua fragr\u00e2ncia impercept\u00edvel.","id":8125005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembra-nos as rosas cultivadas nos campos persas de sua cor p\u00e1lida e sua fragr\u00e2ncia impercept\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lembra-nos bem que as rosas modernas pouco nos trazem \u00e0 mem\u00f3ria as ancestrais.","id":8125006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembra-nos bem que as rosas modernas pouco nos trazem \u00e0 mem\u00f3ria as ancestrais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam x1 = a, x2 = 4 e x3 = 8, e valores assumidos por uma vari\u00e1vel quantitativa discreta. Se a vari\u00e2ncia de x1, x2 e x3 \u00e9 igual a 14\/3, ent\u00e3o a soma dos poss\u00edveis valores para a \u00e9 igual a","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079144,"hashId":"5e662b3949033063c28b714a7b3cca50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>1<\/sub> = <span class=\"ql-font-serif\">a<\/span>, <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>2<\/sub> = 4 e <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>3<\/sub> = 8, e valores assumidos por uma vari\u00e1vel quantitativa discreta. Se a vari\u00e2ncia de <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>1<\/sub>, <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>2<\/sub> e <em class=\"ql-font-serif\">x<\/em><sub>3<\/sub> \u00e9 igual a 14\/3, ent\u00e3o a soma dos poss\u00edveis valores para a \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8125403,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,5","id":8125400,"corpo":"<p>13,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13","id":8125401,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5","id":8125402,"corpo":"<p>12,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12","id":8125403,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11,5","id":8125404,"corpo":"<p>11,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"}],"slug":"estatistica\/2079144","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma grandeza positiva A \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 raiz quadrada de uma grandeza positiva B. Para que a grandeza A aumente 20%, a grandeza B deve sofrer uma redu\u00e7\u00e3o percentual de","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079106,"hashId":"58a6ba44a69f07dc4d528f77bcdd12b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma grandeza positiva <em class=\"ql-font-serif\">A<\/em> \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 raiz quadrada de uma grandeza positiva <em class=\"ql-font-serif\">B<\/em>. Para que a grandeza <em class=\"ql-font-serif\">A<\/em> aumente 20%, a grandeza <em class=\"ql-font-serif\">B<\/em> deve sofrer uma redu\u00e7\u00e3o percentual de<\/p>","resposta":8125220,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13200\u200b%","id":8125219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{200}{13}\\%\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">%<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9275\u200b%","id":8125220,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{275}{9}\\%\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">%<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41700\u200b%","id":8125221,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{700}{41}\\%\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">%<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21500\u200b%","id":8125222,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{500}{21}\\%\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">%<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"23850\u200b%","id":8125223,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{850}{23}\\%\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mord\">%<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Partes Inversamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Partes Inversamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408579,"slug":"matematica-partes-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/2079106","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o do tempo de rotura do filme lacrimal com fluoresce\u00edna s\u00f3dica, \u00e9 considerado normal o tempo de rotura ser:","provas":[{"id":65254,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia","id":10086,"slug":"medico-area-oftamologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-oftamologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea Oftalmologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:25:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"}],"id":1999663,"hashId":"b2e7055b46fa76139cb1985c9b444c99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a avalia\u00e7\u00e3o do tempo de rotura do filme lacrimal com fluoresce\u00edna s\u00f3dica, \u00e9 considerado normal o tempo de rotura ser:<\/p>","resposta":7774554,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&gt; 10 segundos.","id":7774554,"corpo":"<p>&gt; 10 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt; 10 segundos.","id":7774555,"corpo":"<p>&lt; 10 segundos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 8 segundos.","id":7774556,"corpo":"<p>&lt; 8 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt; 5 segundos.","id":7774557,"corpo":"<p>&lt; 5 segundos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt; 3 segundos.","id":7774558,"corpo":"<p>&lt; 3 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oftalmologia","oab":false,"nome":"Oftalmologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4494,"slug":"medicina-oftalmologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":71032,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:40:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163323,"hashId":"6536cb566007ee40b95f845acfa5888e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa CORRETA quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":8480288,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fazem anos que n\u00e3o vou a minha terra natal.","id":8480287,"corpo":"<p>Fazem anos que n\u00e3o vou a minha terra natal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lu\u00eds ou Roberto ser\u00e1 escolhido para o cargo. ","id":8480288,"corpo":"<p>Lu\u00eds ou Roberto ser\u00e1 escolhido para o cargo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Aspiramos um aumento salarial em breve.","id":8480289,"corpo":"<p> Aspiramos um aumento salarial em breve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 muito, Paulo namora com Cristina. ","id":8480290,"corpo":"<p>H\u00e1 muito, Paulo namora com Cristina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devem haver pessoas honestas nesse lugar.","id":8480291,"corpo":"<p>Devem haver pessoas honestas nesse lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 16","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento para hipermobilidade do colo vesical deve ser feito com: ","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328419,"hashId":"2237ab34d9eb01b1833719eb6e124a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento para hipermobilidade do colo vesical deve ser feito com: <\/p>","resposta":9197142,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colpofixa\u00e7\u00e3oretropubica. ","id":9197141,"corpo":"<p>colpofixa\u00e7\u00e3oretropubica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o tipo Sling. ","id":9197142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o tipo Sling. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de Kelly-Kennedy. ","id":9197143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o de Kelly-Kennedy. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de Manchester. ","id":9197144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o de Manchester. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de Wertheim-Meigs. ","id":9197145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o de Wertheim-Meigs. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagnostico precoce e tratamento imediato do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero \u00e9 um exemplo de preven\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":77374,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Piraquara","sigla":"","id":2604,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-piraquara-pr-2016-fau-unicentro-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Piraquara - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 14:57:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2328420,"hashId":"746d9491123e4e1a0ce04ffbff1f20e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagnostico precoce e tratamento imediato do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero \u00e9 um exemplo de preven\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":9197149,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. ","id":9197146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1ria e secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. ","id":9197147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1ria e terci\u00e1ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1ria. ","id":9197148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1ria. ","id":9197149,"corpo":"<p>secund\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terci\u00e1ria. ","id":9197150,"corpo":"<p>terci\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica \u0192(x)=x2+bx+2, com b &gt; 0, tem valor m\u00ednimo igual a 1. Ent\u00e3o, \u0192(\u22122) \u00e9 igual a","provas":[{"id":68331,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Enfermeiro - 2016"},{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"},{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2079129,"hashId":"891f31ecfd1c26271134ed7a400ba064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o quadr\u00e1tica <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u0192\\left(x\\right)=x^2+bx+2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord latin_fallback\">\u0192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, com<em> <\/em><em class=\"ql-font-serif\">b<\/em> &gt; 0, tem valor m\u00ednimo igual a 1. Ent\u00e3o, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u0192\\left(-2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord latin_fallback\">\u0192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a<\/p>","resposta":8125329,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":8125325,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":8125326,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":8125327,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":8125328,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":8125329,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Quadr\u00e1tica (fun\u00e7\u00e3o de 2\u00ba Grau)","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403846,"slug":"matematica-funcao-quadratica-funcao-de-2o-grau"}],"slug":"matematica\/2079129","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atrav\u00e9s do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), a coleta e transfer\u00eancia de dados relacionados \u00e0s doen\u00e7as e aos agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, geram indicadores para estudo epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as.Os principais indicadores s\u00e3o a taxa ou o coeficiente de:","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia","id":7019,"slug":"medico-area-ginecologia-e-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999813,"hashId":"70ae8481d2cce52605a2eb503da1e4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan), a coleta e transfer\u00eancia de dados relacionados \u00e0s doen\u00e7as e aos agravos de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, geram indicadores para estudo epidemiol\u00f3gico das doen\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os principais indicadores s\u00e3o a taxa ou o coeficiente de:<\/p>","resposta":7775307,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mortalidade.","id":7775304,"corpo":"<p>mortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mortalidade infantil e neonatal.","id":7775305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mortalidade infantil e neonatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mortalidade materna e neonatal.","id":7775306,"corpo":"<p>mortalidade materna e neonatal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia, preval\u00eancia e letalidade","id":7775307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incid\u00eancia, preval\u00eancia e letalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"natalidade e fecundidade.","id":7775308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">natalidade e fecundidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","oab":false,"nome":"Sistema de Notifica\u00e7\u00f5es em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - NOTIVISA","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407346,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-de-notificacoes-em-vigilancia-sanitaria-notivisa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, em trabalho de parto, refere tratamento para s\u00edfilis, sendo a \u00faltima dose de Penicilina Benzatina aplicada h\u00e1 7 dias.A dose total do seu tratamento foi de 7.200.000 UI e o parceiro foi tratado adequadamente.Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado.","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999841,"hashId":"02e2a48e74c5c47b2ac9e290b69af5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, em trabalho de parto, refere tratamento para s\u00edfilis, sendo a \u00faltima dose de Penicilina Benzatina aplicada h\u00e1 7 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dose total do seu tratamento foi de 7.200.000 UI e o parceiro foi tratado adequadamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao caso apresentado.<\/p>","resposta":7775436,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O feto deve ser considerado como n\u00e3o tratado e o rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 ser tratado.","id":7775436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O feto deve ser considerado como n\u00e3o tratado e o rec\u00e9m-nascido dever\u00e1 ser tratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A parturiente dever\u00e1 receber penicilina cristalina durante o trabalho de parto, n\u00e3o havendo necessidade de tratamento p\u00f3s-parto.","id":7775437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parturiente dever\u00e1 receber penicilina cristalina durante o trabalho de parto, n\u00e3o havendo necessidade de tratamento p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerar o tratamento como adequado, n\u00e3o havendo necessidade de investiga\u00e7\u00e3o ou tratamento p\u00f3s-natal.","id":7775438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o tratamento como adequado, n\u00e3o havendo necessidade de investiga\u00e7\u00e3o ou tratamento p\u00f3s-natal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerar o tratamento como adequado, mas realizar Rx de cr\u00e2nio do rec\u00e9m-nascido.","id":7775439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o tratamento como adequado, mas realizar Rx de cr\u00e2nio do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser solicitado novo VDRL e o rec\u00e9m- -nascido dever\u00e1 ser tratado apenas se n\u00e3o houver queda do t\u00edtulo materno.","id":7775440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser solicitado novo VDRL e o rec\u00e9m- -nascido dever\u00e1 ser tratado apenas se n\u00e3o houver queda do t\u00edtulo materno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"GMC, 23 anos, GIP0A0, 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procura maternidade de alto risco por apresentar: cefaleia, epigastralgia e escotomas. Ao exame: PA=150\/110 mmHg, AFU=35 cm, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, BCF=144 bpm, colo = grosso, posterior, fechado. Cardiotocografia mostrou feto ativo, BCF com padr\u00e3o normal e sem contra\u00e7\u00f5es uterinas. Exames laboratoriais com creatinina de 1,3 mg\/dl e \u00e1cido \u00farico de 7mg\/dl. A conduta CORRETA, nesse caso, \u00e9","provas":[{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2081641,"hashId":"61a0fc2daf8d99537fa5ff308671d7f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">GMC, 23 anos, GIP0A0, 36 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, procura maternidade de alto risco por apresentar: cefaleia, epigastralgia e escotomas. Ao exame: PA=150\/110 mmHg, AFU=35 cm, apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica, BCF=144 bpm, colo = grosso, posterior, fechado. Cardiotocografia mostrou feto ativo, BCF com padr\u00e3o normal e sem contra\u00e7\u00f5es uterinas. Exames laboratoriais com creatinina de 1,3 mg\/dl e \u00e1cido \u00farico de 7mg\/dl. A conduta CORRETA, nesse caso, \u00e9<\/p>","resposta":8137125,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar sulfato de magn\u00e9sio e indu\u00e7\u00e3o do parto com misoprostol.","id":8137122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar sulfato de magn\u00e9sio e indu\u00e7\u00e3o do parto com misoprostol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar sulfato de magn\u00e9sio e indu\u00e7\u00e3o do parto com ocitocina.","id":8137123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar sulfato de magn\u00e9sio e indu\u00e7\u00e3o do parto com ocitocina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar com resolu\u00e7\u00e3o imediata por ces\u00e1rea, pois n\u00e3o h\u00e1 tempo para o sulfato de magn\u00e9sio.","id":8137124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar com resolu\u00e7\u00e3o imediata por ces\u00e1rea, pois n\u00e3o h\u00e1 tempo para o sulfato de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar dose de ataque do sulfato de magn\u00e9sio e proceder \u00e0 ces\u00e1rea.","id":8137125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">iniciar dose de ataque do sulfato de magn\u00e9sio e proceder \u00e0 ces\u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer anti-hipertensivo Hidralazina para estabilizar a press\u00e3o e aguardar o termo da gesta\u00e7\u00e3o.","id":8137126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer anti-hipertensivo Hidralazina para estabilizar a press\u00e3o e aguardar o termo da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Secundigesta com parto normal anterior, 20 anos, idade gestacional de 30 semanas (confirmada por ultrassom precoce). Relata dis\u00faria e polaci\u00faria com in\u00edcio h\u00e1 dois dias. Exame cl\u00ednico e obst\u00e9trico normais e compat\u00edveis com idade gestacional.Qual a melhor conduta?","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999833,"hashId":"f96d021cebc9c912caeff48492ae4bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Secundigesta com parto normal anterior, 20 anos, idade gestacional de 30 semanas (confirmada por ultrassom precoce). Relata dis\u00faria e polaci\u00faria com in\u00edcio h\u00e1 dois dias. Exame cl\u00ednico e obst\u00e9trico normais e compat\u00edveis com idade gestacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a melhor conduta?<\/p>","resposta":7775401,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encaminhar para interna\u00e7\u00e3o da gestante no setor de alto risco.","id":7775399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar para interna\u00e7\u00e3o da gestante no setor de alto risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura.","id":7775400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura e prescrever cefalexina.","id":7775401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura e prescrever cefalexina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, retorno em 1 semana para avaliar sintomas.","id":7775402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, retorno em 1 semana para avaliar sintomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura e prescrever sintom\u00e1ticos.","id":7775403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o para aumentar ingesta h\u00eddrica, solicitar urocultura e prescrever sintom\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta do exame preventivo para c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em gestantes (segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).","provas":[{"id":65225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-ginecologia-e-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:06:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1999839,"hashId":"e00f2838ec58e34d6bae529c1eb47865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 coleta do exame preventivo para c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em gestantes (segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade).<\/p>","resposta":7775430,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser realizada em todas gestantes, pois o pr\u00e9-natal deve ser aproveitado como oportunidade para rastreio.","id":7775427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada em todas gestantes, pois o pr\u00e9-natal deve ser aproveitado como oportunidade para rastreio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de periodicidade e faixa et\u00e1ria das n\u00e3o gestantes (ser realizada anualmente, independentemente da faixa et\u00e1ria).","id":7775428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de periodicidade e faixa et\u00e1ria das n\u00e3o gestantes (ser realizada anualmente, independentemente da faixa et\u00e1ria).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser realizado em mulheres com mais de 25 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada tr\u00eas anos. Caso o per\u00edodo de coleta coincida com a gesta\u00e7\u00e3o, o exame deve ser adiado para o puerp\u00e9rio.","id":7775429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizado em mulheres com mais de 25 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada tr\u00eas anos. Caso o per\u00edodo de coleta coincida com a gesta\u00e7\u00e3o, o exame deve ser adiado para o puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de periodicidade e faixa et\u00e1ria das n\u00e3o gestantes (ser realizada em mulheres com mais de 25 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada tr\u00eas anos).","id":7775430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de periodicidade e faixa et\u00e1ria das n\u00e3o gestantes (ser realizada em mulheres com mais de 25 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada tr\u00eas anos).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser realizada em mulheres com vida sexual ativa de 15 a 60 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada dois anos. Caso o per\u00edodo de coleta coincida com a gesta\u00e7\u00e3o, o exame deve ser adiado para o puerp\u00e9rio.","id":7775431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser realizada em mulheres com vida sexual ativa de 15 a 60 anos, uma vez por ano, e, ap\u00f3s dois exames anuais consecutivos negativos, a cada dois anos. Caso o per\u00edodo de coleta coincida com a gesta\u00e7\u00e3o, o exame deve ser adiado para o puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais estrog\u00eanios circulantes durante a gesta\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s a menopausa s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:05:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2081592,"hashId":"4b3d04dff856f79a54a0710f1437a43f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais estrog\u00eanios circulantes durante a gesta\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s a menopausa s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":8136889,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etinilestradiol e estrona.","id":8136886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etinilestradiol e estrona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estriol e estradiol.","id":8136887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estriol e estradiol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estradiol e estriol.","id":8136888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estradiol e estriol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estriol e estrona.","id":8136889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estriol e estrona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrona e estradiol.","id":8136890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrona e estradiol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da gestante, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559,"slug":"medico-area-ginecologia-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-medico-area-ginecologia-e-obstetricia","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ginecologia e Obstetr\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-09 15:07:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2081644,"hashId":"9b1dc7e74c0d890b3bcadbb761bfcc68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o da gestante, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8137140,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina contra Hepatie B deve ser feita de rotina em toda gestante com sorologia negativa.","id":8137136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra Hepatie B deve ser feita de rotina em toda gestante com sorologia negativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina de rub\u00e9ola n\u00e3o deve ser realizada na gesta\u00e7\u00e3o e mulheres que fizeram a vacina devem esperar 30 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose para engravidar.","id":8137137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina de rub\u00e9ola n\u00e3o deve ser realizada na gesta\u00e7\u00e3o e mulheres que fizeram a vacina devem esperar 30 dias ap\u00f3s a \u00faltima dose para engravidar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina da febre amarela deve ser evitada na gravidez, mas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis, como viagens para \u00e1reas end\u00eamicas, pode ser utilizada.","id":8137138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina da febre amarela deve ser evitada na gravidez, mas em situa\u00e7\u00f5es inevit\u00e1veis, como viagens para \u00e1reas end\u00eamicas, pode ser utilizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina contra t\u00e9tano e difteria deve ser feita na gestante em esquema de 3 doses e, se o esquema j\u00e1 tiver sido feito h\u00e1 mais de 5 anos, uma dose de refor\u00e7o deve ser feita.","id":8137139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra t\u00e9tano e difteria deve ser feita na gestante em esquema de 3 doses e, se o esquema j\u00e1 tiver sido feito h\u00e1 mais de 5 anos, uma dose de refor\u00e7o deve ser feita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina contra gripe (influenza, H1N1) \u00e9 vacina de v\u00edrus inativados e n\u00e3o deve ser feita em gestantes.","id":8137140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina contra gripe (influenza, H1N1) \u00e9 vacina de v\u00edrus inativados e n\u00e3o deve ser feita em gestantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A 3FN \u00e9 uma das Formas Normais utilizadas em projetos de banco de dados. Sabendo disso, a 3FN trata da","provas":[{"id":57167,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-09 15:45:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1732813,"hashId":"0fc38463ab25fa37d8ef60b52422e3e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A 3FN \u00e9 uma das Formas Normais utilizadas em projetos de banco de dados. Sabendo disso, a 3FN trata da<\/p>","resposta":6580724,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depend\u00eancia Optativa.","id":6580723,"corpo":"<p>Depend\u00eancia Optativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia Transitiva.","id":6580724,"corpo":"<p>Depend\u00eancia Transitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia de Jun\u00e7\u00e3o.","id":6580725,"corpo":"<p>Depend\u00eancia de Jun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia Obrigat\u00f3ria.","id":6580726,"corpo":"<p>Depend\u00eancia Obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia Multivalorada.","id":6580727,"corpo":"<p>Depend\u00eancia Multivalorada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terceira forma normal (3 fn)","oab":false,"nome":"Terceira forma normal (3 fn)","pai":8061,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8060,"slug":"tecnologia-da-informacao-terceira-forma-normal-3-fn"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores IP na vers\u00e3o 4, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo. O endere\u00e7o IP 192.168.0.0 com m\u00e1scara 255.255.248.0, \u00e9 equivalente ao endere\u00e7o 192,168.0.0 \/ __ e permite endere\u00e7ar ____ hosts, sendo v\u00e1lidos para hosts os endere\u00e7os que come\u00e7am em 192.168.0.1 e terminam em __________.","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:43:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792131,"hashId":"f030560a43c294ab8824c64532024593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores IP na vers\u00e3o 4, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O endere\u00e7o IP 192.168.0.0 com m\u00e1scara 255.255.248.0, \u00e9 equivalente ao endere\u00e7o 192,168.0.0 \/ __ e permite endere\u00e7ar ____ hosts, sendo v\u00e1lidos para hosts os endere\u00e7os que come\u00e7am em 192.168.0.1 e terminam em __________.<\/p>","resposta":6848369,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 \/ 2046\/192.168.7.254","id":6848369,"corpo":"<p>21 \/ 2046\/192.168.7.254<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22\/1022\/192.168.3.254","id":6848370,"corpo":"<p>22\/1022\/192.168.3.254<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22\/1024\/192.168.3.254","id":6848371,"corpo":"<p>22\/1024\/192.168.3.254<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"23\/510\/192.168.1.254","id":6848372,"corpo":"<p>23\/510\/192.168.1.254<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25\/126\/192.168.0.126","id":6848373,"corpo":"<p>25\/126\/192.168.0.126<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":419966,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419967,"slug":"informatica-ipv4"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endere\u00e7amento IP","oab":false,"nome":"Endere\u00e7amento IP","pai":8206,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429340,"slug":"tecnologia-da-informacao-enderecamento-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IPv4","oab":false,"nome":"IPv4","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429341,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv4"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria de computadores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59321,"cargo":{"descricao":"Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados","id":23220,"slug":"cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-direns-marinha-cabo-area-tecnico-em-processamentos-de-dados-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo - \u00c1rea: T\u00e9cnico em processamentos de dados - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:43:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[],"id":1792113,"hashId":"ce69e68194833ca52c1cd62845561cc4","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mem\u00f3ria de computadores, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6848283,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mem\u00f3ria cache tem a fun\u00e7\u00e3o de acelerar a velocidade de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es entre a Unidade Central de Processamento (UCP) e a mem\u00f3ria principal.","id":6848283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a mem\u00f3ria <em>cache <\/em>tem a fun\u00e7\u00e3o de acelerar a velocidade de transfer\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es entre a Unidade Central de Processamento (UCP) e a mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a BIOS \u00e9 um tipo de RAM.","id":6848284,"corpo":"<p>a BIOS \u00e9 um tipo de RAM.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as mem\u00f3rias secund\u00e1rias possuem maior volume de armazenamento e maior velocidade de acesso aos dados que as mem\u00f3rias prim\u00e1rias.","id":6848285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mem\u00f3rias secund\u00e1rias possuem maior volume de armazenamento e maior velocidade de acesso aos dados que as mem\u00f3rias prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo de lat\u00eancia de um disco r\u00edgido para leitura ou escrita \u00e9 calculado em fun\u00e7\u00e3o do tempo de transfer\u00eancia dos dados entre as mem\u00f3rias prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.","id":6848286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo de lat\u00eancia de um disco r\u00edgido para leitura ou escrita \u00e9 calculado em fun\u00e7\u00e3o do tempo de transfer\u00eancia dos dados entre as mem\u00f3rias prim\u00e1ria e secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a volatilidade da mem\u00f3ria se refere ao tempo de acesso e de transfer\u00eancia dos dados nela armazenados.","id":6848287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a volatilidade da mem\u00f3ria se refere ao tempo de acesso e de transfer\u00eancia dos dados nela armazenados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o significado da palavra est\u00e1 corretamente indicado.","provas":[{"id":61074,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha","id":17625,"slug":"praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049,"slug":"comdn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2016-comdn-praca-de-2a-classe-da-reserva-da-marinha-so-tem-este-gabarito","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Pra\u00e7a de 2\u00aa Classe da Reserva da Marinha - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:45:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1859613,"hashId":"fec0d28b7de8835ed1ddcdb5acd1ea8f","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o significado da palavra est\u00e1 corretamente indicado.<\/p>","resposta":7152917,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00f4nimo = nome desconhecido.","id":7152917,"corpo":"<p>An\u00f4nimo = nome desconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hom\u00f4nimo = palavra oposta.","id":7152918,"corpo":"<p>Hom\u00f4nimo = palavra oposta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Par\u00f4nimo = substantivo igual.","id":7152919,"corpo":"<p>Par\u00f4nimo = substantivo igual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pseud\u00f4nimo = nome esquecido.","id":7152920,"corpo":"<p>Pseud\u00f4nimo = nome esquecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antrop\u00f4nimo = substantivo amb\u00edguo.","id":7152921,"corpo":"<p>Antrop\u00f4nimo = substantivo amb\u00edguo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hiper\u00f4nimos e Hip\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409319,"slug":"lingua-portuguesa-hiperonimos-e-hiponimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antrop\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Antrop\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409321,"slug":"lingua-portuguesa-antroponimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Top\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Top\u00f4nimos","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419306,"slug":"lingua-portuguesa-toponimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o acontece com base num conjunto de quatro compet\u00eancias pessoais que s\u00e3o essenciais para o bom desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. Essas compet\u00eancias s\u00e3o:","provas":[{"id":47118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2016-mprs-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 08:57:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1433262,"hashId":"5a734c463f526470ba93150349c79e40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o acontece com base num conjunto de quatro compet\u00eancias pessoais que s\u00e3o essenciais para o bom desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. Essas compet\u00eancias s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5293512,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerenciais, de coordena\u00e7\u00e3o; interativas; e sociais.","id":5293511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerenciais, de coordena\u00e7\u00e3o; interativas; e sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas; interpessoais; conceituais; e pol\u00edticas.","id":5293512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas; interpessoais; conceituais; e pol\u00edticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edticas; integrativas; cooperativas; e sociais. ","id":5293513,"corpo":"<p>pol\u00edticas; integrativas; cooperativas; e sociais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de intermedia\u00e7\u00e3o; t\u00e9cnicas; de articula\u00e7\u00e3o; de aten\u00e7\u00e3o.","id":5293514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de intermedia\u00e7\u00e3o; t\u00e9cnicas; de articula\u00e7\u00e3o; de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negociais; conceituais; relacionais; e transacionais.","id":5293515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negociais; conceituais; relacionais; e transacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/1433262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os requisitos do desenho organizacional s\u00e3o:","provas":[{"id":47118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2016-mprs-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:03:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1433259,"hashId":"66db5f8d73bd2f05ab7111b1828fba01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos do desenho organizacional s\u00e3o:<\/p>","resposta":5293496,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura b\u00e1sica; mecanismo de opera\u00e7\u00e3o; mecanismo de decis\u00e3o; e mecanismo de coordena\u00e7\u00e3o.","id":5293496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura b\u00e1sica; mecanismo de opera\u00e7\u00e3o; mecanismo de decis\u00e3o; e mecanismo de coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura matricial; mecanismo de coopera\u00e7\u00e3o; mecanismo anal\u00edtico; e mecanismo de proje\u00e7\u00e3o","id":5293497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura matricial; mecanismo de coopera\u00e7\u00e3o; mecanismo anal\u00edtico; e mecanismo de proje\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura piramidal; mecanismo de coopera\u00e7\u00e3o; mecanismo de instala\u00e7\u00e3o; e mecanismo de controle.","id":5293498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura piramidal; mecanismo de coopera\u00e7\u00e3o; mecanismo de instala\u00e7\u00e3o; e mecanismo de controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura do projeto; mecanismo de opera\u00e7\u00e3o; mecanismo de programa\u00e7\u00e3o; e mecanismo de integra\u00e7\u00e3o.","id":5293499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura do projeto; mecanismo de opera\u00e7\u00e3o; mecanismo de programa\u00e7\u00e3o; e mecanismo de integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutura b\u00e1sica; mecanismo de proje\u00e7\u00e3o; mecanismo de autoridade; e mecanismo de controle.","id":5293500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrutura b\u00e1sica; mecanismo de proje\u00e7\u00e3o; mecanismo de autoridade; e mecanismo de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Desenho estrutural das organiza\u00e7\u00f5es","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425433,"slug":"administracao-geral-desenho-estrutural-das-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1433259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, quando da realiza\u00e7\u00e3o do mapeamento do modelo conceitual para o modelo relacional-conceitual, tenham sido criadas na tabela encontro as chaves estrangeiras idpessoa_marca e idpessoa_atende, que identificam, respectivamente, quem marcou um encontro e quem atendeu a pessoa nesse mesmo encontro. A partir do modelo apresentado e dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta comando que permite apresentar uma listagem que mostre uma vez o nome de quem n\u00e3o marcou nenhum encontro, mas atendeu pelo menos a um.","provas":[{"id":25768,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema","id":6569,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco","sigla":"TRE PE","id":1199,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"tre-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-programacao-de-sistema","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Programa\u00e7\u00e3o de Sistema - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:23:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":875061,"hashId":"fdcb8e4c2349460a4cb7a6fad6b68fd6","enunciado":"Considere que, quando da realiza\u00e7\u00e3o do mapeamento do modelo conceitual para o modelo relacional-conceitual, tenham sido criadas na\r\ntabela encontro as chaves estrangeiras idpessoa_marca e idpessoa_atende, que identificam, respectivamente, quem marcou um\r\nencontro e quem atendeu a pessoa nesse mesmo encontro. A partir do modelo apresentado e dessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta comando que permite apresentar uma listagem que mostre uma vez o nome de quem n\u00e3o marcou nenhum encontro, mas atendeu\r\npelo menos a um.","resposta":3049268,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"select distinct nomePessoa from encontro inner join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa and idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);","id":3049268,"corpo":"<p>select distinct nomePessoa\r\n<\/p><p>from encontro inner join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa\r\n<\/p><p>and idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"select distinct nomePessoa from pessoa where idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);","id":3049269,"corpo":"<p>select distinct nomePessoa\r\n<\/p><p>from pessoa where idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"select distinct nomePessoa from encontro full join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa;","id":3049270,"corpo":"<p>select distinct nomePessoa\r\n<\/p><p>from encontro full join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"select distinct nomePessoa from encontro left join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa;","id":3049271,"corpo":"<p>select distinct nomePessoa\r\n<\/p><p>from encontro left join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"select distinct nomePessoa from encontro right join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa and idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);","id":3049272,"corpo":"<p>select distinct nomePessoa\r\n<\/p><p>from encontro right join pessoa on idpessoa_atende = idPessoa\r\n<\/p><p>and idPessoa not in (select idpessoa_marca from encontro);<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346847,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25768\/41.gif\">","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/875061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, h\u00e1 protozo\u00e1rios existentes em esgotos dom\u00e9sticos brutos, EXCETO em: ","provas":[{"id":71198,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 09:34:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2168447,"hashId":"26e6fbf44b5988ee4f84f93fa98bc9f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas, h\u00e1 protozo\u00e1rios existentes em esgotos dom\u00e9sticos brutos, <strong>EXCETO <\/strong>em: <\/p>","resposta":8502760,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cryptosporidium parvum.","id":8502758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Cryptosporidium parvum.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entamoeba histolytica.","id":8502759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Entamoeba histolytica.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clostridium perfringens.","id":8502760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Clostridium perfringens.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Giardia lamblia.","id":8502761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Giardia lamblia.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506640,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linguagem usada pela autora, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":71028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-advogado","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Advogado - 2016"},{"id":71031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente Social - 2016"},{"id":71041,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":71036,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":71038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Enfermeiro - 2016"},{"id":71037,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Contador - 2016"},{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":71035,"cargo":{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-auditor-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica - 2016"},{"id":71040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":71196,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":71198,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:41:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2163798,"hashId":"52f13975ae65a0b9d9ddf288754e0205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a linguagem usada pela autora, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":8482640,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Predomina, no texto, o uso do registro informal, coloquial. ","id":8482639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Predomina, no texto, o uso do registro informal, coloquial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No texto, verifica-se o uso do registro formal e do registro informal. ","id":8482640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, verifica-se o uso do registro formal e do registro informal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se observa, no texto, o uso do registro informal, coloquial. ","id":8482641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se observa, no texto, o uso do registro informal, coloquial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao longo do texto, verifica-se o uso da linguagem denotativa. ","id":8482642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do texto, verifica-se o uso da linguagem denotativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do Planalto 1 ____ Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria umacontra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelomosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta5 nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, tristeporque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS).____ Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e umconstrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam10 sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela econtra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que adoen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seriaespecializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.____ Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar15 enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura ecriador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos noidioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos deempreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da LavaJato e dos delatores premiados.20____ Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, oministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). Denada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles osmosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O daSa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres25 gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d aguerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?____ Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, dog\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A30 ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilmatamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia daRep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.____ Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas dovermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e35 pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmoassim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumentode taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.____ Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e40 autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberarR$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maiorparte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade dogoverno para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhorsolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.45____ N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado pordela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou os\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisamrefinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. Azica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. Acesso em: 2 fev. 2016.)","id":506131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jato e dos delatores premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 2 fev. 2016.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem formal","oab":false,"nome":"Linguagem formal","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419157,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-formal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todas as alternativas, os verbos foram usados no singular fazendo a concord\u00e2ncia com o seu sujeito, EXCETO em:","provas":[{"id":71028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-advogado","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Advogado - 2016"},{"id":71031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente Social - 2016"},{"id":71041,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":71036,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":71038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Enfermeiro - 2016"},{"id":71037,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Contador - 2016"},{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":71035,"cargo":{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-auditor-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica - 2016"},{"id":71040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":71196,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":71198,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:42:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2163855,"hashId":"7fee0ba633130ebd9a921b0e6ae67113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as alternativas, os verbos foram usados no singular fazendo a concord\u00e2ncia com o seu sujeito, <strong>EXCETO<\/strong> em:<\/p>","resposta":8482908,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es [...]\u201d (Linhas 45-46) ","id":8482905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por dela\u00e7\u00f5es [...]\u201d (Linhas 45-46) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA maior parte desse dinheiro viria do FGTS.\u201d (Linhas 41-42) ","id":8482906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA maior parte desse dinheiro viria do FGTS.\u201d (Linhas 41-42) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linha 26) ","id":8482907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linha 26) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho.\u201d (Linha 36) ","id":8482908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho.\u201d (Linha 36) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do Planalto 1 ____ Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria umacontra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelomosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta5 nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, tristeporque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS).____ Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e umconstrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam10 sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela econtra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que adoen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seriaespecializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.____ Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar15 enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura ecriador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos noidioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos deempreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da LavaJato e dos delatores premiados.20____ Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, oministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). Denada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles osmosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O daSa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres25 gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d aguerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?____ Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, dog\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A30 ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilmatamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia daRep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.____ Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas dovermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e35 pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmoassim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumentode taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.____ Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e40 autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberarR$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maiorparte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade dogoverno para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhorsolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.45____ N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado pordela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou os\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisamrefinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. Azica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. Acesso em: 2 fev. 2016.)","id":506131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jato e dos delatores premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 2 fev. 2016.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista as fun\u00e7\u00f5es de linguagem presentes no texto, an\u00e1lise as passagens abaixo.1 - \u201cZica com \u2018c\u2019 \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixoastral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira.\u201d (Linhas 1-3)2 - \u201cMarcelo Castro disse que o Brasil \u2018est\u00e1 perdendo feio\u2019 a guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linhas 25-26)3 - \u201c[...] pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\u201d (Linhas 6-7)Verifica-se, nas passagens acima, respectivamente, as seguintes fun\u00e7\u00f5es de linguagem:","provas":[{"id":71028,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-advogado","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Advogado - 2016"},{"id":71031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-assistente-social","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Assistente Social - 2016"},{"id":71041,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":71036,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":71038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Enfermeiro - 2016"},{"id":71037,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Contador - 2016"},{"id":71039,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"},{"id":71035,"cargo":{"descricao":"Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica","id":12285,"slug":"auditor-em-saude-publica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-auditor-em-saude-publica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Auditor em Sa\u00fade P\u00fablica - 2016"},{"id":71040,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Salinas","sigla":"","id":5389,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-salinas-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Santa Cruz de Salinas - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":71196,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":71198,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Porteirinha","sigla":"","id":5407,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-porteirinha-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Nova Porteirinha - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-11 04:41:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2163808,"hashId":"ee1e9c788561efd4ad828633d040eb1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista as fun\u00e7\u00f5es de linguagem presentes no texto, an\u00e1lise as passagens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 - \u201cZica com \u2018c\u2019 \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixoastral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira.\u201d (Linhas 1-3)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 - \u201cMarcelo Castro disse que o Brasil \u2018est\u00e1 perdendo feio\u2019 a guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?\u201d (Linhas 25-26)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 - \u201c[...] pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS).\u201d (Linhas 6-7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Verifica-se, nas passagens acima, respectivamente, as seguintes fun\u00e7\u00f5es de linguagem:<\/p>","resposta":8482687,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica; f\u00e1tica; referencial.","id":8482687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalingu\u00edstica; f\u00e1tica; referencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Expressiva; conativa; metalingu\u00edstica.","id":8482688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressiva; conativa; metalingu\u00edstica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Po\u00e9tica; referencial, emotiva.","id":8482689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Po\u00e9tica; referencial, emotiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metalingu\u00edstica; po\u00e9tica; f\u00e1tica.","id":8482690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalingu\u00edstica; po\u00e9tica; f\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.A zica do Planalto 1 ____ Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria umacontra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelomosquito Aedes aegypti. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta5 nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, tristeporque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade(OMS).____ Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e umconstrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam10 sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela econtra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que adoen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seriaespecializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.____ Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar15 enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura ecriador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos noidioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos deempreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da LavaJato e dos delatores premiados.20____ Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, oministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). Denada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles osmosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O daSa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres25 gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d aguerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?____ Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, dog\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A30 ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilmatamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia daRep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.____ Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas dovermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e35 pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmoassim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumentode taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.____ Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e40 autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberarR$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maiorparte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade dogoverno para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhorsolu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.45____ N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado pordela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou os\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisamrefinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. Azica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. Acesso em: 2 fev. 2016.)","id":506131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O<\/strong>: Leia, com aten\u00e7\u00e3o, o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A zica do Planalto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Zica com \u201cc\u201d \u00e9 uma g\u00edria brasileira que significa mau agouro, azar, maldi\u00e7\u00e3o, momento de baixo-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">astral, quando tudo d\u00e1 errado. A origem da palavra n\u00e3o se sabe ao certo, mas h\u00e1 quem jure que seria uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra\u00e7\u00e3o da palavra ziquizira. Faz sentido. N\u00e3o tem nada a ver com a zika, triste doen\u00e7a transmitida pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>. Triste porque infecta o c\u00e9rebro de beb\u00eas no \u00fatero materno, triste porque atesta<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>nossa incompet\u00eancia de pa\u00eds subdesenvolvido diante do mosquito que tamb\u00e9m transmite a dengue, triste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">porque pode atingir 1,5 milh\u00e3o de pessoas no Brasil neste ano, segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(OMS).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Cada fala da presidente Dilma Rousseff sobre a zika vira uma festa para humoristas e um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">constrangimento para a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u2013 n\u00e3o, claro, para os militantes dilmistas, que a perdoam<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>sempre e atribuem esses lapsos \u00e0 press\u00e3o da dieta argentina ou da \u201cinquisi\u00e7\u00e3o medieval\u201d contra ela e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">contra Lula. Dilma j\u00e1 chamou o mosquito de v\u00edrus. Dilma j\u00e1 chamou a zika de vetor. Dilma j\u00e1 disse que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a \u00e9 transmitida por ovos infectados por v\u00edrus. Dilma j\u00e1 inventou um outro inseto que seria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">especializado em zika, e que n\u00e3o seria o mesmo da dengue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma tamb\u00e9m disse que \u201co Brasil n\u00e3o parou e nem vai parar\u201d \u2013 e n\u00e3o vai mesmo parar de piorar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>enquanto ela achar que o inferno s\u00e3o os outros. A microcefalia do Planalto n\u00e3o permite que criatura e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">criador caiam na real. Dilma e Lula est\u00e3o juntos na sa\u00fade e na doen\u00e7a, na alegria e na tristeza. Juntos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">idioma maltratado. Juntos na solidariedade a Z\u00e9 Dirceu, o consultor-modelo que mais voou em jatinhos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">empreiteiros e lobistas, abastecidos por propinas. Juntos no discurso de persegui\u00e7\u00e3o da \u201cm\u00eddia\u201d, da Lava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jato e dos delatores premiados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>Pode continuar a trocar o ministro da Sa\u00fade, o ministro da Fazenda, o ministro do Planejamento, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ministro da Educa\u00e7\u00e3o (ali\u00e1s, por onde anda Aloizio Mercadante, qual ser\u00e1 seu bloco escolar este ano?). De<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nada vai adiantar essa dan\u00e7a das cadeiras ministeriais para agradar a um ou outro partido. N\u00e3o s\u00e3o eles os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mosquitos vetores que contaminaram o Brasil com uma ziquizira da qual ser\u00e1 muito dif\u00edcil sair. O da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade, Marcelo Castro, formado em psiquiatria, depois de espalhar piadinhas de mau gosto com mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>gr\u00e1vidas, cometeu o pecado fatal: foi sincero. Marcelo Castro disse que o Brasil \u201cest\u00e1 perdendo feio\u201d a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">guerra contra o mosquito \u2013 e isso \u00e9 o fim da picada, n\u00e3o \u00e9, presidente?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Dilma n\u00e3o convive com a sinceridade. Seu governo n\u00e3o erra. Ali\u00e1s, \u201cse erra\u201d, como admitiu h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguns meses, erra pouco e sem maldade \u2013 e tudo tem conserto. Erra porque foi v\u00edtima. Suas amigas, do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">g\u00eanero Erenice Guerra, tamb\u00e9m sempre acertam. Se erram, \u00e9 por ingenuidade ou por falta de mem\u00f3ria. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>ex-ministra Erenice \u00e9 ing\u00eanua, d\u00e1 para sentir. E nem lembra quem pagou viagens a\u00e9reas dela. Dilma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m j\u00e1 se esqueceu de muitas canetadas nessa roda-viva de Petrobras, Casa Civil, Presid\u00eancia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Rep\u00fablica. Seu problema n\u00e3o foi o mosquito, mas a mosca azul.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Para a mosca azul n\u00e3o h\u00e1 ant\u00eddoto nem vacina. A mosca, num passe de m\u00e1gica, tira as contas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vermelho num gr\u00e1fico ilus\u00f3rio, com a sua, a nossa ajuda. Uns bilh\u00f5es do FGTS aqui, outros da CPMF ali, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>pronto. O pa\u00eds fica cor-de-rosa, a cor dos programas eleitorais do PT. S\u00f3 que n\u00e3o, a conta n\u00e3o fecha mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assim, porque o Estado brasileiro \u00e9 voraz e gigantesco. N\u00e3o h\u00e1 foco na redu\u00e7\u00e3o do tamanho. S\u00f3 no aumento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de taxas, impostos e contas de servi\u00e7os p\u00fablicos. A d\u00edvida p\u00fablica federal terminou 2015 em R$ 2.793<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trilh\u00f5es. A d\u00edvida \u2013 assim como o Brasil \u2013 n\u00e3o vai parar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Diante do Conselh\u00e3o de quase uma centena de empres\u00e1rios, empreendedores, banqueiros e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>autoridades \u2013 sem a presen\u00e7a inc\u00f4moda da imprensa \u2013, Dilma lan\u00e7ou um plano de sete medidas para liberar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">R$ 83 bilh\u00f5es em cr\u00e9dito para habita\u00e7\u00e3o, agricultura, infraestrutura, pequenas e m\u00e9dias empresas. A maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">parte desse dinheiro viria do FGTS. Cr\u00e9dito para um pa\u00eds em recess\u00e3o, que n\u00e3o acredita na capacidade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">governo para enfrentar a crise. Dilma disse que, para \u201ca travessia a um porto seguro\u201d, a CPMF \u00e9 \u201ca melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em><em> <\/em>N\u00e3o existe nem espa\u00e7o para o cr\u00e9dito moral, quando se v\u00ea Lula, o fiador de Dilma, acuado por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dela\u00e7\u00f5es que o envolvem em reformas milion\u00e1rias e obscuras de im\u00f3veis como o tr\u00edplex do Guaruj\u00e1 ou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00edtio de Atibaia \u2013 hoje amaldi\u00e7oados. Na vida real, os juros batem recorde e fam\u00edlias endividadas precisam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refinanciar seus d\u00e9bitos porque n\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o do dinheiro alheio. O Solaris n\u00e3o nasce para todos. A<\/p><p style=\"text-align: justify;\">zica que contaminou o pa\u00eds tem origem na Capital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Dispon\u00edvel em : &lt;http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/ruth-de aquino\/noticia\/2016\/01\/zica-do-planalto.html&gt;. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Acesso em: 2 fev. 2016.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, informativa ou denotativa","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408996,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-referencial-informativa-ou-denotativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o metalingu\u00edstica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408999,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-metalinguistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","pai":403707,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409000,"slug":"lingua-portuguesa-funcao-fatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2163808","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De forma geral, s\u00e3o quatro os tipos de estrutura administrativa nos quais os projetos s\u00e3o realizados. Esses tipos de estrutura s\u00e3o:","provas":[{"id":47118,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","sigla":"MPE RS","id":495,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"mpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Sul - MPRS","sigla":"MPRS","oab":false,"id":718,"slug":"mprs"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rs-rs-2016-mprs-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"MPRS - MPE RS - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:02:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1433264,"hashId":"6586e07bfee58216ff16b50efb605dd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De forma geral, s\u00e3o quatro os tipos de estrutura administrativa nos quais os projetos s\u00e3o realizados. Esses tipos de estrutura s\u00e3o:<\/p>","resposta":5293521,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funcional; projetizada; matricial; e h\u00edbrida.","id":5293521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcional; projetizada; matricial; e h\u00edbrida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"matricial; horizontal; curvil\u00ednea; e piramidal.","id":5293522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">matricial; horizontal; curvil\u00ednea; e piramidal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"piramidal; por projetos; m\u00faltipla; e h\u00edbrida","id":5293523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">piramidal; por projetos; m\u00faltipla; e h\u00edbrida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funcional; tradicional; piramidal; e por processos.","id":5293524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">funcional; tradicional; piramidal; e por processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tradicional; horizontal; matricial; e por \u00e1reas.","id":5293525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tradicional; horizontal; matricial; e por \u00e1reas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1433264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Desenhista Projetista","id":11597,"slug":"tecnico-industrial-area-desenhista-projetista"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559,"slug":"tecnico-industrial-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585,"slug":"tecnico-industrial-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586,"slug":"tecnico-industrial-area-eletrotecnica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598,"slug":"tecnico-industrial-area-estradas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474,"slug":"tecnico-industrial-area-mecatronica"},{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cO \u00eaxito em nossa educa\u00e7\u00e3o passa por uma evolu\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 que aconteceu nos desportos \u2013 da emo\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o.\u201d, \u00e0 \u00e9:","provas":[{"id":57032,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Desenhista Projetista","id":11597,"slug":"tecnico-industrial-area-desenhista-projetista"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-desenhista-projetista","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Desenhista Projetista - 2016"},{"id":57034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559,"slug":"tecnico-industrial-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":57035,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":7585,"slug":"tecnico-industrial-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":57038,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586,"slug":"tecnico-industrial-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2016"},{"id":57039,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas","id":11598,"slug":"tecnico-industrial-area-estradas"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-estradas","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Estradas - 2016"},{"id":57041,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":11599,"slug":"tecnico-industrial-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":57044,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":22474,"slug":"tecnico-industrial-area-mecatronica"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-tecnico-industrial-area-mecatronica","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2016"},{"id":57045,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-assistente-operacional-area-operacao-de-estacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 09:02:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1719021,"hashId":"0bde109d0ac9b87148a701be201f57a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO \u00eaxito em nossa educa\u00e7\u00e3o passa por uma evolu\u00e7\u00e3o semelhante <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> que aconteceu nos desportos \u2013 da emo\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o.\u201d, <strong>\u00e0<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":6520642,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo definido.","id":6520641,"corpo":"<p>artigo definido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo.","id":6520642,"corpo":"<p>pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome indefinido.","id":6520643,"corpo":"<p>pronome indefinido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o.","id":6520644,"corpo":"<p>preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quem s\u00e3o nossos \u00eddolos?\tClaudio de Moura Castro\tEu estava na Fran\u00e7a nos idos dos anos 80. Ligando a televis\u00e3o, ouvi por acaso uma entrevista com um jovem piloto de F\u00f3rmula 1. Foi-lhe perguntado em quem se inspirava como piloto iniciante. A resposta foi pronta: Ayrton Senna. O curioso \u00e9 que nessa \u00e9poca Senna n\u00e3o havia ganho uma s\u00f3 corrida importante. Mas bastou ver o piloto brasileiro se preparando para uma corrida: era o primeiro a chegar no treino, o \u00fanico a sempre fazer a pista a p\u00e9, o que mais trocava ideias com os mec\u00e2nicos e o \u00faltimo a ir embora. Em outras palavras, sua dedica\u00e7\u00e3o, tenacidade, aten\u00e7\u00e3o aos detalhes eram t\u00e3o descomunais que, aliadas a seu talento, teriam de levar ao sucesso.\tPor que tal coment\u00e1rio teria hoje alguma import\u00e2ncia?\tCada \u00e9poca tem seus \u00eddolos, pois eles s\u00e3o a tradu\u00e7\u00e3o de anseios, esperan\u00e7as, sonhos e identidade cultural daquele momento. Mas, ao mesmo tempo, refor\u00e7am e ajudam a materializar esses modelos de pensar e agir.\tJ\u00e1 faz muito tempo, Heleno de Freitas foi um grande \u00eddolo do futebol. Segundo consta, jactava-se de tomar uma cachacinha antes do jogo, para aumentar a criatividade. Entrava em campo exibindo seu bigodinho e, ap\u00f3s o gol, puxava o pente e corrigia o penteado. O \u00eddolo era a genialidade pura do futebol-arte.\tMais tarde, Garrincha era a express\u00e3o do povo, com sua alegria e ingenuidade. Era o jogador cujo estilo brotava naturalmente. Era a espontaneidade, como pessoa e como jogo, e era facilmente amado pelos brasileiros, pois materializava as virtudes da cria\u00e7\u00e3o genial.\tPara o jogador \"cavador\", cabia n\u00e3o mais do que um pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que veio Pel\u00e9. Genial, sim. Mas disciplinado, dedicado e totalmente comprometido a usar todas as energias para levar a cabo sua tarefa. E de atleta completo e brilhante passou a ser um cidad\u00e3o exemplar.\t\u00c9 bem adiante que vem Ayrton Senna. Tinha talento, sem d\u00favida. Mas tinha mais do que isso. Tinha a obsess\u00e3o da disciplina, do detalhe e da dedica\u00e7\u00e3o total e completa. Era o talento a servi\u00e7o do m\u00e9todo e da premedita\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o muito mais cr\u00edticos nesse desporto.\tH\u00e1 mais do que uma coincid\u00eancia nessa evolu\u00e7\u00e3o. Nossa escolha de \u00eddolos evoluiu porque evolu\u00edmos. Nossos \u00eddolos do passado refletiam nossa imaturidade. Era a \u00e9poca de Macuna\u00edma. Era a apologia da genialidade pura. S\u00f3 talento, pois esfor\u00e7o \u00e9 careta. Admir\u00e1vamos quem era talentoso por gra\u00e7a de Deus e desdenh\u00e1vamos o sucesso originado do esfor\u00e7o. Amadurecemos. Cresceu o peso da raz\u00e3o nos \u00eddolos. A emo\u00e7\u00e3o ing\u00eanua recuou. Hoje criamos espa\u00e7o para os \u00eddolos cujo \u00eaxito \u00e9, em grande medida, resultado da dedica\u00e7\u00e3o e da disciplina \u2013 como Pel\u00e9 e Senna.\tMas h\u00e1 o outro lado da equa\u00e7\u00e3o, vital para nossa juventude. Necessitamos de modelos que mostrem o caminho do sucesso por via do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o. Tais \u00eddolos trazem um ide\u00e1rio mais disciplinado e produtivo.\tNossa educa\u00e7\u00e3o ainda valoriza o aluno genial, que n\u00e3o estuda \u2013 ou que, paradoxalmente, se sente na obriga\u00e7\u00e3o de estudar escondido e jactar-se de n\u00e3o faz\u00ea-lo. O c\u00ea-d\u00ea-efe \u00e9 diminu\u00eddo, menosprezado, \u00e9 um pobre-diabo que s\u00f3 obt\u00e9m bons resultados porque se mata de estudar. A vit\u00f3ria comemorada \u00e9 a que deriva da improvisa\u00e7\u00e3o, do golpe de mestre. E, nos casos mais tristes, at\u00e9 compet\u00eancia na cola \u00e9 motivo de orgulho.\tParte do sucesso da educa\u00e7\u00e3o japonesa e dos Tigres Asi\u00e1ticos prov\u00e9m da cren\u00e7a de que todos podem obter bons resultados por via do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o. Pelo ide\u00e1rio desses pa\u00edses, pobres e ricos podem ter sucesso, \u00e9 s\u00f3 dar duro.\tO \u00eaxito em nossa educa\u00e7\u00e3o passa por uma evolu\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 que aconteceu nos desportos \u2013 da emo\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o. \u00c9 preciso que o sucesso escolar passe a ser visto como resultado da disciplina, do paroxismo de dedica\u00e7\u00e3o, da premedita\u00e7\u00e3o e do m\u00e9todo na consecu\u00e7\u00e3o de objetivos.\tA valoriza\u00e7\u00e3o da genialidade em estado puro \u00e9 o atraso, nos desportos e na educa\u00e7\u00e3o. O modelo para nossos estudantes dever\u00e1 ser Ayrton Senna, o supremo c\u00ea-d\u00ea-efe de nosso esporte. Se em seu modelo se inspirarem, vejo bons aug\u00farios para nossa educa\u00e7\u00e3o.Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/idade\/educacao\/060601\/ponto_de_vista.html. Acesso em: jul. 2016.","id":456126,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem s\u00e3o nossos \u00eddolos?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center; text-indent: 9em;\">\tClaudio de Moura Castro<\/p><p style=\"text-indent: 10em; text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEu estava na Fran\u00e7a nos idos dos anos 80. Ligando a televis\u00e3o, ouvi por acaso uma entrevista com um jovem piloto de F\u00f3rmula 1. Foi-lhe perguntado em quem se inspirava como piloto iniciante. A resposta foi pronta: Ayrton Senna. O curioso \u00e9 que nessa \u00e9poca Senna n\u00e3o havia ganho uma s\u00f3 corrida importante. Mas bastou ver o piloto brasileiro se preparando para uma corrida: era o primeiro a chegar no treino, o \u00fanico a sempre fazer a pista a p\u00e9, o que mais trocava ideias com os mec\u00e2nicos e o \u00faltimo a ir embora. Em outras palavras, sua dedica\u00e7\u00e3o, tenacidade, aten\u00e7\u00e3o aos detalhes eram t\u00e3o descomunais que, aliadas a seu talento, teriam de levar ao sucesso.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor que tal coment\u00e1rio teria hoje alguma import\u00e2ncia?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tCada \u00e9poca tem seus \u00eddolos, pois eles s\u00e3o a tradu\u00e7\u00e3o de anseios, esperan\u00e7as, sonhos e identidade cultural daquele momento. Mas, ao mesmo tempo, refor\u00e7am e ajudam a materializar esses modelos de pensar e agir.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 faz muito tempo, Heleno de Freitas foi um grande \u00eddolo do futebol. Segundo consta, jactava-se de tomar uma cachacinha antes do jogo, para aumentar a criatividade. Entrava em campo exibindo seu bigodinho e, ap\u00f3s o gol, puxava o pente e corrigia o penteado. O \u00eddolo era a genialidade pura do futebol-arte.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMais tarde, Garrincha era a express\u00e3o do povo, com sua alegria e ingenuidade. Era o jogador cujo estilo brotava naturalmente. Era a espontaneidade, como pessoa e como jogo, e era facilmente amado pelos brasileiros, pois materializava as virtudes da cria\u00e7\u00e3o genial.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPara o jogador \"cavador\", cabia n\u00e3o mais do que um pr\u00eamio de consola\u00e7\u00e3o. At\u00e9 que veio Pel\u00e9. Genial, sim. Mas disciplinado, dedicado e totalmente comprometido a usar todas as energias para levar a cabo sua tarefa. E de atleta completo e brilhante passou a ser um cidad\u00e3o exemplar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u00c9 bem adiante que vem Ayrton Senna. Tinha talento, sem d\u00favida. Mas tinha mais do que isso. Tinha a obsess\u00e3o da disciplina, do detalhe e da dedica\u00e7\u00e3o total e completa. Era o talento a servi\u00e7o do m\u00e9todo e da premedita\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o muito mais cr\u00edticos nesse desporto.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 mais do que uma coincid\u00eancia nessa evolu\u00e7\u00e3o. Nossa escolha de \u00eddolos evoluiu porque evolu\u00edmos. Nossos \u00eddolos do passado refletiam nossa imaturidade. Era a \u00e9poca de Macuna\u00edma. Era a apologia da genialidade pura. S\u00f3 talento, pois esfor\u00e7o \u00e9 careta. Admir\u00e1vamos quem era talentoso por gra\u00e7a de Deus e desdenh\u00e1vamos o sucesso originado do esfor\u00e7o. Amadurecemos. Cresceu o peso da raz\u00e3o nos \u00eddolos. A emo\u00e7\u00e3o ing\u00eanua recuou. Hoje criamos espa\u00e7o para os \u00eddolos cujo \u00eaxito \u00e9, em grande medida, resultado da dedica\u00e7\u00e3o e da disciplina \u2013 como Pel\u00e9 e Senna.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas h\u00e1 o outro lado da equa\u00e7\u00e3o, vital para nossa juventude. Necessitamos de modelos que mostrem o caminho do sucesso por via do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o. Tais \u00eddolos trazem um ide\u00e1rio mais disciplinado e produtivo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNossa educa\u00e7\u00e3o ainda valoriza o aluno genial, que n\u00e3o estuda \u2013 ou que, paradoxalmente, se sente na obriga\u00e7\u00e3o de estudar escondido e jactar-se de n\u00e3o faz\u00ea-lo. O c\u00ea-d\u00ea-efe \u00e9 diminu\u00eddo, menosprezado, \u00e9 um pobre-diabo que s\u00f3 obt\u00e9m bons resultados porque se mata de estudar. A vit\u00f3ria comemorada \u00e9 a que deriva da improvisa\u00e7\u00e3o, do golpe de mestre. E, nos casos mais tristes, at\u00e9 compet\u00eancia na cola \u00e9 motivo de orgulho.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tParte do sucesso da educa\u00e7\u00e3o japonesa e dos Tigres Asi\u00e1ticos prov\u00e9m da cren\u00e7a de que todos podem obter bons resultados por via do esfor\u00e7o e da dedica\u00e7\u00e3o. Pelo ide\u00e1rio desses pa\u00edses, pobres e ricos podem ter sucesso, \u00e9 s\u00f3 dar duro.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO \u00eaxito em nossa educa\u00e7\u00e3o passa por uma evolu\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 que aconteceu nos desportos \u2013 da emo\u00e7\u00e3o para a raz\u00e3o. \u00c9 preciso que o sucesso escolar passe a ser visto como resultado da disciplina, do paroxismo de dedica\u00e7\u00e3o, da premedita\u00e7\u00e3o e do m\u00e9todo na consecu\u00e7\u00e3o de objetivos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA valoriza\u00e7\u00e3o da genialidade em estado puro \u00e9 o atraso, nos desportos e na educa\u00e7\u00e3o. O modelo para nossos estudantes dever\u00e1 ser Ayrton Senna, o supremo c\u00ea-d\u00ea-efe de nosso esporte. Se em seu modelo se inspirarem, vejo bons aug\u00farios para nossa educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/veja.abril.com.br\/idade\/educacao\/060601\/ponto_de_vista.html. Acesso em: jul. 2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:51:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158839,"hashId":"b8701579337457564b2d30ce4b7f9c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8458368,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00edrus \u00e9 uma descoberta recente.","id":8458368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus \u00e9 uma descoberta recente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus \u00e9 transmitido somente pelo mosquito.","id":8458369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus \u00e9 transmitido somente pelo mosquito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a n\u00e3o apresenta sintomas aparentes.","id":8458370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a n\u00e3o apresenta sintomas aparentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente contaminado n\u00e3o pode tomar medicamentos.","id":8458371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente contaminado n\u00e3o pode tomar medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1vidas n\u00e3o podem usar repelentes.","id":8458372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e1vidas n\u00e3o podem usar repelentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 7. V\u00cdRUS ZIKA E O GRANDE SURTO DE MICROCEFALIA Uma doen\u00e7a rec\u00e9m-chegada no Brasil est\u00e1 deixando todos em alerta, em especial as gr\u00e1vidas: a Febre por v\u00edrus Zika. Essa doen\u00e7a, causada pelo v\u00edrus Zika, apesar de, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o estar relacionada com danos graves \u00e0 sa\u00fade, foi relacionada recentemente com um grave surto de microcefalia no Brasil.\tO v\u00edrus Zika \u00e9 um arbov\u00edrus da fam\u00edlia Flaviviridae, que assim como a dengue e a chikungunya, \u00e9 transmitido pelos mosquitos do g\u00eanero Aedes, como o Aedes aegypti. Al\u00e9m dessa forma de contamina\u00e7\u00e3o, estudos indicam que a transmiss\u00e3o pode ocorrer de forma perinatal, sexual e at\u00e9 mesmo transfusional.\tO v\u00edrus foi descoberto em 1947 em um macaco que vivia na Floresta de Zika, em Uganda (da\u00ed a origem do nome). No Brasil, o v\u00edrus foi introduzido em 2014, e as hip\u00f3teses mais aceitas \u00e9 que ele tenha chegado ao territ\u00f3rio brasileiro durante a Copa do Mundo desse mesmo ano.\tAo se contaminar com o v\u00edrus Zika, o paciente pode apresentar febre, v\u00f4mitos, tosse, dores no corpo, de cabe\u00e7a, musculares e nas articula\u00e7\u00f5es, mal-estar, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos e manchas no corpo. A doen\u00e7a normalmente tem dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas a sete dias e pode ser assintom\u00e1tica em alguns casos.\tDe uma maneira geral, considera-se que a febre por v\u00edrus Zika n\u00e3o causa grandes complica\u00e7\u00f5es, mas, recentemente, observou-se o comprometimento do sistema nervoso central em alguns casos. Al\u00e9m disso, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika foi associada ao desenvolvimento de microcefalia, uma malforma\u00e7\u00e3o em que rec\u00e9m-nascidos possuem per\u00edmetro cef\u00e1lico menor que o normal (menor que 33 cm). Essa malforma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com retardo mental em 90% dos casos, al\u00e9m de desencadear comprometimento da fala, audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, baixo peso e epis\u00f3dios de convuls\u00e3o.\tApesar de a microcefalia tamb\u00e9m ser causada por infec\u00e7\u00f5es, problemas gen\u00e9ticos, contato com produtos radioativos e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, observou-se uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o v\u00edrus Zika e o grande surto em 2015. A suspeita foi levantada ap\u00f3s m\u00e3es de beb\u00eas com microcefalia relatarem que, durante a gesta\u00e7\u00e3o, apresentaram sintomas da contamina\u00e7\u00e3o por v\u00edrus Zika. Em raz\u00e3o do grande n\u00famero de casos, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) emitiu um alerta em 1\u00ba de dezembro de 2015 para que todos os pa\u00edses ficassem atentos aos casos de febre por v\u00edrus Zika em seu territ\u00f3rio.\tAssim como a dengue, a febre por v\u00edrus Zika n\u00e3o possui tratamento espec\u00edfico, sendo recomendado apenas o tratamento de sintomas. O uso de paracetamol ou dipirona pode ajudar o paciente a diminuir a dor e, em casos de coceiras, pode ser recomendado o uso de anti-histam\u00ednicos. N\u00e3o se recomenda o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, uma vez que aumenta os riscos de hemorragias.\tPor n\u00e3o ter tratamento nem vacina, a melhor maneira de evitar complica\u00e7\u00f5es \u00e9 protegendo-se do mosquito que transmite o v\u00edrus. As medidas de preven\u00e7\u00e3o da febre por v\u00edrus Zika s\u00e3o as mesmas utilizadas na preven\u00e7\u00e3o contra a dengue e a chikungunya, isto \u00e9, voltam-se para a elimina\u00e7\u00e3o de criadouros do mosquito. Al\u00e9m do combate ao mosquito, as pessoas podem desenvolver algumas prote\u00e7\u00f5es individuais, como usar roupas de manga comprida, telas nas janelas e portas e mosquiteiros. O uso de repelente tamb\u00e9m \u00e9 indicado, mas gr\u00e1vidas podem utilizar apenas repelentes com DEET na concentra\u00e7\u00e3o de 10% a 30%.\tPor Ma. Vanessa dos Santos\t(Dispon\u00edvel em http:\/\/vestibular.brasilescola.uol.com.br\/)","id":505697,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 a 7. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>V\u00cdRUS ZIKA E O GRANDE SURTO DE MICROCEFALIA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tUma doen\u00e7a rec\u00e9m-chegada no Brasil est\u00e1 deixando todos em alerta, em especial as gr\u00e1vidas: a Febre por v\u00edrus Zika. Essa doen\u00e7a, causada pelo v\u00edrus Zika, apesar de, at\u00e9 ent\u00e3o, n\u00e3o estar relacionada com danos graves \u00e0 sa\u00fade, foi relacionada recentemente com um grave surto de microcefalia no Brasil.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO v\u00edrus Zika \u00e9 um arbov\u00edrus da fam\u00edlia <em>Flaviviridae<\/em>, que assim como a dengue e a chikungunya, \u00e9 transmitido pelos mosquitos do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>, como o<em> Aedes aegypti.<\/em> Al\u00e9m dessa forma de contamina\u00e7\u00e3o, estudos indicam que a transmiss\u00e3o pode ocorrer de forma perinatal, sexual e at\u00e9 mesmo transfusional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO v\u00edrus foi descoberto em 1947 em um macaco que vivia na Floresta de Zika, em Uganda (da\u00ed a origem do nome). No Brasil, o v\u00edrus foi introduzido em 2014, e as hip\u00f3teses mais aceitas \u00e9 que ele tenha chegado ao territ\u00f3rio brasileiro durante a Copa do Mundo desse mesmo ano.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAo se contaminar com o v\u00edrus Zika, o paciente pode apresentar febre, v\u00f4mitos, tosse, dores no corpo, de cabe\u00e7a, musculares e nas articula\u00e7\u00f5es, mal-estar, irrita\u00e7\u00e3o nos olhos e manchas no corpo. A doen\u00e7a normalmente tem dura\u00e7\u00e3o de tr\u00eas a sete dias e pode ser assintom\u00e1tica em alguns casos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe uma maneira geral, considera-se que a febre por v\u00edrus Zika n\u00e3o causa grandes complica\u00e7\u00f5es, mas, recentemente, observou-se o comprometimento do sistema nervoso central em alguns casos. Al\u00e9m disso, a infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus Zika foi associada ao desenvolvimento de microcefalia, uma malforma\u00e7\u00e3o em que rec\u00e9m-nascidos possuem per\u00edmetro cef\u00e1lico menor que o normal (menor que 33 cm). Essa malforma\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada com retardo mental em 90% dos casos, al\u00e9m de desencadear comprometimento da fala, audi\u00e7\u00e3o e vis\u00e3o, baixo peso e epis\u00f3dios de convuls\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tApesar de a microcefalia tamb\u00e9m ser causada por infec\u00e7\u00f5es, problemas gen\u00e9ticos, contato com produtos radioativos e utiliza\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, observou-se uma rela\u00e7\u00e3o direta entre o v\u00edrus Zika e o grande surto em 2015. A suspeita foi levantada ap\u00f3s m\u00e3es de beb\u00eas com microcefalia relatarem que, durante a gesta\u00e7\u00e3o, apresentaram sintomas da contamina\u00e7\u00e3o por v\u00edrus Zika. Em raz\u00e3o do grande n\u00famero de casos, a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) emitiu um alerta em 1\u00ba de dezembro de 2015 para que todos os pa\u00edses ficassem atentos aos casos de febre por v\u00edrus Zika em seu territ\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim como a dengue, a febre por v\u00edrus Zika n\u00e3o possui tratamento espec\u00edfico, sendo recomendado apenas o tratamento de sintomas. O uso de paracetamol ou dipirona pode ajudar o paciente a diminuir a dor e, em casos de coceiras, pode ser recomendado o uso de anti-histam\u00ednicos. N\u00e3o se recomenda o uso de \u00e1cido acetilsalic\u00edlico, uma vez que aumenta os riscos de hemorragias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPor n\u00e3o ter tratamento nem vacina, a melhor maneira de evitar complica\u00e7\u00f5es \u00e9 protegendo-se do mosquito que transmite o v\u00edrus. As medidas de preven\u00e7\u00e3o da febre por v\u00edrus Zika s\u00e3o as mesmas utilizadas na preven\u00e7\u00e3o contra a dengue e a chikungunya, isto \u00e9, voltam-se para a elimina\u00e7\u00e3o de criadouros do mosquito. Al\u00e9m do combate ao mosquito, as pessoas podem desenvolver algumas prote\u00e7\u00f5es individuais, como usar roupas de manga comprida, telas nas janelas e portas e mosquiteiros. O uso de repelente tamb\u00e9m \u00e9 indicado, mas gr\u00e1vidas podem utilizar apenas repelentes com DEET na concentra\u00e7\u00e3o de 10% a 30%.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Por Ma. Vanessa dos Santos<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 12px;\">(Dispon\u00edvel em http:\/\/vestibular.brasilescola.uol.com.br\/)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma televis\u00e3o tem seu pre\u00e7o reajustado de R$ 2.750,00 para R$ 3.080,00. Neste caso, o percentual de acr\u00e9scimo foi","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158909,"hashId":"576c15837417826108fd85fab5b1336c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma televis\u00e3o tem seu pre\u00e7o reajustado de R$ 2.750,00 para R$ 3.080,00. Neste caso, o percentual de acr\u00e9scimo foi<\/p>","resposta":8458721,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14%.","id":8458718,"corpo":"<p>14%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12%.","id":8458719,"corpo":"<p>12%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10%.","id":8458720,"corpo":"<p>10%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16%.","id":8458721,"corpo":"<p>16%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20%.","id":8458722,"corpo":"<p>20%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil est\u00e1 'mergulhado' em recess\u00e3o profunda, diz FMI Fundo v\u00ea problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos prejudicando o crescimento. Am\u00e9rica Latina deve ter dois anos seguidos de queda pela 1\u00aa vez desde 1982\/83. Do G1, em S\u00e3o Paulo O Brasil est\u00e1 'mergulhado' em uma recess\u00e3o profunda por conta de problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos, segundo relat\u00f3rio divulgado pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI). A proje\u00e7\u00e3o da entidade \u2013 j\u00e1 divulgada no in\u00edcio de abril \u2013 \u00e9 que a economia brasileira sofra uma contra\u00e7\u00e3o de 3,8% este ano, e fique estagnada em 2017. Os dados sobre o Brasil fazem parte de um regional do FMI sobre a Am\u00e9rica Latina. De acordo com o texto, a economia da regi\u00e3o deve sofrer uma contra\u00e7\u00e3o de 0,5% em 2016 \u2013 marcando dois anos seguidos de queda na atividade pela primeira vez desde a crise da d\u00edvida de 1982 e 1983. Para 2017, a expectativa \u00e9 de um crescimento de 1,5%. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinalando (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Este cen\u00e1rio reflete. ( ) A contra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 mais profunda que a antecipada. ( ) O fracasso do governo em estabilizar as perspectivas para as finan\u00e7as p\u00fablicas. ( ) As incertezas pol\u00edticas que prejudicam a confian\u00e7a dom\u00e9stica. ( ) O avan\u00e7o das oportunidades do mercado brasileiro para investidores estrangeiros. ( ) A redu\u00e7\u00e3o da governabilidade, assim como a efici\u00eancia pol\u00edtica da Presidenta Dilma. ( ) As expectativas da produ\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas de exporta\u00e7\u00e3o. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158931,"hashId":"0480db855084197bac0b5c609dd61f5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil est\u00e1 'mergulhado' em recess\u00e3o profunda, diz FMI <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fundo v\u00ea problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos prejudicando o crescimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Am\u00e9rica Latina deve ter dois anos seguidos de queda pela 1\u00aa vez desde 1982\/83. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Do G1, em S\u00e3o Paulo <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Brasil est\u00e1 'mergulhado' em uma recess\u00e3o profunda por conta de problemas econ\u00f4micos e pol\u00edticos, segundo relat\u00f3rio divulgado pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI). A proje\u00e7\u00e3o da entidade \u2013 j\u00e1 divulgada no in\u00edcio de abril \u2013 \u00e9 que a economia brasileira sofra uma contra\u00e7\u00e3o de 3,8% este ano, e fique estagnada em 2017. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados sobre o Brasil fazem parte de um regional do FMI sobre a Am\u00e9rica Latina. De acordo com o texto, a economia da regi\u00e3o deve sofrer uma contra\u00e7\u00e3o de 0,5% em 2016 \u2013 marcando dois anos seguidos de queda na atividade pela primeira vez desde a crise da d\u00edvida de 1982 e 1983. Para 2017, a expectativa \u00e9 de um crescimento de 1,5%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, assinalando (V) para as VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. Este cen\u00e1rio reflete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A contra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 mais profunda que a antecipada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O fracasso do governo em estabilizar as perspectivas para as finan\u00e7as p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As incertezas pol\u00edticas que prejudicam a confian\u00e7a dom\u00e9stica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O avan\u00e7o das oportunidades do mercado brasileiro para investidores estrangeiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A redu\u00e7\u00e3o da governabilidade, assim como a efici\u00eancia pol\u00edtica da Presidenta Dilma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As expectativas da produ\u00e7\u00e3o brasileira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demandas de exporta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8458830,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8458828,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8458829,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8458830,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8458831,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8458832,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a op\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 pronome indefinido.","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158863,"hashId":"ae8e9f42f799a909b4bf5eb0bd830808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique a op\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 pronome indefinido.<\/p>","resposta":8458491,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algu\u00e9m lhe segurara o bra\u00e7o.","id":8458488,"corpo":"<p>Algu\u00e9m lhe segurara o bra\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 tudo acabado entre n\u00f3s.","id":8458489,"corpo":"<p>Est\u00e1 tudo acabado entre n\u00f3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outro dia vi voc\u00ea passando.","id":8458490,"corpo":"<p>Outro dia vi voc\u00ea passando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quem lhe contou essa hist\u00f3ria?","id":8458491,"corpo":"<p>Quem lhe contou essa hist\u00f3ria?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havia algo errado.","id":8458492,"corpo":"<p>Havia algo errado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 18","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do pronome indefinido","oab":false,"nome":"Emprego do pronome indefinido","pai":403648,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409179,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-pronome-indefinido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Triplo e tr\u00edplice s\u00e3o numerais, respectivamente,","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70820,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70824,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":70821,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:51:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158868,"hashId":"52b39f3d0dcf221a7d29beb562d1af1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Triplo e tr\u00edplice s\u00e3o numerais, respectivamente,<\/p>","resposta":8458517,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multiplicativo e ordinal.","id":8458513,"corpo":"<p>multiplicativo e ordinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cardinal e cardinal.","id":8458514,"corpo":"<p>cardinal e cardinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multiplicativo e cardinal.","id":8458515,"corpo":"<p>multiplicativo e cardinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fracion\u00e1rio e multiplicativo.","id":8458516,"corpo":"<p>fracion\u00e1rio e multiplicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multiplicativo e multiplicativo.","id":8458517,"corpo":"<p>multiplicativo e multiplicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 18","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir sobre as ilhas de pl\u00e1stico nos oceanos No meio do Oceano Pac\u00edfico, entre a Calif\u00f3rnia e o Hava\u00ed, existe uma gigantesca ilha feita inteiramente de lixo. Seu nome \u00e9 popularmente conhecido como o \u201cGrande Dep\u00f3sito de Lixo do Pac\u00edfico\u201d. Com aproximadamente o tamanho da Inglaterra, a ilha \u00e9 formada por peda\u00e7os min\u00fasculos de pl\u00e1stico que foram arrastados para um ponto de converg\u00eancia de diversas correntes marinhas. Grande parte dos res\u00edduos do Atl\u00e2ntico e do \u00cdndico tamb\u00e9m acaba se dirigindo para o Pac\u00edfico. Por enquanto, qual seria o jeito mais f\u00e1cil de reduzir o consumo de pl\u00e1stico?","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:52:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158954,"hashId":"8670dab7dc8e27d36edeca22017f91d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir sobre as ilhas de pl\u00e1stico nos oceanos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No meio do Oceano Pac\u00edfico, entre a Calif\u00f3rnia e o Hava\u00ed, existe uma gigantesca ilha feita inteiramente de lixo. Seu nome \u00e9 popularmente conhecido como o \u201cGrande Dep\u00f3sito de Lixo do Pac\u00edfico\u201d. Com aproximadamente o tamanho da Inglaterra, a ilha \u00e9 formada por peda\u00e7os min\u00fasculos de pl\u00e1stico que foram arrastados para um ponto de converg\u00eancia de diversas correntes marinhas. Grande parte dos res\u00edduos do Atl\u00e2ntico e do \u00cdndico tamb\u00e9m acaba se dirigindo para o Pac\u00edfico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por enquanto, qual seria o jeito mais f\u00e1cil de reduzir o consumo de pl\u00e1stico?<\/p>","resposta":8458945,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promover uma limpeza no local com coopera\u00e7\u00e3o internacional.","id":8458943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover uma limpeza no local com coopera\u00e7\u00e3o internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extinguir todos os produtos pl\u00e1sticos entre a Calif\u00f3rnia e o Hava\u00ed.","id":8458944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinguir todos os produtos pl\u00e1sticos entre a Calif\u00f3rnia e o Hava\u00ed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o usar sacolinhas pl\u00e1sticas no supermercado e evitar o uso de canudinhos.","id":8458945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o usar sacolinhas pl\u00e1sticas no supermercado e evitar o uso de canudinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os governos eliminariam as f\u00e1bricas de produtos pl\u00e1sticos.","id":8458946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os governos eliminariam as f\u00e1bricas de produtos pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar multa nas empresas poluentes com res\u00edduos pl\u00e1sticos.","id":8458947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar multa nas empresas poluentes com res\u00edduos pl\u00e1sticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tenho dois n\u00fameros que, somados, resultam em 207. O maior deles supera o menor em 33 unidades. Qual \u00e9 o maior n\u00famero?","provas":[{"id":70818,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Pediatra - 2016"},{"id":70825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":70817,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"},{"id":70814,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"},{"id":70819,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Perito","id":9677,"slug":"medico-perito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-perito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Perito - 2016"},{"id":70812,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"},{"id":70816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605,"slug":"medico-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Obstetra - 2016"},{"id":70809,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636,"slug":"medico-anestesiologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"},{"id":70805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Qu\u00edmico - 2016"},{"id":70799,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Enfermeiro - 2016"},{"id":70796,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Assistente Social - 2016"},{"id":70793,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":19809,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-analista-de-planejamento-e-gestao-area-contabilidade-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o - \u00c1rea: Contabilidade - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":70800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":70803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais","id":24926,"slug":"engenheiro-area-recursos-ambientais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-engenheiro-area-recursos-ambientais","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Engenheiro - \u00c1rea: Recursos Ambientais - 2016"},{"id":70798,"cargo":{"descricao":"Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia","id":24923,"slug":"auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caucaia","sigla":"Prefeitura Caucaia","id":4611,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-caucaia-ce-2016-cetrede-auditor-do-tesouro-municipal-area-geografia","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura Caucaia - Auditor do Tesouro Municipal - \u00c1rea: Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:52:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2158892,"hashId":"2e462643e9c287fe8892b8afec15ead9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenho dois n\u00fameros que, somados, resultam em 207. O maior deles supera o menor em 33 unidades. Qual \u00e9 o maior n\u00famero?<\/p>","resposta":8458635,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33.","id":8458633,"corpo":"<p>33.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120.","id":8458634,"corpo":"<p>120.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"113.","id":8458635,"corpo":"<p>113.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"133.","id":8458636,"corpo":"<p>133.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"93.","id":8458637,"corpo":"<p>93.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve emprego facultativo do fen\u00f4meno de crase em:","provas":[{"id":60692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":60690,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2016-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 10:38:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843456,"hashId":"8c9ed6a9e89994945c4ea34f7f300a7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve emprego facultativo do fen\u00f4meno de crase em:<\/p>","resposta":7081962,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPercebe-se, nesse cen\u00e1rio, o destaque dado \u00e0 linguagem, presente em todos os aspectos da vida em sociedade.\u201d","id":7081959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPercebe-se, nesse cen\u00e1rio, o destaque dado <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> linguagem, presente em todos os aspectos da vida em sociedade.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cOs multiletramentos devem ser associados \u00e0 compreens\u00e3o de que os textos, escritos ou orais, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que revelam uma maneira de entender o mundo.\u201d ","id":7081960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs multiletramentos devem ser associados <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> compreens\u00e3o de que os textos, escritos ou orais, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que revelam uma maneira de entender o mundo.\u201d <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA esse processo de desenvolvimento de criticidade, que parte da capacidade de decodifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e leva ao questionamento e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o sobre essa realidade, d\u00e1-se o nome de letramento cr\u00edtico.\u201d ","id":7081961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA esse processo de desenvolvimento de criticidade, que parte da capacidade de decodifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e leva ao questionamento e <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> atua\u00e7\u00e3o sobre essa realidade, d\u00e1-se o nome de <em>letramento cr\u00edtico<\/em>.\u201d <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c(...) possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade e \u00e0 sua adapta\u00e7\u00e3o bem-sucedida a um mundo em constante transforma\u00e7\u00e3o.\u201d ","id":7081962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade e <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> sua adapta\u00e7\u00e3o bem-sucedida a um mundo em constante transforma\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEsses m\u00faltiplos letramentos constituem fator de inser\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social, uma vez que possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade (...).\u201d","id":7081963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEsses m\u00faltiplos letramentos constituem fator de inser\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social, uma vez que possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias <strong><u>\u00e0<\/u><\/strong> atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade (...).\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: As quest\u00f5es de (06) a (09) devem ser respondidas com base no texto 2 a seguir. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es.TEXTO 2 O papel social da educa\u00e7\u00e3oA educa\u00e7\u00e3o deve priorizar a forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos empoderados e aut\u00f4nomos V\u00e2nia Amorim Caf\u00e9 de Carvalho* e Helivane de Azevedo Evangelista**\t[1\u00ba\u00a7] A principal miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo 21 \u00e9 criar oportunidades para a forma\u00e7\u00e3o integral dos educandos. Isso significa que, nas dimens\u00f5es individual, cidad\u00e3 e profissional, a educa\u00e7\u00e3o deve priorizar a forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos empoderados e aut\u00f4nomos, cidad\u00e3os cr\u00edticos, \u00e9ticos e participativos, e profissionais competentes e sincronizados com um mundo em permanente mudan\u00e7a. Para tal, al\u00e9m de trabalhar os conte\u00fados t\u00e9cnicos de determinados campos de atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 preciso tamb\u00e9m estimular o desenvolvimento de capacidades que permitam aos discentes refletir criticamente sobre a realidade que os circunda, instrumentalizando-os para que, entre outras muitas habilidades, possam interagir socialmente em contextos multiculturais.\t[2\u00ba\u00a7] Percebe-se, nesse cen\u00e1rio, o destaque dado \u00e0 linguagem, presente em todos os aspectos da vida em sociedade. Linguagem e sociedade s\u00e3o, para o fil\u00f3sofo russo Mikhail Bakhtin (1895- 1975), indissoci\u00e1veis. A multiplicidade de linguagens no mundo contempor\u00e2neo permite ao cidad\u00e3o n\u00e3o apenas representar, compreender e reproduzir suas experi\u00eancias e a realidade que o cerca, mas tamb\u00e9m agir sobre ela e transform\u00e1-la.\t[3\u00ba\u00a7] \u00c9 esta \u00faltima caracter\u00edstica das linguagens a que mais contribui para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, pois exige atua\u00e7\u00e3o dos sujeitos na vida pessoal, na vida em sociedade e na vida profissional. O fortalecimento da capacidade de linguagem dos educandos fortalece tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que estes estabelecem com o mundo e potencializa o exerc\u00edcio cotidiano da cidadania participativa, pois lhes s\u00e3o dadas oportunidades para interpretar melhor o mundo em que vivem e do qual n\u00e3o podem se alienar. A esse processo de desenvolvimento de criticidade, que parte da capacidade de decodifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e leva ao questionamento e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o sobre essa realidade, d\u00e1-se o nome de letramento cr\u00edtico.\t[4\u00ba\u00a7] O letramento cr\u00edtico entende as pr\u00e1ticas de leitura e escrita n\u00e3o como resultados, mas como processos sociais de constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o da realidade, e pode envolver uma combina\u00e7\u00e3o de outros letramentos: letramento visual, letramento informacional, letramento midi\u00e1tico, letramento tecnol\u00f3gico. Este \u00faltimo, por exemplo, pressup\u00f5e a familiariza\u00e7\u00e3o dos educandos com as novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o (TIC) e a consequente apropria\u00e7\u00e3o dessas tecnologias, as quais os situam numa \u201catmosfera digital\u201d.\t[5\u00ba\u00a7] Esses m\u00faltiplos letramentos constituem fator de inser\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social, uma vez que possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade e \u00e0 sua adapta\u00e7\u00e3o bem-sucedida a um mundo em constante transforma\u00e7\u00e3o. Os multiletramentos devem ser associados \u00e0 compreens\u00e3o de que os textos, escritos ou orais, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que revelam uma maneira de entender o mundo. O letramento cr\u00edtico se d\u00e1 no momento em que os indiv\u00edduos se tornam capazes de contrapor a sua vis\u00e3o de mundo a outras, tornando-se uma pr\u00e1tica sociocultural efetiva, que os prepara para a cidadania participativa e contribui para a sua forma\u00e7\u00e3o integral, ajudando a justificar o papel social da educa\u00e7\u00e3o. * Vice-reitora do UniBH e ** Diretora de desenvolvimento acad\u00eamico do UniBH\tFonte: Jornal Estado de Minas, 14 jun. 2016 \u2013 Caderno Opini\u00e3o \u2013 texto adaptado.","id":469001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O:<\/strong> As quest\u00f5es de <strong>(06)<\/strong> a <strong>(09) <\/strong>devem ser respondidas com base no <strong>texto 2 <\/strong>a seguir. Leia-o atentamente, antes de responder a essas quest\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O papel social da educa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>A educa\u00e7\u00e3o deve priorizar a forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos empoderados e aut\u00f4nomos <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\">V\u00e2nia Amorim Caf\u00e9 de Carvalho* e Helivane de Azevedo Evangelista**<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[1\u00ba\u00a7] A principal miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o no s\u00e9culo 21 \u00e9 criar oportunidades para a forma\u00e7\u00e3o integral dos educandos. Isso significa que, nas dimens\u00f5es individual, cidad\u00e3 e profissional, a educa\u00e7\u00e3o deve priorizar a forma\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos <em>empoderados <\/em>e aut\u00f4nomos, cidad\u00e3os cr\u00edticos, \u00e9ticos e participativos, e profissionais competentes e sincronizados com um mundo em permanente mudan\u00e7a. Para tal, al\u00e9m de trabalhar os conte\u00fados t\u00e9cnicos de determinados campos de atua\u00e7\u00e3o profissional, \u00e9 preciso tamb\u00e9m estimular o desenvolvimento de capacidades que permitam aos discentes refletir criticamente sobre a realidade que os circunda, instrumentalizando-os para que, entre outras muitas habilidades, possam interagir socialmente em contextos multiculturais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[2\u00ba\u00a7] Percebe-se, nesse cen\u00e1rio, o destaque dado \u00e0 linguagem, presente em todos os aspectos da vida em sociedade. Linguagem e sociedade s\u00e3o, para o fil\u00f3sofo russo Mikhail Bakhtin (1895- 1975), indissoci\u00e1veis. A multiplicidade de linguagens no mundo contempor\u00e2neo permite ao cidad\u00e3o n\u00e3o apenas representar, compreender e reproduzir suas experi\u00eancias e a realidade que o cerca, mas tamb\u00e9m agir sobre ela e transform\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[3\u00ba\u00a7] \u00c9 esta \u00faltima caracter\u00edstica das linguagens a que mais contribui para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os, pois exige atua\u00e7\u00e3o dos sujeitos na vida pessoal, na vida em sociedade e na vida profissional. O fortalecimento da capacidade de linguagem dos educandos fortalece tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es que estes estabelecem com o mundo e potencializa o exerc\u00edcio cotidiano da cidadania participativa, pois lhes s\u00e3o dadas oportunidades para interpretar melhor o mundo em que vivem e do qual n\u00e3o podem se alienar. A esse processo de desenvolvimento de criticidade, que parte da capacidade de decodifica\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade e leva ao questionamento e \u00e0 atua\u00e7\u00e3o sobre essa realidade, d\u00e1-se o nome de<em> letramento cr\u00edtico<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[4\u00ba\u00a7] O letramento cr\u00edtico entende as pr\u00e1ticas de leitura e escrita n\u00e3o como resultados, mas como processos sociais de constru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o da realidade, e pode envolver uma combina\u00e7\u00e3o de outros letramentos: letramento visual, letramento informacional, letramento midi\u00e1tico, letramento tecnol\u00f3gico. Este \u00faltimo, por exemplo, pressup\u00f5e a familiariza\u00e7\u00e3o dos educandos com as novas tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e da comunica\u00e7\u00e3o (TIC) e a consequente apropria\u00e7\u00e3o dessas tecnologias, as quais os situam numa \u201catmosfera digital\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t[5\u00ba\u00a7] Esses m\u00faltiplos letramentos constituem fator de inser\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-social, uma vez que possibilitam o desenvolvimento de capacidades necess\u00e1rias \u00e0 atua\u00e7\u00e3o consciente e cr\u00edtica dos educandos em diferentes esferas da sociedade e \u00e0 sua adapta\u00e7\u00e3o bem-sucedida a um mundo em constante transforma\u00e7\u00e3o. Os <em>multiletramentos <\/em>devem ser associados \u00e0 compreens\u00e3o de que os textos, escritos ou orais, s\u00e3o constru\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas que revelam uma maneira de entender o mundo. O letramento cr\u00edtico se d\u00e1 no momento em que os indiv\u00edduos se tornam capazes de contrapor a sua vis\u00e3o de mundo a outras, tornando-se uma pr\u00e1tica sociocultural efetiva, que os prepara para a cidadania participativa e contribui para a sua forma\u00e7\u00e3o integral, ajudando a justificar o papel social da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t* Vice-reitora do UniBH e ** Diretora de desenvolvimento acad\u00eamico do UniBH<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tFonte: Jornal Estado de Minas, 14 jun. 2016 \u2013 Caderno Opini\u00e3o \u2013 texto adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos facultativos de crase","oab":false,"nome":"Casos facultativos de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409300,"slug":"lingua-portuguesa-casos-facultativos-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do correio eletr\u00f4nico est\u00e1 cada vez mais presente nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esse canal de comunica\u00e7\u00e3o apresenta a vantagem de","provas":[{"id":51019,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufersa"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-12 11:06:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1540338,"hashId":"edfa63f6dae3e58f19af5f73a64b9418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do correio eletr\u00f4nico est\u00e1 cada vez mais presente nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Esse canal de comunica\u00e7\u00e3o apresenta a vantagem de<\/p>","resposta":5762551,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem informal nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":5762550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir a utiliza\u00e7\u00e3o de linguagem informal nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser de baixo custo no envio dos documentos.","id":5762551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser de baixo custo no envio dos documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valer como documento oficial em qualquer situa\u00e7\u00e3o.","id":5762552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valer como documento oficial em qualquer situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser \u00e1gil e confi\u00e1vel, dispensando a confirma\u00e7\u00e3o de leitura.","id":5762553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser \u00e1gil e confi\u00e1vel, dispensando a confirma\u00e7\u00e3o de leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 50","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/1540338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual opioide apresenta o maior \u00edndice de difus\u00e3o em\npH 7,4?","provas":[{"id":45620,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-12 16:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1381733,"hashId":"58204763fe3608eb18159b867248aee5","enunciado":"<p>Qual opioide apresenta o maior \u00edndice de difus\u00e3o em\npH 7,4?<\/p>","resposta":5080876,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fentanil.","id":5080874,"corpo":"<p>Fentanil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morfina.","id":5080875,"corpo":"<p>Morfina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alfentanil.","id":5080876,"corpo":"<p>Alfentanil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meperidina.","id":5080877,"corpo":"<p>Meperidina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418080,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1381733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}