{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11906,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Word oferece recursos que auxiliam na elabora\u00e7\u00e3o de documentos sem erros ortogr\u00e1ficos. Como \u00e9 chamado o recurso que funciona como um revisor interno que corrige automaticamente os erros de digita\u00e7\u00e3o comuns, os erros ortogr\u00e1ficos, os erros gramaticais e o uso incorreto de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas?","provas":[{"id":71032,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 14:46:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163496,"hashId":"29bf212f71e8998ea35dcdbc97631af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Word oferece recursos que auxiliam na elabora\u00e7\u00e3o de documentos sem erros ortogr\u00e1ficos. Como \u00e9 chamado o recurso que funciona como um revisor interno que corrige automaticamente os erros de digita\u00e7\u00e3o comuns, os erros ortogr\u00e1ficos, os erros gramaticais e o uso incorreto de letras mai\u00fasculas e min\u00fasculas?<\/p>","resposta":8481153,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colagem.","id":8481152,"corpo":"<p>Colagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autocorre\u00e7\u00e3o.","id":8481153,"corpo":"<p>Autocorre\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Marcador inteligente.","id":8481154,"corpo":"<p>Marcador inteligente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificador ortogr\u00e1fico.","id":8481155,"corpo":"<p>Verificador ortogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autopreenchimento.","id":8481156,"corpo":"<p>Autopreenchimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"}],"slug":"informatica\/2163496","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Horizonte","sigla":"","id":5396,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-horizonte-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcula o n\u00famero de c\u00e9lulas n\u00e3o vazias em um intervalo que compreende a uma determinada condi\u00e7\u00e3o. Que f\u00f3rmula do EXCEL estamos falando?","provas":[{"id":70922,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Horizonte","sigla":"","id":5396,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-horizonte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-horizonte-ce-2016-cetrede-assistente-de-plenario","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara de Horizonte - Assistente de Plen\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 14:54:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2168671,"hashId":"ca44bb69ffadf0789689624dba961251","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcula o n\u00famero de c\u00e9lulas n\u00e3o vazias em um intervalo que compreende a uma determinada condi\u00e7\u00e3o. Que f\u00f3rmula do EXCEL estamos falando?<\/p>","resposta":8503849,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CONT.C\u00c9LULAS","id":8503848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONT.C\u00c9LULAS<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CONT.VALORES","id":8503849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONT.VALORES<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONT.CONDI\u00c7\u00c3O","id":8503850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONT.CONDI\u00c7\u00c3O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONT.SE","id":8503851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONT.SE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CONT.NUM","id":8503852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CONT.NUM<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia no direito do trabalho, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 15:08:16","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":876848,"hashId":"8a31d87618177c1d62d7b9bf4802b8bb","enunciado":"A respeito da prescri\u00e7\u00e3o e da decad\u00eancia no direito do trabalho,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3057970,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica a prescri\u00e7\u00e3o contra os menores de dezoito anos de idade.","id":3057970,"corpo":"N\u00e3o se aplica a prescri\u00e7\u00e3o contra os menores de dezoito anos\r\nde idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o refere-se ao prazo quinquenal para a propositura da a\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":3057971,"corpo":"Prescri\u00e7\u00e3o refere-se ao prazo quinquenal para a propositura da\r\na\u00e7\u00e3o trabalhista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo de decad\u00eancia refere-se \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o das verbas rescis\u00f3rias, sendo de dois anos.","id":3057972,"corpo":"O prazo de decad\u00eancia refere-se \u00e0 reclama\u00e7\u00e3o das verbas\r\nrescis\u00f3rias, sendo de dois anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia n\u00e3o podem ser suspensos ou interrompidos.","id":3057973,"corpo":"Os prazos de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia n\u00e3o podem ser suspensos\r\nou interrompidos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inicia-se a contagem da prescri\u00e7\u00e3o na data da assinatura do contrato de trabalho.","id":3057974,"corpo":"Inicia-se a contagem da prescri\u00e7\u00e3o na data da assinatura do\r\ncontrato de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347122,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406754,"slug":"direito-do-trabalho-prescricao-e-decadencia"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/876848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c[...] Cheios de esperan\u00e7a, alguns com certa emp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos dizer com isso. [...]\u201d, o voc\u00e1bulo \u201cemp\u00e1fia\u201d poderia ser substitu\u00eddo, sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246229,"hashId":"ffef95a9549691d55cb1ac8e8aad6a72","enunciado":"<p align=justify>Em \u201c[...] Cheios de esperan\u00e7a, alguns com\r\ncerta emp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da\r\nfalta de \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos exatamente\r\no que queremos dizer com isso. [...]\u201d, o\r\nvoc\u00e1bulo \u201cemp\u00e1fia\u201d poderia ser substitu\u00eddo,\r\nsem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido, por<\/p>","resposta":4509028,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o.","id":4509028,"corpo":"<p align=justify>presun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"car\u00eancia.","id":4509029,"corpo":"<p align=justify>car\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":4509030,"corpo":"<p align=justify>d\u00favida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parcim\u00f4nia.","id":4509031,"corpo":"<p align=justify>parcim\u00f4nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estranheza.","id":4509032,"corpo":"<p align=justify>estranheza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 \u00e9tica hoje? Sem uma discuss\u00e3o l\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel agir com \u00e9tica Marcia Tiburi A palavra \u00e9tica aparece em muitos contextos de nossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de clamor por salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns com certa emp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos dizer com isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo em rela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \u00e9tica. Este \u00e9 nosso primeiro grande problema. O que falta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 justamente o que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta reflex\u00e3o, falta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co que \u00e9\u201d agir e \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 que a \u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso sair da mera indigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es passageiras, que tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0 reflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas emo\u00e7\u00f5es se mostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, creem-se como antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos. Por\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica, \u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo continua como antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es indignadas para a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade elaborada que possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o foco de qualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 em jogo. Falta, para isso, entendimento. Ou seja, compreens\u00e3o de um sentido comum na nossa reivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se chegar a isso, que haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de expor e de ouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \u00e9tica \u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos num c\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a ignor\u00e2ncia triunfam. Na inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, esperamos que os cultos, os intelectuais, os professores, os jornalistas, todos os que constroem a opini\u00e3o p\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem ajudar muito, pois desconhecem ou evitam a profundidade da quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense que ser corrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o de ignorantes que n\u00e3o frequentaram escola alguma, mas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \u201cinteligentes\u201d. Quem hoje se preocupa em entender do que se trata? Quem se preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos c\u00f3digos de \u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como princ\u00edpio que deve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? Exatamente pela falta de compreens\u00e3o do seu fundamento, do que significa a \u00e9tica como elemento estrutural para cada um como pessoa e para a sociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de vista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \u00e9tica. A \u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem bem sabemos o que deveria entrar. Nem sabemos como. Mas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \u00e9 pelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que tudo come\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero uso que podemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se trata de sobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao modo de nos comportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o modo como partilhamos valores e a pr\u00f3pria liberdade. Ela \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que o j\u00e1 t\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e alheio. Portanto, desde que ela diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre um \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o outro, o seu lugar, sua vida, sua potencialidade, seus direitos, como eu o vejo e como posso defend\u00ea- lo. A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma palavra v\u00e3, que usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado que ela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer parecer \u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do que se faz contra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que enfrenta o limite da pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a sustenta e luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade que possa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 mais do que satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade de que se trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, a vida justa e boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando surgiu na antiguidade tinha este ideal. A felicidade na vida privada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate em torno do qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende disso. Por isso, antes de mais nada, a urg\u00eancia que se tornou essencial hoje \u2013 e que por isso mesmo, por ser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 tratar a \u00e9tica como um trabalho da lucidez quanto ao que estamos fazendo com nosso presente, mas sobretudo, com o que nele se planta e define o rumo futuro. Para isso \u00e9 preciso renovar nossa capacidade de di\u00e1logo e propor um novo projeto de sociedade no qual o bem de todos esteja realmente em vista. (http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos livre.htm) Quest\u00f5es:","id":401473,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">O que \u00e9 \u00e9tica hoje? \r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Sem uma discuss\u00e3o \r\nl\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">poss\u00edvel agir com \r\n\u00e9tica <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Marcia Tiburi <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \r\npalavra \u00e9tica aparece em muitos contextos \r\nde\r\nnossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de \r\nclamor\r\npor salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns \r\ncom certa\r\nemp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos \r\ndizer\r\ncom isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo \r\nem\r\nrela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \r\n\u00e9tica.\r\nEste \u00e9 nosso primeiro grande problema. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O que \r\nfalta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 \r\njustamente\r\no que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta \r\nreflex\u00e3o,\r\nfalta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co \r\nque \u00e9\u201d agir\r\ne \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 \r\nque a\r\n\u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso \r\nsair da mera\r\nindigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es \r\npassageiras,\r\nque tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0\r\nreflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas \r\nemo\u00e7\u00f5es se\r\nmostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, \r\ncreem-se\r\ncomo antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\npol\u00edtica,\r\n\u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo \r\ncontinua\r\ncomo antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es \r\nindignadas\r\npara a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nelaborada\r\nque possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o \r\nfoco de\r\nqualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 \r\nem jogo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Falta, para isso, entendimento. Ou \r\nseja,\r\ncompreens\u00e3o de um sentido comum na nossa\r\nreivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se \r\nchegar a isso,\r\nque haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de \r\nexpor e de\r\nouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \r\n\u00e9tica\r\n\u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos \r\nnum\r\nc\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a \r\nignor\u00e2ncia\r\ntriunfam. <\/p><p align=\"justify\">  \r\nNa inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, \r\nesperamos\r\nque os cultos, os intelectuais, os \r\nprofessores,\r\nos jornalistas, todos os que constroem a \r\nopini\u00e3o\r\np\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem \r\najudar\r\nmuito, pois desconhecem ou evitam a \r\nprofundidade\r\nda quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense \r\nque ser\r\ncorrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 \r\nopini\u00e3o de\r\nignorantes que n\u00e3o frequentaram escola \r\nalguma,\r\nmas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \r\n\u201cinteligentes\u201d. Quem\r\nhoje se preocupa em entender do que se \r\ntrata? Quem\r\nse preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre \r\nteoria\r\ne pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos \r\nc\u00f3digos de\r\n\u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como \r\nprinc\u00edpio que\r\ndeve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Exatamente pela \r\nfalta de compreens\u00e3o do seu\r\nfundamento, do que significa a \u00e9tica como \r\nelemento\r\nestrutural para cada um como pessoa e para a\r\nsociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de\r\nvista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \r\n\u00e9tica. A\r\n\u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem \r\nbem\r\nsabemos o que deveria entrar. Nem sabemos \r\ncomo.\r\nMas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \r\n\u00e9\r\npelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que \r\ntudo\r\ncome\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\n\u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero \r\nuso que\r\npodemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se \r\ntrata de\r\nsobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao \r\nmodo de nos\r\ncomportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o \r\nmodo\r\ncomo partilhamos valores e a pr\u00f3pria \r\nliberdade.\r\nEla \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que \r\no j\u00e1\r\nt\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e \r\nalheio.\r\nPortanto, desde que ela diz respeito \u00e0 \r\nrela\u00e7\u00e3o entre\r\num \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o \r\noutro, o seu\r\nlugar, sua vida, sua potencialidade, seus \r\ndireitos,\r\ncomo eu o vejo e como posso defend\u00ea-\r\nlo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma \r\npalavra \r\nv\u00e3,\r\nque usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado \r\nque\r\nela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer \r\nparecer\r\n\u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do \r\nque se faz\r\ncontra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que \r\nenfrenta o limite\r\nda pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a \r\nsustenta\r\ne luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nque\r\npossa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 \r\nmais do\r\nque satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade \r\nde que\r\nse trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, \r\na vida justa\r\ne boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando \r\nsurgiu\r\nna antiguidade tinha este ideal. A \r\nfelicidade na vida\r\nprivada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate \r\nem torno\r\ndo qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende \r\ndisso. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Por isso, antes de mais nada, a \r\nurg\u00eancia que \r\nse\r\ntornou essencial hoje \u2013 e que por isso \r\nmesmo, por\r\nser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 \r\ntratar a \u00e9tica\r\ncomo um trabalho da lucidez quanto ao que \r\nestamos\r\nfazendo com nosso presente, mas sobretudo, \r\ncom o\r\nque nele se planta e define o rumo futuro. \r\nPara isso\r\n\u00e9 preciso renovar nossa capacidade de \r\ndi\u00e1logo e\r\npropor um novo projeto de sociedade no qual \r\no bem\r\nde todos esteja realmente em vista. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\r\n(http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos\r\nlivre.htm)\r\nQuest\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo do trabalho, o prazo para ajuizamento de inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de falta grave \u00e9 de","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246318,"hashId":"b31c5e4c4d147d4aecc00a8aa37cb7bb","enunciado":"<p align=justify>No processo do trabalho, o prazo para\r\najuizamento de inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de\r\nfalta grave \u00e9 de<\/p>","resposta":4509455,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sessenta dias contados da data da suspens\u00e3o do empregado, podendo ser interrompido por qualquer ato judicial que constitua em mora o devedor.","id":4509453,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias contados da data da suspens\u00e3o\r\ndo empregado, podendo ser interrompido por\r\nqualquer ato judicial que constitua em mora o\r\ndevedor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta dias contados da data da notifica\u00e7\u00e3o do empregado, podendo ser interrompido por despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o.","id":4509454,"corpo":"<p align=justify>trinta dias contados da data da notifica\u00e7\u00e3o do\r\nempregado, podendo ser interrompido por\r\ndespacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trinta dias contados da data da suspens\u00e3o do empregado, n\u00e3o podendo ser interrompido ou suspenso.","id":4509455,"corpo":"<p align=justify>trinta dias contados da data da suspens\u00e3o do\r\nempregado, n\u00e3o podendo ser interrompido ou\r\nsuspenso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trinta dias contados da data da suspens\u00e3o do empregado, podendo ser suspenso por despacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o.","id":4509456,"corpo":"<p align=justify>trinta dias contados da data da suspens\u00e3o\r\ndo empregado, podendo ser suspenso por\r\ndespacho do juiz que ordenar a cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sessenta dias contados da data da suspens\u00e3o do empregado, n\u00e3o podendo ser interrompido ou suspenso.","id":4509457,"corpo":"<p align=justify>sessenta dias contados da data da suspens\u00e3o\r\ndo empregado, n\u00e3o podendo ser interrompido\r\nou suspenso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es especiais no processo trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406840,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acoes-especiais-no-processo-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de falta grave","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito para apura\u00e7\u00e3o de falta grave","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406867,"slug":"direito-processual-do-trabalho-inquerito-para-apuracao-de-falta-grave"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1246318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o previstos no Regimento Interno da EBSERH, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246249,"hashId":"a635a8fb3d33199fad5cc80a1838c311","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nprevistos no Regimento Interno da EBSERH,\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4509125,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o da EBSERH s\u00e3o o Conselho Fiscal e o Comit\u00ea Interno de Gest\u00e3o do Rehuf.","id":4509123,"corpo":"<p align=justify>Os \u00f3rg\u00e3os de fiscaliza\u00e7\u00e3o da EBSERH s\u00e3o o\r\nConselho Fiscal e o Comit\u00ea Interno de Gest\u00e3o\r\ndo Rehuf.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandato dos membros do Conselho Fiscal ser\u00e1 de dez anos sem recondu\u00e7\u00e3o.","id":4509124,"corpo":"<p align=justify>O mandato dos membros do Conselho Fiscal\r\nser\u00e1 de dez anos sem recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de ren\u00fancia, falecimento ou impedimento, os membros efetivos do Conselho Fiscal ser\u00e3o substitu\u00eddos pelos seus suplentes, at\u00e9 a nomea\u00e7\u00e3o de novo membro.","id":4509125,"corpo":"<p align=justify>Em caso de ren\u00fancia, falecimento ou\r\nimpedimento, os membros efetivos do Conselho\r\nFiscal ser\u00e3o substitu\u00eddos pelos seus suplentes,\r\nat\u00e9 a nomea\u00e7\u00e3o de novo membro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditores internos podem cumular fun\u00e7\u00e3o de gest\u00e3o da EBSERH.","id":4509126,"corpo":"<p align=justify>Auditores internos podem cumular fun\u00e7\u00e3o de\r\ngest\u00e3o da EBSERH.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Auditoria Interna n\u00e3o tem autonomia para solicitar, \u00e0s \u00e1reas da Sede ou das filiais, ou a unidades a ela vinculadas, quaisquer informa\u00e7\u00f5es, devendo solicitar ao Presidente que o fa\u00e7a.","id":4509127,"corpo":"<p align=justify>A Auditoria Interna n\u00e3o tem autonomia para\r\nsolicitar, \u00e0s \u00e1reas da Sede ou das filiais,\r\nou a unidades a ela vinculadas, quaisquer\r\ninforma\u00e7\u00f5es, devendo solicitar ao Presidente\r\nque o fa\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1246249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo de Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), nos que diz respeito aos atos processuais e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246290,"hashId":"cc3686699f8efbb823b61a0850bd1605","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o que estabelece o C\u00f3digo\r\nde Processo Civil (Lei n\u00ba 13.105\/2015), nos\r\nque diz respeito aos atos processuais e em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s nulidades, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4509319,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a lei prescrever determinada forma sob pena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta poder\u00e1 ser requerida pela parte que lhe deu causa.","id":4509318,"corpo":"<p align=justify>Quando a lei prescrever determinada forma sob\r\npena de nulidade, a decreta\u00e7\u00e3o desta poder\u00e1\r\nser requerida pela parte que lhe deu causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a lei prescrever determinada forma, o juiz considerar\u00e1 v\u00e1lido o ato se, realizado de outro modo, alcan\u00e7ar-lhe a finalidade.","id":4509319,"corpo":"<p align=justify>Quando a lei prescrever determinada forma, o\r\njuiz considerar\u00e1 v\u00e1lido o ato se, realizado de\r\noutro modo, alcan\u00e7ar-lhe a finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As nulidades, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que o juiz deva decretar de of\u00edcio, poder\u00e3o ser alegadas a qualquer momento nos autos, inclusive sendo insuscet\u00edveis de preclus\u00e3o.","id":4509320,"corpo":"<p align=justify>As nulidades, com exce\u00e7\u00e3o daquelas que o juiz\r\ndeva decretar de of\u00edcio, poder\u00e3o ser alegadas\r\na qualquer momento nos autos, inclusive sendo\r\ninsuscet\u00edveis de preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anulado o ato, o juiz poder\u00e1 considerar sem nenhum efeito todos os subsequentes que dele dependam.","id":4509321,"corpo":"<p align=justify>Anulado o ato, o juiz poder\u00e1 considerar sem\r\nnenhum efeito todos os subsequentes que dele\r\ndependam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O erro de forma do processo acarreta a anula\u00e7\u00e3o de todos os atos, mesmo os que possam ser aproveitados sem preju\u00edzo de defesa \u00e0 parte contr\u00e1ria.","id":4509322,"corpo":"<p align=justify>O erro de forma do processo acarreta a anula\u00e7\u00e3o\r\nde todos os atos, mesmo os que possam ser\r\naproveitados sem preju\u00edzo de defesa \u00e0 parte\r\ncontr\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415641,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Liberdade das Formas","oab":false,"nome":"Liberdade das Formas","pai":415641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415665,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-liberdade-das-formas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instrumentalidade das Formas","oab":false,"nome":"Instrumentalidade das Formas","pai":415641,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415666,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-instrumentalidade-das-formas"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1246290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico da EBSERH, disciplinado na Lei n\u00b0 12.550\/2011, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246238,"hashId":"721fee0648eabd0cc3afee2ddcd2c07d","enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime jur\u00eddico da EBSERH,\r\ndisciplinado na Lei n\u00b0 12.550\/2011, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4509075,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 12.550\/2011 autoriza a Uni\u00e3o a criar a Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares \u2013 EBSERH, que \u00e9 uma autarquia federal.","id":4509073,"corpo":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 12.550\/2011 autoriza a Uni\u00e3o a criar a\r\nEmpresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares \u2013\r\nEBSERH, que \u00e9 uma autarquia federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado, \u00e0 EBSERH, criar subsidi\u00e1rias para o desenvolvimento de atividades inerentes ao seu objeto social.","id":4509074,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado, \u00e0 EBSERH, criar subsidi\u00e1rias para o\r\ndesenvolvimento de atividades inerentes ao seu\r\nobjeto social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A EBSERH ter\u00e1 sede e foro em Bras\u00edlia, Distrito Federal, e poder\u00e1 manter escrit\u00f3rios, representa\u00e7\u00f5es, depend\u00eancias e filiais em outras unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":4509075,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ter\u00e1 sede e foro em Bras\u00edlia,\r\nDistrito Federal, e poder\u00e1 manter escrit\u00f3rios,\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es, depend\u00eancias e filiais em\r\noutras unidades da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A EBSERH ter\u00e1 capital social da Uni\u00e3o, podendo admitir s\u00f3cios, desde que entes p\u00fablicos, como os Estados da federa\u00e7\u00e3o, por exemplo.","id":4509076,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH ter\u00e1 capital social da Uni\u00e3o, podendo\r\nadmitir s\u00f3cios, desde que entes p\u00fablicos, como\r\nos Estados da federa\u00e7\u00e3o, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A EBSERH \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":4509077,"corpo":"<p align=justify>A EBSERH \u00e9 vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","oab":true,"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399919,"slug":"legislacao-dos-orgaos-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.550\/2011 - Autoriza o Poder Executivo a criar a empresa p\u00fablica denominada Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH; acrescenta dispositivos ao Decreto-Lei n\u00ba 2.848, de 7 de dezembro de 1940 - C\u00f3digo Penal; e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":399919,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":430139,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-no-12-550-2011-autoriza-o-poder-executivo-a-criar-a-empresa-publica-denominada-empresa-brasileira-de-servicos-hospitalares-ebserh-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-lei-no-2-848-de-7-de-dezembro-de-1940-codigo-penal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1246238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, ainda h\u00e1 ignor\u00e2ncia sobre a pr\u00e1tica \u00e9tica porque","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246214,"hashId":"fa8c6e00977d1b02c7d24dbd341abb0d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, ainda h\u00e1 ignor\u00e2ncia\r\nsobre a pr\u00e1tica \u00e9tica porque<\/p>","resposta":4508958,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os intelectuais t\u00eam respostas sobre o assunto.","id":4508954,"corpo":"<p align=justify>apenas os intelectuais t\u00eam respostas sobre o\r\nassunto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os indiv\u00edduos buscam a felicidade pol\u00edtica ao inv\u00e9s da felicidade individual.","id":4508955,"corpo":"<p align=justify>os indiv\u00edduos buscam a felicidade pol\u00edtica ao inv\u00e9s\r\nda felicidade individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"falta aos indiv\u00edduos envolver suas emo\u00e7\u00f5es com essa pr\u00e1tica.","id":4508956,"corpo":"<p align=justify>falta aos indiv\u00edduos envolver suas emo\u00e7\u00f5es com\r\nessa pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u00e9tica entra em nossas vidas sem termos consci\u00eancia desse processo.","id":4508957,"corpo":"<p align=justify>a \u00e9tica entra em nossas vidas sem termos\r\nconsci\u00eancia desse processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta di\u00e1logo e entendimento sobre isso.","id":4508958,"corpo":"<p align=justify>falta di\u00e1logo e entendimento sobre isso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 \u00e9tica hoje? Sem uma discuss\u00e3o l\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel agir com \u00e9tica Marcia Tiburi A palavra \u00e9tica aparece em muitos contextos de nossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de clamor por salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns com certa emp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos dizer com isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo em rela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \u00e9tica. Este \u00e9 nosso primeiro grande problema. O que falta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 justamente o que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta reflex\u00e3o, falta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co que \u00e9\u201d agir e \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 que a \u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso sair da mera indigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es passageiras, que tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0 reflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas emo\u00e7\u00f5es se mostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, creem-se como antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos. Por\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica, \u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo continua como antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es indignadas para a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade elaborada que possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o foco de qualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 em jogo. Falta, para isso, entendimento. Ou seja, compreens\u00e3o de um sentido comum na nossa reivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se chegar a isso, que haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de expor e de ouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \u00e9tica \u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos num c\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a ignor\u00e2ncia triunfam. Na inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, esperamos que os cultos, os intelectuais, os professores, os jornalistas, todos os que constroem a opini\u00e3o p\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem ajudar muito, pois desconhecem ou evitam a profundidade da quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense que ser corrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o de ignorantes que n\u00e3o frequentaram escola alguma, mas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \u201cinteligentes\u201d. Quem hoje se preocupa em entender do que se trata? Quem se preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos c\u00f3digos de \u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como princ\u00edpio que deve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? Exatamente pela falta de compreens\u00e3o do seu fundamento, do que significa a \u00e9tica como elemento estrutural para cada um como pessoa e para a sociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de vista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \u00e9tica. A \u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem bem sabemos o que deveria entrar. Nem sabemos como. Mas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \u00e9 pelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que tudo come\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero uso que podemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se trata de sobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao modo de nos comportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o modo como partilhamos valores e a pr\u00f3pria liberdade. Ela \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que o j\u00e1 t\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e alheio. Portanto, desde que ela diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre um \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o outro, o seu lugar, sua vida, sua potencialidade, seus direitos, como eu o vejo e como posso defend\u00ea- lo. A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma palavra v\u00e3, que usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado que ela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer parecer \u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do que se faz contra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que enfrenta o limite da pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a sustenta e luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade que possa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 mais do que satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade de que se trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, a vida justa e boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando surgiu na antiguidade tinha este ideal. A felicidade na vida privada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate em torno do qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende disso. Por isso, antes de mais nada, a urg\u00eancia que se tornou essencial hoje \u2013 e que por isso mesmo, por ser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 tratar a \u00e9tica como um trabalho da lucidez quanto ao que estamos fazendo com nosso presente, mas sobretudo, com o que nele se planta e define o rumo futuro. Para isso \u00e9 preciso renovar nossa capacidade de di\u00e1logo e propor um novo projeto de sociedade no qual o bem de todos esteja realmente em vista. (http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos livre.htm) Quest\u00f5es:","id":401473,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">O que \u00e9 \u00e9tica hoje? \r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Sem uma discuss\u00e3o \r\nl\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">poss\u00edvel agir com \r\n\u00e9tica <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Marcia Tiburi <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \r\npalavra \u00e9tica aparece em muitos contextos \r\nde\r\nnossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de \r\nclamor\r\npor salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns \r\ncom certa\r\nemp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos \r\ndizer\r\ncom isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo \r\nem\r\nrela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \r\n\u00e9tica.\r\nEste \u00e9 nosso primeiro grande problema. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O que \r\nfalta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 \r\njustamente\r\no que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta \r\nreflex\u00e3o,\r\nfalta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co \r\nque \u00e9\u201d agir\r\ne \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 \r\nque a\r\n\u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso \r\nsair da mera\r\nindigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es \r\npassageiras,\r\nque tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0\r\nreflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas \r\nemo\u00e7\u00f5es se\r\nmostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, \r\ncreem-se\r\ncomo antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\npol\u00edtica,\r\n\u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo \r\ncontinua\r\ncomo antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es \r\nindignadas\r\npara a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nelaborada\r\nque possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o \r\nfoco de\r\nqualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 \r\nem jogo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Falta, para isso, entendimento. Ou \r\nseja,\r\ncompreens\u00e3o de um sentido comum na nossa\r\nreivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se \r\nchegar a isso,\r\nque haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de \r\nexpor e de\r\nouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \r\n\u00e9tica\r\n\u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos \r\nnum\r\nc\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a \r\nignor\u00e2ncia\r\ntriunfam. <\/p><p align=\"justify\">  \r\nNa inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, \r\nesperamos\r\nque os cultos, os intelectuais, os \r\nprofessores,\r\nos jornalistas, todos os que constroem a \r\nopini\u00e3o\r\np\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem \r\najudar\r\nmuito, pois desconhecem ou evitam a \r\nprofundidade\r\nda quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense \r\nque ser\r\ncorrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 \r\nopini\u00e3o de\r\nignorantes que n\u00e3o frequentaram escola \r\nalguma,\r\nmas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \r\n\u201cinteligentes\u201d. Quem\r\nhoje se preocupa em entender do que se \r\ntrata? Quem\r\nse preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre \r\nteoria\r\ne pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos \r\nc\u00f3digos de\r\n\u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como \r\nprinc\u00edpio que\r\ndeve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Exatamente pela \r\nfalta de compreens\u00e3o do seu\r\nfundamento, do que significa a \u00e9tica como \r\nelemento\r\nestrutural para cada um como pessoa e para a\r\nsociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de\r\nvista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \r\n\u00e9tica. A\r\n\u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem \r\nbem\r\nsabemos o que deveria entrar. Nem sabemos \r\ncomo.\r\nMas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \r\n\u00e9\r\npelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que \r\ntudo\r\ncome\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\n\u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero \r\nuso que\r\npodemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se \r\ntrata de\r\nsobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao \r\nmodo de nos\r\ncomportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o \r\nmodo\r\ncomo partilhamos valores e a pr\u00f3pria \r\nliberdade.\r\nEla \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que \r\no j\u00e1\r\nt\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e \r\nalheio.\r\nPortanto, desde que ela diz respeito \u00e0 \r\nrela\u00e7\u00e3o entre\r\num \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o \r\noutro, o seu\r\nlugar, sua vida, sua potencialidade, seus \r\ndireitos,\r\ncomo eu o vejo e como posso defend\u00ea-\r\nlo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma \r\npalavra \r\nv\u00e3,\r\nque usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado \r\nque\r\nela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer \r\nparecer\r\n\u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do \r\nque se faz\r\ncontra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que \r\nenfrenta o limite\r\nda pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a \r\nsustenta\r\ne luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nque\r\npossa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 \r\nmais do\r\nque satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade \r\nde que\r\nse trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, \r\na vida justa\r\ne boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando \r\nsurgiu\r\nna antiguidade tinha este ideal. A \r\nfelicidade na vida\r\nprivada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate \r\nem torno\r\ndo qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende \r\ndisso. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Por isso, antes de mais nada, a \r\nurg\u00eancia que \r\nse\r\ntornou essencial hoje \u2013 e que por isso \r\nmesmo, por\r\nser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 \r\ntratar a \u00e9tica\r\ncomo um trabalho da lucidez quanto ao que \r\nestamos\r\nfazendo com nosso presente, mas sobretudo, \r\ncom o\r\nque nele se planta e define o rumo futuro. \r\nPara isso\r\n\u00e9 preciso renovar nossa capacidade de \r\ndi\u00e1logo e\r\npropor um novo projeto de sociedade no qual \r\no bem\r\nde todos esteja realmente em vista. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\r\n(http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos\r\nlivre.htm)\r\nQuest\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para saber sobre a prefer\u00eancia entre dois determinados produtos, 300 pessoas foram entrevistadas. Sabendo que 2\/3 do total de pessoas optou pelo produto A, 3\/5 do total de pessoas optou pelo produto B e 90 pessoas optaram pelos 2 produtos (A e B), quantas pessoas N\u00c3O optaram por nenhum desses dois produtos?","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246237,"hashId":"dd0a9c7cf770bb7299a5213f77872314","enunciado":"<p align=justify>Para saber sobre a prefer\u00eancia entre dois\r\ndeterminados produtos, 300 pessoas foram\r\nentrevistadas. Sabendo que 2\/3 do total de\r\npessoas optou pelo produto A, 3\/5 do total de\r\npessoas optou pelo produto B e 90 pessoas\r\noptaram pelos 2 produtos (A e B), quantas\r\npessoas N\u00c3O optaram por nenhum desses\r\ndois produtos?<\/p>","resposta":4509070,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"80","id":4509068,"corpo":"<p align=justify>80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50","id":4509069,"corpo":"<p align=justify>50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":4509070,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9","id":4509071,"corpo":"<p align=justify>9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0","id":4509072,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1246237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um advogado aju\u00edza uma reclamat\u00f3ria trabalhista na Vara do Trabalho de primeiro grau, a qual, no m\u00e9rito, \u00e9 julgada improcedente. Sabendo que n\u00e3o h\u00e1 obscuridade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o na senten\u00e7a esse advogado poder\u00e1","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246291,"hashId":"07d8b9cd365f53a282a89f09e137c03e","enunciado":"<p align=justify>Um advogado aju\u00edza uma reclamat\u00f3ria\r\ntrabalhista na Vara do Trabalho de\r\nprimeiro grau, a qual, no m\u00e9rito, \u00e9 julgada\r\nimprocedente. Sabendo que n\u00e3o h\u00e1\r\nobscuridade, contradi\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o na\r\nsenten\u00e7a esse advogado poder\u00e1<\/p>","resposta":4509326,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opor Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.","id":4509323,"corpo":"<p align=justify>opor Embargos de Declara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpor Recurso de Revista \u00e0 inst\u00e2ncia superior.","id":4509324,"corpo":"<p align=justify>interpor Recurso de Revista \u00e0 inst\u00e2ncia superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interpor Recurso Especial.","id":4509325,"corpo":"<p align=justify>interpor Recurso Especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpor Recurso Ordin\u00e1rio \u00e0 inst\u00e2ncia superior.","id":4509326,"corpo":"<p align=justify>interpor Recurso Ordin\u00e1rio \u00e0 inst\u00e2ncia superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interpor Apela\u00e7\u00e3o.","id":4509327,"corpo":"<p align=justify>interpor Apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recurso ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Recurso ordin\u00e1rio","pai":406837,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406852,"slug":"direito-processual-do-trabalho-recurso-ordinario"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1246291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516,"slug":"auxiliar-de-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es cut\u00e2neas \u00famidas e esbranqui\u00e7adas s\u00e3o provocadas por subst\u00e2ncias como","provas":[{"id":49284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516,"slug":"auxiliar-de-perito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Perito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 18:16:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1489325,"hashId":"e49474649b975931abf60a70bd9be80a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es cut\u00e2neas \u00famidas e esbranqui\u00e7adas s\u00e3o provocadas por subst\u00e2ncias como<\/p>","resposta":5545800,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soda c\u00e1ustica.","id":5545800,"corpo":"<p>a soda c\u00e1ustica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido clor\u00eddrico.","id":5545801,"corpo":"<p>o \u00e1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido n\u00edtrico.","id":5545802,"corpo":"<p>o \u00e1cido n\u00edtrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nitrato de prata.","id":5545803,"corpo":"<p>o nitrato de prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o fenol.","id":5545804,"corpo":"<p>o fenol.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energias qu\u00edmicas (c\u00e1usticos e venenos)","oab":false,"nome":"Energias qu\u00edmicas (c\u00e1usticos e venenos)","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429647,"slug":"medicina-legal-energias-quimicas-causticos-e-venenos"}],"slug":"medicina-legal\/1489325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"},{"id":42094,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":17195,"slug":"analista-administrativo-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-administracao-hospitalar-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo \u2013 Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2016"},{"id":42100,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-biblioteconomia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2016"},{"id":42554,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-contabilidade-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"},{"id":42560,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459,"slug":"analista-administrativo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-economia-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2016"},{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"},{"id":42585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579,"slug":"analista-administrativo-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1246221,"hashId":"a2e9cbd05e2820cae81a43041de07ea0","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4508987,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201c[...] E isso n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o de ignorantes que n\u00e3o frequentaram escola alguma, mas de muitos ditos \u2018cultos\u2019 e \u2018inteligentes\u2019 [...]\u201d, as aspas em \u201ccultos\u201d e \u201cinteligentes\u201d foram utilizadas para marcar uma ironia.","id":4508987,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c[...] E isso n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o de ignorantes que n\u00e3o\r\nfrequentaram escola alguma, mas de muitos ditos\r\n\u2018cultos\u2019 e \u2018inteligentes\u2019 [...]\u201d, as aspas em \u201ccultos\u201d\r\ne \u201cinteligentes\u201d foram utilizadas para marcar uma\r\nironia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] O que falta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 justamente o que nos levaria a sermos \u00e9ticos. [...]\u201d, h\u00e1 um eufemismo, marcado pelo termo \u201cjustamente\u201d.","id":4508988,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c[...] O que falta na abordagem sobre \u00e9tica\r\n\u00e9 justamente o que nos levaria a sermos \u00e9ticos.\r\n[...]\u201d, h\u00e1 um eufemismo, marcado pelo termo\r\n\u201cjustamente\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer parecer \u00e9tico. [...]\u201d, h\u00e1 hip\u00e9rbole, marcada pelo termo \u201cs\u00f3\u201d.","id":4508989,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c[...] Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer parecer\r\n\u00e9tico. [...]\u201d, h\u00e1 hip\u00e9rbole, marcada pelo termo \u201cs\u00f3\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] a urg\u00eancia que se tornou essencial hoje \u2013 e que por isso mesmo, por ser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 tratar a \u00e9tica como um trabalho da lucidez [...]\u201d, os travess\u00f5es s\u00e3o utilizados para marcar uma met\u00e1fora.","id":4508990,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c[...] a urg\u00eancia que se tornou essencial hoje\r\n\u2013 e que por isso mesmo, por ser essencial, muitos\r\nn\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 tratar a \u00e9tica como um trabalho\r\nda lucidez [...]\u201d, os travess\u00f5es s\u00e3o utilizados para\r\nmarcar uma met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201c[...] A felicidade de que se trata \u00e9 a \u2018felicidade pol\u00edtica\u2019, ou seja, a vida justa e boa no universo p\u00fablico. [...]\u201d, o termo \u201cvida justa e boa\u201d marca uma ant\u00edtese.","id":4508991,"corpo":"<p align=justify>Em \u201c[...] A felicidade de que se trata \u00e9 a \u2018felicidade\r\npol\u00edtica\u2019, ou seja, a vida justa e boa no universo\r\np\u00fablico. [...]\u201d, o termo \u201cvida justa e boa\u201d marca uma\r\nant\u00edtese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O que \u00e9 \u00e9tica hoje? Sem uma discuss\u00e3o l\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel agir com \u00e9tica Marcia Tiburi A palavra \u00e9tica aparece em muitos contextos de nossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de clamor por salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns com certa emp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos dizer com isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo em rela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \u00e9tica. Este \u00e9 nosso primeiro grande problema. O que falta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 justamente o que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta reflex\u00e3o, falta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co que \u00e9\u201d agir e \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 que a \u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso sair da mera indigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es passageiras, que tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0 reflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas emo\u00e7\u00f5es se mostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, creem-se como antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos. Por\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica, \u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo continua como antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es indignadas para a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade elaborada que possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o foco de qualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 em jogo. Falta, para isso, entendimento. Ou seja, compreens\u00e3o de um sentido comum na nossa reivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se chegar a isso, que haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de expor e de ouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \u00e9tica, mas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \u00e9tica \u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos num c\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a ignor\u00e2ncia triunfam. Na inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, esperamos que os cultos, os intelectuais, os professores, os jornalistas, todos os que constroem a opini\u00e3o p\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem ajudar muito, pois desconhecem ou evitam a profundidade da quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense que ser corrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o de ignorantes que n\u00e3o frequentaram escola alguma, mas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \u201cinteligentes\u201d. Quem hoje se preocupa em entender do que se trata? Quem se preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre teoria e pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos c\u00f3digos de \u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como princ\u00edpio que deve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? Exatamente pela falta de compreens\u00e3o do seu fundamento, do que significa a \u00e9tica como elemento estrutural para cada um como pessoa e para a sociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de vista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \u00e9tica. A \u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem bem sabemos o que deveria entrar. Nem sabemos como. Mas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \u00e9 pelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que tudo come\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero uso que podemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se trata de sobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao modo de nos comportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o modo como partilhamos valores e a pr\u00f3pria liberdade. Ela \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que o j\u00e1 t\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e alheio. Portanto, desde que ela diz respeito \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre um \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o outro, o seu lugar, sua vida, sua potencialidade, seus direitos, como eu o vejo e como posso defend\u00ea- lo. A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma palavra v\u00e3, que usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado que ela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer parecer \u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do que se faz contra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que enfrenta o limite da pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a sustenta e luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade que possa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 mais do que satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade de que se trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, a vida justa e boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando surgiu na antiguidade tinha este ideal. A felicidade na vida privada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate em torno do qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende disso. Por isso, antes de mais nada, a urg\u00eancia que se tornou essencial hoje \u2013 e que por isso mesmo, por ser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 tratar a \u00e9tica como um trabalho da lucidez quanto ao que estamos fazendo com nosso presente, mas sobretudo, com o que nele se planta e define o rumo futuro. Para isso \u00e9 preciso renovar nossa capacidade de di\u00e1logo e propor um novo projeto de sociedade no qual o bem de todos esteja realmente em vista. (http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos livre.htm) Quest\u00f5es:","id":401473,"enunciado":"<p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">O que \u00e9 \u00e9tica hoje? \r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">Sem uma discuss\u00e3o \r\nl\u00facida sobre a \u00e9tica n\u00e3o \u00e9 <\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: \r\ncenter;\">poss\u00edvel agir com \r\n\u00e9tica <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Marcia Tiburi <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A \r\npalavra \u00e9tica aparece em muitos contextos \r\nde\r\nnossas vidas. Falamos sobre \u00e9tica em tom de \r\nclamor\r\npor salva\u00e7\u00e3o. Cheios de esperan\u00e7a, alguns \r\ncom certa\r\nemp\u00e1fia, exigimos ou reclamamos da falta de \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos exatamente o que queremos \r\ndizer\r\ncom isso. H\u00e1 um desejo de \u00e9tica, mas mesmo \r\nem\r\nrela\u00e7\u00e3o a ele n\u00e3o conseguimos avan\u00e7ar com \r\n\u00e9tica.\r\nEste \u00e9 nosso primeiro grande problema. \r\n<\/p><p align=\"justify\">   O que \r\nfalta na abordagem sobre \u00e9tica \u00e9 \r\njustamente\r\no que nos levaria a sermos \u00e9ticos. Falta \r\nreflex\u00e3o,\r\nfalta pensamento cr\u00edtico, falta entender \u201co \r\nque \u00e9\u201d agir\r\ne \u201ccomo\u201d se deve agir. Com tais perguntas \u00e9 \r\nque a\r\n\u00e9tica inicia. Para que ela inicie \u00e9 preciso \r\nsair da mera\r\nindigna\u00e7\u00e3o moral baseada em emo\u00e7\u00f5es \r\npassageiras,\r\nque tantos acham magn\u00edfico expor, e chegar \u00e0\r\nreflex\u00e3o \u00e9tica. Aqueles que exp\u00f5em suas \r\nemo\u00e7\u00f5es se\r\nmostram como pessoas sens\u00edveis, bondosas, \r\ncreem-se\r\ncomo antecipadamente \u00e9ticos porque emotivos.\r\nPor\u00e9m, n\u00e3o basta. As emo\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\npol\u00edtica,\r\n\u00e0 mis\u00e9ria ou \u00e0 viol\u00eancia, passam e tudo \r\ncontinua\r\ncomo antes. A passagem das emo\u00e7\u00f5es \r\nindignadas\r\npara a elabora\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nelaborada\r\nque possa sustentar a a\u00e7\u00e3o boa e justa - o \r\nfoco de\r\nqualquer \u00e9tica desde sempre - \u00e9 o que est\u00e1 \r\nem jogo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Falta, para isso, entendimento. Ou \r\nseja,\r\ncompreens\u00e3o de um sentido comum na nossa\r\nreivindica\u00e7\u00e3o pela \u00e9tica. Falta, para se \r\nchegar a isso,\r\nque haja di\u00e1logo, ou seja, capacidade de \r\nexpor e de\r\nouvir o que a \u00e9tica pode ser. Clamamos pela \r\n\u00e9tica,\r\nmas n\u00e3o sabemos conversar. E para que haja \r\n\u00e9tica\r\n\u00e9 preciso di\u00e1logo. E, por isso, permanecemos \r\nnum\r\nc\u00edrculo vicioso em que s\u00f3 a ina\u00e7\u00e3o e a \r\nignor\u00e2ncia\r\ntriunfam. <\/p><p align=\"justify\">  \r\nNa inani\u00e7\u00e3o intelectual em voga, \r\nesperamos\r\nque os cultos, os intelectuais, os \r\nprofessores,\r\nos jornalistas, todos os que constroem a \r\nopini\u00e3o\r\np\u00fablica, tragam respostas. Nem estes podem \r\najudar\r\nmuito, pois desconhecem ou evitam a \r\nprofundidade\r\nda quest\u00e3o. H\u00e1, neste contexto, quem pense \r\nque ser\r\ncorrupto n\u00e3o exclui a \u00e9tica. E isso n\u00e3o \u00e9 \r\nopini\u00e3o de\r\nignorantes que n\u00e3o frequentaram escola \r\nalguma,\r\nmas de muitos ditos \u201ccultos\u201d e \r\n\u201cinteligentes\u201d. Quem\r\nhoje se preocupa em entender do que se \r\ntrata? Quem\r\nse preocupa em n\u00e3o cair na contradi\u00e7\u00e3o entre \r\nteoria\r\ne pr\u00e1tica? Em discutir \u00e9tica para al\u00e9m dos \r\nc\u00f3digos de\r\n\u00e9tica das profiss\u00f5es pensando-a como \r\nprinc\u00edpio que\r\ndeve reger nossas rela\u00e7\u00f5es? <\/p><p \r\nalign=\"justify\">   Exatamente pela \r\nfalta de compreens\u00e3o do seu\r\nfundamento, do que significa a \u00e9tica como \r\nelemento\r\nestrutural para cada um como pessoa e para a\r\nsociedade como um todo, \u00e9 que perdemos de\r\nvista a possibilidade de uma realiza\u00e7\u00e3o da \r\n\u00e9tica. A\r\n\u00e9tica n\u00e3o entra em nossas vidas porque nem \r\nbem\r\nsabemos o que deveria entrar. Nem sabemos \r\ncomo.\r\nMas quando perguntamos pela \u00e9tica, em geral, \r\n\u00e9\r\npelo \u201ccomo fazemos para sermos \u00e9ticos\u201d que \r\ntudo\r\ncome\u00e7a. A\u00ed come\u00e7a tamb\u00e9m o erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\n\u00e9tica. Pois \u00e9tico \u00e9 o que ultrapassa o mero \r\nuso que\r\npodemos fazer da pr\u00f3pria \u00e9tica quando se \r\ntrata de\r\nsobreviver. \u00c9tica \u00e9 o que diz respeito ao \r\nmodo de nos\r\ncomportamos e decidirmos nosso conv\u00edvio e o \r\nmodo\r\ncomo partilhamos valores e a pr\u00f3pria \r\nliberdade.\r\nEla \u00e9 o sentido da conviv\u00eancia, mais do que \r\no j\u00e1\r\nt\u00e3o importante respeito do limite pr\u00f3prio e \r\nalheio.\r\nPortanto, desde que ela diz respeito \u00e0 \r\nrela\u00e7\u00e3o entre\r\num \u201ceu\u201d e um \u201ctu\u201d, ela envolve pensar o \r\noutro, o seu\r\nlugar, sua vida, sua potencialidade, seus \r\ndireitos,\r\ncomo eu o vejo e como posso defend\u00ea-\r\nlo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n A \u00c9tica permanece, por\u00e9m, sendo uma \r\npalavra \r\nv\u00e3,\r\nque usamos a esmo, sem pensar no conte\u00fado \r\nque\r\nela carrega. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico s\u00f3 porque quer \r\nparecer\r\n\u00e9tico. Ningu\u00e9m \u00e9 \u00e9tico porque discorda do \r\nque se faz\r\ncontra a \u00e9tica. S\u00f3 \u00e9 \u00e9tico aquele que \r\nenfrenta o limite\r\nda pr\u00f3pria a\u00e7\u00e3o, da racionalidade que a \r\nsustenta\r\ne luta pela constru\u00e7\u00e3o de uma sensibilidade \r\nque\r\npossa dar sentido \u00e0 felicidade. Mas esta \u00e9 \r\nmais do\r\nque satisfa\u00e7\u00e3o na vida privada. A felicidade \r\nde que\r\nse trata \u00e9 a \u201cfelicidade pol\u00edtica\u201d, ou seja, \r\na vida justa\r\ne boa no universo p\u00fablico. A \u00e9tica quando \r\nsurgiu\r\nna antiguidade tinha este ideal. A \r\nfelicidade na vida\r\nprivada \u2013 que hoje tamb\u00e9m se tornou debate \r\nem torno\r\ndo qual cresce a ignor\u00e2ncia - depende \r\ndisso. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n Por isso, antes de mais nada, a \r\nurg\u00eancia que \r\nse\r\ntornou essencial hoje \u2013 e que por isso \r\nmesmo, por\r\nser essencial, muitos n\u00e3o percebem \u2013 \u00e9 \r\ntratar a \u00e9tica\r\ncomo um trabalho da lucidez quanto ao que \r\nestamos\r\nfazendo com nosso presente, mas sobretudo, \r\ncom o\r\nque nele se planta e define o rumo futuro. \r\nPara isso\r\n\u00e9 preciso renovar nossa capacidade de \r\ndi\u00e1logo e\r\npropor um novo projeto de sociedade no qual \r\no bem\r\nde todos esteja realmente em vista. \r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">\r\n(http:\/\/www.marciatiburi.com.br\/textos\/somos\r\nlivre.htm)\r\nQuest\u00f5es:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1246221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Empresa P\u00fablica iniciar\u00e1 procedimento licitat\u00f3rio pretendendo adquirir um aparelho de Raios X, o qual \u00e9 fabricado por uma \u00fanica ind\u00fastria, possuindo esta atestado de exclusividade expedido pelo \u00f3rg\u00e3o competente do local de realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o. Acerca do caso hipot\u00e9tico, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41956,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-advogado-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 18:52:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1246260,"hashId":"995b28379652876cdfb3cc708e3a1b68","enunciado":"<p align=justify>Uma Empresa P\u00fablica iniciar\u00e1 procedimento\r\nlicitat\u00f3rio pretendendo adquirir um aparelho\r\nde Raios X, o qual \u00e9 fabricado por uma\r\n\u00fanica ind\u00fastria, possuindo esta atestado\r\nde exclusividade expedido pelo \u00f3rg\u00e3o\r\ncompetente do local de realiza\u00e7\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca do caso hipot\u00e9tico, de acordo com a\r\nLei n\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es), assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4509170,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse caso, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inexig\u00edvel.","id":4509170,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, a licita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inexig\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser dispensada a licita\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4509171,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser dispensada a licita\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada obrigatoriamente pela modalidade concorr\u00eancia.","id":4509172,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada obrigatoriamente\r\npela modalidade concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 obrigatoriamente ser dispensada.","id":4509173,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 obrigatoriamente ser\r\ndispensada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada na modalidade convite, por haver um \u00fanico fornecedor.","id":4509174,"corpo":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada na modalidade\r\nconvite, por haver um \u00fanico fornecedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408240,"slug":"direito-administrativo-obrigatoriedade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1246260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677,"slug":"medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A previs\u00e3o de \u00e1rea de aproxima\u00e7\u00e3o para abertura das portas e \u00e1rea de manobra para cadeira de rodas \u00e9 de 90\u00b0 em todos os c\u00f4modos a serem constru\u00eddos em uma resid\u00eancia.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677,"slug":"medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677,"slug":"medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677,"slug":"medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679,"slug":"medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:13:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844867,"hashId":"cf174ddc5553aaa4c5a3776f0e0395dc","enunciado":"A previs\u00e3o de \u00e1rea de aproxima\u00e7\u00e3o para abertura das\r\nportas e \u00e1rea de manobra para cadeira de rodas \u00e9 de 90\u00b0\r\nem todos os c\u00f4modos a serem constru\u00eddos em uma\r\nresid\u00eancia.","resposta":2920213,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920212,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920213,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Censo de 2010, conforme dados do IBGE, indica que 23,9% da popula\u00e7\u00e3o brasileira possuem algum tipo de defici\u00eancia. Esse percentual \u00e9 t\u00e3o grande que prejudicaria o desenvolvimento social de qualquer pa\u00eds que deixasse \u00e0 margem um contingente populacional dessa magnitude. Com base nesses fatos, julgue os itens a seguir.","id":342100,"enunciado":"O Censo de 2010, conforme dados do IBGE, indica que\r\n23,9% da popula\u00e7\u00e3o brasileira possuem algum tipo de\r\ndefici\u00eancia. Esse percentual \u00e9 t\u00e3o grande que prejudicaria o\r\ndesenvolvimento social de qualquer pa\u00eds que deixasse \u00e0\r\nmargem um contingente populacional dessa magnitude. Com\r\nbase nesses fatos, julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/844867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":26146,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:12:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":883697,"hashId":"6e7cc007234c447dd813dca0d2cd87d2","enunciado":"De acordo com Calend\u00e1rio Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3085245,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, protege contra o sarampo, a caxumba e a rub\u00e9ola. \u00c9 indicada para vacina\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios a partir de 6 meses de idade.","id":3085242,"corpo":"A vacina sarampo, caxumba e rub\u00e9ola, protege contra o sarampo, a caxumba e a rub\u00e9ola. \u00c9 indicada para vacina\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios a partir de 6 meses de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina da hepatite A \u00e9 indicada para a preven\u00e7\u00e3\u00e7 da infec\u00e7\u00e3o causada pelo v\u00edrus da hepatite A. \u00c9 recomendada a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 15 meses, com refor\u00e7o aos 5 anos de idade.","id":3085243,"corpo":"A vacina da hepatite A \u00e9 indicada para a preven\u00e7\u00e3\u00e7 da infec\u00e7\u00e3o causada pelo v\u00edrus da hepatite A. \u00c9 recomendada a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as de 15 meses, com refor\u00e7o aos 5 anos de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina papilomav\u00edrus humano (HPV) \u00e9 indicada para jovens do sexo feminino de 12 a 15 anos de idade, para a imuniza\u00e7\u00e3o ativa contra todos os tipos de HPV, a fim de prevenir contra c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, vulvar, vaginal e anal, les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas ou displ\u00e1sicas, verrugas genitais e infec\u00e7\u00f5es causadas pelo papilomav\u00edrus humano.","id":3085244,"corpo":"A vacina papilomav\u00edrus humano (HPV) \u00e9 indicada para jovens do sexo feminino de 12 a 15 anos de idade, para a imuniza\u00e7\u00e3o ativa contra todos os tipos de HPV, a fim de prevenir contra c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, vulvar, vaginal e anal, les\u00f5es pr\u00e9-cancerosas ou displ\u00e1sicas, verrugas genitais e infec\u00e7\u00f5es causadas pelo papilomav\u00edrus humano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) (Meningo C) est\u00e1 indicada para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a invasiva causada pela Neisseria meningitidis do sorogrupo C em crian\u00e7as, a partir dos 3 meses de idade.","id":3085245,"corpo":"A Vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) (Meningo C) est\u00e1 indicada para a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a invasiva causada pela Neisseria meningitidis do sorogrupo C em crian\u00e7as, a partir dos 3 meses de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348363,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/883697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Daolio (2004), no livro Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o conceito de cultura, reafirma a ideia de que \u201ccultura\u201d \u00e9 um conceito central no campo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Segundo ele, todas as manifesta\u00e7\u00f5es corporais humanas s\u00e3o geradas","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2150953,"hashId":"3975c778ccd9bf30f704d2f62aab456f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Daolio (2004), no livro <em>Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e o<\/em> <em>conceito<\/em> <em>de cultura<\/em>, reafirma a ideia de que \u201ccultura\u201d \u00e9 um conceito central no campo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Segundo ele, todas as manifesta\u00e7\u00f5es corporais humanas s\u00e3o geradas<\/p>","resposta":8424972,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na forma\u00e7\u00e3o profissional em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.","id":8424970,"corpo":"<p>na forma\u00e7\u00e3o profissional em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.","id":8424971,"corpo":"<p>nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na din\u00e2mica cultural.","id":8424972,"corpo":"<p>na din\u00e2mica cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos estabelecimentos esportivos.","id":8424973,"corpo":"<p>nos estabelecimentos esportivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos locais onde se realizam os Jogos Ol\u00edmpicos.","id":8424974,"corpo":"<p>nos locais onde se realizam os Jogos Ol\u00edmpicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2150953","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Historiadores mencionam que a Medicina assume papel de destaque dentro da m\u00e1quina do poder estatal durante o s\u00e9culo XVIII. Nos dois s\u00e9culos seguintes, a classe m\u00e9dica estabelece forte liga\u00e7\u00e3o com a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, marcando o que se conhece como tend\u00eancia higienista. Essa tend\u00eancia buscava, por meio dos conhecimentos da \u00e1rea m\u00e9dica,","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:47:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2150950,"hashId":"b384229f8d1c3ec9aa345d19a84dce74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Historiadores mencionam que a Medicina assume papel de destaque dentro da m\u00e1quina do poder estatal durante o s\u00e9culo XVIII. Nos dois s\u00e9culos seguintes, a classe m\u00e9dica estabelece forte liga\u00e7\u00e3o com a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, marcando o que se conhece como tend\u00eancia higienista. Essa tend\u00eancia buscava, por meio dos conhecimentos da \u00e1rea m\u00e9dica,<\/p>","resposta":8424961,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difundir atividades corporais que negassem a diversidade \u00e9tnica.","id":8424958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difundir atividades corporais que negassem a diversidade \u00e9tnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impor um padr\u00e3o de conduta moral por meio da disciplina do corpo. ","id":8424959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impor um padr\u00e3o de conduta moral por meio da disciplina do corpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preparar o indiv\u00edduo para a vida por meio da difus\u00e3o da pr\u00e1tica de esportes.","id":8424960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparar o indiv\u00edduo para a vida por meio da difus\u00e3o da pr\u00e1tica de esportes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difundir um estilo de vida ativo com a meta de diminuir a suscetibilidade \u00e0s doen\u00e7as.","id":8424961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difundir um estilo de vida ativo com a meta de diminuir a suscetibilidade \u00e0s doen\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimular pr\u00e1ticas corporais que permitissem ao indiv\u00edduo conhecer bem a sociedade.","id":8424962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimular pr\u00e1ticas corporais que permitissem ao indiv\u00edduo conhecer bem a sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao elaborar o planejamento anual, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica sabe que deve contemplar objetivos de natureza conceitual, atitudinal e psicomotora relativos ao desenvolvimento dos estudantes. Assinale a alternativa que expressa um objetivo de natureza atitudinal ligado ao desenvolvimento da cidadania.","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:49:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2150994,"hashId":"aebe1907a6a16fd8ca6659d3d207a568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao elaborar o planejamento anual, o professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica sabe que deve contemplar objetivos de natureza conceitual, atitudinal e psicomotora relativos ao desenvolvimento dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que expressa um objetivo de natureza atitudinal ligado ao desenvolvimento da cidadania.<\/p>","resposta":8425145,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar de um jogo de handebol em um torneio esportivo mostrando compreens\u00e3o das regras e t\u00e9cnicas do jogo. ","id":8425142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar de um jogo de handebol em um torneio esportivo mostrando compreens\u00e3o das regras e t\u00e9cnicas do jogo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser capaz de mencionar uma t\u00e1tica eficaz para superar a defesa individual advers\u00e1ria durante partidas de handebol. ","id":8425143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser capaz de mencionar uma t\u00e1tica eficaz para superar a defesa individual advers\u00e1ria durante partidas de handebol. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no organismo humano em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos.","id":8425144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar as transforma\u00e7\u00f5es que ocorrem no organismo humano em decorr\u00eancia da pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios f\u00edsicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Participar de um grupo de volunt\u00e1rios envolvidos com a conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva e lazer em seu bairro. ","id":8425145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Participar de um grupo de volunt\u00e1rios envolvidos com a conserva\u00e7\u00e3o e limpeza dos espa\u00e7os de pr\u00e1tica esportiva e lazer em seu bairro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar relat\u00f3rios de observa\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es esportivas destacando os erros identificados nos gestos t\u00e9cnicos dos competidores.","id":8425146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar relat\u00f3rios de observa\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00f5es esportivas destacando os erros identificados nos gestos t\u00e9cnicos dos competidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e1vio Assis de Oliveira (2001) prop\u00f5e uma reinven\u00e7\u00e3o do esporte na escola. Para que isso ocorra, afirma que \u00e9 preciso superar a dicotomia esporte x jogos. Com isso, defende que o esporte reinventado \u00e9 aquele que","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:48:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2150969,"hashId":"f48c79a91d91a67f54e8a3b569d16423","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1vio Assis de Oliveira (2001) prop\u00f5e uma reinven\u00e7\u00e3o do esporte na escola. Para que isso ocorra, afirma que \u00e9 preciso superar a dicotomia<em> esporte x jogos.<\/em> Com isso, defende que o esporte reinventado \u00e9 aquele que<\/p>","resposta":8425030,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supera o advers\u00e1rio.","id":8425029,"corpo":"<p>supera o advers\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recupera a ludicidade.","id":8425030,"corpo":"<p>recupera a ludicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privilegia a criatividade.","id":8425031,"corpo":"<p>privilegia a criatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promove a aprendizagem motora.","id":8425032,"corpo":"<p>promove a aprendizagem motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estimula o desenvolvimento de habilidades.","id":8425033,"corpo":"<p>estimula o desenvolvimento de habilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2150969","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do 7o ano dividiu a turma em dois grandes grupos e designou a cada um deles um lado da quadra de handebol. Cada grupo deveria deslocar-se para a metade da quadra contr\u00e1ria, de forma que a bola passasse pela m\u00e3o de cada componente do grupo, e um deles arremessaria ao gol. Aquele que marcasse o ponto, passaria para o outro grupo. Esse jogo duraria dez minutos e, depois disso, acompanhados do professor, os dois grupos se sentariam em c\u00edrculo para analisar essa experi\u00eancia vivida.Pensando nos jogos cooperativos, assinale a alternativa que expressa, corretamente, a classifica\u00e7\u00e3o desse jogo realizado.","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:50:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2151016,"hashId":"71707b2c950fd30db430249f283d65b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica do 7<sup>o<\/sup> ano dividiu a turma em dois grandes grupos e designou a cada um deles um lado da quadra de handebol. Cada grupo deveria deslocar-se para a metade da quadra contr\u00e1ria, de forma que a bola passasse pela m\u00e3o de cada componente do grupo, e um deles arremessaria ao gol. Aquele que marcasse o ponto, passaria para o outro grupo. Esse jogo duraria dez minutos e, depois disso, acompanhados do professor, os dois grupos se sentariam em c\u00edrculo para analisar essa experi\u00eancia vivida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando nos jogos cooperativos, assinale a alternativa que expressa, corretamente, a classifica\u00e7\u00e3o desse jogo realizado.<\/p>","resposta":8425234,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Simb\u00f3lico.","id":8425231,"corpo":"<p>Simb\u00f3lico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Toque e confian\u00e7a.","id":8425232,"corpo":"<p>Toque e confian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o do defensor.","id":8425233,"corpo":"<p>Invers\u00e3o do defensor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o do goleador.","id":8425234,"corpo":"<p>Invers\u00e3o do goleador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quebra-gelo e integra\u00e7\u00e3o.","id":8425235,"corpo":"<p>Quebra-gelo e integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/2151016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo movimento \u00e9 um ritmo em potencial. Ao trabalhar com dan\u00e7as na escola, a escolha das m\u00fasicas que servir\u00e3o como base para a elabora\u00e7\u00e3o de coreografias","provas":[{"id":70422,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 15:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2151029,"hashId":"f15e493d103b76eb15b9dc6bb43fc248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo movimento \u00e9 um ritmo em potencial. Ao trabalhar com dan\u00e7as na escola, a escolha das m\u00fasicas que servir\u00e3o como base para a elabora\u00e7\u00e3o de coreografias<\/p>","resposta":8425284,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias dos alunos. ","id":8425284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias dos alunos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias do professor.","id":8425285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser feita com base nos gostos e prefer\u00eancias do professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico brasileiro.","id":8425286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico brasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico internacional.","id":8425287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve fazer parte do repert\u00f3rio musical cl\u00e1ssico internacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precisa ter rela\u00e7\u00e3o com temas desenvolvidos em outras disciplinas.","id":8425288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa ter rela\u00e7\u00e3o com temas desenvolvidos em outras disciplinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402885,"slug":"educacao-fisica-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o do ferro est\u00e1 associada tanto \u00e0 forma do ferro que \u00e9 ofertado na dieta, quanto \u00e0 presen\u00e7a de fitatos e \u00e1cido asc\u00f3rbico.","provas":[{"id":23716,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 16:14:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803432,"hashId":"f82c0fd994e834c82d77b6b97938bd22","enunciado":"A efici\u00eancia da absor\u00e7\u00e3o do ferro est\u00e1 associada tanto \u00e0 forma\r\ndo ferro que \u00e9 ofertado na dieta, quanto \u00e0 presen\u00e7a de fitatos e\r\n\u00e1cido asc\u00f3rbico.","resposta":2767532,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao ferro e \u00e0 vitamina A, julgue os itens que se seguem.","id":334259,"enunciado":"No que diz respeito ao ferro e \u00e0 vitamina A, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 21","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/803432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo. O bloco diagrama representa","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872856,"hashId":"109a5afa07b52faa14fd82f4113b5dcb","enunciado":"<p>Considere a figura abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25695\/56.gif\"><\/p><p>O bloco diagrama representa<\/p>","resposta":3038756,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"influ\u00eancia antr\u00f3pica sobre a zona costeira.","id":3038752,"corpo":"influ\u00eancia antr\u00f3pica sobre a zona costeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zona costeira de dunas.","id":3038753,"corpo":"zona costeira de dunas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de influ\u00eancia dos manguezais.","id":3038754,"corpo":"\u00e1rea de influ\u00eancia dos manguezais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processos de din\u00e2mica superficial marinha.","id":3038755,"corpo":"processos de din\u00e2mica superficial marinha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ec\u00f3tono costeiro do cont\u00ednuo fl\u00favio-marinho.","id":3038756,"corpo":"ec\u00f3tono costeiro do cont\u00ednuo fl\u00favio-marinho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346555,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/872856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo se refere a um recorte de uma carta topogr\u00e1fica da Serra do Marumbi. Nela notam-se diversas curvas de n\u00edvel, bem como as drenagens cortando perpendicularmente. De acordo com a figura, o ponto na carta situado em maior altitude \u00e9","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872379,"hashId":"8595d7a42ecec90c5f3a4d856fe63711","enunciado":"<p>A figura abaixo se refere a um recorte de uma carta topogr\u00e1fica da Serra do Marumbi. Nela notam-se diversas curvas de n\u00edvel,\r\nbem como as drenagens cortando perpendicularmente. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25671\/55.gif\"><\/p><p>De acordo com a figura, o ponto na carta situado em maior altitude \u00e9<\/p>","resposta":3036370,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P4.","id":3036367,"corpo":"P4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P1.","id":3036368,"corpo":"P1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P2.","id":3036369,"corpo":"P2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P3.","id":3036370,"corpo":"P3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P5.","id":3036371,"corpo":"P5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402769,"slug":"geologia-topografia"}],"slug":"geologia\/872379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a figura abaixo. O t\u00edtulo correto para essa figura deve ser:","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872863,"hashId":"89a5d3c0e71ced626aa4e256ea62428c","enunciado":"<p>Considere a figura abaixo. O<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25695\/59.gif\"><\/p><p> t\u00edtulo correto para essa figura deve ser:<\/p>","resposta":3038788,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dados hidrol\u00f3gicos temporais de tr\u00eas canais do Maranh\u00e3o.","id":3038787,"corpo":"Dados hidrol\u00f3gicos temporais de tr\u00eas canais do Maranh\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros ambientais nos tr\u00eas canais amostrados durante o per\u00edodo de janeiro\/2006 a setembro\/2007.","id":3038788,"corpo":"Varia\u00e7\u00e3o dos par\u00e2metros ambientais nos tr\u00eas canais amostrados durante o per\u00edodo de janeiro\/2006 a setembro\/2007.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise estat\u00edstica de par\u00e2metros ambientais de canais do Maranh\u00e3o.","id":3038789,"corpo":"An\u00e1lise estat\u00edstica de par\u00e2metros ambientais de canais do Maranh\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00f5es hidrogeoqu\u00edmicas de tr\u00eas estu\u00e1rios maranhenses.","id":3038790,"corpo":"Varia\u00e7\u00f5es hidrogeoqu\u00edmicas de tr\u00eas estu\u00e1rios maranhenses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1ficos temporais de qualidade hidrol\u00f3gica de \u00e1reas de restinga maranhenses.","id":3038791,"corpo":"Gr\u00e1ficos temporais de qualidade hidrol\u00f3gica de \u00e1reas de restinga maranhenses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346556,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":"oceanografia\/872863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria no 445\/2014, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que instituiu a lista e determinou a\u00e7\u00f5es para conserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies amea\u00e7adas, classificou as esp\u00e9cies listadas nas seguintes categorias","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872878,"hashId":"7a0de1f9dd3e4f77679c10dca0a5f357","enunciado":"A Portaria no 445\/2014, do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente, que instituiu a lista e determinou a\u00e7\u00f5es para conserva\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies\r\namea\u00e7adas, classificou as esp\u00e9cies listadas nas seguintes categorias","resposta":3038863,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em extin\u00e7\u00e3o, em perigo, extinta na natureza e em estado preocupante.","id":3038862,"corpo":"em extin\u00e7\u00e3o, em perigo, extinta na natureza e em estado preocupante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extinta na natureza, criticamente em perigo, em perigo e vulner\u00e1vel.","id":3038863,"corpo":"extinta na natureza, criticamente em perigo, em perigo e vulner\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"criticamente em perigo, em extin\u00e7\u00e3o, vulner\u00e1vel e extinta na natureza.","id":3038864,"corpo":"criticamente em perigo, em extin\u00e7\u00e3o, vulner\u00e1vel e extinta na natureza.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vulner\u00e1vel, em extin\u00e7\u00e3o, em estado preocupante e criticamente em perigo.","id":3038865,"corpo":"vulner\u00e1vel, em extin\u00e7\u00e3o, em estado preocupante e criticamente em perigo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em estado preocupante, extinta na natureza, em perigo e vulner\u00e1vel.","id":3038866,"corpo":"em estado preocupante, extinta na natureza, em perigo e vulner\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346557,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/872878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os terra\u00e7os podem ser classificados quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que exercem, \u00e0 largura da base ou faixa de terra movimentada, ao processo de constru\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma do perfil do terreno e ao alinhamento. \u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872376,"hashId":"5cf171e12f873ffc6c3bec027b932208","enunciado":"Os terra\u00e7os podem ser classificados quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o que exercem, \u00e0 largura da base ou faixa de terra movimentada, ao processo\r\nde constru\u00e7\u00e3o, \u00e0 forma do perfil do terreno e ao alinhamento. \u00c9 correto afirmar:","resposta":3036356,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os terra\u00e7os devem come\u00e7ar a ser constru\u00eddos sempre a partir da parte baixa do terreno.","id":3036352,"corpo":"Os terra\u00e7os devem come\u00e7ar a ser constru\u00eddos sempre a partir da parte baixa do terreno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os terra\u00e7os de reten\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o constru\u00eddos sobre linhas marcadas em desn\u00edvel.","id":3036353,"corpo":"Os terra\u00e7os de reten\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o s\u00e3o constru\u00eddos sobre linhas marcadas em desn\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os terra\u00e7os de escoamento s\u00e3o constru\u00eddos sobre linhas marcadas em n\u00edvel.","id":3036354,"corpo":"Os terra\u00e7os de escoamento s\u00e3o constru\u00eddos sobre linhas marcadas em n\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os principais fatores que determinam a loca\u00e7\u00e3o dos terra\u00e7os \u00e9 a mecaniza\u00e7\u00e3o, espa\u00e7amento e bitola de trator.","id":3036355,"corpo":"Os principais fatores que determinam a loca\u00e7\u00e3o dos terra\u00e7os \u00e9 a mecaniza\u00e7\u00e3o, espa\u00e7amento e bitola de trator.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o, podem ser de reten\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o (em n\u00edvel) ou de escoamento (em gradiente).","id":3036356,"corpo":"Quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o, podem ser de reten\u00e7\u00e3o ou infiltra\u00e7\u00e3o (em n\u00edvel) ou de escoamento (em gradiente).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346476,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/872376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito que se refere ao intervalo de recorr\u00eancia de uma enchente e o tempo m\u00e9dio, em anos, em que a enchente \u00e9 igualada ou superada pelo menos uma vez \u00e9:","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872402,"hashId":"1a0fe215276ebc8132483f83d2c05eaa","enunciado":"O conceito que se refere ao intervalo de recorr\u00eancia de uma enchente e o tempo m\u00e9dio, em anos, em que a enchente \u00e9 igualada\r\nou superada pelo menos uma vez \u00e9:","resposta":3036486,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo de risco.","id":3036482,"corpo":"Per\u00edodo de risco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o de cheia.","id":3036483,"corpo":"Vaz\u00e3o de cheia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o m\u00e1xima anual.","id":3036484,"corpo":"Vaz\u00e3o m\u00e1xima anual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o de projeto.","id":3036485,"corpo":"Vaz\u00e3o de projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Per\u00edodo de retorno.","id":3036486,"corpo":"Per\u00edodo de retorno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/872402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os programas de amostragem de corpos d\u2019\u00e1gua s\u00e3o normatizados pela Norma Brasileira:","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872394,"hashId":"5fd944e3d2fa57ed0f0db45e94bfed02","enunciado":"Os programas de amostragem de corpos d\u2019\u00e1gua s\u00e3o normatizados pela Norma Brasileira:","resposta":3036442,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ABNT\/NBR 9897:1987","id":3036442,"corpo":"ABNT\/NBR 9897:1987","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ABNT\/NBR10844:1989","id":3036443,"corpo":"ABNT\/NBR10844:1989","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ABNT\/NBR 15900:2009","id":3036444,"corpo":"ABNT\/NBR 15900:2009","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ABNT\/NBR 7198 ;1993","id":3036445,"corpo":"ABNT\/NBR 7198 ;1993","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ABNT\/NBR 9898:1987","id":3036446,"corpo":"\r\nABNT\/NBR 9898:1987","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/872394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mosaicos, fotocartas e cartas imagens, embora possuindo uma legenda, a exemplo dos outros documentos cartogr\u00e1ficos, n\u00e3o explicitam com o mesmo detalhe dos mapas de linhas os alvos imageados, da\u00ed a import\u00e2ncia de se estabelecer conven\u00e7\u00f5es para serem utilizadas na cartografia e facilitar a leitura de qualquer pessoa. Com base nas conven\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas b\u00e1sicas \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872385,"hashId":"219f14f7a280a41fc976457ddc5cc8c4","enunciado":"Mosaicos, fotocartas e cartas imagens, embora possuindo uma legenda, a exemplo dos outros documentos cartogr\u00e1ficos, n\u00e3o\r\nexplicitam com o mesmo detalhe dos mapas de linhas os alvos imageados, da\u00ed a import\u00e2ncia de se estabelecer conven\u00e7\u00f5es\r\npara serem utilizadas na cartografia e facilitar a leitura de qualquer pessoa. Com base nas conven\u00e7\u00f5es cartogr\u00e1ficas b\u00e1sicas \u00e9\r\ncorreto afirmar:","resposta":3036401,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os limites internacionais, estaduais e municipais s\u00e3o representados pela cor preta, enquanto as propriedades rurais pela cor marrom.","id":3036397,"corpo":"Os limites internacionais, estaduais e municipais s\u00e3o representados pela cor preta, enquanto as propriedades rurais pela\r\ncor marrom.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rodovias s\u00e3o representadas nas cores vermelha ou vermelha e branca, enquanto que o relevo na cor mostarda.","id":3036398,"corpo":"Rodovias s\u00e3o representadas nas cores vermelha ou vermelha e branca, enquanto que o relevo na cor mostarda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferrovias s\u00e3o representadas pela cor amarela.","id":3036399,"corpo":"Ferrovias s\u00e3o representadas pela cor amarela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cobertura vegetal \u00e9 representada pela cor verde, enquanto que, os brejos ou p\u00e2ntanos pela cor verde musgo.","id":3036400,"corpo":"A cobertura vegetal \u00e9 representada pela cor verde, enquanto que, os brejos ou p\u00e2ntanos pela cor verde musgo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas sujeitas a inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o representadas por \u00e1rea com fundo tracejado em azul, enquanto os brejos ou p\u00e2ntanos s\u00e3o semelhantes as \u00e1reas sujeitas a inunda\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 incorporada a vegeta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na cor azul.","id":3036401,"corpo":"As \u00e1reas sujeitas a inunda\u00e7\u00e3o s\u00e3o representadas por \u00e1rea com fundo tracejado em azul, enquanto os brejos ou p\u00e2ntanos\r\ns\u00e3o semelhantes as \u00e1reas sujeitas a inunda\u00e7\u00e3o, por\u00e9m \u00e9 incorporada a vegeta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m na cor azul.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346477,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/872385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Sercomtel Ilumina\u00e7\u00e3o e Telecomunica\u00e7\u00f5es S.A","sigla":"Sercomtel","id":3231,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"sercomtel-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da teoria das tr\u00eas idades, ap\u00f3s julgamento por comiss\u00e3o avaliadora, em que os documentos de um arquivo institucional foram considerados sem valor para guarda permanente, qual a\u00e7\u00e3o deve ser tomada?","provas":[{"id":59054,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Sercomtel Ilumina\u00e7\u00e3o e Telecomunica\u00e7\u00f5es S.A","sigla":"Sercomtel","id":3231,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"sercomtel-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sercomtel-pr-2016-instituto-aocp-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Sercomtel - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 17:12:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1780502,"hashId":"4b95d82f9262892d815f2bd7568c8abd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da teoria das tr\u00eas idades, ap\u00f3s julgamento por comiss\u00e3o avaliadora, em que os documentos de um arquivo institucional foram considerados sem valor para guarda permanente, qual a\u00e7\u00e3o deve ser tomada?<\/p>","resposta":6796744,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devolu\u00e7\u00e3o.","id":6796742,"corpo":"<p>Devolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tombamento.","id":6796743,"corpo":"<p>Tombamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o.","id":6796744,"corpo":"<p>Elimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":6796745,"corpo":"<p>Digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimo.","id":6796746,"corpo":"<p>Empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto no Art. 2o da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta ANA ANEEL no 003\/2010 as esta\u00e7\u00f5es de monitoramento pluviom\u00e9trico em uma bacia hidrogr\u00e1fica dever\u00e3o ser instaladas na quantidade de","provas":[{"id":25676,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go","id":12977,"slug":"analista-ambiental-area-hidrologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-hidrologo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Hidrol\u00f3go - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":439,"descricao":"Hidrologia (T\u00e9cnico)"}],"id":872400,"hashId":"428990c4a10cf0048d25746f1cdb61cb","enunciado":"De acordo com o disposto no Art. 2o da Resolu\u00e7\u00e3o Conjunta ANA ANEEL no 003\/2010 as esta\u00e7\u00f5es de monitoramento pluviom\u00e9trico\r\nem uma bacia hidrogr\u00e1fica dever\u00e3o ser instaladas na quantidade de","resposta":3036472,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 501 a 5.000 km2.","id":3036472,"corpo":"3 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 501 a 5.000 km<sup>2<\/sup>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 501 a 5.000 km2.","id":3036473,"corpo":"2 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 501 a 5.000 km<sup>2<\/sup>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 0 a 500 km2.","id":3036474,"corpo":"2 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 0 a 500 km<sup>2<\/sup>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 esta\u00e7\u00f5es para bacias acima de 500.000 km2.","id":3036475,"corpo":"10 esta\u00e7\u00f5es para bacias acima de 500.000 km<sup>2<\/sup>.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 50.0001 a 500.000 km2.","id":3036476,"corpo":"5 esta\u00e7\u00f5es para bacias de 50.0001 a 500.000 km<sup>2<\/sup>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346478,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/872400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O litoral brasileiro possui muitas ilhas habitadas tanto por esp\u00e9cies vegetais como animais. A Teoria da Biogeografia de Ilhas proposta por MacArthur e Wilson (1972) pressup\u00f5e que as comunidades das ilhas est\u00e3o em equil\u00edbrio din\u00e2mico, no qual o n\u00famero de esp\u00e9cies depende da combina\u00e7\u00e3o entre taxas de","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872867,"hashId":"85784adaa0350c3de1cf6a194b6d1071","enunciado":"O litoral brasileiro possui muitas ilhas habitadas tanto por esp\u00e9cies vegetais como animais. A Teoria da Biogeografia de Ilhas\r\nproposta por MacArthur e Wilson (1972) pressup\u00f5e que as comunidades das ilhas est\u00e3o em equil\u00edbrio din\u00e2mico, no qual o\r\nn\u00famero de esp\u00e9cies depende da combina\u00e7\u00e3o entre taxas de","resposta":3038807,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imigra\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.","id":3038807,"corpo":"imigra\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preda\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.","id":3038808,"corpo":"preda\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imigra\u00e7\u00e3o e resili\u00eancia.","id":3038809,"corpo":"imigra\u00e7\u00e3o e resili\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia e extin\u00e7\u00e3o.","id":3038810,"corpo":"resili\u00eancia e extin\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resili\u00eancia e adapta\u00e7\u00e3o.","id":3038811,"corpo":"resili\u00eancia e adapta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346556,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversidade do Litoral Brasileiro","oab":false,"nome":"Diversidade do Litoral Brasileiro","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403138,"slug":"oceanografia-diversidade-do-litoral-brasileiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"}],"slug":"oceanografia\/872867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA","provas":[{"id":73708,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Assistente Social - 2016"},{"id":73714,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":73712,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:15:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2231538,"hashId":"188855953fdcdf9bfad600fada48944a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA<\/p>","resposta":8775386,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201cDeve-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o autor-obra toda a pol\u00eamica em torno de Fernando\u201d.","id":8775382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201cDeve-se \u00e0 rela\u00e7\u00e3o autor-obra toda a pol\u00eamica em torno de Fernando\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \"Referiu-se \u00e0s leitoras de Fernando Pessoa\u201d.","id":8775383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \"Referiu-se \u00e0s leitoras de Fernando Pessoa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201c\u00c0 noite, despe\u00e7o-me do sono\u201d.","id":8775384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201c\u00c0 noite, despe\u00e7o-me do sono\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado pelo mesmo motivo que em: \u201cDeixou tudo \u00e0s claras\u201d.","id":8775385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado pelo mesmo motivo que em: \u201cDeixou tudo \u00e0s claras\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201cContou a todas \u00e0s pessoas acerca das obras\u201d.","id":8775386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre\u201d, o acento grave foi usado corretamente, assim como em: \u201cContou a todas \u00e0s pessoas acerca das obras\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...] Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...] O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...] \u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d. (Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)","id":513785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2231538","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre estu\u00e1rios e manguezais \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872865,"hashId":"29a72a6b0a83de4a79a823e93ef555af","enunciado":"Sobre estu\u00e1rios e manguezais \u00e9 correto afirmar:","resposta":3038797,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estu\u00e1rios s\u00e3o ba\u00edas ou \u00e1reas abrigadas onde os rios des\u00e1guam no mar, misturando sua \u00e1gua doce com a \u00e1gua salgada.","id":3038797,"corpo":"Estu\u00e1rios s\u00e3o ba\u00edas ou \u00e1reas abrigadas onde os rios des\u00e1guam no mar, misturando sua \u00e1gua doce com a \u00e1gua salgada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estu\u00e1rios s\u00e3o \u00e1reas abertas e desabrigadas onde os rios des\u00e1guam no mar misturando sua \u00e1gua doce com a \u00e1gua salgada.","id":3038798,"corpo":"Estu\u00e1rios s\u00e3o \u00e1reas abertas e desabrigadas onde os rios des\u00e1guam no mar misturando sua \u00e1gua doce com a \u00e1gua\r\nsalgada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os manguezais abrigam uma pequena diversidade de vida, por\u00e9m muitas esp\u00e9cies de interesse para a alimenta\u00e7\u00e3o humana.","id":3038799,"corpo":"Os manguezais abrigam uma pequena diversidade de vida, por\u00e9m muitas esp\u00e9cies de interesse para a alimenta\u00e7\u00e3o\r\nhumana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os sedimentos origin\u00e1rios dos manguezais t\u00eam caracter\u00edsticas oligotr\u00f3ficas.","id":3038800,"corpo":" Os sedimentos origin\u00e1rios dos manguezais t\u00eam caracter\u00edsticas oligotr\u00f3ficas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reprodu\u00e7\u00e3o do camar\u00e3o-rosa (Farfantepenaeus brasiliensis) se d\u00e1 no ambiente estuarino e suas p\u00f3s-larvas penetram at\u00e9 mar aberto onde ocorre o crescimento, geralmente em profundidades de 40 a 80.","id":3038801,"corpo":"A reprodu\u00e7\u00e3o do camar\u00e3o-rosa (Farfantepenaeus brasiliensis) se d\u00e1 no ambiente estuarino e suas p\u00f3s-larvas penetram at\u00e9\r\nmar aberto onde ocorre o crescimento, geralmente em profundidades de 40 a 80.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346556,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecossistema","oab":false,"nome":"Ecossistema","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403139,"slug":"oceanografia-ecossistema"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/872865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":73708,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Assistente Social - 2016"},{"id":73714,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-psicologo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":73712,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:15:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2231513,"hashId":"6afbbd74c8c63c3eb8155bbe6471f57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":8775257,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de substantivo.","id":8775257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor prepositivo.","id":8775258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor prepositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adv\u00e9rbio.","id":8775259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adjetivo.","id":8775260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de pronome relativo.","id":8775261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de pronome relativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...] Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...] O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...] \u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d. (Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)","id":513785,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409416,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo somente poder\u00e1 ser realizado de forma v\u00e1lida se o agente respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o tiver poder legal para pratic\u00e1-lo.","provas":[{"id":24053,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 17:24:35","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":813248,"hashId":"72af47602ece68e3dd6cf9704299e2bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato administrativo somente poder\u00e1 ser realizado de forma v\u00e1lida se o agente respons\u00e1vel pela sua elabora\u00e7\u00e3o tiver poder legal para pratic\u00e1-lo.<\/p>","resposta":2802859,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2802859,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2802860,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":336071,"enunciado":"<p>Acerca dos atos administrativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/813248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o possui ao seu alcance determinadas t\u00e9cnicas para prever o ambiente futuro e poder elaborar seu planejamento. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque aquela que diz respeito a uma t\u00e9cnica qualitativa de previs\u00e3o.","provas":[{"id":40332,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2016-ifto-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 17:43:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1190739,"hashId":"057328da7e6c32b00a855ebc135f79b4","enunciado":"<p align=justify>Uma organiza\u00e7\u00e3o possui ao seu alcance determinadas t\u00e9cnicas para prever o ambiente futuro e poder elaborar seu planejamento. Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, marque aquela que diz respeito a uma t\u00e9cnica qualitativa de previs\u00e3o.<\/p>","resposta":4279599,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9dia m\u00f3vel.","id":4279596,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9dia m\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias.","id":4279597,"corpo":"<p align=justify>Proje\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de difus\u00e3o.","id":4279598,"corpo":"<p align=justify>\u00cdndice de difus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisa de mercado.","id":4279599,"corpo":"<p align=justify>Pesquisa de mercado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo econom\u00e9trico.","id":4279600,"corpo":"<p align=justify>Modelo econom\u00e9trico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1190739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es insalubres, acima dos limites de toler\u00e2ncia estabelecidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, assegura a percep\u00e7\u00e3o de adicional, que ser\u00e1 calculado segundo classifica\u00e7\u00e3o em tr\u00eas n\u00edveis (m\u00ednimo, m\u00e9dio e m\u00e1ximo). Do mesmo modo, o trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade assegura ao empregado um adicional. Nesta senda, assinale a alternativa que contenha o percentual de acr\u00e9scimo em caso de insalubridade m\u00e1xima e periculosidade, respectivamente:","provas":[{"id":71536,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"saaeb-sp-2016-fafipa-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SAAEB - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 17:45:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2183352,"hashId":"cc11c4bb40a8bf3880f201c0d3bdd6cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exerc\u00edcio de trabalho em condi\u00e7\u00f5es insalubres, acima dos limites de toler\u00e2ncia estabelecidos pelo Minist\u00e9rio do Trabalho, assegura a percep\u00e7\u00e3o de adicional, que ser\u00e1 calculado segundo classifica\u00e7\u00e3o em tr\u00eas n\u00edveis (m\u00ednimo, m\u00e9dio e m\u00e1ximo). Do mesmo modo, o trabalho em condi\u00e7\u00f5es de periculosidade assegura ao empregado um adicional. Nesta senda, assinale a alternativa que contenha o percentual de acr\u00e9scimo em caso de insalubridade m\u00e1xima e periculosidade, respectivamente:<\/p>","resposta":8567639,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Insalubridade m\u00e1xima: 30%; Periculosidade 40%.","id":8567638,"corpo":"<p>Insalubridade m\u00e1xima: 30%; Periculosidade 40%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insalubridade m\u00e1xima: 40%; Periculosidade 30%.","id":8567639,"corpo":"<p>Insalubridade m\u00e1xima: 40%; Periculosidade 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Insalubridade m\u00e1xima: 50%; Periculosidade 40%.","id":8567640,"corpo":"<p>Insalubridade m\u00e1xima: 50%; Periculosidade 40%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insalubridade m\u00e1xima: 50%; Periculosidade 30%.","id":8567641,"corpo":"<p>Insalubridade m\u00e1xima: 50%; Periculosidade 30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O \u00f4nibus-cela de Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios (Susepe) j\u00e1 a recebe presos provis\u00f3rios. A opera\u00e7\u00e3o do equipamento teve in\u00edcio nesta quarta-feira (30\/11\/2016).(Fonte: http:\/\/www.ssp.rs.gov.br\/?model=conteudo&amp;menu=81&amp;id=23809).Sobre o \u00f4nibus-cela n\u00e3o \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:21:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201469,"hashId":"af3847bd27dcacf4dd2b0a8b0abead22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72032\/questao\/2201469-20220203143537000000-0.png\"> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nibus-cela de Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios (Susepe) j\u00e1 a recebe presos provis\u00f3rios. A opera\u00e7\u00e3o do equipamento teve in\u00edcio nesta quarta-feira (30\/11\/2016).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: http:\/\/www.ssp.rs.gov.br\/?model=conteudo&amp;menu=81&amp;id=23809).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o \u00f4nibus-cela n\u00e3o \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":8643610,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f4nibus-cela ficar\u00e1 estacionado em um pavilh\u00e3o em frente \u00e0 Academia da Pol\u00edcia Civil, em Porto Alegre.","id":8643608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f4nibus-cela ficar\u00e1 estacionado em um pavilh\u00e3o em frente \u00e0 Academia da Pol\u00edcia Civil, em Porto Alegre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o do equipamento ficar\u00e1 a cargo do Comando do Policiamento da Capital.","id":8643609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o do equipamento ficar\u00e1 a cargo do Comando do Policiamento da Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O equipamento poder\u00e1 receber at\u00e9 20 detentos simultaneamente.","id":8643610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento poder\u00e1 receber at\u00e9 20 detentos simultaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O equipamento ser\u00e1 utilizado enquanto s\u00e3o executados os trabalhos para a instala\u00e7\u00e3o do centro de triagem de presos provis\u00f3rios no Pres\u00eddio Central de Porto Alegre.","id":8643611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento ser\u00e1 utilizado enquanto s\u00e3o executados os trabalhos para a instala\u00e7\u00e3o do centro de triagem de presos provis\u00f3rios no Pres\u00eddio Central de Porto Alegre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2201469","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a das in\u00fameras atividades marinhas, tais como opera\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o, atividades offshore, explora\u00e7\u00e3o dos recursos marinhos, depende da capacidade adequada de monitorar as condi\u00e7\u00f5es ambientais, bem como de entender e prever a evolu\u00e7\u00e3o temporal dos oceanos e de seus recursos. Na oceanografia operacional, os dados devem ser coletados continuamente e disponibilizados em curto per\u00edodo de tempo para tomada de decis\u00e3o. Desse modo, a oceanografia operacional","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872871,"hashId":"8832a79e77163b03c3e37c1440e8d64a","enunciado":"<p>A seguran\u00e7a das in\u00fameras atividades marinhas, tais como opera\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o, atividades offshore, explora\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos marinhos, depende da capacidade adequada de monitorar as condi\u00e7\u00f5es ambientais, bem como de entender e prever a\r\nevolu\u00e7\u00e3o temporal dos oceanos e de seus recursos. Na oceanografia operacional, os dados devem ser coletados continuamente\r\ne disponibilizados em curto per\u00edodo de tempo para tomada de decis\u00e3o.\r\n<\/p><p>Desse modo, a oceanografia operacional<\/p>","resposta":3038831,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se caracteriza pelos dados parciais e as previs\u00f5es inferidas sazonalmente distribu\u00eddas para os usu\u00e1rios, que s\u00e3o, exclusivamente, as ag\u00eancias governamentais, universidades e outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse.","id":3038827,"corpo":"se caracteriza pelos dados parciais e as previs\u00f5es inferidas sazonalmente distribu\u00eddas para os usu\u00e1rios, que s\u00e3o,\r\nexclusivamente, as ag\u00eancias governamentais, universidades e outras institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de interesse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se caracteriza pela coleta intermitente de dados para a realiza\u00e7\u00e3o de estudos cient\u00edficos com o intuito de gerar descri\u00e7\u00e3o acurada do estado presente do mar, incluindo os recursos vivos.","id":3038828,"corpo":"se caracteriza pela coleta intermitente de dados para a realiza\u00e7\u00e3o de estudos cient\u00edficos com o intuito de gerar descri\u00e7\u00e3o\r\nacurada do estado presente do mar, incluindo os recursos vivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve gerar sazonalmente relat\u00f3rios das condi\u00e7\u00f5es passados do mar; analisar dados paleoceanogr\u00e1ficos, provendo descri\u00e7\u00e3o de estados passados e s\u00e9ries temporais e mostrando as mudan\u00e7as outrora ocorridas.","id":3038829,"corpo":"deve gerar sazonalmente relat\u00f3rios das condi\u00e7\u00f5es passados do mar; analisar dados paleoceanogr\u00e1ficos, provendo\r\ndescri\u00e7\u00e3o de estados passados e s\u00e9ries temporais e mostrando as mudan\u00e7as outrora ocorridas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclui a espa\u00e7ada transmiss\u00e3o dos dados coletados a centros de pesquisa cient\u00edfica para desenvolvimento de modelos num\u00e9ricos de previs\u00e3o. As sa\u00eddas dos modelos geram aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, frequentemente em n\u00edveis locais ou regionais.","id":3038830,"corpo":"inclui a espa\u00e7ada transmiss\u00e3o dos dados coletados a centros de pesquisa cient\u00edfica para desenvolvimento de modelos\r\nnum\u00e9ricos de previs\u00e3o. As sa\u00eddas dos modelos geram aplica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas, frequentemente em n\u00edveis locais ou regionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se caracteriza pela \u00eanfase na prepara\u00e7\u00e3o de equipamentos e sensores, nas suas calibra\u00e7\u00f5es, na instala\u00e7\u00e3o de equipamentos no mar e na coleta, na edi\u00e7\u00e3o, no processamento e na interpreta\u00e7\u00e3o rotineira de dados.","id":3038831,"corpo":"se caracteriza pela \u00eanfase na prepara\u00e7\u00e3o de equipamentos e sensores, nas suas calibra\u00e7\u00f5es, na instala\u00e7\u00e3o de equipamentos\r\nno mar e na coleta, na edi\u00e7\u00e3o, no processamento e na interpreta\u00e7\u00e3o rotineira de dados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346557,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de amostras","oab":false,"nome":"Coleta de amostras","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403136,"slug":"oceanografia-coleta-de-amostras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de aquisi\u00e7\u00e3o de dados","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403142,"slug":"oceanografia-metodos-de-aquisicao-de-dados"}],"slug":"oceanografia\/872871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es previstas no regime jur\u00eddico dos servidores civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90), o servidor empossado em cargo p\u00fablico dever\u00e1 entrar em exerc\u00edcio no prazo de","provas":[{"id":53210,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-auxiliar-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 21:11:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610548,"hashId":"732cf2ef77d3f6e13f2107df1749ee31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es previstas no regime jur\u00eddico dos servidores civis da Uni\u00e3o (Lei n\u00ba 8.112\/90), o servidor empossado em cargo p\u00fablico dever\u00e1 entrar em exerc\u00edcio no prazo de<\/p>","resposta":6049376,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinte dias, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.","id":6049373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinte dias, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trinta dias, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.","id":6049374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trinta dias, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dez dias, contados da data da posse.","id":6049375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dez dias, contados da data da posse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinze dias, contados da data da posse.","id":6049376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinze dias, contados da data da posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","oab":true,"nome":"T\u00edtulo I - Cap\u00edtulo \u00danico","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404501,"slug":"direito-administrativo-titulo-i-capitulo-unico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1610548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos efeitos biol\u00f3gicos das radia\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221398,"hashId":"eb7c7c834d495269fcad4f1a5dba8009","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos efeitos biol\u00f3gicos das radia\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8731883,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a irradia\u00e7\u00e3o, a pele poder\u00e1 apresentar radiodermite aguda ou cr\u00f4nica. A radiodermite cr\u00f4nica caracteriza-se por isquemia, altera\u00e7\u00f5es pigmentares, espessamento, ulcera\u00e7\u00e3o e fibrose.","id":8731881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a irradia\u00e7\u00e3o, a pele poder\u00e1 apresentar radiodermite aguda ou cr\u00f4nica. A radiodermite cr\u00f4nica caracteriza-se por isquemia, altera\u00e7\u00f5es pigmentares, espessamento, ulcera\u00e7\u00e3o e fibrose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A SAR (S\u00edndrome aguda da radia\u00e7\u00e3o) instala-se como consequ\u00eancia \u00e0 fal\u00eancia de 3 \u00f3rg\u00e3os e sistemas: hemocitopo\u00e9tico, gastrointestinal e sistema nervoso central.","id":8731882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SAR (S\u00edndrome aguda da radia\u00e7\u00e3o) instala-se como consequ\u00eancia \u00e0 fal\u00eancia de 3 \u00f3rg\u00e3os e sistemas: hemocitopo\u00e9tico, gastrointestinal e sistema nervoso central.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A radia\u00e7\u00e3o deve ser evitada na gravidez, pois muta\u00e7\u00f5es podem ocorrer nos ov\u00e1rios da m\u00e3e e no feto. No entanto, o per\u00edodo de organog\u00eanese (primeiro trimestre) \u00e9 o menos perigoso e permite-se receber uma dose alta de radia\u00e7\u00e3o no feto sem risco de desenvolver anomalias.","id":8731883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A radia\u00e7\u00e3o deve ser evitada na gravidez, pois muta\u00e7\u00f5es podem ocorrer nos ov\u00e1rios da m\u00e3e e no feto. No entanto, o per\u00edodo de organog\u00eanese (primeiro trimestre) \u00e9 o menos perigoso e permite-se receber uma dose alta de radia\u00e7\u00e3o no feto sem risco de desenvolver anomalias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome hemocitopo\u00e9tica manifesta-se por leucopenia, plaquetopenia e anemia, devido \u00e0 les\u00e3o das c\u00e9lulas precursoras da medula \u00f3ssea.","id":8731884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome hemocitopo\u00e9tica manifesta-se por leucopenia, plaquetopenia e anemia, devido \u00e0 les\u00e3o das c\u00e9lulas precursoras da medula \u00f3ssea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o aqueles em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer limite de dose abaixo da qual n\u00e3o ocorrem. Por\u00e9m, a probabilidade de ocorrerem estes efeitos eleva-se com o aumento da dose de radia\u00e7\u00e3o.","id":8731885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos estoc\u00e1sticos s\u00e3o aqueles em que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer limite de dose abaixo da qual n\u00e3o ocorrem. Por\u00e9m, a probabilidade de ocorrerem estes efeitos eleva-se com o aumento da dose de radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento do paciente para a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia \u00ednfero-superior axiolateral do quadril e regi\u00e3o proximal do f\u00eamur em casos de trauma:","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221405,"hashId":"7d12021498002a29525e9314327d1a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o ao posicionamento do paciente para a realiza\u00e7\u00e3o da incid\u00eancia \u00ednfero-superior axiolateral do quadril e regi\u00e3o proximal do f\u00eamur em casos de trauma:<\/p>","resposta":8731919,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame pode ser feito na maca ou a beira do leito se o paciente n\u00e3o puder ser mobilizado.","id":8731916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame pode ser feito na maca ou a beira do leito se o paciente n\u00e3o puder ser mobilizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente deve ficar em posi\u00e7\u00e3o supina, com um travesseiro abaixo da cabe\u00e7a.","id":8731917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve ficar em posi\u00e7\u00e3o supina, com um travesseiro abaixo da cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente deve elevar a pelve 3 a 5 cm, se poss\u00edvel, pela coloca\u00e7\u00e3o de apoio sob a pelve.","id":8731918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve elevar a pelve 3 a 5 cm, se poss\u00edvel, pela coloca\u00e7\u00e3o de apoio sob a pelve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perna do paciente deve ser firmemente girada internamente para a perfeita visualiza\u00e7\u00e3o do colo femoral.","id":8731919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perna do paciente deve ser firmemente girada internamente para a perfeita visualiza\u00e7\u00e3o do colo femoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flexionar e elevar a perna n\u00e3o afetada de modo que a coxa esteja pr\u00f3xima da posi\u00e7\u00e3o vertical e fora campo de colima\u00e7\u00e3o.","id":8731920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexionar e elevar a perna n\u00e3o afetada de modo que a coxa esteja pr\u00f3xima da posi\u00e7\u00e3o vertical e fora campo de colima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, atualmente o melhor m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumentos \u00e9:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218626,"hashId":"c9af86ba8234287eb14b0313f543363e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, atualmente o melhor m\u00e9todo de esteriliza\u00e7\u00e3o de instrumentos \u00e9:<\/p>","resposta":8718770,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e2mara ultravioleta.","id":8718766,"corpo":"<p>c\u00e2mara ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pastilhas de formalina.","id":8718767,"corpo":"<p>pastilhas de formalina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuba ultrass\u00f4nica.","id":8718768,"corpo":"<p>cuba ultrass\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pastilhas de clorexidina.","id":8718769,"corpo":"<p>pastilhas de clorexidina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoclave.","id":8718770,"corpo":"<p>autoclave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o n\u00famero de ra\u00edzes dos dentes permanentes, o seguinte elemento \u00e9 considerado birradicular na arcada superior:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218625,"hashId":"69195b6ff64daed1bed02366fed5b2bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o n\u00famero de ra\u00edzes dos dentes permanentes, o seguinte elemento \u00e9 considerado birradicular na arcada superior:<\/p>","resposta":8718764,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segundo molar.","id":8718761,"corpo":"<p>segundo molar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro molar.","id":8718762,"corpo":"<p>primeiro molar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo pr\u00e9-molar.","id":8718763,"corpo":"<p>segundo pr\u00e9-molar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro pr\u00e9-molar.","id":8718764,"corpo":"<p>primeiro pr\u00e9-molar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incisivo central.","id":8718765,"corpo":"<p>incisivo central.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de Direitos a Receber, EXCETO:","provas":[{"id":72982,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-contador-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 23:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2218567,"hashId":"440edce63585e3d9def85949187ed641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de Direitos a Receber, EXCETO:<\/p>","resposta":8718475,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duplicatas a receber.","id":8718471,"corpo":"<p>Duplicatas a receber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adiantamento a fornecedores.","id":8718472,"corpo":"<p>Adiantamento a fornecedores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ICMS a recuperar.","id":8718473,"corpo":"<p>ICMS a recuperar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IPI a recuperar.","id":8718474,"corpo":"<p>IPI a recuperar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Impostos a recolher.","id":8718475,"corpo":"<p>Impostos a recolher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos","oab":false,"nome":"Direitos","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4309,"slug":"contabilidade-geral-direitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao modo de formula\u00e7\u00e3o dos quesitos, a entrevista pode ser: ","provas":[{"id":71393,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia Civil","id":23158,"slug":"investigador-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-investigador-de-policia-civil-2o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Investigador de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 23:22:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2180349,"hashId":"3ce2ddfa5c058d2bb15c8c3984041442","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao modo de formula\u00e7\u00e3o dos quesitos, a entrevista pode ser: <\/p>","resposta":8554726,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estruturada, semi-estruturada, ostensiva e encoberta.","id":8554722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturada, semi-estruturada, ostensiva e encoberta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semi-estruturada, mista, encoberta e cognitiva.","id":8554723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Semi-estruturada, mista, encoberta e cognitiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mista, encoberta, estruturada e ostensiva. ","id":8554724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mista, encoberta, estruturada e ostensiva. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estruturada, semi-estruturada, cognitiva e ostensiva.","id":8554725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturada, semi-estruturada, cognitiva e ostensiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estruturada, semi-estruturada, cognitiva e mista. ","id":8554726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estruturada, semi-estruturada, cognitiva e mista. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 87","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entrevista","oab":false,"nome":"Entrevista","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418226,"slug":"comunicacao-social-entrevista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":"tele-atentende"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o meio de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9 individual ou interpessoal?","provas":[{"id":89586,"cargo":{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":"tele-atentende"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisamusep-pr-2016-instituto-aocp-tele-atentende","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - Tele Atentende - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 23:21:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569587,"hashId":"200d929b3a38603003e61bb3a7413596","enunciado":"<p>Qual \u00e9 o meio de comunica\u00e7\u00e3o que \u00e9 individual ou interpessoal?<\/p>","resposta":10241507,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Televis\u00e3o.","id":10241504,"corpo":"<p>Televis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revista.","id":10241505,"corpo":"<p>Revista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00e1dio.","id":10241506,"corpo":"<p>R\u00e1dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Telefone.","id":10241507,"corpo":"<p>Telefone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cinema. ","id":10241508,"corpo":"<p>Cinema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Hist\u00f3ria da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Outras Quest\u00f5es e T\u00f3picos Mesclados de Hist\u00f3ria da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":418173,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418181,"slug":"comunicacao-social-outras-questoes-e-topicos-mesclados-de-historia-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":22954,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-orcamento-e-financas-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 servidor p\u00fablico federal e trabalha como assistente jur\u00eddico na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Em determinado dia, Jos\u00e9 decide revelar a um colega, jornalista, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial, medida econ\u00f4mica que afetar\u00e1 significativamente o valor de alguns alimentos, dentre eles, o arroz e o feij\u00e3o. Em raz\u00e3o do ocorrido, Jos\u00e9 foi processado e condenado por improbidade admnistrativa, haja vista a comprova\u00e7\u00e3o de sua conduta dolosa. Nos termos da Lei no 8.429\/1992, acerca das san\u00e7\u00f5es, Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito,","provas":[{"id":58546,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":22954,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-orcamento-e-financas-publicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-area-analista-de-orcamento-e-financas-publicas-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Analista de Or\u00e7amento e Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-26 19:17:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1763200,"hashId":"11e7a9dd877a8c22b6266ba554e8656d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 servidor p\u00fablico federal e trabalha como assistente jur\u00eddico na Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Em determinado dia, Jos\u00e9 decide revelar a um colega, jornalista, antes da divulga\u00e7\u00e3o oficial, medida econ\u00f4mica que afetar\u00e1 significativamente o valor de alguns alimentos, dentre eles, o arroz e o feij\u00e3o. Em raz\u00e3o do ocorrido, Jos\u00e9 foi processado e condenado por improbidade admnistrativa, haja vista a comprova\u00e7\u00e3o de sua conduta dolosa. Nos termos da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.429\/1992, acerca das san\u00e7\u00f5es, Jos\u00e9 est\u00e1 sujeito,<\/p>","resposta":6718094,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico pelo prazo de quatro anos.","id":6718092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico pelo prazo de quatro anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao pagamento de multa civil de at\u00e9 duzentas vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida por Jos\u00e9.","id":6718093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao pagamento de multa civil de at\u00e9 duzentas vezes o valor da remunera\u00e7\u00e3o percebida por Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por cinco anos.","id":6718094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por dois anos.","id":6718095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos por dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.","id":6718096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, direta ou indiretamente, ainda que por interm\u00e9dio de pessoa jur\u00eddica da qual seja s\u00f3cio majorit\u00e1rio, pelo prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 60","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1763200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218616,"hashId":"6dc27e609b8732723d0fc5500da6632a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal:<\/p>","resposta":8718718,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar isolamento do campo operat\u00f3rio.","id":8718716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar isolamento do campo operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal.","id":8718717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ensinar t\u00e9cnicas de higiene bucal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer a atividade de forma aut\u00f4noma.","id":8718718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercer a atividade de forma aut\u00f4noma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gicos exclusivamente em consult\u00f3rios ou cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas.","id":8718719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar fotografias e tomadas de uso odontol\u00f3gicos exclusivamente em consult\u00f3rios ou cl\u00ednicas odontol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar medidas de biosseguran\u00e7a no armazenamento, manuseio e descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos.","id":8718720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar medidas de biosseguran\u00e7a no armazenamento, manuseio e descarte de produtos e res\u00edduos odontol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista, compete ao T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218615,"hashId":"b2f037f2213e107e776bc8df1ee9591b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a supervis\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista, compete ao T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal:<\/p>","resposta":8718715,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efetuar suturas.","id":8718711,"corpo":"<p>efetuar suturas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para a remo\u00e7\u00e3o do biofilme.","id":8718712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer a indica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica para a remo\u00e7\u00e3o do biofilme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar o preparo cavit\u00e1rio e inserir o material restaurador.","id":8718713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o preparo cavit\u00e1rio e inserir o material restaurador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuar em exames epidemiol\u00f3gicos como examinador.","id":8718714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atuar em exames epidemiol\u00f3gicos como examinador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"remover suturas.","id":8718715,"corpo":"<p>remover suturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie se s\u00e3o objetivos da higieniza\u00e7\u00e3o bucal:I. Controlar a doen\u00e7a periodontal.II. Combater o mau h\u00e1lito.III. Remover a placa bacteriana.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218620,"hashId":"abb3088a877f57a06379adeeb26b9f1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie se s\u00e3o objetivos da higieniza\u00e7\u00e3o bucal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Controlar a doen\u00e7a periodontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Combater o mau h\u00e1lito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Remover a placa bacteriana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8718740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":8718736,"corpo":"<p>apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":8718737,"corpo":"<p>apenas a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8718738,"corpo":"<p>apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8718739,"corpo":"<p>apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8718740,"corpo":"<p>todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, o tub\u00e9rculo de Carabelli \u00e9 encontrado no:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218623,"hashId":"db90bf5b32632e728d7ee901d708626a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua, o tub\u00e9rculo de Carabelli \u00e9 encontrado no:<\/p>","resposta":8718753,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro molar superior.","id":8718751,"corpo":"<p>primeiro molar superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"primeiro molar inferior.","id":8718752,"corpo":"<p>primeiro molar inferior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo molar superior.","id":8718753,"corpo":"<p>segundo molar superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"canino superior.","id":8718754,"corpo":"<p>canino superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"canino inferior.","id":8718755,"corpo":"<p>canino inferior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A taxa de juros que transforma um capital de R$ 6.600,00 em R$ 9.300,00 no prazo de um ano \u00e9 de:","provas":[{"id":72978,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:54:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2220694,"hashId":"b892d120e1f99afedae49b9968ad5435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de juros que transforma um capital de R$ 6.600,00 em R$ 9.300,00 no prazo de um ano \u00e9 de:<\/p>","resposta":8728575,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"41%.","id":8728575,"corpo":"<p>41%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38%.","id":8728576,"corpo":"<p>38%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27%.","id":8728577,"corpo":"<p>27%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14%.","id":8728578,"corpo":"<p>14%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25%.","id":8728579,"corpo":"<p>25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto de Marcelo Rubens Paiva apresenta recorrentemente uma linguagem informal, como se pode comprovar no seguinte trecho:","provas":[{"id":72223,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015,"slug":"tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-tradutor-e-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2016"},{"id":72216,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 04:27:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2205051,"hashId":"46e24f9e7ded9807cbdf64cdcf2cf15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto de Marcelo Rubens Paiva apresenta recorrentemente uma <em>linguagem informal<\/em>, como se pode comprovar no seguinte trecho:<\/p>","resposta":8658471,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o saber\u00edamos administrar nossa falta de diferen\u00e7a. [...] ","id":8658469,"corpo":"<p><em>N\u00e3o saber\u00edamos administrar nossa falta de diferen\u00e7a<\/em>. [...] <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aqui na regi\u00e3o h\u00e1 muitos motoqueiros que se acidentam... [...] ","id":8658470,"corpo":"<p><em>Aqui na regi\u00e3o h\u00e1 muitos motoqueiros que se acidentam.<\/em>.. [...] <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se aproxima o manobrista n\u00famero dois, olha minha cadeira, [...]","id":8658471,"corpo":"<p><em>Se aproxima o manobrista n\u00famero dois, olha minha cadeira<\/em>, [...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi minha \u00faltima e definitiva revela\u00e7\u00e3o nesses 13 anos... [...]","id":8658472,"corpo":"<p><em>Foi minha \u00faltima e definitiva revela\u00e7\u00e3o nesses 13 anos.<\/em>.. [...]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ISer deficiente \u00e9 privil\u00e9gio de ser diferente ___Uma cena usual no dia a dia de um parampa (que \u00e9 como os parapl\u00e9gicos paulistas se denominam, melhorzinho que o met\u00e1lico chumbado, termo preferido pelos cariocas): num estacionamento, esperando o manobrista n\u00famero um trazer o carro. Se aproxima o manobrista n\u00famero dois, olha minha cadeira de rodas, o horizonte, e pergunta na lata: Foi acidente? Olho r\u00e1pido para a rua e devolvo: Onde? Algum ferido? Melhor chamar uma ambul\u00e2ncia! Voc\u00eas t\u00eam telefone?___Outra cena: numa fila de espera, se aproxima um sujeito, aponta a cadeira de rodas e diz: \u00c9 duro, n\u00e9? Minha resposta: N\u00e3o, \u00e9 at\u00e9 confort\u00e1vel. Quer experimentar? Mais uma: uma crian\u00e7a brincando pelos corredores de um shopping me v\u00ea na cadeira e pergunta: Por que voc\u00ea est\u00e1 na cadeira de rodas? Devolvo: Porque eu quero. E voc\u00ea, por que n\u00e3o est\u00e1 na sua? J\u00e1 vi crian\u00e7as me apontando e dizendo para os pais: Quero uma igual \u00e0quela! Quando o pai vem se desculpar (e n\u00e3o sei por qu\u00ea, vem sempre se desculpar), eu logo interrompo: Compre logo uma para ele. Sem contar os incont\u00e1veis coment\u00e1rios tipo Tem que se conformar, O que se pode fazer?, A vida tem dessas coisas...___Peculiar curiosidade essa de saber se um parapl\u00e9gico \u00e9 um acidentado ou de nascen\u00e7a. \u00c0 beira da piscina de um hotel, l\u00e1 vem o h\u00f3spede. Para ao meu lado e solta um Foi acidente?. Antes que eu exibisse minha grosseria e impaci\u00eancia, ele foi avisando: Sou ortopedista. Costumo operar casos como o seu. Aqui na regi\u00e3o h\u00e1 muitos motoqueiros que se acidentam... Entramos numa conversa t\u00e9cnica que at\u00e9 poderia render se ele n\u00e3o dissesse, me olhando nos olhos: Jesus cura isso a\u00ed. Antes que eu perguntasse o endere\u00e7o do consult\u00f3rio desse Jesus, ele continuou: Voc\u00ea pode n\u00e3o acreditar, mas j\u00e1 o vi curando muitos iguais a voc\u00ea. Eu n\u00e3o quero ser curado. Eu estou bem assim costuma ser minha resposta que, se n\u00e3o me engano, \u00e9 verdadeira.___Ali\u00e1s, Paulo Roberto, parapl\u00e9gico, professor de filosofia de Bras\u00edlia, anunciou seu novo enunciado: \u201cN\u00f3s n\u00e3o devemos ser curados. Seria um trauma maior que o pr\u00f3prio acidente. N\u00e3o conseguir\u00edamos reconstruir uma terceira identidade. N\u00e3o saber\u00edamos administrar nossa falta de diferen\u00e7a. O homem cultural, diferente do homem natural, \u00e9 aquele que constr\u00f3i a si pr\u00f3prio, pelo respeito ao que possa ter de igual e de diferente.\u201d Foi minha \u00faltima e definitiva revela\u00e7\u00e3o nesses 13 anos de paraplegia. Se algu\u00e9m me ouvisse, um dia, nas ruas do centro, dizendo a mim mesmo Que sorte ter ficado parapl\u00e9gico, n\u00e3o acreditaria. Mas eu disse: Conhe\u00e7o um mundo que poucos conhecem. Sou diferente. Sou um privilegiado. PAIVA, Marcelo Rubens. Cr\u00f4nicas para ler na escola. Sele\u00e7\u00e3o Regina Zilberman. Rio de Janeiro: Objetiva, 2011.","id":510765,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ser deficiente \u00e9 privil\u00e9gio de ser diferente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Uma cena usual no dia a dia de um <em>parampa <\/em>(que \u00e9 como os parapl\u00e9gicos paulistas se denominam, melhorzinho que o met\u00e1lico <em>chumbado<\/em>, termo preferido pelos cariocas): num estacionamento, esperando o manobrista n\u00famero um trazer o carro. Se aproxima o manobrista n\u00famero dois, olha minha cadeira de rodas, o horizonte, e pergunta na lata: <em>Foi acidente?<\/em> Olho r\u00e1pido para a rua e devolvo: <em>Onde? Algum ferido? Melhor chamar uma ambul\u00e2ncia! Voc\u00eas t\u00eam telefone?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Outra cena: numa fila de espera, se aproxima um sujeito, aponta a cadeira de rodas e diz: <em>\u00c9 duro, n\u00e9?<\/em> Minha resposta: <em>N\u00e3o, \u00e9 at\u00e9 confort\u00e1vel. Quer experimentar? <\/em>Mais uma: uma crian\u00e7a brincando pelos corredores de um shopping me v\u00ea na cadeira e pergunta: <em>Por que voc\u00ea est\u00e1 na cadeira de rodas? <\/em>Devolvo: <em>Porque eu quero<\/em>. <em>E voc\u00ea, por que n\u00e3o est\u00e1 na sua?<\/em> J\u00e1 vi crian\u00e7as me apontando e dizendo para os pais: <em>Quero uma igual \u00e0quela! <\/em>Quando o pai vem se desculpar (e n\u00e3o sei por qu\u00ea, <span style=\"color: rgb(230, 0, 0);\">vem <\/span>sempre se desculpar), eu logo interrompo: <em>Compre logo uma para ele<\/em>. Sem contar os incont\u00e1veis coment\u00e1rios tipo <em>Tem que se conformar, O que se pode fazer?,<\/em> <em>A vida tem dessas coisas...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Peculiar curiosidade essa de saber se um parapl\u00e9gico \u00e9 um acidentado ou <em>de nascen\u00e7a<\/em>. \u00c0 beira da piscina de um hotel, l\u00e1 vem o h\u00f3spede. Para ao meu lado e solta um <em>Foi acidente?.<\/em> Antes que eu exibisse minha grosseria e impaci\u00eancia, ele foi avisando: <em>Sou ortopedista. Costumo operar casos como o seu. Aqui na regi\u00e3o h\u00e1 muitos motoqueiros que se acidentam... <\/em>Entramos numa conversa t\u00e9cnica que at\u00e9 poderia render se ele n\u00e3o dissesse, me olhando nos olhos: <em>Jesus cura isso a\u00ed<\/em>. Antes que eu perguntasse o endere\u00e7o do consult\u00f3rio desse Jesus, ele continuou: <em>Voc\u00ea pode n\u00e3o acreditar, mas j\u00e1 o vi curando muitos iguais a voc\u00ea.<\/em> <em>Eu n\u00e3o quero ser curado<\/em>. Eu estou bem assim costuma ser minha resposta que, se n\u00e3o me engano, \u00e9 verdadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ali\u00e1s, Paulo Roberto, parapl\u00e9gico, professor de filosofia de Bras\u00edlia, anunciou seu novo enunciado: <em>\u201cN\u00f3s n\u00e3o devemos ser curados. Seria um trauma maior que o pr\u00f3prio acidente. N\u00e3o conseguir\u00edamos reconstruir uma terceira identidade. N\u00e3o saber\u00edamos administrar nossa falta de diferen\u00e7a. O homem cultural, diferente do homem natural, \u00e9 aquele que constr\u00f3i a si pr\u00f3prio, pelo respeito ao que possa ter de igual e de diferente.\u201d<\/em> Foi minha \u00faltima e definitiva revela\u00e7\u00e3o nesses 13 anos de paraplegia. Se algu\u00e9m me ouvisse, um dia, nas ruas do centro, dizendo a mim mesmo <em>Que sorte ter ficado parapl\u00e9gico<\/em>, n\u00e3o acreditaria. Mas eu disse: <em>Conhe\u00e7o um mundo que poucos conhecem. Sou diferente. Sou um privilegiado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">PAIVA, Marcelo Rubens. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Cr\u00f4nicas para ler na escola<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">. Sele\u00e7\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Regina Zilberman. Rio de Janeiro: Objetiva, 2011.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","oab":false,"nome":"Linguagem Informal, popular, coloquial e vulgar","pai":419156,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419161,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-informal-popular-coloquial-e-vulgar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Outra esp\u00e9cie, na Floresta da Tijuca, tem sido combatida pelos ambientalistas. Essa esp\u00e9cie \u00e9 a\/o","provas":[{"id":72216,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 04:27:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2205181,"hashId":"1e6af22d9f3bd4573753d00967b4498a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Outra esp\u00e9cie, na Floresta da Tijuca, tem sido combatida pelos ambientalistas. Essa esp\u00e9cie \u00e9 a\/o<\/p>","resposta":8659008,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quaresmeira.","id":8659007,"corpo":"<p>quaresmeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dracena \/ pau d'\u00e1gua","id":8659008,"corpo":"<p>dracena \/ pau d'\u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ip\u00ea amarelo.","id":8659009,"corpo":"<p> ip\u00ea amarelo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"jabuticabeira.","id":8659010,"corpo":"<p>jabuticabeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o seguinte texto e responda \u00e0s Quest\u00f5es 29 e 30.Guerra contra as jaqueiras: O Parque da Tijuca arranca \u00e1rvores que impedem o crescimento da Mata Atl\u00e2ntica Ela \u00e9 linda, frondosa, e h\u00e1 quem adore seus frutos, mas para os ambientalistas trata-se de um problema. A jaqueira veio da \u00cdndia para o Brasil no s\u00e9culo XVII e se aclimatou t\u00e3o bem que ganha a disputa pela sobreviv\u00eancia com esp\u00e9cies nativas na Floresta da Tijuca. 'Suas folhas bloqueiam a luz do sol e, como n\u00e3o se decomp\u00f5em com facilidade, ao cair impedem a germina\u00e7\u00e3o de outras esp\u00e9cies', diz o engenheiro florestal Henrique Guerreiro, analista ambiental do Parque Nacional da Tijuca. 'Na briga com a Mata Atl\u00e2ntica, a jaqueira est\u00e1 ganhando.\u2019 A prolifera\u00e7\u00e3o dessas \u00e1rvores vem sendo combatida de forma radical. Nos \u00faltimos cinco anos, 55 662 mudas foram arrancadas, 1 921 \u00e1rvores de pequeno porte foram cortadas e outras 881, adultas, foram aneladas, o que impede a circula\u00e7\u00e3o da seiva e mata a planta lentamente. 'N\u00e3o \u00e9 uma medida simp\u00e1tica, mas necess\u00e1ria', diz o engenheiro. 'No Horto e em Jacarepagu\u00e1, h\u00e1 trechos onde existe apenas uma mata de jaqueiras\u2019. Segundo ele, a oferta abundante de alimento fornecido pela \u00e1rvore levou a uma superpopula\u00e7\u00e3o de quatis e micos-estrela, animais que tamb\u00e9m se alimentam de ovos de p\u00e1ssaros. 'A consequ\u00eancia \u00e9 que a mata est\u00e1 mais silenciosa', afirma. ALMEIDA, L\u00edvia de. Revista Veja Rio, 16 maio 2007. ","id":510788,"enunciado":"<p>Leia o seguinte texto e responda \u00e0s <strong>Quest\u00f5es 29 e 30.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Guerra contra as jaqueiras: O Parque da Tijuca <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>arranca \u00e1rvores que impedem o crescimento da <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Mata Atl\u00e2ntica <\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>Ela \u00e9 linda, frondosa, e h\u00e1 quem adore seus frutos, mas para os ambientalistas trata-se de um problema. A jaqueira veio da \u00cdndia para o Brasil no s\u00e9culo XVII e se aclimatou t\u00e3o bem que ganha a disputa pela sobreviv\u00eancia com esp\u00e9cies nativas na Floresta da Tijuca. '<\/em><strong><em>Suas folhas bloqueiam a luz do sol e, como n\u00e3o se decomp\u00f5em com facilidade, ao cair impedem a germina\u00e7\u00e3o de outras esp\u00e9cies<\/em><\/strong><em>', diz o engenheiro florestal Henrique Guerreiro, analista ambiental do Parque Nacional da Tijuca. '<\/em><strong><em>Na briga com a Mata Atl\u00e2ntica, a jaqueira est\u00e1 ganhando<\/em><\/strong><em>.\u2019 A prolifera\u00e7\u00e3o dessas \u00e1rvores vem sendo combatida de forma radical. Nos \u00faltimos cinco anos, 55 662 mudas foram arrancadas, 1 921 \u00e1rvores de pequeno porte foram cortadas e outras 881, adultas, foram aneladas, o que impede a circula\u00e7\u00e3o da seiva e mata a planta lentamente. '<\/em><strong><em>N\u00e3o \u00e9 uma medida simp\u00e1tica, mas necess\u00e1ria<\/em><\/strong><em>', diz o engenheiro. '<\/em><strong><em>No Horto e em Jacarepagu\u00e1, h\u00e1 trechos onde existe apenas uma mata de jaqueiras<\/em><\/strong><em>\u2019. Segundo ele, a oferta abundante de alimento fornecido pela \u00e1rvore levou a uma superpopula\u00e7\u00e3o de quatis e micos-estrela, animais que tamb\u00e9m se alimentam de ovos de p\u00e1ssaros. '<\/em><strong><em>A consequ\u00eancia \u00e9 que a mata est\u00e1 mais silenciosa<\/em><\/strong><em>', afirma. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">ALMEIDA, L\u00edvia de. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Revista Veja Rio, 16 maio 2007<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 e 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, Fernando Pessoa aborda o sofrimento do povo portugu\u00eas diante das incertezas geradas pela explora\u00e7\u00e3o dos mares durante o per\u00edodo das grandes navega\u00e7\u00f5es. Logo, a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA est\u00e1 contemplada em","provas":[{"id":72216,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 04:27:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2205231,"hashId":"3e058be3ed812432ff988ac2411e76b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, Fernando Pessoa aborda o sofrimento do povo portugu\u00eas diante das incertezas geradas pela explora\u00e7\u00e3o dos mares durante o per\u00edodo das grandes navega\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Logo, a informa\u00e7\u00e3o <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong> est\u00e1 contemplada em<\/p>","resposta":8659221,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando responde \u00e0 quest\u00e3o: Valeu a pena?, Fernando Pessoa utiliza uma express\u00e3o que se popularizou entre os falantes de l\u00edngua portuguesa.","id":8659219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando responde \u00e0 quest\u00e3o: <em>Valeu a pena?<\/em>, Fernando Pessoa utiliza uma express\u00e3o que se popularizou entre os falantes de l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os versos Deus ao mar o perigo e o abismo deu. Mas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u. trazem \u00e0 tona ideias relativas \u00e0 divindade monote\u00edsta cultuada pelos portugueses, bem como nos remetem \u00e0 ideia de para\u00edso, alcan\u00e7ado atrav\u00e9s da morte gloriosa (para\u00edso celeste) ou do sucesso da empreitada (para\u00edso terrestre).","id":8659220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os versos Deus <em>ao mar o perigo e o abismo deu. Mas nele \u00e9 que espelhou o c\u00e9u.<\/em> trazem \u00e0 tona ideias relativas \u00e0 divindade monote\u00edsta cultuada pelos portugueses, bem como nos remetem \u00e0 ideia de para\u00edso, alcan\u00e7ado atrav\u00e9s da morte gloriosa (para\u00edso celeste) ou do sucesso da empreitada (para\u00edso terrestre).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" No trecho Quantas noivas ficaram por casar para que fosses nosso, \u00f3 mar!, o poeta interroga ao mar, personificando-o.","id":8659221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> No trecho <em>Quantas noivas ficaram por casar para que fosses nosso, \u00f3 mar!<\/em>, o poeta interroga ao mar, personificando-o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra Bojador refere-se ao cabo Bojador, situado pr\u00f3ximo ao tr\u00f3pico de C\u00e2ncer, que representava o limite do mundo ocidental conhecido pelos portugueses at\u00e9 1434, quando foi, finalmente, contornado pelo navegador Gil Eanes.","id":8659222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra <em>Bojador <\/em>refere-se ao cabo Bojador, situado pr\u00f3ximo ao tr\u00f3pico de C\u00e2ncer, que representava o limite do mundo ocidental conhecido pelos portugueses at\u00e9 1434, quando foi, finalmente, contornado pelo navegador Gil Eanes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto de Fernando Pessoa e responda \u00e0s quest\u00f5es 36, 37 e 38.MAR PORTUGU\u00caS Fernando Pessoa \u00d3 mar salgado, quanto do teu salS\u00e3o l\u00e1grimas de Portugal!Por te cruzarmos, tantas m\u00e3es choraramQuantos filhos em v\u00e3o rezaramQuantas noivas ficaram por casarPara que fosses nosso, \u00f3 mar!Valeu a pena? Tudo vale a penaSe a alma n\u00e3o \u00e9 pequena.Quem quer passar al\u00e9m do BojadorTem que passar al\u00e9m da dorDeus ao mar o perigo e o abismo deu.Mas nele espelhou o c\u00e9u.","id":510797,"enunciado":"<p>Leia o texto de Fernando Pessoa e responda \u00e0s <strong>quest\u00f5es 36, 37 e 38<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>MAR PORTUGU\u00caS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Fernando Pessoa <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00d3 mar salgado, quanto do teu sal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o l\u00e1grimas de Portugal!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por te cruzarmos, tantas m\u00e3es choraram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos filhos em v\u00e3o rezaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas noivas ficaram por casar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que fosses nosso, \u00f3 mar!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Valeu a pena? Tudo vale a pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a alma n\u00e3o \u00e9 pequena.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem quer passar al\u00e9m do Bojador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que passar al\u00e9m da dor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deus ao mar o perigo e o abismo deu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nele espelhou o c\u00e9u.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, Ana Maria Machado, atuando como escritora h\u00e1 mais de quarenta anos, ocupa a cadeira n\u00famero um da Academia Brasileira de Letras. Sua biografia nos informa o seguinte:Uma das coisas que d\u00e3o mais alegria \u00e0 Ana \u00e9 ficar sabendo das atividades feitas com as hist\u00f3rias dela nas escolas pelo mundo afora. Principalmente quando s\u00e3o as turmas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, tendo os primeiros contatos com a leitura atrav\u00e9s da \u201cCole\u00e7\u00e3o Mico Maneco\u201d Ana Maria sempre lembra que come\u00e7ou a escrever essas hist\u00f3rias para ajudar seu filho a aprender a ler, quando moravam longe do Brasil e ele estava sendo alfabetizado em outra l\u00edngua. Agora, ela fica feliz em ver que, al\u00e9m de ter dado certo com ele, funciona at\u00e9 hoje com muita gente mais. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.anamariamachado.com\/curiosidades&gt;. Acesso em: 15 out. 2016. Os m\u00e9todos de alfabetiza\u00e7\u00e3o que partem do texto para posterior an\u00e1lise das partes (frases, palavras, s\u00edlabas e fonemas) s\u00e3o conhecidos como","provas":[{"id":72216,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 04:27:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2205238,"hashId":"7ebe989abb85163e0f6e44b4457684ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, Ana Maria Machado, atuando como escritora h\u00e1 mais de quarenta anos, ocupa a cadeira n\u00famero um da Academia Brasileira de Letras. Sua biografia nos informa o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Uma das coisas que d\u00e3o mais alegria \u00e0 Ana \u00e9 ficar sabendo das atividades feitas com as hist\u00f3rias dela nas escolas pelo mundo afora. Principalmente quando s\u00e3o as turmas de alfabetiza\u00e7\u00e3o, tendo os primeiros contatos com a leitura atrav\u00e9s da \u201cCole\u00e7\u00e3o Mico Maneco\u201d Ana Maria sempre lembra que come\u00e7ou a escrever essas hist\u00f3rias para ajudar seu filho a aprender a ler, quando moravam longe do Brasil e ele estava sendo alfabetizado em outra l\u00edngua. Agora, ela fica feliz em ver que, al\u00e9m de ter dado certo com ele, funciona at\u00e9 hoje com muita gente mais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.anamariamachado.com\/curiosidades&gt;. Acesso em: 15 out. 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de alfabetiza\u00e7\u00e3o que partem do texto para posterior an\u00e1lise das partes (frases, palavras, s\u00edlabas e fonemas) s\u00e3o conhecidos como<\/p>","resposta":8659250,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00f4nicos.","id":8659247,"corpo":"<p>f\u00f4nicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sint\u00e9ticos. ","id":8659248,"corpo":"<p>sint\u00e9ticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palavra\u00e7\u00e3o.","id":8659249,"corpo":"<p>palavra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anal\u00edticos.","id":8659250,"corpo":"<p>anal\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 e 40","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uso adequado da tecnologia de posicionamento GPS, \u00e9 necess\u00e1rio diferenciar o que \u00e9 uma observ\u00e1vel, um modelo matem\u00e1tico e um m\u00e9todo de posicionamento. Trata-se de um m\u00e9todo de posicionamento:","provas":[{"id":24383,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":825945,"hashId":"9d8b696aefed58fc28d6bf930f411239","enunciado":"Para uso adequado da tecnologia de posicionamento GPS, \u00e9 necess\u00e1rio diferenciar o que \u00e9 uma observ\u00e1vel, um modelo matem\u00e1tico e um m\u00e9todo de posicionamento.\r\nTrata-se de um m\u00e9todo de posicionamento:","resposta":2851382,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambiguidade;","id":2851378,"corpo":"ambiguidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dupla diferen\u00e7a de fase;","id":2851379,"corpo":"dupla diferen\u00e7a de fase;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efem\u00e9rides precisas;","id":2851380,"corpo":"efem\u00e9rides precisas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudodist\u00e2ncia;","id":2851381,"corpo":"pseudodist\u00e2ncia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00e3o virtual.","id":2851382,"corpo":"esta\u00e7\u00e3o virtual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338473,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/825945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estima\u00e7\u00e3o de coordenadas por meio das tecnologias GNSS, o processamento das observa\u00e7\u00f5es tem aspecto fundamental na obten\u00e7\u00e3o de uma melhor qualidade das coordenadas. Na fase de processamento das observa\u00e7\u00f5es, podem ser utilizados:","provas":[{"id":24383,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":825946,"hashId":"2e174d33dbec7dc9f8facd163c5346b5","enunciado":"Na estima\u00e7\u00e3o de coordenadas por meio das tecnologias GNSS, o processamento das observa\u00e7\u00f5es tem aspecto fundamental na obten\u00e7\u00e3o de uma melhor qualidade das coordenadas. Na fase de processamento das observa\u00e7\u00f5es, podem ser utilizados:","resposta":2851383,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a estima\u00e7\u00e3o por MMQ; a escolha do ambiente computacional; o controle de qualidade;","id":2851383,"corpo":"a estima\u00e7\u00e3o por MMQ; a escolha do ambiente computacional; o controle de qualidade;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estima\u00e7\u00e3o por filtragem de Kalman; a elabora\u00e7\u00e3o do plano de coleta das observa\u00e7\u00f5es; o uso de centragem for\u00e7ada;","id":2851384,"corpo":"a estima\u00e7\u00e3o por filtragem de Kalman; a elabora\u00e7\u00e3o do plano de coleta das observa\u00e7\u00f5es; o uso de centragem for\u00e7ada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os modelos funcional e estoc\u00e1stico adequados \u00e0s observa\u00e7\u00f5es; a escolha do m\u00e9todo de posicionamento; a calibra\u00e7\u00e3o do rastreador;","id":2851385,"corpo":"os modelos funcional e estoc\u00e1stico adequados \u00e0s observa\u00e7\u00f5es; a escolha do m\u00e9todo de posicionamento; a calibra\u00e7\u00e3o do rastreador;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica Data Snooping; a elabora\u00e7\u00e3o dos DoPs \u2013 Dilution of Precision; a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e estado do apoio geod\u00e9sico b\u00e1sico;","id":2851386,"corpo":"a t\u00e9cnica Data Snooping; a elabora\u00e7\u00e3o dos DoPs \u2013 Dilution of Precision; a verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e estado do apoio geod\u00e9sico b\u00e1sico;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reescala\u00e7\u00e3o da matriz vari\u00e2ncia covari\u00e2ncia dos par\u00e2metros; a defini\u00e7\u00e3o do intervalo e tempo de rastreio; a identifica\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis obstru\u00e7\u00f5es \u00e0s observa\u00e7\u00f5es.","id":2851387,"corpo":"a reescala\u00e7\u00e3o da matriz vari\u00e2ncia covari\u00e2ncia dos par\u00e2metros; a defini\u00e7\u00e3o do intervalo e tempo de rastreio; a identifica\u00e7\u00e3o das poss\u00edveis obstru\u00e7\u00f5es \u00e0s observa\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338473,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/825946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mapas Murais do IBGE s\u00e3o confeccionados na escala de 1:5.000.000 e abrangem diversos temas. Foi solicitada \u00e0 Diretoria de Geoci\u00eancias a elabora\u00e7\u00e3o de um mapa desse tipo, sobre um tema X, cuja digitaliza\u00e7\u00e3o produziu tr\u00eas \u00e1reas cr\u00edticas. Para emprego do m\u00e9todo de representa\u00e7\u00e3o por densidade de pontos, onde cada ponto equivale a 50 unidades (und) de X, o MAIOR valor poss\u00edvel para o s\u00edmbolo do ponto dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":24383,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geoprocessamento","id":7819,"slug":"analista-area-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Geoprocessamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":825949,"hashId":"4c224a71d0a8db9eaa4177e031ac0cc8","enunciado":"<p>Mapas Murais do IBGE s\u00e3o confeccionados na escala de 1:5.000.000 e abrangem diversos temas. Foi solicitada \u00e0 Diretoria de Geoci\u00eancias a elabora\u00e7\u00e3o de um mapa desse tipo, sobre um tema X, cuja digitaliza\u00e7\u00e3o produziu tr\u00eas \u00e1reas cr\u00edticas. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24383\/111.gif\"><\/p><p>Para emprego do m\u00e9todo de representa\u00e7\u00e3o por densidade de pontos, onde cada ponto equivale a 50 unidades (und) de X, o MAIOR valor poss\u00edvel para o s\u00edmbolo do ponto dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":2851402,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24 mm\u00b2;","id":2851398,"corpo":"24 mm\u00b2;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 mm\u00b2;","id":2851399,"corpo":"20 mm\u00b2;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 mm\u00b2;","id":2851400,"corpo":"16 mm\u00b2;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 mm\u00b2;","id":2851401,"corpo":"12 mm\u00b2;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 mm\u00b2.","id":2851402,"corpo":"8 mm\u00b2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338473,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"}],"slug":"geografia\/825949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12448,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regards critical learning, the function of this cartoon is to","provas":[{"id":24453,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":12448,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-de-ensino-fundamental-ii-e-medio-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor de Ensino Fundamental II e M\u00e9dio - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:30:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":828787,"hashId":"4068ebb980a6000ccbc5ee3eec163197","enunciado":"As regards critical learning, the function of this cartoon is to","resposta":2865594,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ridicule the layout of desks.","id":2865593,"corpo":"ridicule the layout of desks.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"show that old habits die hard.","id":2865594,"corpo":"show that old habits die hard.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"support the teacher\u2019s attitude.","id":2865595,"corpo":"support the teacher\u2019s attitude.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criticize the students\u2019 passivity.","id":2865596,"corpo":"criticize the students\u2019 passivity.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"illustrate how teaching can be fun.","id":2865597,"corpo":"illustrate how teaching can be fun.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338824,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24453\/586.gif\">","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/828787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064,"slug":"tecnico-em-refrigeracao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A posse no servi\u00e7o p\u00fablico ocorrer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","provas":[{"id":24692,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816,"slug":"administrador-de-edificios"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2016"},{"id":24693,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-area-de-formacao-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":24696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820,"slug":"tecnico-em-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2016"},{"id":24697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico","id":12547,"slug":"tecnico-em-equipamento-medico-odontologico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-equipamento-medico-odontologico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Equipamento M\u00e9dico-Odontol\u00f3gico - 2016"},{"id":24698,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica","id":5165,"slug":"tecnico-em-mecanica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":24699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o","id":6049,"slug":"tecnico-em-mineracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Minera\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o","id":5064,"slug":"tecnico-em-refrigeracao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-refrigeracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Refrigera\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24701,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":33663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-area-de-formacao-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":33664,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":33665,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-area-de-formacao-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"},{"id":33666,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-fisica-area-de-formacao-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 04:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":837419,"hashId":"3a6e2f552129f0236f0b11c7d77d6a20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse no servi\u00e7o p\u00fablico ocorrer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quinze dias, contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.<\/p>","resposta":2895250,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895249,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895250,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e direitos e vantagens do servidor p\u00fablico.","id":340603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes, a respeito de provimento de vagas no servi\u00e7o p\u00fablico e direitos e vantagens do servidor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 22 a 24","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/837419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo legislativo, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71989,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon","sigla":"Prefeitura de Marechal Candido Rondon","id":4656,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marechal-candido-rondon-pr-2016-fauel-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Marechal C\u00e2ndido Rondon - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2201064,"hashId":"c6d920ea9aafcfb973ab081a36dcd609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o processo legislativo, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Marechal C\u00e2ndido Rondon, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8641721,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de emenda \u00e0 lei org\u00e2nica de iniciativa de apenas um vereador.","id":8641718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de emenda \u00e0 lei org\u00e2nica de iniciativa de apenas um vereador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 sofrer emendas mediante proposta do Prefeito Municipal.","id":8641719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio n\u00e3o poder\u00e1 sofrer emendas mediante proposta do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.","id":8641720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica poder\u00e1 ser emendada na vig\u00eancia de estado de s\u00edtio ou de interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante na proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica rejeitada ou havida por prejudicada, n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","id":8641721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria constante na proposta de emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica rejeitada ou havida por prejudicada, n\u00e3o poder\u00e1 ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395633,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Munic\u00edpio de Sert\u00e3ozinho, os dormit\u00f3rios dever\u00e3o apresentar \u00e1reas n\u00e3o inferiores a","provas":[{"id":73609,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:19:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2230477,"hashId":"eca19bff4c7d4363a7197aa1e8c8016b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Munic\u00edpio de Sert\u00e3ozinho, os dormit\u00f3rios dever\u00e3o apresentar \u00e1reas n\u00e3o inferiores a<\/p>","resposta":8771246,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 m2, quando se tratar de um \u00fanico dormit\u00f3rio, al\u00e9m da sala.","id":8771245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 m<sup>2<\/sup>, quando se tratar de um \u00fanico dormit\u00f3rio, al\u00e9m da sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 m2 por dormit\u00f3rio, quando se tratar de dois quartos.","id":8771246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 m<sup>2<\/sup> por dormit\u00f3rio, quando se tratar de dois quartos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m2 por dormit\u00f3rio, quando se tratar de dois quartos.","id":8771247,"corpo":"<p>12 m<sup>2<\/sup> por dormit\u00f3rio, quando se tratar de dois quartos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 m2 para um dormit\u00f3rio e 9 m2 para cada um dos demais, podendo um ser admitido com 6 m2, quando se tratar de tr\u00eas ou mais.","id":8771248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 m<sup>2<\/sup> para um dormit\u00f3rio e 9 m<sup>2<\/sup> para cada um dos demais, podendo um ser admitido com 6 m<sup>2<\/sup>, quando se tratar de tr\u00eas ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24 m2, quando se tratar de sala-dormit\u00f3rio.","id":8771249,"corpo":"<p>24 m<sup>2<\/sup>, quando se tratar de sala-dormit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513625,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sert\u00e3ozinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sert\u00e3ozinho - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400382,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sertaozinho-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao interrogat\u00f3rio do acusado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25889,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PE - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 11:37:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":878574,"hashId":"536cd8ddd6be066444bdfea1e4c610bb","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao interrogat\u00f3rio do acusado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3065284,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acusado poder\u00e1 ser interrogado sem a presen\u00e7a de seu defensor se assim desejar e deixar consignado no termo.","id":3065282,"corpo":"O acusado poder\u00e1 ser interrogado sem a presen\u00e7a de seu\r\ndefensor se assim desejar e deixar consignado no termo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o sendo poss\u00edvel a presen\u00e7a em ju\u00edzo do acusado preso por falta de escolta para conduzi-lo, poder\u00e1 o interrogat\u00f3rio ser realizado por sistema de videoconfer\u00eancia.","id":3065283,"corpo":"N\u00e3o sendo poss\u00edvel a presen\u00e7a em ju\u00edzo do acusado preso por\r\nfalta de escolta para conduzi-lo, poder\u00e1 o interrogat\u00f3rio ser\r\nrealizado por sistema de videoconfer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mesmo ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o criminal, a defesa poder\u00e1 requerer ao juiz novo interrogat\u00f3rio do acusado, devendo indicar as raz\u00f5es que o justifiquem.","id":3065284,"corpo":"Mesmo ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o criminal, a defesa\r\npoder\u00e1 requerer ao juiz novo interrogat\u00f3rio do acusado,\r\ndevendo indicar as raz\u00f5es que o justifiquem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Havendo mais de um acusado, eles ser\u00e3o interrogados conjuntamente, exceto se manifestarem acusa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas.","id":3065285,"corpo":"Havendo mais de um acusado, eles ser\u00e3o interrogados\r\nconjuntamente, exceto se manifestarem acusa\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interrogat\u00f3rio deve ser realizado no in\u00edcio da instru\u00e7\u00e3o criminal, antes da oitiva de testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o e de defesa.","id":3065286,"corpo":"O interrogat\u00f3rio deve ser realizado no in\u00edcio da instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal, antes da oitiva de testemunhas de acusa\u00e7\u00e3o e de\r\ndefesa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347506,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interrogat\u00f3rio judicial","oab":true,"nome":"Interrogat\u00f3rio judicial","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406648,"slug":"direito-processual-penal-interrogatorio-judicial"}],"slug":"direito-processual-penal\/878574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perseu \u00e9 servidor p\u00fablico efetivo, solteiro, vinculado ao munic\u00edpio de Itupeva trabalhando por longos anos no mesmo \u00f3rg\u00e3o para o qual foi designado na data da posse. Desejoso de formar fam\u00edlia habilita-se para processo de ado\u00e7\u00e3o sendo chamado, ap\u00f3s longa fila de espera, para adotar crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade. Ap\u00f3s formalizada a ado\u00e7\u00e3o requereu o gozo de licen\u00e7a que, nos termos da Lei Complementar no. 387-2015 do munic\u00edpio de Itupeva deve corresponder a:","provas":[{"id":77118,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:46:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322651,"hashId":"d9ab51d537a1331279a24f4a9d118d75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Perseu \u00e9 servidor p\u00fablico efetivo, solteiro, vinculado ao munic\u00edpio de Itupeva trabalhando por longos anos no mesmo \u00f3rg\u00e3o para o qual foi designado na data da posse. Desejoso de formar fam\u00edlia habilita-se para processo de ado\u00e7\u00e3o sendo chamado, ap\u00f3s longa fila de espera, para adotar crian\u00e7a com tr\u00eas anos de idade. Ap\u00f3s formalizada a ado\u00e7\u00e3o requereu o gozo de licen\u00e7a que, nos termos da Lei Complementar no. 387-2015 do munic\u00edpio de Itupeva deve corresponder a:<\/p>","resposta":9171639,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias ","id":9171635,"corpo":"<p>trinta dias <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sessenta dias","id":9171636,"corpo":"<p>sessenta dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"noventa dias","id":9171637,"corpo":"<p>noventa dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cento e vinte dias ","id":9171638,"corpo":"<p>cento e vinte dias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cento e oitenta dias","id":9171639,"corpo":"<p>cento e oitenta dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que aponta o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual em seu 10\u00ba Artigo, Art. 10 - Nos projetos e obras de sistemas de abastecimento de \u00e1gua, devem ser respeitados os princ\u00edpios gerais contidos neste artigo, independentemente de outras exig\u00eancias estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes: I. O aproveitamento dever\u00e1 ser feito em manancial de superf\u00edcie ou subterr\u00e2neo; a \u00e1gua, ap\u00f3s o tratamento, obedecer\u00e1 aos padr\u00f5es estabelecidos para cada tipo de consumo; II. As tubula\u00e7\u00f5es, suas juntas e pe\u00e7as especiais, dever\u00e3o ser de tipo e material aprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, tendo em vista manter inalteradas as caracter\u00edsticas da \u00e1gua transportada; III. \u00c0 \u00e1gua a ser distribu\u00edda dever\u00e1 ser adicionado, preferencialmente, um teor conveniente de cloro ou de seus compostos, para fins de desinfec\u00e7\u00e3o ou de preven\u00e7\u00e3o contra eventuais contamina\u00e7\u00f5es, utilizandose para isto aparelhamento apropriado; IV. A fluoreta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de abastecimento obedecer\u00e1 \u00e0s normas t\u00e9cnicas a serem expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente; V. Toda \u00e1gua, natural ou tratada, contida em reservat\u00f3rios, casas de bombas, po\u00e7os de suc\u00e7\u00e3o ou em outras partes, ser\u00e1 convenientemente protegida contra respingos, infiltra\u00e7\u00f5es ou despejos, devendo tais estruturas ser constru\u00eddas com materiais \u00e0 prova de percola\u00e7\u00e3o e as aberturas de inspe\u00e7\u00e3o dotadas de dispositivos que impe\u00e7am a entrada de l\u00edquidos ou mat\u00e9rias estranhas. Est\u00e3o CORRETAS: ","provas":[{"id":89610,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571109,"hashId":"ea7a90ed4f38176091a06ee85c13a049","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que aponta o C\u00f3digo Sanit\u00e1rio Estadual em seu 10\u00ba Artigo, Art. 10 - Nos projetos e obras de sistemas de abastecimento de \u00e1gua, devem ser respeitados os princ\u00edpios gerais contidos neste artigo, independentemente de outras exig\u00eancias estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aproveitamento dever\u00e1 ser feito em manancial de superf\u00edcie ou subterr\u00e2neo; a \u00e1gua, ap\u00f3s o tratamento, obedecer\u00e1 aos padr\u00f5es estabelecidos para cada tipo de consumo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As tubula\u00e7\u00f5es, suas juntas e pe\u00e7as especiais, dever\u00e3o ser de tipo e material aprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas, tendo em vista manter inalteradas as caracter\u00edsticas da \u00e1gua transportada; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 \u00e1gua a ser distribu\u00edda dever\u00e1 ser adicionado, preferencialmente, um teor conveniente de cloro ou de seus compostos, para fins de desinfec\u00e7\u00e3o ou de preven\u00e7\u00e3o contra eventuais contamina\u00e7\u00f5es, utilizandose para isto aparelhamento apropriado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A fluoreta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de abastecimento obedecer\u00e1 \u00e0s normas t\u00e9cnicas a serem expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Toda \u00e1gua, natural ou tratada, contida em reservat\u00f3rios, casas de bombas, po\u00e7os de suc\u00e7\u00e3o ou em outras partes, ser\u00e1 convenientemente protegida contra respingos, infiltra\u00e7\u00f5es ou despejos, devendo tais estruturas ser constru\u00eddas com materiais \u00e0 prova de percola\u00e7\u00e3o e as aberturas de inspe\u00e7\u00e3o dotadas de dispositivos que impe\u00e7am a entrada de l\u00edquidos ou mat\u00e9rias estranhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS: <\/p>","resposta":10248898,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV, V","id":10248898,"corpo":"<p>I, II, IV, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV, V","id":10248899,"corpo":"<p>I, II, III, IV, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V","id":10248900,"corpo":"<p>I, III e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a V","id":10248901,"corpo":"<p>Apenas a V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a II e IV","id":10248902,"corpo":"<p>Apenas a II e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395552,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-pernambuco-pe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Itupeva permite a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis do patrim\u00f4nio municipal, dependendo de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o, obediente ao interesse p\u00fablico. De acordo com os crit\u00e9rios de afeta\u00e7\u00e3o p\u00fablica o ato de aliena\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a bens de natureza:","provas":[{"id":77118,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 11:43:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2322640,"hashId":"bc65ae67ed3ccc5609c301c51c43cdda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica do munic\u00edpio de Itupeva permite a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis do patrim\u00f4nio municipal, dependendo de pr\u00e9via avalia\u00e7\u00e3o, obediente ao interesse p\u00fablico. De acordo com os crit\u00e9rios de afeta\u00e7\u00e3o p\u00fablica o ato de aliena\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado a bens de natureza:<\/p>","resposta":9171586,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comum","id":9171585,"corpo":"<p>comum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dominal","id":9171586,"corpo":"<p>dominal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especial","id":9171587,"corpo":"<p>especial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"real","id":9171588,"corpo":"<p>real<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pessoal","id":9171589,"corpo":"<p>pessoal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Lei Municipal n\u00ba 711\/02, que institui o plano de carreira e empregos do magist\u00e9rio p\u00fablico de Alum\u00ednio, constam: da composi\u00e7\u00e3o do quadro do magist\u00e9rio, do campo de atua\u00e7\u00e3o, do provimento, das atribui\u00e7\u00f5es, da jornada de trabalho, do afastamento, dos direitos e deveres, dentre outros temas. Assim, com base na referida Lei, \u00e9 correto afirmar que o docente que","provas":[{"id":73597,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":73694,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:20:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2229622,"hashId":"5e0ac9235488ff11d44f17526c7acd19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Lei Municipal n\u00ba 711\/02, que institui o plano de carreira e empregos do magist\u00e9rio p\u00fablico de Alum\u00ednio, constam: da composi\u00e7\u00e3o do quadro do magist\u00e9rio, do campo de atua\u00e7\u00e3o, do provimento, das atribui\u00e7\u00f5es, da jornada de trabalho, do afastamento, dos direitos e deveres, dentre outros temas. Assim, com base na referida Lei, \u00e9 correto afirmar que o docente que<\/p>","resposta":8767432,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estiver afastado sem vencimentos far\u00e1 jus \u00e0 contagem de tempo de servi\u00e7o para fins de atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas no magist\u00e9rio p\u00fablico municipal de Alum\u00ednio.","id":8767430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estiver afastado sem vencimentos far\u00e1 jus \u00e0 contagem de tempo de servi\u00e7o para fins de atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas no magist\u00e9rio p\u00fablico municipal de Alum\u00ednio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desistir de parte ou da totalidade de sua carga hor\u00e1ria poder\u00e1 receber atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas.","id":8767431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desistir de parte ou da totalidade de sua carga hor\u00e1ria poder\u00e1 receber atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estiver em exerc\u00edcio, em emprego em comiss\u00e3o na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio, far\u00e1 jus \u00e0 contagem de tempo de servi\u00e7o para fins de atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas.","id":8767432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estiver em exerc\u00edcio, em emprego em comiss\u00e3o na \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio, far\u00e1 jus \u00e0 contagem de tempo de servi\u00e7o para fins de atribui\u00e7\u00e3o de classes e\/ou aulas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faltar, injustificadamente, durante 7 (sete) dias sucessivos, computados todos os dias da semana, ser\u00e1 exonerados ou dispensado.","id":8767433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">faltar, injustificadamente, durante 7 (sete) dias sucessivos, computados todos os dias da semana, ser\u00e1 exonerados ou dispensado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ocupar emprego em comiss\u00e3o ter\u00e1 incorpora\u00e7\u00e3o de vencimentos, quando deixar de exerc\u00ea-lo.","id":8767434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupar emprego em comiss\u00e3o ter\u00e1 incorpora\u00e7\u00e3o de vencimentos, quando deixar de exerc\u00ea-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Munic\u00edpio e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, garantindo-se a prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas e o uso racional dos recursos ambientais.A respeito disso, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:25:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201518,"hashId":"06f0b1d0e7e96273619c13fcee7913d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Munic\u00edpio e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es, garantindo-se a prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas e o uso racional dos recursos ambientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito disso, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8643835,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividades poluidoras ter\u00e3o definidas em lei responsabilidades e medidas a serem adotadas com os res\u00edduos por elas produzidos, e ser\u00e3o obrigadas, sob pena de suspens\u00e3o do licenciamento, a cumprir as diretrizes estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente, na forma da lei.","id":8643835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas que exer\u00e7am atividades poluidoras ter\u00e3o definidas em lei responsabilidades e medidas a serem adotadas com os res\u00edduos por elas produzidos, e ser\u00e3o obrigadas, sob pena de suspens\u00e3o do licenciamento, a cumprir as diretrizes estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o competente, na forma da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No florestamento e reflorestamento em \u00e1reas de dom\u00ednio do Munic\u00edpio ser\u00e3o utilizadas, preferencialmente, ess\u00eancias nativas da regi\u00e3o.","id":8643836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No florestamento e reflorestamento em \u00e1reas de dom\u00ednio do Munic\u00edpio ser\u00e3o utilizadas, preferencialmente, ess\u00eancias nativas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As margens dos rios, os riachos, as fontes d\u2019\u00e1gua e demais recursos h\u00eddricos devem ser protegidos com cobertura de concreto, evitando a polui\u00e7\u00e3o.","id":8643837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As margens dos rios, os riachos, as fontes d\u2019\u00e1gua e demais recursos h\u00eddricos devem ser protegidos com cobertura de concreto, evitando a polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 cem metros das margens dos rios, cujos cursos d\u2019\u00e1gua servem de colheita para abastecimento da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ser usado agrot\u00f3xico.","id":8643838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cem metros das margens dos rios, cujos cursos d\u2019\u00e1gua servem de colheita para abastecimento da popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 ser usado agrot\u00f3xico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passo Fundo\/RS, responda \u00e1s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":510327,"enunciado":"<p>\u00c0 luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passo Fundo\/RS, responda \u00e1s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2201518","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal prev\u00ea que \u00e9 compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara Municipal de V\u00e1rzea Paulista, que n\u00e3o depende de san\u00e7\u00e3o do Prefeito,","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:23:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213874,"hashId":"24238f81d8dea7e1f7c5dc5400b75a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal prev\u00ea que \u00e9 compet\u00eancia privativa da C\u00e2mara Municipal de V\u00e1rzea Paulista, que n\u00e3o depende de san\u00e7\u00e3o do Prefeito,<\/p>","resposta":8697816,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"votar o or\u00e7amento anual, o plano plurianual de investimentos e a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8697812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">votar o or\u00e7amento anual, o plano plurianual de investimentos e a lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deliberar sobre obten\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de empr\u00e9stimo e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, bem como, a forma e os meios de pagamento.","id":8697813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deliberar sobre obten\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o de empr\u00e9stimo e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, bem como, a forma e os meios de pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autorizar a concess\u00e3o de aux\u00edlios e subven\u00e7\u00f5es, a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e a concess\u00e3o do direito real de uso de bens municipais.","id":8697814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autorizar a concess\u00e3o de aux\u00edlios e subven\u00e7\u00f5es, a concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos e a concess\u00e3o do direito real de uso de bens municipais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o de distritos, mediante pr\u00e9via consulta plebiscit\u00e1ria.","id":8697815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispor sobre a cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e supress\u00e3o de distritos, mediante pr\u00e9via consulta plebiscit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"convocar os Secret\u00e1rios e ou Diretores de Departamentos Municipais para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia.","id":8697816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convocar os Secret\u00e1rios e ou Diretores de Departamentos Municipais para prestar informa\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Servidor ocupa cargo efetivo, de car\u00e1ter t\u00e9cnico, no setor respons\u00e1vel por licita\u00e7\u00f5es da Secretaria da C\u00e2mara Municipal de V\u00e1rzea Paulista e, concomitantemente, ocupa cargo efetivo no Poder Executivo Municipal de Jundia\u00ed, sendo lotado no setor de licita\u00e7\u00f5es de uma Secretaria desse Munic\u00edpio. Os hor\u00e1rios de trabalho s\u00e3o compat\u00edveis. Diante do previsto no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Paulista, verificada tal situa\u00e7\u00e3o em processo administrativo disciplinar,","provas":[{"id":72479,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista","sigla":"","id":5124,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-varzea-paulista-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de V\u00e1rzea Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:23:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2213873,"hashId":"c54751f97712971ec1f6754ed723c730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Servidor ocupa cargo efetivo, de car\u00e1ter t\u00e9cnico, no setor respons\u00e1vel por licita\u00e7\u00f5es da Secretaria da C\u00e2mara Municipal de V\u00e1rzea Paulista e, concomitantemente, ocupa cargo efetivo no Poder Executivo Municipal de Jundia\u00ed, sendo lotado no setor de licita\u00e7\u00f5es de uma Secretaria desse Munic\u00edpio. Os hor\u00e1rios de trabalho s\u00e3o compat\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do previsto no Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Paulista, verificada tal situa\u00e7\u00e3o em processo administrativo disciplinar,<\/p>","resposta":8697810,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o respectivo expediente dever\u00e1 ser arquivado, pois a acumula\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 l\u00edcita, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do pr\u00f3prio Estatuto.","id":8697807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o respectivo expediente dever\u00e1 ser arquivado, pois a acumula\u00e7\u00e3o descrita \u00e9 l\u00edcita, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e do pr\u00f3prio Estatuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 ser aplicada ao servidor san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de advert\u00eancia, por se tratar de falta leve.","id":8697808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dever\u00e1 ser aplicada ao servidor san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de advert\u00eancia, por se tratar de falta leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 caracterizada a falta m\u00e9dia, cabendo a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de suspens\u00e3o de at\u00e9 15 (quinze) dias.","id":8697809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 caracterizada a falta m\u00e9dia, cabendo a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de suspens\u00e3o de at\u00e9 15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor dever\u00e1 optar por um dos cargos, sob pena da aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de demiss\u00e3o. ","id":8697810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor dever\u00e1 optar por um dos cargos, sob pena da aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de demiss\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprova-se falta grave, cabendo a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de suspens\u00e3o de at\u00e9 30 (trinta) dias.","id":8697811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprova-se falta grave, cabendo a aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa disciplinar de suspens\u00e3o de at\u00e9 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue as afirmativas com C (certo) ou E (errado) e assinale a alternativa correta.( ) Fazem parte dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente a igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.( ) Os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de maus-tratos envolvendo seus alunos; reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares e elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.( ) O poder p\u00fablico estimular\u00e1 pesquisas, experi\u00eancias e novas propostas relativas a calend\u00e1rio, seria\u00e7\u00e3o, curr\u00edculo, metodologia, did\u00e1tica e avalia\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes exclu\u00eddos do ensino fundamental obrigat\u00f3rio.","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 12:27:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201530,"hashId":"c6190ed4eefd3985a6616a535c5dc5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, no que diz respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, julgue as afirmativas com C (certo) ou E (errado) e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fazem parte dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente a igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola e o direito de contestar crit\u00e9rios avaliativos, podendo recorrer \u00e0s inst\u00e2ncias escolares superiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dirigentes de estabelecimentos de ensino fundamental comunicar\u00e3o ao Conselho Tutelar os casos de maus-tratos envolvendo seus alunos; reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares e elevados n\u00edveis de repet\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O poder p\u00fablico estimular\u00e1 pesquisas, experi\u00eancias e novas propostas relativas a calend\u00e1rio, seria\u00e7\u00e3o, curr\u00edculo, metodologia, did\u00e1tica e avalia\u00e7\u00e3o, com vistas \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes exclu\u00eddos do ensino fundamental obrigat\u00f3rio.<\/p>","resposta":8643892,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E \u2013 C \u2013 C","id":8643891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C \u2013 E \u2013 C","id":8643892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 E \u2013 C<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 C","id":8643893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2013 C \u2013 E","id":8643894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C \u2013 C \u2013 E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passo Fundo\/RS, responda \u00e1s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":510327,"enunciado":"<p>\u00c0 luz da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Passo Fundo\/RS, responda \u00e1s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 e 37","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2201530","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de impress\u00e3o mais utilizado em Sistemas Operacionais Unix, que permite que o computador aja como um servidor de impress\u00e3o, \u00e9 o:","provas":[{"id":72287,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 16:58:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2206519,"hashId":"0d45da6aadd6b459b53279309b7f01c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de impress\u00e3o mais utilizado em Sistemas Operacionais Unix, que permite que o computador aja como um servidor de impress\u00e3o, \u00e9 o:<\/p>","resposta":8665230,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"KATE","id":8665228,"corpo":"<p>KATE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" GIMP","id":8665229,"corpo":"<p> GIMP<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" CUPS","id":8665230,"corpo":"<p> CUPS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" DRAW","id":8665231,"corpo":"<p> DRAW<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WINE","id":8665232,"corpo":"<p>WINE<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unix","oab":false,"nome":"Unix","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429097,"slug":"tecnologia-da-informacao-unix"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguinte defini\u00e7\u00e3o:\u201cO sistema operacional \u00e9 o respons\u00e1vel por ativar todos os perif\u00e9ricos e criar o ambiente sobre o qual todos os outros programas rodam. \u00c9 ele o respons\u00e1vel por reservar processamento suficiente para que o MP3 que voc\u00ea est\u00e1 ouvindo em background continue sendo tocado mesmo quando voc\u00ea precisa abrir outro aplicativo pesado, ou por transferir programas e bibliotecas sem uso para a mem\u00f3ria virtual quando a mem\u00f3ria principal est\u00e1 quase toda ocupada, por exemplo. Isso faz com que o trabalho do sistema operacional seja uma atividade ingl\u00f3ria, j\u00e1 que voc\u00ea s\u00f3 se lembra dele quando alguma coisa d\u00e1 errado.\u201d(MORIMOTO, Carlos E., Hardware: o Guia definitivo, Ed. GDH Press e Sul Editores. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.hardware.com.br\/livros\/linux\/introducao-uma-breve-historia-linux.html&gt;. Acesso em: 21 mar. 2016.) N\u00c3O \u00e9 um exemplo de sistema operacional:","provas":[{"id":67688,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","sigla":"UFV","id":3454,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"ufv-mg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa","descricao":"Universidade Federal de Vi\u00e7osa - UFV","sigla":"UFV","oab":false,"id":965,"slug":"ufv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufv-mg-2016-ufv-assistente-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"UFV - UFV - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 17:28:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2175821,"hashId":"b40af779bc09f424b661d00d980bcd32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sistema operacional \u00e9 o respons\u00e1vel por ativar todos os perif\u00e9ricos e criar o ambiente sobre o qual todos os outros programas rodam. \u00c9 ele o respons\u00e1vel por reservar processamento suficiente para que o MP3 que voc\u00ea est\u00e1 ouvindo em background continue sendo tocado mesmo quando voc\u00ea precisa abrir outro aplicativo pesado, ou por transferir programas e bibliotecas sem uso para a mem\u00f3ria virtual quando a mem\u00f3ria principal est\u00e1 quase toda ocupada, por exemplo. Isso faz com que o trabalho do sistema operacional seja uma atividade ingl\u00f3ria, j\u00e1 que voc\u00ea s\u00f3 se lembra dele quando alguma coisa d\u00e1 errado.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sub>(MORIMOTO, Carlos E., <strong>Hardware<\/strong>: o Guia definitivo, Ed. GDH Press e Sul Editores. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.hardware.com.br\/livros\/linux\/introducao-uma-breve-historia-linux.html&gt;. Acesso em: 21 mar. 2016.) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 um exemplo de sistema operacional:<\/p>","resposta":8533984,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Debian.","id":8533981,"corpo":"<p>Debian.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ubuntu.","id":8533982,"corpo":"<p>Ubuntu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Slackware.","id":8533983,"corpo":"<p>Slackware.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LibreOffice.","id":8533984,"corpo":"<p>LibreOffice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"informatica\/2175821","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Professora Vera trabalha em uma escola h\u00e1 tr\u00eas anos e usa o Microsoft Word, vers\u00e3o 2007, para elaborar documentos. Vera acabou de digitar um texto. Ao finalizar e salvar, observou as informa\u00e7\u00f5es na barra de status do documento, conforme figura 1. Figura 1 \u2013 Barra de status Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (2016) A alternativa que cont\u00e9m as conclus\u00f5es que Vera pode tirar com base nas informa\u00e7\u00f5es da barra de status \u00e9 que o documento possui uma p\u00e1gina,","provas":[{"id":67294,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2016-cefetbahia-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Candeias - Professor de Ensino Fundamental - 2016"},{"id":67295,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Candeias","sigla":"Prefeitura de Candeias","id":4426,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-candeias-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-candeias-ba-2016-cefetbahia-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - Prefeitura de Candeias - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 17:33:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2057412,"hashId":"5298db39d5b13f4ab4024b7cfb60b8d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Professora Vera trabalha em uma escola h\u00e1 tr\u00eas anos e usa o Microsoft Word, vers\u00e3o 2007, para elaborar documentos. Vera acabou de digitar um texto. Ao finalizar e salvar, observou as informa\u00e7\u00f5es na barra de status do documento, conforme figura 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1 \u2013 Barra de status <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/67294\/questao\/2057412-20211129003728000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Elabora\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria (2016) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m as conclus\u00f5es que Vera pode tirar com base nas informa\u00e7\u00f5es da barra de status \u00e9 que o documento possui uma p\u00e1gina,<\/p>","resposta":8028331,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"setenta palavras e possui palavras da l\u00edngua inglesa.","id":8028329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta palavras e possui palavras da l\u00edngua inglesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"setenta palavras da l\u00edngua portuguesa e n\u00e3o poder\u00e1 ser copiado.","id":8028330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta palavras da l\u00edngua portuguesa e n\u00e3o poder\u00e1 ser copiado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"setenta palavras e apresenta erros de ortografia ou gram\u00e1tica no texto.","id":8028331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta palavras e apresenta erros de ortografia ou gram\u00e1tica no texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setenta palavras da l\u00edngua portuguesa e apresenta erro no hiperlink inserido no documento.","id":8028332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">setenta palavras da l\u00edngua portuguesa e apresenta erro no hiperlink inserido no documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interface Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interface Gr\u00e1fica","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420357,"slug":"informatica-interface-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Status","oab":false,"nome":"Barra de Status","pai":420357,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420362,"slug":"informatica-barra-de-status"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Arari","sigla":"","id":3494,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-arari-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Senhor Gilberto, 44 anos, portador da forma multibacilar da hansen\u00edase, tendo encerrado o tratamento com apoliquimioterapia, h\u00e1 tr\u00eas meses, retornou ao programa de hansen\u00edase da Unidade de Sa\u00fade queixando-se de febre, dores articulares e espessamento dos nervos ulnar e radial. O diagn\u00f3stico das rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas dever\u00e1 ser feito mediante investiga\u00e7\u00e3o cuidadosa de","provas":[{"id":35925,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz do Arari","sigla":"","id":3494,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-arari-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-do-arari-pa-2016-fadesp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FADESP - Prefeitura de Santa Cruz do Arari - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-27 18:03:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1043621,"hashId":"b1330c963c191e60c90c25be9931695c","enunciado":"Senhor Gilberto, 44 anos, portador da forma multibacilar da hansen\u00edase, tendo encerrado o\r\ntratamento com apoliquimioterapia, h\u00e1 tr\u00eas meses, retornou ao programa de hansen\u00edase da Unidade de\r\nSa\u00fade queixando-se de febre, dores articulares e espessamento dos nervos ulnar e radial. O\r\ndiagn\u00f3stico das rea\u00e7\u00f5es hans\u00eanicas dever\u00e1 ser feito mediante investiga\u00e7\u00e3o cuidadosa de","resposta":3652382,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fatores predisponentes, avalia\u00e7\u00e3o dermatoneurol\u00f3gica criteriosa, coleta de material para exame de baciloscopia e histopatologia cut\u00e2nea.","id":3652379,"corpo":"fatores predisponentes, avalia\u00e7\u00e3o dermatoneurol\u00f3gica criteriosa, coleta de material para exame de\r\nbaciloscopia e histopatologia cut\u00e2nea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinais e sintomas compat\u00edveis com o estado reacional e coleta de material biol\u00f3gico para exame de histopatologia dos nervos perif\u00e9ricos.","id":3652380,"corpo":"sinais e sintomas compat\u00edveis com o estado reacional e coleta de material biol\u00f3gico para exame de\r\nhistopatologia dos nervos perif\u00e9ricos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aparecimento de novas les\u00f5es dermatol\u00f3gicas, altera\u00e7\u00e3o de cor e edema nas les\u00f5es pr\u00e9-existentes, exame f\u00edsico geral com avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica simplificada e exame de baciloscopia.","id":3652381,"corpo":"aparecimento de novas les\u00f5es dermatol\u00f3gicas, altera\u00e7\u00e3o de cor e edema nas les\u00f5es pr\u00e9-existentes,\r\nexame f\u00edsico geral com avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica simplificada e exame de baciloscopia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinais e sintomas espec\u00edficos, valoriza\u00e7\u00e3o das queixas e exame f\u00edsico geral, com \u00eanfase na avalia\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica e neurol\u00f3gica simplificada.","id":3652382,"corpo":"sinais e sintomas espec\u00edficos, valoriza\u00e7\u00e3o das queixas e exame f\u00edsico geral, com \u00eanfase na\r\navalia\u00e7\u00e3o dermatol\u00f3gica e neurol\u00f3gica simplificada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":377078,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/1043621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise com aten\u00e7\u00e3o e relaciona a coluna B com a coluna A.COLUNA AI. Forma\u00e7\u00e3o de um processo.II. Uni\u00e3o de um processo a outro ou de um documento a um processoIII. Decis\u00e3o proferida sobre of\u00edcio, memorando, parecer ou demais documentos submetidos pelas partes a seu conhecimento e solu\u00e7\u00e3o.IV. Retirada de pe\u00e7as de um processo, quando houver interesse da Administra\u00e7\u00e3o ou a pedido do interessado.COLUNA B( ) Desentranhamento de pe\u00e7as( ) Juntada( ) Autua\u00e7\u00e3o( ) DespachoMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:51:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163351,"hashId":"f8b7bc77ef31d6a2fd533669dfbb61cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise com aten\u00e7\u00e3o e relaciona a coluna B com a coluna A.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">COLUNA A<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Forma\u00e7\u00e3o de um processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uni\u00e3o de um processo a outro ou de um documento a um processo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Decis\u00e3o proferida sobre of\u00edcio, memorando, parecer ou demais documentos submetidos pelas partes a seu conhecimento e solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Retirada de pe\u00e7as de um processo, quando houver interesse da Administra\u00e7\u00e3o ou a pedido do interessado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">COLUNA B<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desentranhamento de pe\u00e7as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Juntada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Autua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Despacho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8480430,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II","id":8480427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 IV \u2013 III \u2013 II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I","id":8480428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 III \u2013 II \u2013 I<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV","id":8480429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 III \u2013 I \u2013 IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III","id":8480430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 II \u2013 I \u2013 III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II.","id":8480431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 III \u2013 I \u2013 II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Juntada (anexa\u00e7\u00e3o e apensa\u00e7\u00e3o)","pai":404716,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404720,"slug":"arquivologia-juntada-anexacao-e-apensacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","oab":false,"nome":"Procedimentos Administrativos (Autua\u00e7\u00e3o, Apensa\u00e7\u00e3o, Desentranhamento, Juntada etc.)","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416991,"slug":"arquivologia-procedimentos-administrativos-autuacao-apensacao-desentranhamento-juntada-etc"}],"slug":"arquivologia\/2163351","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma escola do Munic\u00edpio, ao examinar os documentos contidos em seu arquivo intermedi\u00e1rio, com prazo total de guarda vencido, encontrou a pasta de uma aluna que ficou mundialmente famosa por suas contribui\u00e7\u00f5es que levaram ao desenvolvimento de uma vacina para combater uma certa doen\u00e7a contagiosa. Quanto ao valor dos documentos encontrados na pasta da aluna, eles devem ser classificados como","provas":[{"id":71030,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara De Boa Viagem","sigla":"","id":5398,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-boa-viagem-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-boa-viagem-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara De Boa Viagem - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:49:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2163319,"hashId":"bbc486fd9db0052689de5887075fabe2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma escola do Munic\u00edpio, ao examinar os documentos contidos em seu arquivo intermedi\u00e1rio, com prazo total de guarda vencido, encontrou a pasta de uma aluna que ficou mundialmente famosa por suas contribui\u00e7\u00f5es que levaram ao desenvolvimento de uma vacina para combater uma certa doen\u00e7a contagiosa. Quanto ao valor dos documentos encontrados na pasta da aluna, eles devem ser classificados como<\/p>","resposta":8480271,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rios hist\u00f3ricos probat\u00f3rios.","id":8480267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rios hist\u00f3ricos probat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios hist\u00f3ricos informativos.","id":8480268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rios hist\u00f3ricos informativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prim\u00e1rios probat\u00f3rios informativos.","id":8480269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prim\u00e1rios probat\u00f3rios informativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rios hist\u00f3ricos probat\u00f3rios.","id":8480270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rios hist\u00f3ricos probat\u00f3rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rios hist\u00f3ricos informativos.","id":8480271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">secund\u00e1rios hist\u00f3ricos informativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Horizonte","sigla":"","id":5396,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-horizonte-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o documental \u00e9 composta por v\u00e1rias etapas, sendo uma das principais a classifica\u00e7\u00e3o, pois o correto arquivamento garante facilidade no momento em que o documento for solicitado e necessite ser resgatado. Existem duas atividades principais no momento da classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos. Quais s\u00e3o elas?","provas":[{"id":70922,"cargo":{"descricao":"Assistente de Plen\u00e1rio","id":24720,"slug":"assistente-de-plenario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Horizonte","sigla":"","id":5396,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-horizonte-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-horizonte-ce-2016-cetrede-assistente-de-plenario","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara de Horizonte - Assistente de Plen\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 08:52:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2168608,"hashId":"cbcfdd7715d4b18a504810d9a1555604","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o documental \u00e9 composta por v\u00e1rias etapas, sendo uma das principais a classifica\u00e7\u00e3o, pois o correto arquivamento garante facilidade no momento em que o documento for solicitado e necessite ser resgatado. Existem duas atividades principais no momento da classifica\u00e7\u00e3o dos arquivos. Quais s\u00e3o elas?<\/p>","resposta":8503545,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registro e classifica\u00e7\u00e3o.","id":8503541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro e classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recebimento e codifica\u00e7\u00e3o.","id":8503542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento e codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebimento e arquivo.","id":8503543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recebimento e arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o e arquivo.","id":8503544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Codifica\u00e7\u00e3o e arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudo e codifica\u00e7\u00e3o.","id":8503545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo e codifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o um termo t\u00e9cnico bastante utilizado \u00e9 o conceito de redund\u00e2ncia. Um bom exemplo de redund\u00e2ncia de dados \u00e9 o: ","provas":[{"id":70397,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Franca","sigla":"","id":5360,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-franca-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-franca-sp-2016-ibfc-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Franca - Oficial Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 10:41:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2150324,"hashId":"27baf2995082e113aa43d03b09593f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o um termo t\u00e9cnico bastante utilizado \u00e9 o conceito de redund\u00e2ncia. Um bom exemplo de redund\u00e2ncia de dados \u00e9 o: <\/p>","resposta":8423095,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-spam. ","id":8423092,"corpo":"<p>anti-spam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"firewall. ","id":8423093,"corpo":"<p>firewall. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antiv\u00edrus. ","id":8423094,"corpo":"<p>antiv\u00edrus. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"backup. ","id":8423095,"corpo":"<p>backup. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente Microsoft Windows Server 2003 o comando que se deve digitar para renovar o endere\u00e7o IP para um adaptador especificado \u00e9:","provas":[{"id":72287,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes","id":12512,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-suporte-e-redes-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte e Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 16:55:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2206505,"hashId":"4a9a114df921284fdb905510c22f5b57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um ambiente Microsoft Windows Server 2003 o comando que se deve digitar para renovar o endere\u00e7o IP para um adaptador especificado \u00e9:<\/p>","resposta":8665158,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ipconfig \/renew","id":8665158,"corpo":"<p> ipconfig \/renew<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" netconnections \/all","id":8665159,"corpo":"<p> netconnections \/all<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inetcpl.cpl \/release","id":8665160,"corpo":"<p>inetcpl.cpl \/release<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" netsetup \/release","id":8665161,"corpo":"<p> netsetup \/release<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" netsetup.cpl \/renew","id":8665162,"corpo":"<p> netsetup.cpl \/renew<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":72288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 21:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207507,"hashId":"52315618962d3a14fbb599da9e5ba462","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <u>incorreta.<\/u><\/p>","resposta":8670066,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Continuidade pressup\u00f5e que a Entidade continuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro e, portanto, a mensura\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes do patrim\u00f4nio levam em conta esta circunst\u00e2ncia","id":8670062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Continuidade pressup\u00f5e que a Entidade continuar\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o no futuro e, portanto, a mensura\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes do patrim\u00f4nio levam em conta esta circunst\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para produzir informa\u00e7\u00f5es \u00edntegras e tempestivas","id":8670063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Oportunidade refere-se ao processo de mensura\u00e7\u00e3o e apresenta\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais para produzir informa\u00e7\u00f5es \u00edntegras e tempestivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original determina que os componentes do patrim\u00f4nio devem ser inicialmente registrados pelos valores originais das transa\u00e7\u00f5es, expressos em moeda nacional","id":8670064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio do Registro pelo Valor Original determina que os componentes do patrim\u00f4nio devem ser inicialmente registrados pelos valores originais das transa\u00e7\u00f5es, expressos em moeda nacional<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia determina que os efeitos das transa\u00e7\u00f5es e outros eventos sejam reconhecidos nos per\u00edodos a que se referem, independentemente do recebimento ou pagamento","id":8670065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Compet\u00eancia determina que os efeitos das transa\u00e7\u00f5es e outros eventos sejam reconhecidos nos per\u00edodos a que se referem, independentemente do recebimento ou pagamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a uma pessoa, a um conjunto de pessoas, a uma sociedade ou a uma institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou finalidade, com ou sem fins lucrativos. Por consequ\u00eancia, nesta acep\u00e7\u00e3o, o patrim\u00f4nio se confunde com aqueles dos seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, no caso de sociedade ou institui\u00e7\u00e3o","id":8670066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Princ\u00edpio da Entidade reconhece o Patrim\u00f4nio como objeto da Contabilidade e afirma a autonomia patrimonial, a necessidade da diferencia\u00e7\u00e3o de um Patrim\u00f4nio particular no universo dos patrim\u00f4nios existentes, independentemente de pertencer a uma pessoa, a um conjunto de pessoas, a uma sociedade ou a uma institui\u00e7\u00e3o de qualquer natureza ou finalidade, com ou sem fins lucrativos. Por consequ\u00eancia, nesta acep\u00e7\u00e3o, o patrim\u00f4nio se confunde com aqueles dos seus s\u00f3cios ou propriet\u00e1rios, no caso de sociedade ou institui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 46","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recebimento do valor devido pelo cliente, ap\u00f3s 60 dias da venda de mercadorias, ocorrida no m\u00eas de agosto, provoca a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o patrimonial:","provas":[{"id":72622,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 21:50:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2219914,"hashId":"574c33eaea592671dd2f7cafc43749f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento do valor devido pelo cliente, ap\u00f3s 60 dias da venda de mercadorias, ocorrida no m\u00eas de agosto, provoca a seguinte movimenta\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p>","resposta":8724817,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante.","id":8724815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de passivo circulante.","id":8724816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de passivo circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante.","id":8724817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento de ativo circulante e diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante e aumento de passivo circulante.","id":8724818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o de ativo n\u00e3o circulante e aumento de passivo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante e de patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8724819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o de ativo circulante e de patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recebimento de uma duplicata gera a seguinte altera\u00e7\u00e3o patrimonial:","provas":[{"id":72978,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 21:45:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2220689,"hashId":"42c6a9ee57fe475f8b388b379eafe765","enunciado":"<p>O recebimento de uma duplicata gera a seguinte altera\u00e7\u00e3o patrimonial:<\/p>","resposta":8728554,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do ativo e aumento do passivo.","id":8728550,"corpo":"<p>aumento do ativo e aumento do passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento do ativo e diminui\u00e7\u00e3o do passivo.","id":8728551,"corpo":"<p>aumento do ativo e diminui\u00e7\u00e3o do passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8728552,"corpo":"<p>aumento do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento e diminui\u00e7\u00e3o do passivo.","id":8728553,"corpo":"<p>aumento e diminui\u00e7\u00e3o do passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento e diminui\u00e7\u00e3o do ativo.","id":8728554,"corpo":"<p>aumento e diminui\u00e7\u00e3o do ativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Duplicatas","pai":4371,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4375,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-duplicatas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conta que, ao ser debitada, seu saldo \u00e9 aumentado \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":72982,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-contador-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 21:44:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2218570,"hashId":"3e57d8057ac69d91c5fa6b24a88fe1b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta que, ao ser debitada, seu saldo \u00e9 aumentado \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":8718487,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duplicatas a pagar.","id":8718486,"corpo":"<p>Duplicatas a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mercadorias.","id":8718487,"corpo":"<p>Mercadorias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fornecedores.","id":8718488,"corpo":"<p>Fornecedores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empr\u00e9stimos.","id":8718489,"corpo":"<p>Empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vendas.","id":8718490,"corpo":"<p>Vendas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 55","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou, Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( ) O Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o constituem fontes de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis permanentes e neles s\u00e3o registradas as transa\u00e7\u00f5es que afetem ou possam vir a afetar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial. ( ) O Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o devem ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e dos \u00f3rg\u00e3os de controle, na unidade cont\u00e1bil, no prazo estabelecido em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. ( ) Os registros cont\u00e1beis devem ser efetuados de forma anal\u00edtica, refletindo a transa\u00e7\u00e3o constante em documento h\u00e1bil, em conson\u00e2ncia com os Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade.","provas":[{"id":72288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 21:56:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207513,"hashId":"74ae3384af42389583639042b041e399","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou, Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o constituem fontes de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis permanentes e neles s\u00e3o registradas as transa\u00e7\u00f5es que afetem ou possam vir a afetar a situa\u00e7\u00e3o patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o devem ficar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios e dos \u00f3rg\u00e3os de controle, na unidade cont\u00e1bil, no prazo estabelecido em legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os registros cont\u00e1beis devem ser efetuados de forma anal\u00edtica, refletindo a transa\u00e7\u00e3o constante em documento h\u00e1bil, em conson\u00e2ncia com os Princ\u00edpios Fundamentais de Contabilidade.<\/p>","resposta":8670092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":8670090,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":8670091,"corpo":"<p>F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":8670092,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":8670093,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":8670094,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 46","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Livros de Escritura\u00e7\u00e3o","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4327,"slug":"contabilidade-geral-livros-de-escrituracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou, Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. ( ) ao se falar em juros, \u00e9 comum classificar como somente Despesa. No entanto, o juro pode ser Receita, para quem empresta o dinheiro, ou Despesa, para quem toma emprestado o dinheiro. ( ) sempre que uma empresa for pagar obriga\u00e7\u00f5es com atraso, poder\u00e1 estar sujeita ao pagamento de juros. O mesmo ocorre quando for receber Direitos com atraso, neste caso, a empresa poder\u00e1 cobrar juros de seus clientes. ( ) Juros Passivos \u00e9 o mesmo que Despesas de Juros.","provas":[{"id":72288,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058,"slug":"analista-administrativo-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-8","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-27 22:01:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2207527,"hashId":"b1c9035e0e142be7d2390f3426dd3f0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo, d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou, Falso (F) e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ao se falar em juros, \u00e9 comum classificar como somente Despesa. No entanto, o juro pode ser Receita, para quem empresta o dinheiro, ou Despesa, para quem toma emprestado o dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) sempre que uma empresa for pagar obriga\u00e7\u00f5es com atraso, poder\u00e1 estar sujeita ao pagamento de juros. O mesmo ocorre quando for receber Direitos com atraso, neste caso, a empresa poder\u00e1 cobrar juros de seus clientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Juros Passivos \u00e9 o mesmo que Despesas de Juros.<\/p>","resposta":8670163,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":8670159,"corpo":"<p>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F ","id":8670160,"corpo":"<p>V, F, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F ","id":8670161,"corpo":"<p>F, F, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F ","id":8670162,"corpo":"<p>F, V, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":8670163,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 46","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas","oab":false,"nome":"Despesas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4345,"slug":"contabilidade-geral-despesas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas","oab":false,"nome":"Receitas","pai":4344,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4346,"slug":"contabilidade-geral-receitas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico como singular pressup\u00f5e a individualiza\u00e7\u00e3o de seus destinat\u00e1rios, propiciando a medi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o individual direta do servi\u00e7o p\u00fablico prestado.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 11:34:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":838430,"hashId":"edcdb84c7de7df919df3a75aff711694","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico como singular pressup\u00f5e a individualiza\u00e7\u00e3o de seus destinat\u00e1rios, propiciando a medi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o individual direta do servi\u00e7o p\u00fablico prestado.<\/p>","resposta":2897272,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897272,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897273,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos e ao disposto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes.","id":340860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os p\u00fablicos e ao disposto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/838430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro","sigla":"","id":6123,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um verbo no imperativo em:","provas":[{"id":68079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro","sigla":"","id":6123,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-conceicao-do-mato-dentro-mg-2016-fumarc-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o do Mato Dentro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:17:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2560652,"hashId":"7ff7d5ca0be610cd63ed5e7e775c071c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um verbo no imperativo em:<\/p>","resposta":10201499,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] respire fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.\u201d","id":10201499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] <strong>respire <\/strong>fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cComo administrar a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o?\u201d","id":10201500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cComo <strong>administrar <\/strong>a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o?\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cQue absurdo as coisas durarem mais que as pessoas [...].\u201d","id":10201501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQue absurdo as coisas <strong>durarem <\/strong>mais que as pessoas [...].\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cTeremos de voltar muitas vezes para acreditar [...].\u201d","id":10201502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<strong>Teremos <\/strong>de voltar muitas vezes para acreditar [...].\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A casa Cris Guerra Noite de ter\u00e7a-feira. A casa iluminada, os jardins floridos de gente. Autoridades, fot\u00f3grafos, o prefeito. Fazia tempo que n\u00f3s cinco n\u00e3o volt\u00e1vamos juntos \u00e0quele lugar. A casa repleta de desconhecidos e vazia dos que l\u00e1 habitaram. \u00c0 nossa volta, o p\u00fablico nem sequer desconfiava. Irm\u00e3os invis\u00edveis voltando a um lugar-chave de sua linha do tempo. Como administrar a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o? Quando finalmente pudemos entrar, sab\u00edamos de cor onde era a cozinha, a sala de jogos, o mezanino, o quarto dela. De modo que demos um jeito de subir logo at\u00e9 l\u00e1, n\u00e3o sem antes notar um detalhe ou outro a nos falar sobre a eleg\u00e2ncia de nossos av\u00f3s. Quem sonharia ter seu passado romanceado por arquitetos contadores de hist\u00f3rias?Os quatro chegaram ao quarto dela minutos antes de mim. Encontrei-os sob o impacto do que ali viram. Do teto, fios transparentes sustentavam retratos antigos: JK, Vov\u00f4 Joubert, Vov\u00f3 Juju, Papai, Mam\u00e3e, alguns de n\u00f3s ainda pequenos. A caixinha de m\u00fasica numa redoma de vidro. Cada m\u00f3vel em seu devido lugar, relatando os movimentos e trajetos dela. Deles. Nossos.Teremos de voltar muitas vezes para acreditar: nossa inf\u00e2ncia eternizada num museu da arquitetura modernista dos anos 40 a 60. A nova Casa Kubitschek enriquece a mem\u00f3ria do vision\u00e1rio JK. Mas seus m\u00f3veis restaurados contam muito mais que um modo de morar.Conclu\u00eddo em 1943 para ser a casa de fim de semana do ent\u00e3o prefeito Juscelino, o espa\u00e7o foi projetado por Niemeyer com jardins de Burle Marx. Serviu a JK por apenas dois anos - logo que p\u00f4de, vov\u00f4 comprou o im\u00f3vel. Passaram a ser nossos os domingos ali. Vov\u00f3 alimentava os peixes e p\u00e1ssaros, dava suco de groselha aos beija-flores, oferecia p\u00e3o com pat\u00ea aos gatos. Cobria as mesas com peda\u00e7os de feltro, construindo sob os tampos de vidro seus pr\u00f3prios quadros modernistas.Depois que ele se foi, ela viveu ali por muitos anos, buscando alento nos jardins para as perdas que ainda viria a sofrer. Minha m\u00e3e em 1994, meu pai em 2001. \u201cQue absurdo as coisas durarem mais que as pessoas\u201d, ela me disse dias depois da morte dele. E duraram. Mais at\u00e9 do que ela, que nos deixou em 2004. Mas as pessoas, que n\u00e3o s\u00e3o feitas de coisas, cuidaram de fazer do afeto mem\u00f3ria.A Casa abre suas portas de ter\u00e7a a s\u00e1bado. Aos domingos, a entrada \u00e9 restrita \u00e0s nossas lembran\u00e7as. Vov\u00f4 l\u00ea os jornais na mesa da varanda, Maria prepara um peixe \u00e0 milanesa, Vicenza me nega o suco de mexerica antes do almo\u00e7o. Eles jogam bilhar, elas passeiam pelas boas-novas do jardim - a flor que se abriu, a \u00e1rvore que se encheu de lichias.Quando for a sua vez de visitar a Casa Kubitschek, respire fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.Dispon\u00edvel em: http:\/\/vejabh.abril.com.br\/edicoes\/casa-cris-guerra-755432.shtml Acesso: maio 2013 ","id":550358,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A casa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cris Guerra <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Noite de ter\u00e7a-feira. A casa iluminada, os jardins floridos de gente. Autoridades, fot\u00f3grafos, o prefeito. Fazia tempo que n\u00f3s cinco n\u00e3o volt\u00e1vamos juntos \u00e0quele lugar. A casa repleta de desconhecidos e vazia dos que l\u00e1 habitaram. \u00c0 nossa volta, o p\u00fablico nem sequer desconfiava. Irm\u00e3os invis\u00edveis voltando a um lugar-chave de sua linha do tempo. Como administrar a saudade em noite de celebra\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando finalmente pudemos entrar, sab\u00edamos de cor onde era a cozinha, a sala de jogos, o mezanino, o quarto dela. De modo que demos um jeito de subir logo at\u00e9 l\u00e1, n\u00e3o sem antes notar um detalhe ou outro a nos falar sobre a eleg\u00e2ncia de nossos av\u00f3s. Quem sonharia ter seu passado romanceado por arquitetos contadores de hist\u00f3rias?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os quatro chegaram ao quarto dela minutos antes de mim. Encontrei-os sob o impacto do que ali viram. Do teto, fios transparentes sustentavam retratos antigos: JK, Vov\u00f4 Joubert, Vov\u00f3 Juju, Papai, Mam\u00e3e, alguns de n\u00f3s ainda pequenos. A caixinha de m\u00fasica numa redoma de vidro. Cada m\u00f3vel em seu devido lugar, relatando os movimentos e trajetos dela. Deles. Nossos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Teremos de voltar muitas vezes para acreditar: nossa inf\u00e2ncia eternizada num museu da arquitetura modernista dos anos 40 a 60. A nova Casa Kubitschek enriquece a mem\u00f3ria do vision\u00e1rio JK. Mas seus m\u00f3veis restaurados contam muito mais que um modo de morar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Conclu\u00eddo em 1943 para ser a casa de fim de semana do ent\u00e3o prefeito Juscelino, o espa\u00e7o foi projetado por Niemeyer com jardins de Burle Marx. Serviu a JK por apenas dois anos - logo que p\u00f4de, vov\u00f4 comprou o im\u00f3vel. Passaram a ser nossos os domingos ali. Vov\u00f3 alimentava os peixes e p\u00e1ssaros, dava suco de groselha aos beija-flores, oferecia p\u00e3o com pat\u00ea aos gatos. Cobria as mesas com peda\u00e7os de feltro, construindo sob os tampos de vidro seus pr\u00f3prios quadros modernistas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Depois que ele se foi, ela viveu ali por muitos anos, buscando alento nos jardins para as perdas que ainda viria a sofrer. Minha m\u00e3e em 1994, meu pai em 2001. \u201cQue absurdo as coisas durarem mais que as pessoas\u201d, ela me disse dias depois da morte dele. E duraram. Mais at\u00e9 do que ela, que nos deixou em 2004. Mas as pessoas, que n\u00e3o s\u00e3o feitas de coisas, cuidaram de fazer do afeto mem\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A Casa abre suas portas de ter\u00e7a a s\u00e1bado. Aos domingos, a entrada \u00e9 restrita \u00e0s nossas lembran\u00e7as. Vov\u00f4 l\u00ea os jornais na mesa da varanda, Maria prepara um peixe \u00e0 milanesa, Vicenza me nega o suco de mexerica antes do almo\u00e7o. Eles jogam bilhar, elas passeiam pelas boas-novas do jardim - a flor que se abriu, a \u00e1rvore que se encheu de lichias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quando for a sua vez de visitar a Casa Kubitschek, respire fundo e aproveite o dia: \u00e9 um domingo na minha inf\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/vejabh.abril.com.br\/edicoes\/casa-cris-guerra-755432.shtml Acesso: maio 2013 <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Normas do DNER para a Classifica\u00e7\u00e3o Funcional das Vias Urbanas, a rede vi\u00e1ria urbana \u00e9 dividida em sistemas espec\u00edficos (DNER, 1974). Sobre a Rede Vi\u00e1ria Urbana e suas Vias, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730566,"hashId":"a13eab2e60e2b64c04409a2f72212a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Normas do DNER para a Classifica\u00e7\u00e3o Funcional das Vias Urbanas, a rede vi\u00e1ria urbana \u00e9 dividida em sistemas espec\u00edficos (DNER, 1974). Sobre a Rede Vi\u00e1ria Urbana e suas Vias, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6571290,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A rede vi\u00e1ria urbana \u00e9 dividida em tr\u00eas sistemas espec\u00edficos, segundo o DNER: Sistema Arterial Principal, Sistema de Vias Coletoras e Sistema Local.","id":6571290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rede vi\u00e1ria urbana \u00e9 dividida em tr\u00eas sistemas espec\u00edficos, segundo o DNER: Sistema Arterial Principal, Sistema de Vias Coletoras e Sistema Local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Vias Coletoras: tem a fun\u00e7\u00e3o de coletar o tr\u00e1fego das ruas locais e canaliz\u00e1-lo \u00e0s vias arteriais. Apresenta um tr\u00e1fego de baixa velocidade, com estacionamento permitido em um ou ambos os lados da via.","id":6571291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Vias Coletoras: tem a fun\u00e7\u00e3o de coletar o tr\u00e1fego das ruas locais e canaliz\u00e1-lo \u00e0s vias arteriais. Apresenta um tr\u00e1fego de baixa velocidade, com estacionamento permitido em um ou ambos os lados da via.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema Vi\u00e1rio Local: \u00e9 composto por vias cuja principal finalidade \u00e9 dar acesso \u00e0s propriedades particulares.","id":6571292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Vi\u00e1rio Local: \u00e9 composto por vias cuja principal finalidade \u00e9 dar acesso \u00e0s propriedades particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Via arterial prim\u00e1ria: via de capacidade e velocidade menores que as vias expressas, com tra\u00e7ado sensivelmente cont\u00ednuo e interse\u00e7\u00f5es predominantemente em n\u00edvel, atendendo principalmente \u00e0 mobilidade do tr\u00e1fego, podendo, contudo, ser permitido o acesso a propriedades adjacentes.","id":6571293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via arterial prim\u00e1ria: via de capacidade e velocidade menores que as vias expressas, com tra\u00e7ado sensivelmente cont\u00ednuo e interse\u00e7\u00f5es predominantemente em n\u00edvel, atendendo principalmente \u00e0 mobilidade do tr\u00e1fego, podendo, contudo, ser permitido o acesso a propriedades adjacentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Via arterial secund\u00e1ria: via que complementa e interconecta as vias do sistema arterial principal, com menor n\u00edvel de mobilidade que as vias arteriais prim\u00e1rias.","id":6571294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Via arterial secund\u00e1ria: via que complementa e interconecta as vias do sistema arterial principal, com menor n\u00edvel de mobilidade que as vias arteriais prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamento Nacional de Estradas de Rodagem - DNER","oab":true,"nome":"Departamento Nacional de Estradas de Rodagem - DNER","pai":396321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400954,"slug":"legislacao-dos-orgaos-departamento-nacional-de-estradas-de-rodagem-dner"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986 que disp\u00f5e sobre as edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Juiz de Fora, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730597,"hashId":"10c96eac29bcf7dccced5539040318b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986 que disp\u00f5e sobre as edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Juiz de Fora, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6571447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para as edifica\u00e7\u00f5es unifamiliares residenciais, os corredores ter\u00e3o largura m\u00ednima de 1,10m (um metro e dez cent\u00edmetros).","id":6571445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para as edifica\u00e7\u00f5es unifamiliares residenciais, os corredores ter\u00e3o largura m\u00ednima de 1,10m (um metro e dez cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a largura m\u00ednima de uma escada de uso coletivo ser\u00e1 de 0,90cm (noventa cent\u00edmetros).","id":6571446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a largura m\u00ednima de uma escada de uso coletivo ser\u00e1 de 0,90cm (noventa cent\u00edmetros).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o, reforma, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es, obras e edifica\u00e7\u00f5es, bem como de suas depend\u00eancias, muros e grades, s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciadas e executadas ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a a ser concedida pela Prefeitura.","id":6571447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o, reforma, modifica\u00e7\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de constru\u00e7\u00f5es, obras e edifica\u00e7\u00f5es, bem como de suas depend\u00eancias, muros e grades, s\u00f3 poder\u00e3o ser iniciadas e executadas ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a a ser concedida pela Prefeitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vaga para autom\u00f3vel de uma resid\u00eancia unifamiliar dever\u00e1 ter a dimens\u00e3o m\u00ednima de 2,80m (dois metros e oitenta cent\u00edmetros) X 4,00m (quatro metros).","id":6571448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vaga para autom\u00f3vel de uma resid\u00eancia unifamiliar dever\u00e1 ter a dimens\u00e3o m\u00ednima de 2,80m (dois metros e oitenta cent\u00edmetros) X 4,00m (quatro metros).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as marquises, quando constru\u00eddas sobre logradouro, devem possibilitar queda d`\u00e1gua sobre os passeios apenas fora dos hor\u00e1rios comerciais.","id":6571449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as marquises, quando constru\u00eddas sobre logradouro, devem possibilitar queda d`\u00e1gua sobre os passeios apenas fora dos hor\u00e1rios comerciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NBR 13531\/1995, Norma Brasileira Regulamentadora, que versa sobre a Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Edifica\u00e7\u00e3o \u2013 Atividades T\u00e9cnicas, o termo que tem por defini\u00e7\u00e3o \u201cEtapa destinada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas provis\u00f3rias de detalhamento da edifica\u00e7\u00e3o e de seus elementos, instala\u00e7\u00f5es e componentes, necess\u00e1rias ao inter-relacionamento das atividades t\u00e9cnicas de projeto e suficientes \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de estimativas aproximadas de custos e de prazos dos servi\u00e7os de obra implicados\u201d \u00e9 o","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730553,"hashId":"1ff8c5857a27ad5f127a9672bc4b0ef0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NBR 13531\/1995, Norma Brasileira Regulamentadora, que versa sobre a Elabora\u00e7\u00e3o de Projetos de Edifica\u00e7\u00e3o \u2013 Atividades T\u00e9cnicas, o termo que tem por defini\u00e7\u00e3o <em>\u201cEtapa destinada \u00e0 concep\u00e7\u00e3o e \u00e0 representa\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas provis\u00f3rias de detalhamento da edifica\u00e7\u00e3o e de seus elementos, instala\u00e7\u00f5es e componentes, necess\u00e1rias ao inter-relacionamento das atividades t\u00e9cnicas de projeto e suficientes \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de estimativas aproximadas de custos e de prazos dos servi\u00e7os de obra implicados\u201d<\/em> \u00e9 o<\/p>","resposta":6571230,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto para execu\u00e7\u00e3o.","id":6571227,"corpo":"<p>projeto para execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa de necessidades.","id":6571228,"corpo":"<p>programa de necessidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projeto legal.","id":6571229,"corpo":"<p>projeto legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anteprojeto.","id":6571230,"corpo":"<p>anteprojeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"projeto arquitet\u00f4nico.","id":6571231,"corpo":"<p>projeto arquitet\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13531 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13531 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395852,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13531-abnt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. O embargo de obra ou constru\u00e7\u00e3o, conforme a Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986, ser\u00e1 aplicado especialmente nas seguintes hip\u00f3teses: I. quando n\u00e3o houver sido concedido o respectivo alvar\u00e1 de licen\u00e7a. II. quando estiver sendo executada sob a responsabilidade de profissional n\u00e3o registrado no cadastro municipal. III. quando houver infra\u00e7\u00e3o a preceito proibitivo da legisla\u00e7\u00e3o. IV. quando houver risco de dano a pessoas ou bens de terceiros.","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730598,"hashId":"a89e89ae1c67411f1af51364b00ec65d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O embargo de obra ou constru\u00e7\u00e3o, conforme a Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986, ser\u00e1 aplicado especialmente nas seguintes hip\u00f3teses: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. quando n\u00e3o houver sido concedido o respectivo alvar\u00e1 de licen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. quando estiver sendo executada sob a responsabilidade de profissional n\u00e3o registrado no cadastro municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. quando houver infra\u00e7\u00e3o a preceito proibitivo da legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. quando houver risco de dano a pessoas ou bens de terceiros.<\/p>","resposta":6571454,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6571450,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":6571451,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6571452,"corpo":"<p>Apenas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":6571453,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6571454,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa tubula\u00e7\u00e3o de 200 mm de di\u00e2metro, a \u00e1gua escoa em uma extens\u00e3o de 200 m, ligando um ponto I na cota topogr\u00e1fica de 100,0 m, no qual a press\u00e3o interna \u00e9 de 275 kN\/m2, a um ponto II na cota topogr\u00e1fica de 75,0 m, no qual a press\u00e3o interna \u00e9 de 345 kN\/m2. A perda de carga entre I e II e o sentido do escoamento, \u00e9, respectivamente,","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871956,"hashId":"b0497a5ecfc303c44d503c56f946099d","enunciado":"<p>Numa tubula\u00e7\u00e3o de 200 mm de di\u00e2metro, a \u00e1gua escoa em uma extens\u00e3o de 200 m, ligando um ponto I na cota topogr\u00e1fica de\r\n100,0 m, no qual a press\u00e3o interna \u00e9 de 275 kN\/m<sup>2<\/sup>, a um ponto II na cota topogr\u00e1fica de 75,0 m, no qual a press\u00e3o interna \u00e9\r\nde 345 kN\/m<sup>2<\/sup>. A perda de carga entre I e II e o sentido do escoamento, \u00e9, respectivamente,<\/p><p align=\"right\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25653\/26.gif\"><\/p>","resposta":3034424,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,786 m e escoamento de I para II.","id":3034422,"corpo":"1,786 m e escoamento de I para II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,786 m e escoamento de II para I.","id":3034423,"corpo":"1,786 m e escoamento de II para I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17,86 m e escoamento de I para II.","id":3034424,"corpo":"17,86 m e escoamento de I para II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17,86 m e escoamento de II para I.","id":3034425,"corpo":"17,86 m e escoamento de II para I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"178,60 m e escoamento de I para II.","id":3034426,"corpo":"178,60 m e escoamento de I para II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/871956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA deve levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes crit\u00e9rios, conforme estabelece o Decreto no 13.494\/1993: I. O potencial de impacto das a\u00e7\u00f5es a serem levadas a efeito nas diversas fases de realiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, em geral definido pelo tipo ou g\u00eanero da atividade. II. O porte do empreendimento, que poder\u00e1 ser caracterizado pela \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o, o custo financeiro, a intensidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais. III. Os objetivos e as justificativas do projeto, sua rela\u00e7\u00e3o e compatibilidade com as pol\u00edticas setoriais e os programas governamentais. IV. A situa\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental da prov\u00e1vel \u00e1rea de influ\u00eancia, determinada por sua fragilidade ambiental, seu grau de satura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais poluentes e seu est\u00e1gio de degrada\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871964,"hashId":"b4cfaf6e672a80c8d87f31086c7de35b","enunciado":"<p>Um Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA deve levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes crit\u00e9rios, conforme estabelece o Decreto\r\nno 13.494\/1993:\r\n<\/p><p>I. O potencial de impacto das a\u00e7\u00f5es a serem levadas a efeito nas diversas fases de realiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, em\r\ngeral definido pelo tipo ou g\u00eanero da atividade.<\/p><p>\r\nII. O porte do empreendimento, que poder\u00e1 ser caracterizado pela \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o, o custo financeiro, a\r\nintensidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais.\r\n<\/p><p>III. Os objetivos e as justificativas do projeto, sua rela\u00e7\u00e3o e compatibilidade com as pol\u00edticas setoriais e os programas\r\ngovernamentais.\r\n<\/p><p>IV. A situa\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental da prov\u00e1vel \u00e1rea de influ\u00eancia, determinada por sua fragilidade ambiental, seu grau de\r\nsatura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais poluentes e seu est\u00e1gio de degrada\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034465,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3034462,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, e IV.","id":3034463,"corpo":"II, e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3034464,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3034465,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3034466,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346412,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do consumo de carne, tendo em vista o desperd\u00edcio de energia para o ecossistema quando comparado a uma alimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, considere as afirmativas abaixo que explicam os conceitos ecol\u00f3gicos acerca do assunto. I. Quanto maior o n\u00famero de n\u00edveis tr\u00f3ficos em uma cadeia alimentar maior a energia dispon\u00edvel aos indiv\u00edduos. II. A energia dissipada na forma de calor reduz a energia assimilada pelos organismos da cadeia alimentar. III. A alimenta\u00e7\u00e3o humana on\u00edvora implica em uma cadeia de dois n\u00edveis tr\u00f3ficos. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871932,"hashId":"36b136fe6915159a8404aa48cc7a17cf","enunciado":"<p>A respeito do consumo de carne, tendo em vista o desperd\u00edcio de energia para o ecossistema quando comparado a uma\r\nalimenta\u00e7\u00e3o vegetariana, considere as afirmativas abaixo que explicam os conceitos ecol\u00f3gicos acerca do assunto.\r\n<\/p><p>I. Quanto maior o n\u00famero de n\u00edveis tr\u00f3ficos em uma cadeia alimentar maior a energia dispon\u00edvel aos indiv\u00edduos.\r\n<\/p><p>II. A energia dissipada na forma de calor reduz a energia assimilada pelos organismos da cadeia alimentar.\r\n<\/p><p>III. A alimenta\u00e7\u00e3o humana on\u00edvora implica em uma cadeia de dois n\u00edveis tr\u00f3ficos.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034303,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3034302,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3034303,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3034304,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3034305,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3034306,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346409,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/871932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}