{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11900,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista Pediatra","id":19049,"slug":"medico-infectologista-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a linezolida, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":66516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista Pediatra","id":19049,"slug":"medico-infectologista-pediatra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-infectologista-pediatra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - M\u00e9dico Infectologista Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:06:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2030747,"hashId":"49cb96b71afb04a822e0fea5dad21a98","enunciado":"<p>Sobre a linezolida, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":7912418,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 indicado para infec\u00e7\u00f5es causadas por enterococos resistentes \u00e0 vancomicina.","id":7912418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 indicado para infec\u00e7\u00f5es causadas por enterococos resistentes \u00e0 vancomicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 administrado por via intravenosa ou oral.","id":7912419,"corpo":"<p>\u00c9 administrado por via intravenosa ou oral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma de suas indica\u00e7\u00f5es \u00e9 o tratamento das infec\u00e7\u00f5es causadas por estafilococos resistentes \u00e0 oxacilina.","id":7912420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma de suas indica\u00e7\u00f5es \u00e9 o tratamento das infec\u00e7\u00f5es causadas por estafilococos resistentes \u00e0 oxacilina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem a\u00e7\u00e3o contre Listeria monocytogene.","id":7912421,"corpo":"<p>Tem a\u00e7\u00e3o contre Listeria monocytogene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas abaixo para tratamento emp\u00edrico da endocardite bacteriana, enquanto se aguarda os resultados dos exames microbiol\u00f3gicos, a mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":66516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-infectologista-pediatra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - M\u00e9dico Infectologista Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:06:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2030745,"hashId":"aa4504a230ff905049819b0e9ab48f70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas abaixo para tratamento emp\u00edrico da endocardite bacteriana, enquanto se aguarda os resultados dos exames microbiol\u00f3gicos, a mais adequada \u00e9:<\/p>","resposta":7912413,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefepime em monoterapia.","id":7912410,"corpo":"<p>Cefepime em monoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Penicilina G cristalina em associa\u00e7\u00e3o com gentamicina.","id":7912411,"corpo":"<p>Penicilina G cristalina em associa\u00e7\u00e3o com gentamicina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oxacilina em associa\u00e7\u00e3o com gentamicina.","id":7912412,"corpo":"<p>Oxacilina em associa\u00e7\u00e3o com gentamicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vancomicina em associa\u00e7\u00e3o com ceftriaxone.","id":7912413,"corpo":"<p>Vancomicina em associa\u00e7\u00e3o com ceftriaxone.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As infec\u00e7\u00f5es virais est\u00e3o associadas com manifesta\u00e7\u00f5es articulares, podendo ocorrer durante ou ap\u00f3s o quadro. A causa mais frequente, grave e prolongada de artrite viral \u00e9 causada pelo v\u00edrus da:","provas":[{"id":66516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-infectologista-pediatra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - M\u00e9dico Infectologista Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:06:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2030717,"hashId":"460620b03dd52c650e48e1ed40df29e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As infec\u00e7\u00f5es virais est\u00e3o associadas com manifesta\u00e7\u00f5es articulares, podendo ocorrer durante ou ap\u00f3s o quadro. A causa mais frequente, grave e prolongada de artrite viral \u00e9 causada pelo v\u00edrus da:<\/p>","resposta":7912301,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caxumba.","id":7912298,"corpo":"<p>caxumba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hepatite B.","id":7912299,"corpo":"<p>hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mononucleose infecciosa.","id":7912300,"corpo":"<p>mononucleose infecciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rub\u00e9ola.","id":7912301,"corpo":"<p>rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s pneumonias adquiridas na comunidade \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66516,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologia Pedi\u00e1trica","id":13601,"slug":"medico-infectologia-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-infectologista-pediatra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - M\u00e9dico Infectologista Pediatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-30 14:06:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2030730,"hashId":"b1a4cba277858d372540d94e97d47f6c","enunciado":"<p>Quanto \u00e0s pneumonias adquiridas na comunidade \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7912353,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hemograma \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico, pois diferencia pneumonia viral de bacteriana.","id":7912350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O hemograma \u00e9 fundamental para o diagn\u00f3stico, pois diferencia pneumonia viral de bacteriana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o deve ser sempre providenciada quando a crian\u00e7a tiver menos de um ano de idade.","id":7912351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A interna\u00e7\u00e3o deve ser sempre providenciada quando a crian\u00e7a tiver menos de um ano de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na faixa et\u00e1ria neonatal tem import\u00e2ncia como principais agentes etiol\u00f3gicos o Mycoplasma pneumoniae e a Chlamydia pneumoniae.","id":7912352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na faixa et\u00e1ria neonatal tem import\u00e2ncia como principais agentes etiol\u00f3gicos o Mycoplasma pneumoniae e a Chlamydia pneumoniae.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento hospitalar fica reservado aos casos de maior gravidade, representada por retra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica subdiafragm\u00e1tica, batimento de asa de nariz, gemido, cianose central, incapacidade de beber ou mamar, v\u00f4mitos, convuls\u00f5es e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":7912353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento hospitalar fica reservado aos casos de maior gravidade, representada por retra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica subdiafragm\u00e1tica, batimento de asa de nariz, gemido, cianose central, incapacidade de beber ou mamar, v\u00f4mitos, convuls\u00f5es e insufici\u00eancia respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972,"slug":"professor-area-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o, muito difundido e empregado no Brasil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":65295,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica","id":23972,"slug":"professor-area-logistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-logistica","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Log\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1998116,"hashId":"7d90e6957a04d8ad2f6ac2da223b109a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de custeio por absor\u00e7\u00e3o, muito difundido e empregado no Brasil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7767030,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nesse m\u00e9todo, s\u00e3o considerados os custos diretos e os indiretos, estes determinados por meio de rateio.","id":7767030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse m\u00e9todo, s\u00e3o considerados os custos diretos e os indiretos, estes determinados por meio de rateio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nesse m\u00e9todo, as despesas s\u00e3o inclu\u00eddas na parcela de custos indiretos.","id":7767031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse m\u00e9todo, as despesas s\u00e3o inclu\u00eddas na parcela de custos indiretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nesse m\u00e9todo, os custos diretos s\u00e3o alocados aos centros de custos.","id":7767032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse m\u00e9todo, os custos diretos s\u00e3o alocados aos centros de custos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesse m\u00e9todo, a empresa deve considerar conjuntamente as atividades que geram custos (gastos destinados aos eventos operacionais) e despesas (gastos destinados aos eventos administrativos da empresa).","id":7767033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse m\u00e9todo, a empresa deve considerar conjuntamente as atividades que geram custos (gastos destinados aos eventos operacionais) e despesas (gastos destinados aos eventos administrativos da empresa).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesse m\u00e9todo, na composi\u00e7\u00e3o dos custos s\u00e3o considerados os custos vari\u00e1veis, os custos fixos, as despesas fixas e as despesas vari\u00e1veis.","id":7767034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse m\u00e9todo, na composi\u00e7\u00e3o dos custos s\u00e3o considerados os custos vari\u00e1veis, os custos fixos, as despesas fixas e as despesas vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Absor\u00e7\u00e3o","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3948,"slug":"contabilidade-de-custos-absorcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de custeio","oab":false,"nome":"Tipos de custeio","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416688,"slug":"contabilidade-de-custos-tipos-de-custeio"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1998116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o indica um prop\u00f3sito da avalia\u00e7\u00e3o de programas governamentais. ","provas":[{"id":52065,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1574832,"hashId":"b4f50ecaa1bfa705acdc602fc8f12017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a op\u00e7\u00e3o que <u>n\u00e3o<\/u> indica um prop\u00f3sito da avalia\u00e7\u00e3o de programas governamentais. <\/p>","resposta":5906061,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aperfei\u00e7oamento de programas e organiza\u00e7\u00f5es.","id":5906059,"corpo":"<p>Aperfei\u00e7oamento de programas e organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da accountability. ","id":5906060,"corpo":"<p>Promo\u00e7\u00e3o da<em> accountability. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escolha de alternativas que proporcionem a melhor rentabilidade financeira. ","id":5906061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolha de alternativas que proporcionem a melhor rentabilidade financeira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do curso de um programa ou pol\u00edtica com vistas a obter melhorias nos processos de execu\u00e7\u00e3o. ","id":5906062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corre\u00e7\u00e3o do curso de um programa ou pol\u00edtica com vistas a obter melhorias nos processos de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Verifica\u00e7\u00e3o do alcance dos objetivos com vistas \u00e0 continua\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o de um programa-piloto; assim como corte, finaliza\u00e7\u00e3o ou abandono do programa em execu\u00e7\u00e3o.","id":5906063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Verifica\u00e7\u00e3o do alcance dos objetivos com vistas \u00e0 continua\u00e7\u00e3o, \u00e0 expans\u00e3o ou \u00e0 institucionaliza\u00e7\u00e3o de um programa-piloto; assim como corte, finaliza\u00e7\u00e3o ou abandono do programa em execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governabilidade e Governan\u00e7a","oab":false,"nome":"Governabilidade e Governan\u00e7a","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426209,"slug":"administracao-publica-governabilidade-e-governanca"}],"slug":"administracao-publica\/1574832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Figura XX, o caminho cr\u00edtico da fase do projeto apresentado \u00e9 formado por: ","provas":[{"id":52098,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil","id":4573,"slug":"especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Avia\u00e7\u00e3o Civil","sigla":"ANAC","id":19,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anac"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"anac-2016-esaf-especialista-em-regulacao-de-aviacao-civil-area-4","tipo":1,"nome":"ESAF - ANAC - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Avia\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1575836,"hashId":"f0b0d1c235ad1e8f89832fb8e334d2a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Figura XX, o caminho cr\u00edtico da fase do projeto apresentado \u00e9 formado por: <\/p>","resposta":5910706,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"In\u00edcio \u2192 Atividade A \u2192 Atividade D \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. ","id":5910704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio \u2192 Atividade A \u2192 Atividade D \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00edcio \u2192 Atividade B \u2192 Atividade C \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. ","id":5910705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio \u2192 Atividade B \u2192 Atividade C \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"In\u00edcio \u2192 Atividade E \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino.","id":5910706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio \u2192 Atividade E \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00edcio \u2192 Atividade B \u2192 Atividade C \u2192 T\u00e9rmino. ","id":5910707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio \u2192 Atividade B \u2192 Atividade C \u2192 T\u00e9rmino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In\u00edcio \u2192 Atividade E\u2192 Atividade A \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. ","id":5910708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">In\u00edcio \u2192 Atividade E\u2192 Atividade A \u2192 Atividade F \u2192 T\u00e9rmino. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a Figura XX para responder \u00e0s quest\u00f5es 42 E 43.Figura XX \u2013 M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico.","id":439858,"enunciado":"<p>Considere a Figura XX para responder \u00e0s quest\u00f5es 42 E 43.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52098\/grupo-questao\/439858-20210303103340000000-0.png\"><\/p><p>Figura XX \u2013 M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  42 e 43","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projeto","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o por Projeto","pai":417233,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425431,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao-por-projeto"}],"slug":"administracao-geral\/1575836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de G\u00e1s","sigla":"Copergas","id":3241,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"copergas-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 verdade que todo engenheiro sabe matem\u00e1tica. \u00c9 verdade que h\u00e1 pessoas que sabem matem\u00e1tica e n\u00e3o s\u00e3o engenheiros. \u00c9 verdade que existem administradores que sabem matem\u00e1tica. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel concluir corretamente que ","provas":[{"id":56726,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de G\u00e1s","sigla":"Copergas","id":3241,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"copergas-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"copergas-pe-2016-fcc-analista-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - Coperg\u00e1s - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1693713,"hashId":"795b1f5c50a75b1fbacac3366a2e934a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdade que todo engenheiro sabe matem\u00e1tica. \u00c9 verdade que h\u00e1 pessoas que sabem matem\u00e1tica e n\u00e3o s\u00e3o engenheiros. \u00c9 verdade que existem administradores que sabem matem\u00e1tica. A partir dessas afirma\u00e7\u00f5es \u00e9 poss\u00edvel concluir corretamente que <\/p>","resposta":6404261,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer engenheiro \u00e9 administrador.","id":6404257,"corpo":"<p>qualquer engenheiro \u00e9 administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos os administradores sabem matem\u00e1tica.","id":6404258,"corpo":"<p>todos os administradores sabem matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alguns engenheiros n\u00e3o sabem matem\u00e1tica.","id":6404259,"corpo":"<p>alguns engenheiros n\u00e3o sabem matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o administrador que sabe matem\u00e1tica \u00e9 engenheiro.","id":6404260,"corpo":"<p>o administrador que sabe matem\u00e1tica \u00e9 engenheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o administrador que \u00e9 engenheiro sabe matem\u00e1tica","id":6404261,"corpo":"<p>o administrador que \u00e9 engenheiro sabe matem\u00e1tica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  24 a 30","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"}],"slug":"raciocinio-logico\/1693713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de G\u00e1s","sigla":"Copergas","id":3241,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"copergas-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir:Se eu paguei o aluguel ou comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio entrou na conta.Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente a afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9","provas":[{"id":56786,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de G\u00e1s","sigla":"Copergas","id":3241,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"copergas-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copergas-pe-2016-fcc-auxiliar-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FCC - Coperg\u00e1s - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1694953,"hashId":"53c9c153fc8f65db4fb28d29b32b43d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Se eu paguei o aluguel ou comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio entrou na conta.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma afirma\u00e7\u00e3o equivalente a afirma\u00e7\u00e3o anterior \u00e9<\/p>","resposta":6409909,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta, ent\u00e3o eu n\u00e3o paguei o aluguel e n\u00e3o comprei comida.","id":6409909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta, ent\u00e3o eu n\u00e3o paguei o aluguel e n\u00e3o comprei comida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se eu paguei o aluguel e comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio entrou na conta.","id":6409910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu paguei o aluguel e comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio entrou na conta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O meu sal\u00e1rio entrou na conta e eu comprei comida e paguei o aluguel.","id":6409911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O meu sal\u00e1rio entrou na conta e eu comprei comida e paguei o aluguel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta, ent\u00e3o eu n\u00e3o paguei o aluguel ou n\u00e3o comprei comida.","id":6409912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta, ent\u00e3o eu n\u00e3o paguei o aluguel ou n\u00e3o comprei comida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se eu n\u00e3o paguei o aluguel e n\u00e3o comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta.","id":6409913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se eu n\u00e3o paguei o aluguel e n\u00e3o comprei comida, ent\u00e3o o meu sal\u00e1rio n\u00e3o entrou na conta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/1694953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois amigos decidem fazer um investimento conjunto por um prazo determinado. Um investe R$ 9.000 e o outro R$ 16.000. Ao final do prazo estipulado obt\u00eam um lucro de R$ 2.222 e decidem dividir o lucro de maneira proporcional ao investimento inicial de cada um. Portanto o amigo que investiu a menor quantia obt\u00e9m com o investimento um lucro:","provas":[{"id":56778,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2016-fepese-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711069,"hashId":"7f64b478e09a32fc76adf5de228f36da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois amigos decidem fazer um investimento conjunto por um prazo determinado. Um investe R$ 9.000 e o outro R$ 16.000. Ao final do prazo estipulado obt\u00eam um lucro de R$ 2.222 e decidem dividir o lucro de maneira proporcional ao investimento inicial de cada um. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto o amigo que investiu a menor quantia obt\u00e9m com o investimento um lucro:<\/p>","resposta":6482477,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que R$ 810.","id":6482474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 810.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 805 e menor que R$ 810.","id":6482475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 805 e menor que R$ 810.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 800 e menor que R$ 805.","id":6482476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 800 e menor que R$ 805.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que R$ 795 e menor que R$ 800.","id":6482477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que R$ 795 e menor que R$ 800.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que R$ 795.","id":6482478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que R$ 795.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455373,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o Proporcional","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o Proporcional","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408571,"slug":"matematica-divisao-proporcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1711069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":22520,"slug":"analista-portuario-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as duas ocorr\u00eancias sublinhadas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.","provas":[{"id":57124,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado","id":22520,"slug":"analista-portuario-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1713825,"hashId":"96749130786fc22a7cb4a57981c50b8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o em que as duas ocorr\u00eancias sublinhadas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical.<\/p>","resposta":6495533,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00faltima fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o \u00e9 reconhecer que h\u00e1 uma infinidade de coisas que a ultrapassam.","id":6495530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A \u00faltima fun\u00e7\u00e3o da raz\u00e3o \u00e9 reconhecer <u>que<\/u> h\u00e1 uma infinidade de coisas <u>que<\/u> a ultrapassam.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que Deus me d\u00ea serenidade para aceitar as coisas que n\u00e3o posso mudar, coragem para mudar as que posso e sabedoria para distinguir entre elas.","id":6495531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Que<\/u> Deus me d\u00ea serenidade para aceitar as coisas <u>que<\/u> n\u00e3o posso mudar, coragem para mudar as que posso e sabedoria para distinguir entre elas.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estat\u00edstica \u00e9 a ci\u00eancia que diz que se eu comi um frango e tu n\u00e3o comestes nenhum, teremos comido, em m\u00e9dia, meio frango cada um.","id":6495532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Estat\u00edstica \u00e9 a ci\u00eancia <u>que<\/u> diz <u>que<\/u> se eu comi um frango e tu n\u00e3o comestes nenhum, teremos comido, em m\u00e9dia, meio frango cada um.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intelig\u00eancia \u00e9 o farol que nos guia, mas \u00e9 a vontade que nos faz caminhar.","id":6495533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A intelig\u00eancia \u00e9 o farol <u>que<\/u> nos guia, mas \u00e9 a vontade <u>que<\/u> nos faz caminhar.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando eu era jovem, descobri que nove de cada dez coisas que eu fazia eram um fracasso.","id":6495534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Quando eu era jovem, descobri <u>que<\/u> nove de cada dez coisas <u>que<\/u> eu fazia eram um fracasso.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1713825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523,"slug":"analista-portuario-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma economia de escambo \u00e9 formada apenas por duas tribos, na qual uma tribo det\u00e9m todos os recursos e, a outra, n\u00e3o det\u00e9m nada.Essa aloca\u00e7\u00e3o inicial atende ao princ\u00edpio de","provas":[{"id":57128,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523,"slug":"analista-portuario-area-economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1716440,"hashId":"af6740a400fd0b0716eaf45a978789f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma economia de escambo \u00e9 formada apenas por duas tribos, na qual uma tribo det\u00e9m todos os recursos e, a outra, n\u00e3o det\u00e9m nada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa aloca\u00e7\u00e3o inicial atende ao princ\u00edpio de<\/p>","resposta":6508328,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade, visto que o indicador de desigualdade \u00e9 igual a unidade.","id":6508325,"corpo":"<p>equidade, visto que o indicador de desigualdade \u00e9 igual a unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia de Pareto, segundo a curva de Engel.","id":6508326,"corpo":"<p>efici\u00eancia de Pareto, segundo a curva de Engel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"equil\u00edbrio de mercado e, portanto, \u00e9 eficiente de acordo com o Segundo Teorema de Bem-Estar.","id":6508327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equil\u00edbrio de mercado e, portanto, \u00e9 eficiente de acordo com o Segundo Teorema de Bem-Estar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3timo de Pareto, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel melhorar a situa\u00e7\u00e3o de uma das tribos sem piorar a da outra.","id":6508328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3timo de Pareto, visto que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel melhorar a situa\u00e7\u00e3o de uma das tribos sem piorar a da outra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia e, a partir dessa aloca\u00e7\u00e3o, o livre mercado chega a um equil\u00edbrio pelo Primeiro Teorema de Bem-Estar.","id":6508329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">efici\u00eancia e, a partir dessa aloca\u00e7\u00e3o, o livre mercado chega a um equil\u00edbrio pelo Primeiro Teorema de Bem-Estar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","oab":false,"nome":"\u00d3timo de Pareto (Efici\u00eancia de Pareto)","pai":412881,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412882,"slug":"economia-e-financas-otimo-de-pareto-eficiencia-de-pareto"}],"slug":"economia-e-financas\/1716440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523,"slug":"analista-portuario-area-economista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e motiva\u00e7\u00f5es acerca da cria\u00e7\u00e3o do II PND, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) A op\u00e7\u00e3o pela conten\u00e7\u00e3o da demanda interna foi crucial para a formula\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do plano.( ) Uma das metas do plano era manter o crescimento econ\u00f4mico em torno de 10%, em ritmo de marcha for\u00e7ada.( ) Devido \u00e0 falta de financiamento privado, o Estado se tornou \u201cempres\u00e1rio\u201d, centrando as a\u00e7\u00f5es em empresas estatais.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57128,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523,"slug":"analista-portuario-area-economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1716463,"hashId":"1271f2d970551a46641bd4ee8d205ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e motiva\u00e7\u00f5es acerca da cria\u00e7\u00e3o do II PND, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A op\u00e7\u00e3o pela conten\u00e7\u00e3o da demanda interna foi crucial para a formula\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das metas do plano era manter o crescimento econ\u00f4mico em torno de 10%, em ritmo de marcha for\u00e7ada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devido \u00e0 falta de financiamento privado, o Estado se tornou \u201cempres\u00e1rio\u201d, centrando as a\u00e7\u00f5es em empresas estatais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6508442,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":6508440,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6508441,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6508442,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6508443,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":6508444,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"II PND (1974-1979)","oab":false,"nome":"II PND (1974-1979)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404158,"slug":"economia-e-financas-ii-pnd-1974-1979"}],"slug":"economia-e-financas\/1716463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":22530,"slug":"tecnico-portuario-area-apoio-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Controle Portu\u00e1rio","id":22531,"slug":"tecnico-portuario-area-controle-portuario"},{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras","id":22532,"slug":"tecnico-portuario-area-manutencao-e-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":22533,"slug":"tecnico-portuario-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura de correio eletr\u00f4nico conhecida por Webmail como, por exemplo, o Gmail, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) Os arquivos de imagem no formato SCR anexados \u00e0s mensagens de e-mail s\u00e3o convertidos em formato JPG antes de serem transmitidos, por padr\u00e3o.( ) As mensagens de e-mail oriundas da Internet para um destinat\u00e1rio s\u00e3o armazenadas na Caixa de Entrada, por padr\u00e3o.( ) Os endere\u00e7os de e-mail transmitidos na modalidade c\u00f3pia oculta s\u00e3o inseridos no espa\u00e7o identificado por Cco, por padr\u00e3o.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo","id":22530,"slug":"tecnico-portuario-area-apoio-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-apoio-administrativo","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Administrativo - 2016"},{"id":57136,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Controle Portu\u00e1rio","id":22531,"slug":"tecnico-portuario-area-controle-portuario"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-controle-portuario","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Controle Portu\u00e1rio - 2016"},{"id":57137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras","id":22532,"slug":"tecnico-portuario-area-manutencao-e-obras"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-manutencao-e-obras","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Obras - 2016"},{"id":57138,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Meio Ambiente","id":22533,"slug":"tecnico-portuario-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codeba-ba-2016-fgv-tecnico-portuario-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - T\u00e9cnico Portu\u00e1rio - \u00c1rea Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718837,"hashId":"0202bd6d819fff36125d763ba4185d0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura de correio eletr\u00f4nico conhecida por <em>Webmail <\/em>como, por exemplo, o <em>Gmail<\/em>, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os arquivos de imagem no formato SCR anexados \u00e0s mensagens de <em>e-mail<\/em> s\u00e3o convertidos em formato JPG antes de serem transmitidos, por padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As mensagens de <em>e-mail<\/em> oriundas da Internet para um destinat\u00e1rio s\u00e3o armazenadas na Caixa de Entrada, por padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os endere\u00e7os de <em>e-mail<\/em> transmitidos na modalidade c\u00f3pia oculta s\u00e3o inseridos no espa\u00e7o identificado por Cco, por padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6519770,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":6519769,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":6519770,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":6519771,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":6519772,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":6519773,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456106,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 35","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gmail","oab":false,"nome":"Gmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405063,"slug":"informatica-gmail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Webmail","oab":false,"nome":"Webmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420257,"slug":"informatica-webmail"}],"slug":"informatica\/1718837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, \u00e9 correto afirmar-se que","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"},{"id":56669,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1956715,"hashId":"6dd16281933232686ef3f5c73f6ba475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar-se que<\/p>","resposta":7576889,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o poeta exalta a vida buc\u00f3lica em uma terra distante para a qual deseja retornar.","id":7576888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o poeta exalta a vida buc\u00f3lica em uma terra distante para a qual deseja retornar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 um poema centrado no desejo do poeta de escapar de sua dura realidade.","id":7576889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um poema centrado no desejo do poeta de escapar de sua dura realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o eu-l\u00edrico se foca na busca incessante de novos e diferentes prazeres. ","id":7576890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o eu-l\u00edrico se foca na busca incessante de novos e diferentes prazeres. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o poeta apresenta um sentimento nost\u00e1lgico que o leva de volta \u00e0 juventude.","id":7576891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poeta apresenta um sentimento nost\u00e1lgico que o leva de volta \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a busca pelo poder \u00e9 o que incita o poeta a deixar sua terra e ir para Pas\u00e1rgada.","id":7576892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca pelo poder \u00e9 o que incita o poeta a deixar sua terra e ir para <em>Pas\u00e1rgada.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IVou-me embora pra Pas\u00e1rgada L\u00e1 sou amigo do rei L\u00e1 tenho a mulher que eu quero Na cama que escolherei Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada Aqui eu n\u00e3o sou feliz L\u00e1 a exist\u00eancia \u00e9 uma aventura De tal modo inconsequente Que Joana a Louca de Espanha Rainha e falsa demente Vem a ser contraparente Da nora que nunca tive E como farei gin\u00e1sticaAndarei de bicicletaMontarei em burro braboSubirei no pau-de-seboTomarei banhos de mar!E quando estiver cansadoDeito na beira do rioMando chamar a m\u00e3e-d\u2019\u00e1guaPra me contar as hist\u00f3riasQue no tempo de eu meninoRosa vinha me contarVou-me embora pra Pas\u00e1rgadaEm Pas\u00e1rgada tem tudo\u00c9 outra civiliza\u00e7\u00e3oTem um processo seguroDe impedir a concep\u00e7\u00e3oTem telefone autom\u00e1ticoTem alcaloide \u00e0 vontadeTem prostitutas bonitasPara a gente namorarE quando eu estiver mais triste Mas triste de n\u00e3o ter jeito Quando de noite me der Vontade de me matar \u2013 L\u00e1 sou amigo do rei \u2013 Terei a mulher que eu quero Na cama que escolherei Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada (Vou-me embora para Pas\u00e1rgada. Manuel Bandeira. \"Bandeira a vida inteira\". Alumbramento, Rio, 1986, p. 90)","id":482290,"enunciado":"<p><strong>Texto I<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><em>Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada <\/em><\/p><p><em>L\u00e1 sou amigo do rei <\/em><\/p><p><em>L\u00e1 tenho a mulher que eu quero <\/em><\/p><p><em>Na cama que escolherei <\/em><\/p><p><em>Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada <\/em><\/p><p><br><\/p><p><em>Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada <\/em><\/p><p><em>Aqui eu n\u00e3o sou feliz <\/em><\/p><p><em>L\u00e1 a exist\u00eancia \u00e9 uma aventura <\/em><\/p><p><em>De tal modo inconsequente <\/em><\/p><p><em>Que Joana a Louca de Espanha <\/em><\/p><p><em>Rainha e falsa demente <\/em><\/p><p><em>Vem a ser contraparente <\/em><\/p><p><em>Da nora que nunca tive <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>E como farei gin\u00e1stica<\/p><p>Andarei de bicicleta<\/p><p>Montarei em burro brabo<\/p><p>Subirei no pau-de-sebo<\/p><p>Tomarei banhos de mar!<\/p><p>E quando estiver cansado<\/p><p>Deito na beira do rio<\/p><p>Mando chamar a m\u00e3e-d\u2019\u00e1gua<\/p><p>Pra me contar as hist\u00f3rias<\/p><p>Que no tempo de eu menino<\/p><p>Rosa vinha me contar<\/p><p>Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada<\/p><p><br><\/p><p>Em Pas\u00e1rgada tem tudo<\/p><p>\u00c9 outra civiliza\u00e7\u00e3o<\/p><p>Tem um processo seguro<\/p><p>De impedir a concep\u00e7\u00e3o<\/p><p>Tem telefone autom\u00e1tico<\/p><p>Tem alcaloide \u00e0 vontade<\/p><p>Tem prostitutas bonitas<\/p><p>Para a gente namorar<\/p><p><br><\/p><p><em>E quando eu estiver mais triste <\/em><\/p><p><em>Mas triste de n\u00e3o ter jeito <\/em><\/p><p><em>Quando de noite me der <\/em><\/p><p><em>Vontade de me matar <\/em><\/p><p><em>\u2013 L\u00e1 sou amigo do rei \u2013 <\/em><\/p><p><em>Terei a mulher que eu quero <\/em><\/p><p><em>Na cama que escolherei <\/em><\/p><p><em>Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Vou-me embora para Pas\u00e1rgada. Manuel Bandeira. <\/p><p style=\"text-align: right;\">\"Bandeira a vida inteira\". Alumbramento, Rio, 1986, p. 90)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas pela mesma regra:","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"},{"id":56669,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1956719,"hashId":"bf87e7eec16af04c515793b0023f33c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acentuadas pela mesma regra:<\/p>","resposta":7576912,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pap\u00e9is, her\u00f3is, ba\u00fas.","id":7576908,"corpo":"<p>pap\u00e9is, her\u00f3is, ba\u00fas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00f3s, sof\u00e1, paj\u00e9.","id":7576909,"corpo":"<p>n\u00f3s, sof\u00e1, paj\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" b\u00edceps, \u00e1rvore, pat\u00e9tico.","id":7576910,"corpo":"<p> b\u00edceps, \u00e1rvore, pat\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00f4de, p\u00f4r, m\u00eas.","id":7576911,"corpo":"<p>p\u00f4de, p\u00f4r, m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sa\u00fade, ba\u00eda, ego\u00edsmo.","id":7576912,"corpo":"<p>sa\u00fade, ba\u00eda, ego\u00edsmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a classifica\u00e7\u00e3o da palavra destacada da frase da op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"},{"id":56669,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-nutricionista","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1956724,"hashId":"1de71cd75ae354d75f6a92876576df61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1<strong> correta <\/strong>a classifica\u00e7\u00e3o da palavra destacada da frase da op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7576933,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mandou-me ir embora, mas eu n\u00e3o o fiz. (pronome demonstrativo)","id":7576933,"corpo":"<p>Mandou-me ir embora, mas eu n\u00e3o <strong>o<\/strong> fiz. (pronome demonstrativo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Certas pessoas do meu trabalho n\u00e3o pensam no bem comum. (adjetivo)","id":7576934,"corpo":"<p><strong> Certas <\/strong>pessoas do meu trabalho n\u00e3o pensam no bem comum. (adjetivo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desejo que voc\u00ea venha logo. (pronome relativo)","id":7576935,"corpo":"<p>Desejo <strong>que <\/strong>voc\u00ea venha logo. (pronome relativo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 nenhuma acusa\u00e7\u00e3o contra ti. (pronome obl\u00edquo \u00e1tono).","id":7576936,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 nenhuma acusa\u00e7\u00e3o contra <strong>ti<\/strong>. (pronome obl\u00edquo \u00e1tono).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da minha casa at\u00e9 o trabalho, eu gasto em torno de um litro de gasolina. (artigo indefinido)","id":7576937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da minha casa at\u00e9 o trabalho, eu gasto em torno de <strong>um<\/strong> litro de gasolina. (artigo indefinido)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 2 a 20","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1956724","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um conceito que incita diferentes abordagens e variadas an\u00e1lises. Esse constructo \u00e9 utilizado para compreender o comportamento humano e comp\u00f5e uma rede de processos psicol\u00f3gicos fundamentais. Nesse contexto, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre motiva\u00e7\u00e3o.I. Em um sentido sist\u00eamico, existem tr\u00eas elementos interagentes na forma\u00e7\u00e3o das motiva\u00e7\u00f5es: as necessidades, os impulsos e os incentivos.II. O processo motivacional est\u00e1 dirigido para metas que podem ser positivas ou negativas. As positivas s\u00e3o os elogios, o reconhecimento e as promo\u00e7\u00f5es; as negativas s\u00e3o as cr\u00edticas, o desinteresse pessoal e as admoesta\u00e7\u00f5es.III. O processo motivacional \u00e9 c\u00edclico. Ap\u00f3s um processo de tens\u00e3o, o comportamento \u00e9 orientado para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades. Depois de satisfeitas, o estado de equil\u00edbrio torna-se permanente, n\u00e3o havendo mais ciclos motivacionais no comportamento humano.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1956737,"hashId":"f561a6ce2b22ae4b2980a557c68d96e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o \u00e9 um conceito que incita diferentes abordagens e variadas an\u00e1lises. Esse constructo \u00e9 utilizado para compreender o comportamento humano e comp\u00f5e uma rede de processos psicol\u00f3gicos fundamentais. Nesse contexto, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre motiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em um sentido sist\u00eamico, existem tr\u00eas elementos interagentes na forma\u00e7\u00e3o das motiva\u00e7\u00f5es: as necessidades, os impulsos e os incentivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O processo motivacional est\u00e1 dirigido para metas que podem ser positivas ou negativas. As positivas s\u00e3o os elogios, o reconhecimento e as promo\u00e7\u00f5es; as negativas s\u00e3o as cr\u00edticas, o desinteresse pessoal e as admoesta\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O processo motivacional \u00e9 c\u00edclico. Ap\u00f3s um processo de tens\u00e3o, o comportamento \u00e9 orientado para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades. Depois de satisfeitas, o estado de equil\u00edbrio torna-se permanente, n\u00e3o havendo mais ciclos motivacionais no comportamento humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <strong>correto <\/strong>o que se afirma em<\/p>","resposta":7577001,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7576998,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7576999,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7577000,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7577001,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7577002,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1956737","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de lideran\u00e7a, em que o l\u00edder deixa o grupo completamente \u00e0 vontade, para deliberar sobre os trabalhos a serem realizados e a forma de execut\u00e1-los, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1956742,"hashId":"716e098d939f01d0e958a1938674581e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estilo de lideran\u00e7a, em que o l\u00edder deixa o grupo completamente \u00e0 vontade, para deliberar sobre os trabalhos a serem realizados e a forma de execut\u00e1-los, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":7577026,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autocr\u00e1tico.","id":7577023,"corpo":"<p>autocr\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diretivo.","id":7577024,"corpo":"<p>diretivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"democr\u00e1tico.","id":7577025,"corpo":"<p>democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" laissez-faire.","id":7577026,"corpo":"<p><em> laissez-faire.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participativo.","id":7577027,"corpo":"<p>participativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lideran\u00e7a \u00e9 uma forma de poder que se exerce sobre outras pessoas e sup\u00f5e a influ\u00eancia de uma pessoa na modifica\u00e7\u00e3o intencional do comportamento de outra. Sobre o poder nas organiza\u00e7\u00f5es, relacione os conceitos abaixo. (a) Poder coercitivo (b) Poder de recompensa (c) Poder legitimado (d) Poder de compet\u00eancia(e) Poder de refer\u00eancia ( ) Poder baseado no conhecimento t\u00e9cnico da pessoa: baseia-se na especialidade, no talento e na experi\u00eancia. ( ) Poder que se origina na nivela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, prov\u00e9m do cargo ou da posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na organiza\u00e7\u00e3o. ( ) Conhecido popularmente como carisma, \u00e9 o poder que surge da admira\u00e7\u00e3o e do desejo de se assemelhar ao l\u00edder. ( ) Poder baseado no temor, o comportamento do liderado \u00e9 guiado pela tentativa de evitar puni\u00e7\u00f5es. ( ) O poder descende da expectativa que os liderados t\u00eam de receber alguma gratifica\u00e7\u00e3o, ao adotar comportamento desej\u00e1vel pelo l\u00edder.A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:04:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1957001,"hashId":"850fb9d0e6ccc988654ceb9707e8c6b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a \u00e9 uma forma de poder que se exerce sobre outras pessoas e sup\u00f5e a influ\u00eancia de uma pessoa na modifica\u00e7\u00e3o intencional do comportamento de outra. Sobre o poder nas organiza\u00e7\u00f5es, relacione os conceitos abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(a) Poder coercitivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(b) Poder de recompensa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(c) Poder legitimado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(d) Poder de compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(e) Poder de refer\u00eancia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Poder baseado no conhecimento t\u00e9cnico da pessoa: baseia-se na especialidade, no talento e na experi\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Poder que se origina na nivela\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica, prov\u00e9m do cargo ou da posi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo na organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conhecido popularmente como carisma, \u00e9 o poder que surge da admira\u00e7\u00e3o e do desejo de se assemelhar ao l\u00edder. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Poder baseado no temor, o comportamento do liderado \u00e9 guiado pela tentativa de evitar puni\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O poder descende da expectativa que os liderados t\u00eam de receber alguma gratifica\u00e7\u00e3o, ao adotar comportamento desej\u00e1vel pelo l\u00edder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong> \u00e9 <\/p>","resposta":7578175,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c, a, d, e, b. ","id":7578172,"corpo":"<p>c, a, d, e, b. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c, d, a, e, b.","id":7578173,"corpo":"<p>c, d, a, e, b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d, c, a, e, b.","id":7578174,"corpo":"<p>d, c, a, e, b.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d, c, e, a, b.","id":7578175,"corpo":"<p>d, c, e, a, b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"b, c, e, a, d.","id":7578176,"corpo":"<p>b, c, e, a, d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pap\u00e9is dos administradores","oab":false,"nome":"Pap\u00e9is dos administradores","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417270,"slug":"administracao-geral-papeis-dos-administradores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor t\u00e9cnico administrativo do IFCE encontra-se em est\u00e1gio probat\u00f3rio. No per\u00edodo, solicitou licen\u00e7a por doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia. Nesse caso, a lei 8.112\/90 prev\u00ea que o est\u00e1gio probat\u00f3rio ficar\u00e1 suspenso, sendo retomado a partir do t\u00e9rmino do impedimento. A suspens\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio e posterior retomada, em licen\u00e7a ou afastamento, est\u00e3o previstas na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56680,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos","id":22820,"slug":"tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Cear\u00e1","sigla":"IFCE","id":1422,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifce"},"banca":{"nome":"Instituto Federal do Cear\u00e1","descricao":"Instituto Federal do Cear\u00e1 - IFCE \/ CEFET CE","sigla":"IFCE CEFET CE","oab":false,"id":292,"slug":"ifce-cefet-ce"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifce-2016-ifce-cefet-ce-tecnologo-area-gestao-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IFCE \/ CEFET CE - IFCE - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Gest\u00e3o em Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:04:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1957008,"hashId":"bd15342ea42948015634de45a103e4ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor t\u00e9cnico administrativo do IFCE encontra-se em est\u00e1gio probat\u00f3rio. No per\u00edodo, solicitou licen\u00e7a por doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia. Nesse caso, a lei 8.112\/90 prev\u00ea que o est\u00e1gio probat\u00f3rio ficar\u00e1 suspenso, sendo retomado a partir do t\u00e9rmino do impedimento. A suspens\u00e3o do est\u00e1gio probat\u00f3rio e posterior retomada, em licen\u00e7a ou afastamento, est\u00e3o previstas na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7578210,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para estudo ou miss\u00e3o no exterior.","id":7578207,"corpo":"<p>para estudo ou miss\u00e3o no exterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o servi\u00e7o militar. ","id":7578208,"corpo":"<p>para o servi\u00e7o militar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" por acidente em servi\u00e7o. ","id":7578209,"corpo":"<p> por acidente em servi\u00e7o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para servir em organismo internacional de que o Brasil participa ou com o qual coopere. ","id":7578210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para servir em organismo internacional de que o Brasil participa ou com o qual coopere. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00e0 gestante e \u00e0 adotante.","id":7578211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e0 gestante e \u00e0 adotante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404509,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-dos-afastamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1957008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, a Revista Veja publicou reportagem de capa destacando a \"dela\u00e7\u00e3o premiada\" do investigado Paulo Roberto Costa, ex-diretor de abastecimento e refino da Petrobr\u00e1s, preso na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato da Pol\u00edcia Federal. Sobre a dela\u00e7\u00e3o premiada, considere as afirmativas a seguir: I - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 um benef\u00edcio legal, concedido ao criminoso que aceite colaborar na investiga\u00e7\u00e3o ou entregar seus companheiros. II - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 o ato de premiar o criminoso por seus crimes, em forma de presentes ou dinheiro. III - Dela\u00e7\u00e3o Premiada consiste em permitir que o criminoso cometa o crime por mais tr\u00eas vezes sem puni\u00e7\u00e3o. IV - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 previsto em diversas leis brasileiras. As afirmativas CORRETAS s\u00e3o:","provas":[{"id":73509,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-eletricista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Eletricista - 2016"},{"id":73529,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2242407,"hashId":"fa70cbb8dbba9efa0a326eed72a7b64a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a Revista Veja publicou reportagem de capa destacando a \"dela\u00e7\u00e3o premiada\" do investigado Paulo Roberto Costa, ex-diretor de abastecimento e refino da Petrobr\u00e1s, preso na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato da Pol\u00edcia Federal. Sobre a dela\u00e7\u00e3o premiada, considere as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 um benef\u00edcio legal, concedido ao criminoso que aceite colaborar na investiga\u00e7\u00e3o ou entregar seus companheiros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 o ato de premiar o criminoso por seus crimes, em forma de presentes ou dinheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Dela\u00e7\u00e3o Premiada consiste em permitir que o criminoso cometa o crime por mais tr\u00eas vezes sem puni\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Dela\u00e7\u00e3o Premiada \u00e9 previsto em diversas leis brasileiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas CORRETAS s\u00e3o:<\/p>","resposta":8824319,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV est\u00e3o corretas.","id":8824319,"corpo":"<p>Apenas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":8824320,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":8824321,"corpo":"<p>Apenas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8824322,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514806,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que ocorra a prote\u00e7\u00e3o completa de um circuito, \u00e9 necess\u00e1rio entre outros passos, realizar a escolha adequada dos condutores (fios). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha da bitola (se\u00e7\u00e3o) dos fios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente m\u00e1xima do circuito, assinale a alternativa referente \u00e0 se\u00e7\u00e3o em (mm2) do fio que deve ser utilizado em um circuito com corrente m\u00e1xima de 26 amp\u00e8res:","provas":[{"id":73509,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-eletricista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2242425,"hashId":"97361e00037c766bd6b196dff73d05a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que ocorra a prote\u00e7\u00e3o completa de um circuito, \u00e9 necess\u00e1rio entre outros passos, realizar a escolha adequada dos condutores (fios). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escolha da bitola (se\u00e7\u00e3o) dos fios em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 corrente m\u00e1xima do circuito, assinale a alternativa referente \u00e0 se\u00e7\u00e3o em (mm<sup>2<\/sup>) do fio que deve ser utilizado em um circuito com corrente m\u00e1xima de 26 amp\u00e8res:<\/p>","resposta":8824384,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5 mm2;","id":8824383,"corpo":"<p>1,5 mm<sup>2<\/sup>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 mm2;","id":8824384,"corpo":"<p>4 mm<sup>2<\/sup>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 mm2;","id":8824385,"corpo":"<p>6 mm<sup>2<\/sup>;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8824386,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2242425","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos esquemas de liga\u00e7\u00e3o de interruptores unipolares e seus tipos em instala\u00e7\u00f5es residenciais, assinale a alternativa que se refere ao tipo de interruptor utilizado quando um ponto de luz precisa ser acionado de tr\u00eas ou mais locais diferentes da resid\u00eancia:","provas":[{"id":73509,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218,"slug":"eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-eletricista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2242431,"hashId":"340bda7fe3058b141522010604d6ab10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente aos esquemas de liga\u00e7\u00e3o de interruptores unipolares e seus tipos em instala\u00e7\u00f5es residenciais, assinale a alternativa que se refere ao tipo de interruptor utilizado quando um ponto de luz precisa ser acionado de tr\u00eas ou mais locais diferentes da resid\u00eancia:<\/p>","resposta":8824408,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interruptor intermedi\u00e1rio;","id":8824408,"corpo":"<p>Interruptor intermedi\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interruptor simples;","id":8824409,"corpo":"<p>Interruptor simples;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interruptor paralelo;","id":8824410,"corpo":"<p>Interruptor paralelo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":8824411,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o que o valor do sal\u00e1rio de um empregado mensalista de uma empresa seja de R$ 1.200, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":27278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":27281,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"politec-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":911168,"hashId":"8316463fe50665029c36ec2062abd78e","enunciado":"Levando em considera\u00e7\u00e3o que o valor do sal\u00e1rio de um empregado\r\nmensalista de uma empresa seja de R$ 1.200, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3192299,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valor referente aos encargos trabalhistas dever\u00e1 ser registrado na contabilidade quando ocorrer o seu efetivo pagamento.","id":3192295,"corpo":"O valor referente aos encargos trabalhistas dever\u00e1 ser\r\nregistrado na contabilidade quando ocorrer o seu efetivo\r\npagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A apropria\u00e7\u00e3o do valor referente \u00e0s f\u00e9rias ser\u00e1 de R$ 1.200, desconsiderando-se o n\u00famero de faltas do empregado e os encargos trabalhistas.","id":3192296,"corpo":"A apropria\u00e7\u00e3o do valor referente \u00e0s f\u00e9rias ser\u00e1 de R$ 1.200,\r\ndesconsiderando-se o n\u00famero de faltas do empregado e os\r\nencargos trabalhistas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conta de despesa de d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio dever\u00e1 receber contabiliza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do seu pagamento.","id":3192297,"corpo":"A conta de despesa de d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio dever\u00e1 receber\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do seu pagamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contabiliza\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio mensal dever\u00e1 ser feita a d\u00e9bito em conta patrimonial e a cr\u00e9dito em conta de resultado.","id":3192298,"corpo":"A contabiliza\u00e7\u00e3o da apropria\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio mensal dever\u00e1 ser\r\nfeita a d\u00e9bito em conta patrimonial e a cr\u00e9dito em conta de\r\nresultado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A apropria\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o mensal referente ao d\u00e9cimo terceiro sal\u00e1rio corresponder\u00e1 a um doze avos da remunera\u00e7\u00e3o mensal acrescida dos encargos trabalhistas.","id":3192299,"corpo":"A apropria\u00e7\u00e3o da provis\u00e3o mensal referente ao d\u00e9cimo terceiro\r\nsal\u00e1rio corresponder\u00e1 a um doze avos da remunera\u00e7\u00e3o mensal\r\nacrescida dos encargos trabalhistas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":352919,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/911168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reformas religiosas ocorridas na Europa no s\u00e9culo XVI devem ser analisadas como parte integrante do processo de transi\u00e7\u00e3o do feudalismo para o capitalismo. Desta forma, implicaram conflitos entre a doutrina religiosa que vigorava e as novas pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 nova ordem econ\u00f4mica. Assinale a alternativa que se refere aos conflitos apresentados.","provas":[{"id":28886,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2016-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:23:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":941415,"hashId":"8bb1bae0094e5576c81a3a436d51bd61","enunciado":"<p>As reformas religiosas ocorridas na Europa no s\u00e9culo XVI devem ser analisadas como parte\r\nintegrante do processo de transi\u00e7\u00e3o do feudalismo para o capitalismo. Desta forma, implicaram\r\nconflitos entre a doutrina religiosa que vigorava e as novas pr\u00e1ticas relacionadas \u00e0 nova ordem\r\necon\u00f4mica.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que se refere aos conflitos apresentados.<\/p>","resposta":3298820,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomismo","id":3298816,"corpo":"Tomismo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teologia Agostiniana","id":3298817,"corpo":"Teologia Agostiniana","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ato de Supremacia","id":3298818,"corpo":"Ato de Supremacia","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predestina\u00e7\u00e3o Absoluta","id":3298819,"corpo":"Predestina\u00e7\u00e3o Absoluta","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica da usura","id":3298820,"corpo":"Pr\u00e1tica da usura","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358508,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/941415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crise do sistema feudal motivou uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as sociais e culturais com o revigoramento do com\u00e9rcio e das cidades, entre os s\u00e9culos XI e XIII, na Europa. Nas alternativas abaixo, assinale aquela que se relaciona com o surgimento da burguesia.","provas":[{"id":28886,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2016-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:23:32","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":941413,"hashId":"4ec64bcd44cab32fb26a34eadcdebdef","enunciado":"A crise do sistema feudal motivou uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as sociais e culturais com o\r\nrevigoramento do com\u00e9rcio e das cidades, entre os s\u00e9culos XI e XIII, na Europa. Nas alternativas\r\nabaixo, assinale aquela que se relaciona com o surgimento da burguesia.","resposta":3298809,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos adotados na agricultura n\u00e3o foram suficientes para ampliar o com\u00e9rcio de alimentos, incentivando a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de bens manufaturados.","id":3298806,"corpo":"Os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos adotados na agricultura n\u00e3o foram suficientes para ampliar o com\u00e9rcio de\r\nalimentos, incentivando a produ\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de bens manufaturados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intensifica\u00e7\u00e3o das invas\u00f5es b\u00e1rbaras motivou o surgimento de cidades fortificadas onde a pr\u00e1tica comercial era intensa.","id":3298807,"corpo":"A intensifica\u00e7\u00e3o das invas\u00f5es b\u00e1rbaras motivou o surgimento de cidades fortificadas onde a\r\npr\u00e1tica comercial era intensa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Peste Negra, por ser mais facilmente combatida nas cidades, onde havia melhores condi\u00e7\u00f5es de higiene, fez com que as cidades multiplicassem suas popula\u00e7\u00f5es e ampliassem as trocas comerciais.","id":3298808,"corpo":"A Peste Negra, por ser mais facilmente combatida nas cidades, onde havia melhores condi\u00e7\u00f5es de\r\nhigiene, fez com que as cidades multiplicassem suas popula\u00e7\u00f5es e ampliassem as trocas comerciais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento do com\u00e9rcio com o Oriente e o surgimento de feiras nas principais rotas comerciais da Europa favoreceram o estabelecimento de uma nova classe social de mercadores e artes\u00e3os, assim como o surgimento de v\u00e1rias cidades no interior europeu.","id":3298809,"corpo":"O crescimento do com\u00e9rcio com o Oriente e o surgimento de feiras nas principais rotas comerciais\r\nda Europa favoreceram o estabelecimento de uma nova classe social de mercadores e artes\u00e3os, assim como\r\no surgimento de v\u00e1rias cidades no interior europeu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O advento da Guerra Santa desmotivou as pr\u00e1ticas comerciais entre os artes\u00e3os e os organizadores das Cruzadas, em fun\u00e7\u00e3o de s\u00e9rias amea\u00e7as \u00e0s rotas comerciais no Oriente, limitando o com\u00e9rcio ao continente europeu.","id":3298810,"corpo":"O advento da Guerra Santa desmotivou as pr\u00e1ticas comerciais entre os artes\u00e3os e os organizadores\r\ndas Cruzadas, em fun\u00e7\u00e3o de s\u00e9rias amea\u00e7as \u00e0s rotas comerciais no Oriente, limitando o com\u00e9rcio ao\r\ncontinente europeu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358508,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/941413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O s\u00e9culo X \u00e9 caracterizado, na Europa, pela desestrutura\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Carol\u00edngio e pelas invas\u00f5es de outros povos. Esta situa\u00e7\u00e3o acabou intensificando um processo de ruraliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 em andamento e a procura da prote\u00e7\u00e3o militar oferecida pelos nobres e guerreiros, por parte das pessoas pobres ou com menos recursos. Era o in\u00edcio do que ficou conhecido como feudalismo. As institui\u00e7\u00f5es feudais se originaram de elementos romanos e germ\u00e2nicos. S\u00e3o elementos germ\u00e2nicos:","provas":[{"id":28886,"cargo":{"descricao":"Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas","id":18065,"slug":"cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles"},"orgao":{"nome":"Escola Preparat\u00f3ria de Cadetes do Ex\u00e9rcito","sigla":"ESPCEX","id":3359,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"espcex"},"banca":{"nome":"Ex\u00e9rcito Brasileiro","descricao":"Ex\u00e9rcito Brasileiro - Ex\u00e9rcito","sigla":"Exercito","oab":false,"id":932,"slug":"exercito"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"espcex-2016-exercito-cadete-prova-de-matematica-geografia-historia-e-ingles","tipo":1,"nome":"Ex\u00e9rcito - ESPCEX - Cadete - Prova de Matem\u00e1tica, Geografia, Hist\u00f3ria e Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:23:19","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato do Ex\u00e9rcito (Aluno \/ Cadete)","id":87},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":941409,"hashId":"c8b7fc6383e5fa513f13bfed20923a9a","enunciado":"O s\u00e9culo X \u00e9 caracterizado, na Europa, pela desestrutura\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio Carol\u00edngio e pelas\r\ninvas\u00f5es de outros povos. Esta situa\u00e7\u00e3o acabou intensificando um processo de ruraliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 em\r\nandamento e a procura da prote\u00e7\u00e3o militar oferecida pelos nobres e guerreiros, por parte das\r\npessoas pobres ou com menos recursos. Era o in\u00edcio do que ficou conhecido como feudalismo. As\r\ninstitui\u00e7\u00f5es feudais se originaram de elementos romanos e germ\u00e2nicos. S\u00e3o elementos germ\u00e2nicos:","resposta":3298786,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economia agropastoril, comitatus, beneficiun.","id":3298786,"corpo":"economia agropastoril, comitatus, beneficiun.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comitatus, fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico, beneficiun.","id":3298787,"corpo":"comitatus, fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico, beneficiun.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colonato, comitatus, fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico.","id":3298788,"corpo":"colonato, comitatus, fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comitatus, beneficiun, colonato.","id":3298789,"corpo":"comitatus, beneficiun, colonato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico, economia agropastoril, beneficiun.","id":3298790,"corpo":"fragmenta\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico, economia agropastoril, beneficiun.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358508,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/941409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sarcoma de Kaposi \u00e9 uma rara neoplasia vascular descrita inicialmente em 1872 e, atualmente, relacionada a pacientes com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana. De acordo com o exposto, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507979,"hashId":"4be5121336275235940fb3cd71b6d36b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sarcoma de <em>Kaposi <\/em>\u00e9 uma rara neoplasia vascular descrita inicialmente em 1872 e, atualmente, relacionada a pacientes com o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana. De acordo com o exposto, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":9973454,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A radioterapia \u00e9 contraindicada para as les\u00f5es cut\u00e2neas. ","id":9973452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A radioterapia \u00e9 contraindicada para as les\u00f5es cut\u00e2neas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As les\u00f5es orais s\u00e3o comuns e normalmente atingem a borda da l\u00edngua. ","id":9973453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As les\u00f5es orais s\u00e3o comuns e normalmente atingem a borda da l\u00edngua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico \u00e9 vari\u00e1vel dependendo da forma da doen\u00e7a e do estado imune do paciente.","id":9973454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O progn\u00f3stico \u00e9 vari\u00e1vel dependendo da forma da doen\u00e7a e do estado imune do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clinicamente, apresenta-se como m\u00faltiplas m\u00e1culas e p\u00e1pulas vermelhas presentes na pele das extremidades inferiores.","id":9973455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clinicamente, apresenta-se como m\u00faltiplas m\u00e1culas e p\u00e1pulas vermelhas presentes na pele das extremidades inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":"odontologia\/2507979","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O arquivo que guarda documentos que, mesmo n\u00e3o sendo de uso frequente pelos setores que os produziram, podem ainda ser solicitados para tratar de assuntos que guardam rela\u00e7\u00e3o com seu conte\u00fado. Esse arquivo denomina-se:","provas":[{"id":79342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2371188,"hashId":"fe25207d8f697ab0d92c1ba8a630074c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo que guarda documentos que, mesmo n\u00e3o sendo de uso frequente pelos setores que os produziram, podem ainda ser solicitados para tratar de assuntos que guardam rela\u00e7\u00e3o com seu conte\u00fado. Esse arquivo denomina-se:<\/p>","resposta":9383917,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corrente.","id":9383916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intermedi\u00e1rio.","id":9383917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intermedi\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permanente.","id":9383918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morto.","id":9383919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/2371188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna______________. \u00e9 o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que visam controlar a produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento de documentos nas fases corrente e intermedi\u00e1ria, visando sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.","provas":[{"id":79342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:08:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2371261,"hashId":"ad3e3d0296f8b340c8297bf6b0446521","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna______________. \u00e9 o conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que visam controlar a produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento de documentos nas fases corrente e intermedi\u00e1ria, visando sua elimina\u00e7\u00e3o ou recolhimento para guarda permanente.<\/p>","resposta":9384277,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivamento.","id":9384275,"corpo":"<p>Arquivamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acervo.","id":9384276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acervo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o de documentos.","id":9384277,"corpo":"<p>Gest\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de documentos.","id":9384278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/2371261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depreende-se do texto que","provas":[{"id":24294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24295,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24296,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2016"},{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"},{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"},{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:08:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":821777,"hashId":"0505243d10ddd8ad7fc4d3186d7ab3f3","enunciado":"<p>Depreende-se do texto que<\/p>","resposta":2833221,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ideia de que a sociedade progride a partir da vida nas cidades, tanto para o autor do texto como para Milton Santos, concentra-se no fato de que nelas as diferen\u00e7as s\u00e3o assimiladas com indulg\u00eancia.","id":2833218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ideia de que a sociedade progride a partir da vida nas cidades, tanto para o autor do texto como para Milton Santos, concentra-se no fato de que nelas as diferen\u00e7as s\u00e3o assimiladas com indulg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 medida que a sociedade progride e disp\u00f5e de mais aparatos eletr\u00f4nicos, a vida torna-se proporcionalmente mais simples, e ampliam-se as formas de intera\u00e7\u00e3o com os demais.","id":2833219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 medida que a sociedade progride e disp\u00f5e de mais aparatos eletr\u00f4nicos, a vida torna-se proporcionalmente mais simples, e ampliam-se as formas de intera\u00e7\u00e3o com os demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o autor enaltece o pensamento de Milton Santos, exposto no segundo par\u00e1grafo, valorizando especialmente a ideia do ge\u00f3grafo de que a cidade \u00e9 o lugar da educa\u00e7\u00e3o e da reeduca\u00e7\u00e3o.","id":2833220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor enaltece o pensamento de Milton Santos, exposto no segundo par\u00e1grafo, valorizando especialmente a ideia do ge\u00f3grafo de que a cidade \u00e9 o lugar da educa\u00e7\u00e3o e da reeduca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o autor, por meio do uso do termo \u201ccontudo\u201d, (3\u00ba par\u00e1grafo) estabelece a diferen\u00e7a entre as ideias que os realistas t\u00eam sobre a vida na cidade e as de Milton Santos, que seria um marxista rom\u00e2ntico.","id":2833221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor, por meio do uso do termo \u201ccontudo\u201d, (3\u00ba par\u00e1grafo) estabelece a diferen\u00e7a entre as ideias que os realistas t\u00eam sobre a vida na cidade e as de Milton Santos, que seria um marxista rom\u00e2ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o de um personagem de romance (3\u00ba par\u00e1grafo) reitera a inten\u00e7\u00e3o do autor de refutar a ideia de que a cidade \u00e9 desfavor\u00e1vel ao homem.","id":2833222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o de um personagem de romance (3\u00ba par\u00e1grafo) reitera a inten\u00e7\u00e3o do autor de refutar a ideia de que a cidade \u00e9 desfavor\u00e1vel ao homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. O processo impregnado de complexidade, ao qual se sobrep\u00f5em ideias de avan\u00e7o ou expans\u00e3o intensamente ideologizadas, e que convencionamos chamar pelo nome de progresso, tem, dentre outros, um atributo caracter\u00edstico: tornar a organiza\u00e7\u00e3o da vida cada vez mais tortuosa, ao inv\u00e9s de simplific\u00e1-la. Progredir \u00e9, em certos casos, sin\u00f4nimo de complicar. Os aparelhos, os sinais, as linguagens e os sons gradativamente incorporados \u00e0 vida consomem a aten\u00e7\u00e3o, os gestos, a capacidade de entender. Al\u00e9m disso, do manual de instru\u00e7\u00f5es de um aparelho eletr\u00f4nico \u00e0 numera\u00e7\u00e3o das linhas de \u00f4nibus, passando pelo desenho das vias urbanas, pelos impostos escorchantes e pelas regras que somos obrigados a obedecer \u2013 inclusive nos atos mais simples, como o de andar a p\u00e9 \u2212, h\u00e1 uma evidente arbitrariedade, \u00e0s vezes mel\u00edflua, \u00e0s vezes violenta, que se insinua no cotidiano. N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o melhor para averiguarmos as informa\u00e7\u00f5es acima do que os principais centros urbanos. Na opini\u00e3o do ge\u00f3grafo Milton Santos, um marxista rom\u00e2ntico, \u201ca cidade \u00e9 o lugar em que o mundo se move mais; e os homens tamb\u00e9m. A co-presen\u00e7a ensina aos homens a diferen\u00e7a. Por isso, a cidade \u00e9 o lugar da educa\u00e7\u00e3o e da reeduca\u00e7\u00e3o. Quanto maior a cidade, mais numeroso e significativo o movimento, mais vasta e densa a co-presen\u00e7a e tamb\u00e9m maiores as li\u00e7\u00f5es de aprendizado\u201d. Essa linha de pensamento, contudo, n\u00e3o \u00e9 seguida por n\u00f3s, os realistas, entre os quais se inclui o narrador de O silenceiro, escrito pelo argentino Antonio di Benedetto. Para n\u00f3s, o progresso transformou as cidades em confusas aglomera\u00e7\u00f5es, nas quais a opress\u00e3o viceja. O narrador-personagem do romance de Di Benedetto anseia desesperadamente pelo sil\u00eancio. Os barulhos, elementos inextric\u00e1veis da cidade, intrometem-se no cotidiano desse homem, ganhando exist\u00eancia pr\u00f3pria. E a pr\u00f3pria espera do barulho, sua antevis\u00e3o, a certeza de que ele se repetir\u00e1, despeda\u00e7a o narrador. \u00c0 medida que o barulho deixa de ser exce\u00e7\u00e3o para se tornar a norma irrevog\u00e1vel, fracassam todas as solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis. A cidade conspira contra o homem. As deriva\u00e7\u00f5es da tecnologia fugiram, h\u00e1 muito, do nosso controle. (Adaptado de: GURGEL, Rodrigo. Cr\u00edtica, literatura e narratofobia. Campinas, Vide Editorial, 2015, p. 121-125)","id":337860,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6, considere o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O processo impregnado de complexidade, ao qual se sobrep\u00f5em ideias de avan\u00e7o ou expans\u00e3o intensamente ideologizadas, e que convencionamos chamar pelo nome de progresso, tem, dentre outros, um atributo caracter\u00edstico: tornar a organiza\u00e7\u00e3o da vida cada vez mais tortuosa, ao inv\u00e9s de simplific\u00e1-la. Progredir \u00e9, em certos casos, sin\u00f4nimo de complicar. Os aparelhos, os sinais, as linguagens e os sons gradativamente incorporados \u00e0 vida consomem a aten\u00e7\u00e3o, os gestos, a capacidade de entender. Al\u00e9m disso, do manual de instru\u00e7\u00f5es de um aparelho eletr\u00f4nico \u00e0 numera\u00e7\u00e3o das linhas de \u00f4nibus, passando pelo desenho das vias urbanas, pelos impostos escorchantes e pelas regras que somos obrigados a obedecer \u2013 inclusive nos atos mais simples, como o de andar a p\u00e9 \u2212, h\u00e1 uma evidente arbitrariedade, \u00e0s vezes mel\u00edflua, \u00e0s vezes violenta, que se insinua no cotidiano. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>N\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o melhor para averiguarmos as informa\u00e7\u00f5es acima do que os principais centros urbanos. Na opini\u00e3o do ge\u00f3grafo Milton Santos, um marxista rom\u00e2ntico, \u201ca cidade \u00e9 o lugar em que o mundo se move mais; e os homens tamb\u00e9m. A co-presen\u00e7a ensina aos homens a diferen\u00e7a. Por isso, a cidade \u00e9 o lugar da educa\u00e7\u00e3o e da reeduca\u00e7\u00e3o. Quanto maior a cidade, mais numeroso e significativo o movimento, mais vasta e densa a co-presen\u00e7a e tamb\u00e9m maiores as li\u00e7\u00f5es de aprendizado\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Essa linha de pensamento, contudo, n\u00e3o \u00e9 seguida por n\u00f3s, os realistas, entre os quais se inclui o narrador de O silenceiro, escrito pelo argentino Antonio di Benedetto. Para n\u00f3s, o progresso transformou as cidades em confusas aglomera\u00e7\u00f5es, nas quais a opress\u00e3o viceja. O narrador-personagem do romance de Di Benedetto anseia desesperadamente pelo sil\u00eancio. Os barulhos, elementos inextric\u00e1veis da cidade, intrometem-se no cotidiano desse homem, ganhando exist\u00eancia pr\u00f3pria. E a pr\u00f3pria espera do barulho, sua antevis\u00e3o, a certeza de que ele se repetir\u00e1, despeda\u00e7a o narrador. \u00c0 medida que o barulho deixa de ser exce\u00e7\u00e3o para se tornar a norma irrevog\u00e1vel, fracassam todas as solu\u00e7\u00f5es poss\u00edveis. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>A cidade conspira contra o homem. As deriva\u00e7\u00f5es da tecnologia fugiram, h\u00e1 muito, do nosso controle. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(Adaptado de: GURGEL, Rodrigo. <strong>Cr\u00edtica, literatura e narratofobia<\/strong>. Campinas, Vide Editorial, 2015, p. 121-125)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/821777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio do empreendedorismo governamental, est\u00e3o previstos diversos princ\u00edpios que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o das novas lideran\u00e7as do setor p\u00fablico. O princ\u00edpio que nasce da necessidade de um gerenciamento amplo de op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, em contraste com a administra\u00e7\u00e3o concentrada em um \u00fanico objetivo, \u00e9 o princ\u00edpio do governo","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:25:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116647,"hashId":"84f5a7af08429b00353066c35a9da9b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do empreendedorismo governamental, est\u00e3o previstos diversos princ\u00edpios que devem nortear a atua\u00e7\u00e3o das novas lideran\u00e7as do setor p\u00fablico. O princ\u00edpio que nasce da necessidade de um gerenciamento amplo de op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis, em contraste com a administra\u00e7\u00e3o concentrada em um \u00fanico objetivo, \u00e9 o princ\u00edpio do governo<\/p>","resposta":8275291,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previdente.","id":8275289,"corpo":"<p>previdente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orientado para o mercado.","id":8275290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientado para o mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"catalisador.","id":8275291,"corpo":"<p>catalisador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"competitivo.","id":8275292,"corpo":"<p>competitivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"movido por miss\u00e3o.","id":8275293,"corpo":"<p>movido por miss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o do perfil alimentar e nutricional do adulto \u00e9 a aferi\u00e7\u00e3o da medida da cintura. Os valores usados como pontos de corte para classificar homens e mulheres, com excesso de peso, com risco aumentado para doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":63075,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maril\u00e2ndia","sigla":"Prefeitura de Marilandia","id":4528,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-marilandia-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marilandia-es-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Maril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:19:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1924784,"hashId":"fe6e2cf3e0f572113cb5b6b7a6952faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos procedimentos para a avalia\u00e7\u00e3o do perfil alimentar e nutricional do adulto \u00e9 a aferi\u00e7\u00e3o da medida da cintura. Os valores usados como pontos de corte para classificar homens e mulheres, com excesso de peso, com risco aumentado para doen\u00e7as cardiovasculares s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":7435039,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2265 80 e \u2265 94. ","id":7435038,"corpo":"<p>\u2265 80 e \u2265 94. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2265 94 e \u2265 80. ","id":7435039,"corpo":"<p>\u2265 94 e \u2265 80. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u2265 88 e \u2265 102. ","id":7435040,"corpo":"<p> \u2265 88 e \u2265 102.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u2265 102 e \u2265 88.","id":7435041,"corpo":"<p> \u2265 102 e \u2265 88.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O instrumento urban\u00edstico, regulamentado pelo Estatuto da Cidade, denominado Outorga Onerosa do Direito de Construir","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021973,"hashId":"7ab870b708b26562b766a6415502b437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O instrumento urban\u00edstico, regulamentado pelo Estatuto da Cidade, denominado Outorga Onerosa do Direito de Construir<\/p>","resposta":7875849,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir em \u00e1reas de interesse ambiental.","id":7875848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir em \u00e1reas de interesse ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir utilizando coeficiente de aproveitamento que poder\u00e1 variar entre os coeficientes de aproveitamento b\u00e1sico e m\u00e1ximo, mediante pagamento de taxa.","id":7875849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir utilizando coeficiente de aproveitamento que poder\u00e1 variar entre os coeficientes de aproveitamento b\u00e1sico e m\u00e1ximo, mediante pagamento de taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir al\u00e9m do coeficiente de aproveitamento m\u00e1ximo permitido mediante pagamento de taxa, sendo o limite estabelecido caso a caso.","id":7875850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">outorga ao propriet\u00e1rio o direito de construir al\u00e9m do coeficiente de aproveitamento m\u00e1ximo permitido mediante pagamento de taxa, sendo o limite estabelecido caso a caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obriga o propriet\u00e1rio a pagar taxas para construir de forma que a municipalidade consiga recuperar a mais valia do solo.","id":7875851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga o propriet\u00e1rio a pagar taxas para construir de forma que a municipalidade consiga recuperar a mais valia do solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga o propriet\u00e1rio a construir e cobra taxas at\u00e9 a propriedade passar a cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":7875852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obriga o propriet\u00e1rio a construir e cobra taxas at\u00e9 a propriedade passar a cumprir a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da outorga onerosa do direito de construir","oab":true,"nome":"Da outorga onerosa do direito de construir","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402842,"slug":"direito-urbanistico-da-outorga-onerosa-do-direito-de-construir"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade determina que o Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a deve incluir na an\u00e1lise, no m\u00ednimo: I \u2013 adensamento populacional; II \u2013 equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios; III \u2013 uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo; IV \u2013 valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria;","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:04:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021978,"hashId":"6b0c1c3d786db01acfc729528ad30e73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Cidade determina que o Estudo de Impacto de Vizinhan\u00e7a deve incluir na an\u00e1lise, no m\u00ednimo: I \u2013 adensamento populacional; II \u2013 equipamentos urbanos e comunit\u00e1rios; III \u2013 uso e ocupa\u00e7\u00e3o do solo; IV \u2013 valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria;<\/p>","resposta":7875873,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o; VII \u2013 paisagem urbana e patrim\u00f4nio natural e cultural.","id":7875873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o; VII \u2013 paisagem urbana e patrim\u00f4nio natural e cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ilumina\u00e7\u00e3o e drenagem; VII \u2013 paisagem urbana e rural.","id":7875874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ilumina\u00e7\u00e3o e drenagem; VII \u2013 paisagem urbana e rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o; VII \u2013 reuso dos recursos h\u00eddricos.","id":7875875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico; VI \u2013 ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o; VII \u2013 reuso dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social; VI \u2013 saneamento b\u00e1sico; VII \u2013 reuso dos recursos h\u00eddricos.","id":7875876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social; VI \u2013 saneamento b\u00e1sico; VII \u2013 reuso dos recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social; VI \u2013 saneamento b\u00e1sico; VII \u2013 paisagem urbana e rural.","id":7875877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social; VI \u2013 saneamento b\u00e1sico; VII \u2013 paisagem urbana e rural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","oab":true,"nome":"Do estudo de impacto de vizinhan\u00e7a","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402845,"slug":"direito-urbanistico-do-estudo-de-impacto-de-vizinhanca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cons\u00f3rcio Imobili\u00e1rio, previsto no Estatuto da Cidade, tem por finalidade","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021968,"hashId":"cca0b331f445e55da92a594936ec2d70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cons\u00f3rcio Imobili\u00e1rio, previsto no Estatuto da Cidade, tem por finalidade<\/p>","resposta":7875824,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazer com que mutu\u00e1rios fa\u00e7am compulsoriamente uma poupan\u00e7a antes de adquirirem a casa pr\u00f3pria.","id":7875823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fazer com que mutu\u00e1rios fa\u00e7am compulsoriamente uma poupan\u00e7a antes de adquirirem a casa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser um Instrumento de coopera\u00e7\u00e3o entre o poder p\u00fablico e a iniciativa privada para fins de urbaniza\u00e7\u00e3o.","id":7875824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um Instrumento de coopera\u00e7\u00e3o entre o poder p\u00fablico e a iniciativa privada para fins de urbaniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser um Instrumento de coopera\u00e7\u00e3o entre a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda na realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria.","id":7875825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser um Instrumento de coopera\u00e7\u00e3o entre a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda na realiza\u00e7\u00e3o de mutir\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover empregos do setor da constru\u00e7\u00e3o civil ao possibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria por meio de cons\u00f3rcio.","id":7875826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover empregos do setor da constru\u00e7\u00e3o civil ao possibilitar a aquisi\u00e7\u00e3o da casa pr\u00f3pria por meio de cons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover a sinergia entre as empresas da constru\u00e7\u00e3o civil de modo a formar grandes conglomerados que tenham a capacidade de diminuir os custos da casa pr\u00f3pria.","id":7875827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a sinergia entre as empresas da constru\u00e7\u00e3o civil de modo a formar grandes conglomerados que tenham a capacidade de diminuir os custos da casa pr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por padr\u00e3o, quando o Pacote Office 2010 \u00e9 instalado, os bot\u00f5es que aparecem na _______________________ s\u00e3o: Salvar, Desfazer Digita\u00e7\u00e3o e Repetir Digita\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":65174,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-assistente-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:20:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995600,"hashId":"a87c8cd3f441bad96b2556fc21e8c6d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por padr\u00e3o, quando o Pacote Office 2010 \u00e9 instalado, os bot\u00f5es que aparecem na _______________________ s\u00e3o: Salvar, Desfazer Digita\u00e7\u00e3o e Repetir Digita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7755776,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barra de Status","id":7755774,"corpo":"<p>Barra de Status<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guia Transfer\u00eancia","id":7755775,"corpo":"<p>Guia Transfer\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido","id":7755776,"corpo":"<p>Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guia Exibi\u00e7\u00e3o","id":7755777,"corpo":"<p>Guia Exibi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Barra de configura\u00e7\u00e3o","id":7755778,"corpo":"<p>Barra de configura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente- se somente para o texto propriamente dito; e (5), para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.","id":486360,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para a resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es desta prova, considere os seguintes detalhes: (1) o mouse est\u00e1 configurado para uma pessoa que o utiliza com a m\u00e3o direita (destro) e usa, com maior frequ\u00eancia, o bot\u00e3o esquerdo, que possui as funcionalidades de sele\u00e7\u00e3o ou de arrastar normal, entre outras. O bot\u00e3o da direita serve para ativar o menu de contexto ou de arrastar especial; (2) os bot\u00f5es do mouse est\u00e3o devidamente configurados com a velocidade de duplo clique; (3) os programas utilizados nesta prova foram instalados com todas as suas configura\u00e7\u00f5es padr\u00e3o, entretanto, caso tenham sido realizadas altera\u00e7\u00f5es que impactem a resolu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o, elas ser\u00e3o alertadas no texto da quest\u00e3o ou mostradas visualmente, se necess\u00e1rio; (4) no enunciado e nas respostas de algumas quest\u00f5es, podem existir palavras que foram digitadas entre aspas, apenas para destac\u00e1-las. Nesse caso, para resolver as quest\u00f5es, desconsidere as aspas e atente- se somente para o texto propriamente dito; e (5), para resolver as quest\u00f5es desta prova, considere, apenas, os recursos disponibilizados para os candidatos, tais como essas orienta\u00e7\u00f5es, os textos introdut\u00f3rios das quest\u00f5es, os enunciados propriamente ditos e os dados e informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis nas Figuras das quest\u00f5es, se houver.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido","oab":false,"nome":"Barra de Ferramentas de Acesso R\u00e1pido","pai":420301,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420306,"slug":"informatica-barra-de-ferramentas-de-acesso-rapido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793,"slug":"analista-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o \u201cRosana n\u00e3o \u00e9 m\u00e3e de Fl\u00e1via\u201d, decorreu de apenas duas premissas, e as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es geraram um argumento v\u00e1lido. Uma das premissas \u00e9 \u201cRosana \u00e9 m\u00e3e de Fl\u00e1via se, e somente se, Elvis \u00e9 tio de Fl\u00e1via\u201d. Das alternativas a seguir, indique a que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o que possa ser premissa para o argumento v\u00e1lido gerado.","provas":[{"id":60671,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":23793,"slug":"analista-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2016-vunesp-analista-area-ciencias-economicas-unico-gabarito-encontrado-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista - \u00c1rea: Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:20:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1842420,"hashId":"6af3566fe779c66279d533b8a43c8bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conclus\u00e3o \u201cRosana n\u00e3o \u00e9 m\u00e3e de Fl\u00e1via\u201d, decorreu de apenas duas premissas, e as tr\u00eas afirma\u00e7\u00f5es geraram um argumento v\u00e1lido. Uma das premissas \u00e9 \u201cRosana \u00e9 m\u00e3e de Fl\u00e1via se, e somente se, Elvis \u00e9 tio de Fl\u00e1via\u201d. Das alternativas a seguir, indique a que cont\u00e9m uma afirma\u00e7\u00e3o que possa ser premissa para o argumento v\u00e1lido gerado.<\/p>","resposta":7076780,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9rgio \u00e9 esposo de L\u00facia, m\u00e3e de Fl\u00e1via, mas n\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Elvis.","id":7076779,"corpo":"<p>S\u00e9rgio \u00e9 esposo de L\u00facia, m\u00e3e de Fl\u00e1via, mas n\u00e3o \u00e9 irm\u00e3o de Elvis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fl\u00e1via \u00e9 filha de S\u00e9rgio e L\u00facia, ambos filhos \u00fanicos.","id":7076780,"corpo":"<p>Fl\u00e1via \u00e9 filha de S\u00e9rgio e L\u00facia, ambos filhos \u00fanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elvis n\u00e3o \u00e9 cunhado de L\u00facia, a m\u00e3e de Fl\u00e1via.","id":7076781,"corpo":"<p>Elvis n\u00e3o \u00e9 cunhado de L\u00facia, a m\u00e3e de Fl\u00e1via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elvis e Rosana, m\u00e3e de Fl\u00e1via, estudaram juntos, desde a inf\u00e2ncia.","id":7076782,"corpo":"<p>Elvis e Rosana, m\u00e3e de Fl\u00e1via, estudaram juntos, desde a inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elvis e L\u00facia, m\u00e3e de Fl\u00e1via, moraram juntos durante muitos anos.","id":7076783,"corpo":"<p>Elvis e L\u00facia, m\u00e3e de Fl\u00e1via, moraram juntos durante muitos anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdade e Validade","oab":false,"nome":"Verdade e Validade","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411088,"slug":"raciocinio-logico-verdade-e-validade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o dos Argumentos","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o dos Argumentos","pai":411112,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425306,"slug":"raciocinio-logico-representacao-dos-argumentos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1842420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636,"slug":"sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diabetes melito \u00e9 caracterizado por n\u00edveis aumentados de glicose no sangue devido a defeitos na secre\u00e7\u00e3o e\/ou na a\u00e7\u00e3o da insulina. Sobre esta doen\u00e7a, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":54695,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":16636,"slug":"sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esa"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356,"slug":"esa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2016-esa-sargento-especialidade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - Especialidade: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:19:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1658594,"hashId":"584686b078ec655e5484fe9488dfcb5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes melito \u00e9 caracterizado por n\u00edveis aumentados de glicose no sangue devido a defeitos na secre\u00e7\u00e3o e\/ou na a\u00e7\u00e3o da insulina. Sobre esta doen\u00e7a, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6252370,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diabetes tipo I n\u00e3o \u00e9 dependente de insulina, podendo usar hipoglicemiantes orais. ","id":6252368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabetes tipo I n\u00e3o \u00e9 dependente de insulina, podendo usar hipoglicemiantes orais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio anab\u00f3lico produzido pelas c\u00e9lulas gama do p\u00e2ncreas. ","id":6252369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio anab\u00f3lico produzido pelas c\u00e9lulas gama do p\u00e2ncreas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Para os pacientes que injetam insulina, orienta-se a preven\u00e7\u00e3o da lipodistrofia. ","id":6252370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Para os pacientes que injetam insulina, orienta-se a preven\u00e7\u00e3o da lipodistrofia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A cetoacidose diab\u00e9tica tem como caracter\u00edstica cl\u00ednica a hipoglicemia. ","id":6252371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A cetoacidose diab\u00e9tica tem como caracter\u00edstica cl\u00ednica a hipoglicemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es visuais n\u00e3o est\u00e1 associado ao diabetes melito.","id":6252372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento de complica\u00e7\u00f5es visuais n\u00e3o est\u00e1 associado ao diabetes melito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":449861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1658594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de informa\u00e7\u00f5es gerenciais pode ser estruturado pelo administrador com base nas \u00e1reas funcionais e respectivas fun\u00e7\u00f5es e atividades identificadas. Assinale a alternativa que apresenta a \u00e1rea funcional que abriga a atividade planejamento dos sistemas de informa\u00e7\u00f5es como parte da fun\u00e7\u00e3o sistemas de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":42080,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1250953,"hashId":"363cd4af908d786ad809ea0096579059","enunciado":"<p align=justify>Um sistema de informa\u00e7\u00f5es gerenciais pode\r\nser estruturado pelo administrador com base\r\nnas \u00e1reas funcionais e respectivas fun\u00e7\u00f5es e\r\natividades identificadas. Assinale a alternativa\r\nque apresenta a \u00e1rea funcional que abriga\r\na atividade planejamento dos sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00f5es como parte da fun\u00e7\u00e3o sistemas\r\nde informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4529853,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de marketing.","id":4529851,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de marketing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":4529852,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o empresarial.","id":4529853,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o empresarial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","id":4529854,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de materiais.","id":4529855,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","oab":false,"nome":"Modelos de Planejamento de Recursos Humanos","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417322,"slug":"administracao-geral-modelos-de-planejamento-de-recursos-humanos"}],"slug":"administracao-geral\/1250953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um tesauro inclui a defini\u00e7\u00e3o de classes, atributos e a descri\u00e7\u00e3o dos valores permitidos a esses atributos, al\u00e9m de abranger, entre outros, classes ou conceitos, rela\u00e7\u00f5es, inst\u00e2ncias e axiomas.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:09:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802240,"hashId":"58816403346fd27c61e1ea7598507ccf","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de um tesauro inclui a defini\u00e7\u00e3o de classes,\r\natributos e a descri\u00e7\u00e3o dos valores permitidos a esses atributos,\r\nal\u00e9m de abranger, entre outros, classes ou conceitos, rela\u00e7\u00f5es,\r\ninst\u00e2ncias e axiomas.","resposta":2764349,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento (SOC), julgue os itens subsequentes.","id":334002,"enunciado":"Acerca do sistema de organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento (SOC), julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o do conhecimento","pai":397778,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397780,"slug":"biblioteconomia-gestao-do-conhecimento"}],"slug":"biblioteconomia\/802240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos destacados no segmento \u201cSe a igualdade \u00e9 plena, desaparecem os incentivos para produzir mais e, principalmente, para inovar.\u201d estabelecem, ambos, rela\u00e7\u00e3o com sentido de","provas":[{"id":48297,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Assistente Social - 2016"},{"id":48391,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:13:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1464496,"hashId":"4e248dd8563fee3b45cc806d0ba5d552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos destacados no segmento \u201cSe a igualdade \u00e9 plena, desaparecem os incentivos <strong>para <\/strong>produzir mais e, principalmente, <strong>para <\/strong>inovar.\u201d estabelecem, ambos, rela\u00e7\u00e3o com sentido de<\/p>","resposta":5438550,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa.","id":5438546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">causa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posse.","id":5438547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo.","id":5438548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estado.","id":5438549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":5438550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 13. Igualdade X liberdade \u201cIgualdade\u201d se tornou a palavra de ordem deste in\u00edcio do s\u00e9culo 21. Para os pa\u00edses pobres, a bandeira n\u00e3o \u00e9 nova. Eles sempre tiveram no horizonte a meta de reduzir tanto a desigualdade interna (entre milion\u00e1rios e miser\u00e1veis) como a externa (entre na\u00e7\u00f5es). N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que sociedades menos desiguais funcionam melhor. Elas tendem a ser mais ricas, assim como mais educadas e menos violentas, e por a\u00ed vai. O que \u00e9 causa e o que \u00e9 efeito pode ser dif\u00edcil de determinar, mas est\u00e1 claro que a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9 algo a perseguir. \u00c9 preciso, por\u00e9m, resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es unidimensionais*. Uma das contradi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da pol\u00edtica, que raramente \u00e9 mencionada, \u00e9 que liberdade e igualdade s\u00e3o incompat\u00edveis. Se a sociedade \u00e9 livre, as pessoas que se esfor\u00e7arem mais acumular\u00e3o mais bens e os transmitir\u00e3o a quem desejarem, tipicamente os filhos. Mas, neste caso, a sociedade deixa de ser igualit\u00e1ria, pois n\u00e3o s\u00f3 alguns ter\u00e3o mais do que outros como tamb\u00e9m herdar\u00e3o riquezas pelas quais n\u00e3o trabalharam. O paradoxo n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o. Cada sociedade precisa definir o \u201cmix\u201d de liberdade e igualdade que conceder\u00e1 a seus membros. N\u00e3o podemos esquecer, por\u00e9m, que a propor\u00e7\u00e3o escolhida tem implica\u00e7\u00f5es. Se a liberdade \u00e9 total, cen\u00e1rios de concentra\u00e7\u00e3o de renda tendendo ao infinito se tornam poss\u00edveis. Se a igualdade \u00e9 plena, desaparecem os incentivos para produzir mais e, principalmente, para inovar. Considerando que foi o desenvolvimento cient\u00edfico que tirou a humanidade do estado de pen\u00faria material em que viveu na maior parte da hist\u00f3ria, penso que a liberdade deve ter prioridade. N\u00e3o se mata a galinha dos ovos de ouro. (H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo. 02.01.2016. Adaptado) Vocabul\u00e1rio: * unidimensional: que tem apenas uma dimens\u00e3o ou que \u00e9 considerado sob uma \u00fanica dimens\u00e3o","id":426274,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 a 13. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Igualdade X liberdade<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cIgualdade\u201d se tornou a palavra de ordem deste in\u00edcio do s\u00e9culo 21. Para os pa\u00edses pobres, a bandeira n\u00e3o \u00e9 nova. Eles sempre tiveram no horizonte a meta de reduzir tanto a desigualdade interna (entre milion\u00e1rios e miser\u00e1veis) como a externa (entre na\u00e7\u00f5es). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que sociedades menos desiguais funcionam melhor. Elas tendem a ser mais ricas, assim como mais educadas e menos violentas, e por a\u00ed vai. O que \u00e9 causa e o que \u00e9 efeito pode ser dif\u00edcil de determinar, mas est\u00e1 claro que a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9 algo a perseguir. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u00c9 preciso, por\u00e9m, resistir \u00e0 tenta\u00e7\u00e3o das interpreta\u00e7\u00f5es unidimensionais*. Uma das contradi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da pol\u00edtica, que raramente \u00e9 mencionada, \u00e9 que liberdade e igualdade s\u00e3o incompat\u00edveis. Se a sociedade \u00e9 livre, as pessoas que se esfor\u00e7arem mais acumular\u00e3o mais bens e os transmitir\u00e3o a quem desejarem, tipicamente os filhos. Mas, neste caso, a sociedade deixa de ser igualit\u00e1ria, pois n\u00e3o s\u00f3 alguns ter\u00e3o mais do que outros como tamb\u00e9m herdar\u00e3o riquezas pelas quais n\u00e3o trabalharam. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">O paradoxo n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o. Cada sociedade precisa definir o \u201cmix\u201d de liberdade e igualdade que conceder\u00e1 a seus membros. N\u00e3o podemos esquecer, por\u00e9m, que a propor\u00e7\u00e3o escolhida tem implica\u00e7\u00f5es. Se a liberdade \u00e9 total, cen\u00e1rios de concentra\u00e7\u00e3o de renda tendendo ao infinito se tornam poss\u00edveis. Se a igualdade \u00e9 plena, desaparecem os incentivos para produzir mais e, principalmente, para inovar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Considerando que foi o desenvolvimento cient\u00edfico que tirou a humanidade do estado de pen\u00faria material em que viveu na maior parte da hist\u00f3ria, penso que a liberdade deve ter prioridade. N\u00e3o se mata a galinha dos ovos de ouro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo. 02.01.2016. Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vocabul\u00e1rio: * unidimensional: que tem apenas uma dimens\u00e3o ou que \u00e9 considerado sob uma \u00fanica dimens\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 13","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1464496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as palavras em destaque no trecho abaixo, retirado do texto.\u201c\u00c9 o caso tamb\u00e9m da advogada e professora de Direito Giowana Cambrone, que se assumiu mulher h\u00e1 seis anos, quando as mortes da av\u00f3 e da tia a fizeram entender que n\u00e3o podia mais esperar para ser feliz.\u201dA respeito da morfologia das quatro palavras sublinhadas no trecho, assinale a an\u00e1lise correta.","provas":[{"id":57285,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 15","id":4716,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crp-15-al"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-15-al-2016-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 15 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:44:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717356,"hashId":"45bbe245e66a54a9d0acfa5471d7487d","enunciado":"<p>Observe as palavras em destaque no trecho abaixo, retirado do texto.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201c\u00c9 o caso tamb\u00e9m da advogada e professora de Direito Giowana <u>Cambrone<\/u>, <u>que<\/u> se assumiu mulher <u>h\u00e1<\/u> seis anos, quando as mortes da av\u00f3 e da tia a fizeram entender que n\u00e3o podia mais esperar para ser feliz.\u201d<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da morfologia das quatro palavras sublinhadas no trecho, assinale a an\u00e1lise correta.<\/p>","resposta":6512367,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira palavra sublinhada \u00e9 um substantivo classificado como pr\u00f3prio e n\u00e3o h\u00e1 pronomes em destaque.","id":6512365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira palavra sublinhada \u00e9 um substantivo classificado como pr\u00f3prio e n\u00e3o h\u00e1 pronomes em destaque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica-se como artigo definido uma das palavras sublinhadas, ou seja, trata-se de termo que precede substantivo.","id":6512366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica-se como artigo definido uma das palavras sublinhadas, ou seja, trata-se de termo que precede substantivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cque\u201d e \u201ca\u201d pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, mas \u201cCambrone\u201d e \u201ch\u00e1\u201d s\u00e3o de classes gramaticais diferentes.","id":6512367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cque\u201d e \u201ca\u201d pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, mas \u201cCambrone\u201d e \u201ch\u00e1\u201d s\u00e3o de classes gramaticais diferentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as palavras destacadas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, a dos nomes.","id":6512368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as palavras destacadas pertencem \u00e0 mesma classe gramatical, a dos nomes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira palavra, assim como a quarta, \u00e9 exemplo de substantivo; as demais s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que, nos per\u00edodos em que aparecem, introduzem ideias de causa e finalidade, respectivamente.","id":6512369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira palavra, assim como a quarta, \u00e9 exemplo de substantivo; as demais s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es que, nos per\u00edodos em que aparecem, introduzem ideias de causa e finalidade, respectivamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto a seguir.Document\u00e1rio 'Trans' mostra a vida de transg\u00eaneros no Brasil Produ\u00e7\u00e3o mergulha na hist\u00f3ria de pessoas que mudaram desexo ou que ainda n\u00e3o se definiram\tJoana era psic\u00f3loga, Jo\u00e3o n\u00e3o tem diploma. Joana se formou em Psicologia, foi professora em tr\u00eas universidades, teve consult\u00f3rio e fez mestrado. Como sempre teve que desempenhar fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o precisavam de diploma, Jo\u00e3o foi motorista de t\u00e1xi, pintor, pedreiro, tradutor, cortador de confec\u00e7\u00e3o, vendedor de joias e de roupas e massagista de shiatsu. Joana e Jo\u00e3o s\u00e3o a mesma pessoa, em diferentes momentos da vida.\tAutor do livro \u2018Viagem Solit\u00e1ria, Mem\u00f3rias de um Transexual 30 anos depois\u2019, Jo\u00e3o W. Nery nasceu oficialmente quando Joana j\u00e1 tinha 27 anos. Nasceu com corpo de mulher, mas desde muito cedo, aos 3 ou 4 anos, percebeu que se identificava mais com o g\u00eanero masculino. \u00c9 exatamente sobre a vida de transg\u00eaneros no Brasil que trata o document\u00e1rio \u2018Trans\u2019, exibido pela GloboNews. A produ\u00e7\u00e3o mergulha na hist\u00f3ria de Jo\u00e3o e de outras tr\u00eas pessoas que mudaram de sexo ou que ainda n\u00e3o se definiram para mostrar como se sente e como \u00e9 a vida de quem nasce com um corpo que n\u00e3o corresponde ao que se \u00e9.\t\u00c9 o caso tamb\u00e9m da advogada e professora de Direito Giowana Cambrone, que se assumiu mulher h\u00e1 seis anos, quando as mortes da av\u00f3 e da tia a fizeram entender que n\u00e3o podia mais esperar para ser feliz. \u201cO processo foi muito r\u00e1pido, toda a transforma\u00e7\u00e3o aconteceu em seis meses. Foi libertador\u201d, conta.\tMineira, Giowana foi morar no Rio de Janeiro quando um carioca a pediu em casamento. O relacionamento durou tr\u00eas anos e ela enfrentou grandes dificuldades: \u201cA maioria dos homens que se relaciona com uma pessoa trans, se relaciona de forma espor\u00e1dica e sexual. Se baseia no fetiche, no sexo, no desejo, que beira a objetifica\u00e7\u00e3o. A pessoa vira um objeto para satisfazer um desejo. E n\u00e3o pensem que com a cirurgia essa quest\u00e3o se modifica: o homem, muitas vezes, coloca um obst\u00e1culo para construir uma rela\u00e7\u00e3o com uma mulher trans. Se antes da cirurgia ele diz 'voc\u00ea \u00e9 linda, maravilhosa, inteligente, divertida, mas \u00e9 trans e n\u00e3o tem vagina', depois da cirurgia de readequa\u00e7\u00e3o, ele diz 'voc\u00ea \u00e9 linda, maravilhosa, inteligente, divertida, mas n\u00e3o tem \u00fatero e n\u00e3o pode me dar um filho. Sempre haver\u00e1 um mas...', conclui a advogada, que hoje n\u00e3o alimenta mais expectativas e leva a vida com um \u00fanico objetivo: ser feliz.\tDiferentemente de Jo\u00e3o e de Giowana, Wallace Rui n\u00e3o se define como homem ou como mulher desde 2010. Aos 30 anos, a atriz, produtora cultural, performer e mulher transg\u00eanera explica: \u201cN\u00e3o sou nem 100% homem, nem 100% mulher, transito nos dois universos ou em nenhum.\u201d Wallace nasceu homem, continua usando seu nome de registro, mas sempre se identificou com o g\u00eanero feminino. Ela assume que a viol\u00eancia f\u00edsica \u00e9 o que mais assusta a ela e a sua fam\u00edlia. \u201cO grande receio da minha m\u00e3e \u00e9 que eu seja v\u00edtima de viol\u00eancia f\u00edsica, porque moral sempre sou. O grande medo dela \u00e9 ver, a qualquer momento, ser noticiada minha morte, como assassinada de maneira muito bruta, porque a expectativa de vida de uma mulher trans hoje \u00e9 de apenas 35 anos. Eu teria apenas cinco ainda pela frente. \u00c9 grave, as pessoas s\u00e3o assassinadas e n\u00e3o se noticia. \u00c9 uma realidade cruel, mas n\u00e3o h\u00e1 pre\u00e7o que se pague, n\u00e3o h\u00e1 valor que mensure o valor de ser quem se \u00e9\u201d, conclui.\tO quarto e \u00faltimo personagem do document\u00e1rio \u00e9 o jovem Luan. Aos 16 anos, ele est\u00e1 vivendo h\u00e1 pouco tempo os desafios de mudar de g\u00eanero. Nasceu Luana, mas sempre se sentiu mais \u00e0 vontade no universo dos meninos. H\u00e1 quatro anos, conseguiu assumir para si mesmo que n\u00e3o gostava de ser menina. \u201cS\u00f3 precisei dar um nome ao meu sentimento, cortar o cabelo e mudar meu nome social quando a ficha caiu e eu me dei conta de que sou um transg\u00eanero\u201d, conclui. Luan sabe que seu caminho est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando, mas n\u00e3o se sente mais em transi\u00e7\u00e3o. Ele ainda n\u00e3o come\u00e7ou a tomar horm\u00f4nio, n\u00e3o fez nenhuma cirurgia, mas assegura que as mudan\u00e7as que faltam acontecer s\u00e3o s\u00f3 f\u00edsicas. \u201cDentro de mim, j\u00e1 est\u00e1 tudo resolvido h\u00e1 muito tempo. Agora tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 firmado para as pessoas que importam para mim\u201d, explica. \u201cN\u00e3o vejo a hora de a voz engrossar e de fazer a barba\u201d, conta ansioso.\t(g1.globo.com)","id":455957,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Document\u00e1rio 'Trans' mostra a vida de transg\u00eaneros no <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Produ\u00e7\u00e3o mergulha na hist\u00f3ria de pessoas que mudaram de<\/p><p style=\"text-align: center;\">sexo ou que ainda n\u00e3o se definiram<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tJoana era psic\u00f3loga, Jo\u00e3o n\u00e3o tem diploma. Joana se formou em Psicologia, foi professora em tr\u00eas universidades, teve consult\u00f3rio e fez mestrado. Como sempre teve que desempenhar fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o precisavam de diploma, Jo\u00e3o foi motorista de t\u00e1xi, pintor, pedreiro, tradutor, cortador de confec\u00e7\u00e3o, vendedor de joias e de roupas e massagista de shiatsu. Joana e Jo\u00e3o s\u00e3o a mesma pessoa, em diferentes momentos da vida.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAutor do livro \u2018Viagem Solit\u00e1ria, Mem\u00f3rias de um Transexual 30 anos depois\u2019, Jo\u00e3o W. Nery nasceu oficialmente quando Joana j\u00e1 tinha 27 anos. Nasceu com corpo de mulher, mas desde muito cedo, aos 3 ou 4 anos, percebeu que se identificava mais com o g\u00eanero masculino. \u00c9 exatamente sobre a vida de transg\u00eaneros no Brasil que trata o document\u00e1rio \u2018Trans\u2019, exibido pela GloboNews. A produ\u00e7\u00e3o mergulha na hist\u00f3ria de Jo\u00e3o e de outras tr\u00eas pessoas que mudaram de sexo ou que ainda n\u00e3o se definiram para mostrar como se sente e como \u00e9 a vida de quem nasce com um corpo que n\u00e3o corresponde ao que se \u00e9.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 o caso tamb\u00e9m da advogada e professora de Direito Giowana Cambrone, que se assumiu mulher h\u00e1 seis anos, quando as mortes da av\u00f3 e da tia a fizeram entender que n\u00e3o podia mais esperar para ser feliz. \u201cO processo foi muito r\u00e1pido, toda a transforma\u00e7\u00e3o aconteceu em seis meses. Foi libertador\u201d, conta.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMineira, Giowana foi morar no Rio de Janeiro quando um carioca a pediu em casamento. O relacionamento durou tr\u00eas anos e ela enfrentou grandes dificuldades: \u201cA maioria dos homens que se relaciona com uma pessoa trans, se relaciona de forma espor\u00e1dica e sexual. Se baseia no fetiche, no sexo, no desejo, que beira a objetifica\u00e7\u00e3o. A pessoa vira um objeto para satisfazer um desejo. E n\u00e3o pensem que com a cirurgia essa quest\u00e3o se modifica: o homem, muitas vezes, coloca um obst\u00e1culo para construir uma rela\u00e7\u00e3o com uma mulher trans. Se antes da cirurgia ele diz 'voc\u00ea \u00e9 linda, maravilhosa, inteligente, divertida, mas \u00e9 trans e n\u00e3o tem vagina', depois da cirurgia de readequa\u00e7\u00e3o, ele diz 'voc\u00ea \u00e9 linda, maravilhosa, inteligente, divertida, mas n\u00e3o tem \u00fatero e n\u00e3o pode me dar um filho. Sempre haver\u00e1 um mas...', conclui a advogada, que hoje n\u00e3o alimenta mais expectativas e leva a vida com um \u00fanico objetivo: ser feliz.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tDiferentemente de Jo\u00e3o e de Giowana, Wallace Rui n\u00e3o se define como homem ou como mulher desde 2010. Aos 30 anos, a atriz, produtora cultural, performer e mulher transg\u00eanera explica: \u201cN\u00e3o sou nem 100% homem, nem 100% mulher, transito nos dois universos ou em nenhum.\u201d Wallace nasceu homem, continua usando seu nome de registro, mas sempre se identificou com o g\u00eanero feminino. Ela assume que a viol\u00eancia f\u00edsica \u00e9 o que mais assusta a ela e a sua fam\u00edlia. \u201cO grande receio da minha m\u00e3e \u00e9 que eu seja v\u00edtima de viol\u00eancia f\u00edsica, porque moral sempre sou. O grande medo dela \u00e9 ver, a qualquer momento, ser noticiada minha morte, como assassinada de maneira muito bruta, porque a expectativa de vida de uma mulher trans hoje \u00e9 de apenas 35 anos. Eu teria apenas cinco ainda pela frente. \u00c9 grave, as pessoas s\u00e3o assassinadas e n\u00e3o se noticia. \u00c9 uma realidade cruel, mas n\u00e3o h\u00e1 pre\u00e7o que se pague, n\u00e3o h\u00e1 valor que mensure o valor de ser quem se \u00e9\u201d, conclui.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO quarto e \u00faltimo personagem do document\u00e1rio \u00e9 o jovem Luan. Aos 16 anos, ele est\u00e1 vivendo h\u00e1 pouco tempo os desafios de mudar de g\u00eanero. Nasceu Luana, mas sempre se sentiu mais \u00e0 vontade no universo dos meninos. H\u00e1 quatro anos, conseguiu assumir para si mesmo que n\u00e3o gostava de ser menina. \u201cS\u00f3 precisei dar um nome ao meu sentimento, cortar o cabelo e mudar meu nome social quando a ficha caiu e eu me dei conta de que sou um transg\u00eanero\u201d, conclui. Luan sabe que seu caminho est\u00e1 s\u00f3 come\u00e7ando, mas n\u00e3o se sente mais em transi\u00e7\u00e3o. Ele ainda n\u00e3o come\u00e7ou a tomar horm\u00f4nio, n\u00e3o fez nenhuma cirurgia, mas assegura que as mudan\u00e7as que faltam acontecer s\u00e3o s\u00f3 f\u00edsicas. \u201cDentro de mim, j\u00e1 est\u00e1 tudo resolvido h\u00e1 muito tempo. Agora tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 firmado para as pessoas que importam para mim\u201d, explica. \u201cN\u00e3o vejo a hora de a voz engrossar e de fazer a barba\u201d, conta ansioso.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t(g1.globo.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias \u2013 \u00c1rea: Hidrologia","id":21642,"slug":"tecnico-em-geociencias-area-hidrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conjun\u00e7\u00e3o \u201centretanto\u201d (l.20) do texto CB1A01BBB introduz, no per\u00edodo em que se insere, ideia de","provas":[{"id":54147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias \u2013 \u00c1rea: Hidrologia","id":21642,"slug":"tecnico-em-geociencias-area-hidrologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias \u2013 \u00c1rea: Hidrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:44:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1646564,"hashId":"c013a1de09693bb4dce5dc4450ed549d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjun\u00e7\u00e3o \u201centretanto\u201d (l.20) do texto <strong>CB1A01BBB<\/strong> introduz, no per\u00edodo em que se insere, ideia de<\/p>","resposta":6201905,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o.","id":6201903,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o.","id":6201904,"corpo":"<p>explica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":6201905,"corpo":"<p>oposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":6201906,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":6201907,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB1A01BBB____1 ____F\u00e1cil de produzir a partir de derivados do petr\u00f3leo,c\u00f4modo de moldar por sopro, transparente e acess\u00edvel pormenos de cinco reais o quilo, o politereftalato de etileno (PET)4 \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais utilizados no mundo. Haja vista ele serpouco biodegrad\u00e1vel e sua reciclagem ser ineficaz, \u00e9 excelentea not\u00edcia de que os cientistas tenham descoberto uma bact\u00e9ria7 capaz de us\u00e1-lo como alimento. Nasce uma estrela dareciclagem: a Ideonella sakaiensis.______A presen\u00e7a desse organismo em um lix\u00e3o, ou em uma10 usina de reciclagem de PET, apresenta um enigma de sumointeresse: o PET existe h\u00e1 apenas 70 anos, e, portanto, foi esseex\u00edguo tempo que a bact\u00e9ria teve para evoluir e transformar o13 pl\u00e1stico na sua principal fonte de carbono. A solu\u00e7\u00e3o desseenigma n\u00e3o \u00e9 um mero desafio te\u00f3rico, mas algo de grandeutilidade para o desenvolvimento de enzimas que degradem16 outros pl\u00e1sticos de uso comum.______H\u00e1, ainda, outro detalhe surpreendente: os dois genesem quest\u00e3o s\u00f3 se ativam na presen\u00e7a do PET, o que constitui19 uma \u201cativa\u00e7\u00e3o por substrato\u201d, mecanismo muito comum emvelhas rotas metab\u00f3licas. Parece evidente, entretanto, que isson\u00e3o precisa ser o resultado de milh\u00f5es de anos de paciente22 evolu\u00e7\u00e3o. Basta um s\u00e9culo, ou menos.________Internet: &lt;http:\/\/brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)","id":448528,"enunciado":"<p><strong>Texto CB1A01BBB<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> ____<\/span>F\u00e1cil de produzir a partir de derivados do petr\u00f3leo,<\/p><p>c\u00f4modo de moldar por sopro, transparente e acess\u00edvel por<\/p><p>menos de cinco reais o quilo, o politereftalato de etileno (PET)<\/p><p><em>4<\/em> \u00e9 um dos pl\u00e1sticos mais utilizados no mundo. Haja vista ele ser<\/p><p>pouco biodegrad\u00e1vel e sua reciclagem ser ineficaz, \u00e9 excelente<\/p><p>a not\u00edcia de que os cientistas tenham descoberto uma bact\u00e9ria<\/p><p><em>7 <\/em>capaz de us\u00e1-lo como alimento. Nasce uma estrela da<\/p><p>reciclagem: a <em>Ideonella sakaiensis<\/em>.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>A presen\u00e7a desse organismo em um lix\u00e3o, ou em uma<\/p><p><em>10 <\/em>usina de reciclagem de PET, apresenta um enigma de sumo<\/p><p>interesse: o PET existe h\u00e1 apenas 70 anos, e, portanto, foi esse<\/p><p>ex\u00edguo tempo que a bact\u00e9ria teve para evoluir e transformar o<\/p><p><em>13 <\/em>pl\u00e1stico na sua principal fonte de carbono. A solu\u00e7\u00e3o desse<\/p><p>enigma n\u00e3o \u00e9 um mero desafio te\u00f3rico, mas algo de grande<\/p><p>utilidade para o desenvolvimento de enzimas que degradem<\/p><p><em>16 <\/em>outros pl\u00e1sticos de uso comum.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______<\/span>H\u00e1, ainda, outro detalhe surpreendente: os dois genes<\/p><p>em quest\u00e3o s\u00f3 se ativam na presen\u00e7a do PET, o que constitui<\/p><p><em>19 <\/em>uma \u201cativa\u00e7\u00e3o por substrato\u201d, mecanismo muito comum em<\/p><p>velhas rotas metab\u00f3licas. Parece evidente, entretanto, que isso<\/p><p>n\u00e3o precisa ser o resultado de milh\u00f5es de anos de paciente<\/p><p><em>22 <\/em>evolu\u00e7\u00e3o. Basta um s\u00e9culo, ou menos.<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Internet: &lt;http:\/\/brasil.elpais.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  4 e 5 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1646564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segmento de que \u00e1rvore ou arbusto ca\u00edam aquelas sementes vermelhas (3o par\u00e1grafo), o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo corretamente por:","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:56:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822040,"hashId":"100c931061822051495cbd67cc0b03e6","enunciado":"No segmento <U>de que<\/U> \u00e1rvore ou arbusto ca\u00edam aquelas sementes vermelhas (3o par\u00e1grafo), o termo sublinhado pode ser substitu\u00eddo corretamente por:","resposta":2834535,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de cuja","id":2834533,"corpo":"de cuja","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos quais","id":2834534,"corpo":"dos quais","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de qual","id":2834535,"corpo":"de qual","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de quanta","id":2834536,"corpo":"de quanta","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de cujos","id":2834537,"corpo":"de cujos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337898,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24300\/Untitled.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/822040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA segundo as regras b\u00e1sicas do relacionamento interpessoal com qualidade:","provas":[{"id":59822,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Santa Catarina","sigla":"CRO","id":4850,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cro-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-sc-2016-ieses-motorista-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IESES - CRO - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:40:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1802795,"hashId":"cd528e49bbf227135e2026f30eb2f0e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong> segundo as regras b\u00e1sicas do relacionamento interpessoal com qualidade:<\/p>","resposta":6898434,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o sigilo e a \u00e9tica.","id":6898433,"corpo":"<p>Manter o sigilo e a \u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Discriminar pessoas pelas suas cren\u00e7as e valores.","id":6898434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Discriminar pessoas pelas suas cren\u00e7as e valores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ter cortesia e educa\u00e7\u00e3o, bem como, gostar de lidar com pessoas.","id":6898435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter cortesia e educa\u00e7\u00e3o, bem como, gostar de lidar com pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser capaz de aceitar as pessoas como elas s\u00e3o e tratar a todos com calma e respeito.","id":6898436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser capaz de aceitar as pessoas como elas s\u00e3o e tratar a todos com calma e respeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":true,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398087,"slug":"etica-etica-profissional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador deve ser capaz de reconhecer uma compet\u00eancia essencial de sua organiza\u00e7\u00e3o, a fim de utiliz\u00e1-la adequadamente na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico. A identifica\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia essencial \u00e9 um processo complexo que demanda aten\u00e7\u00e3o, pois pode definir todo o planejamento.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta caracter\u00edsticas de uma compet\u00eancia essencial.","provas":[{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528,"slug":"analista-portuario-area-gestao-portuaria"},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"codeba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1717591,"hashId":"3f10fc987236329f5e353c7dcb2577fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um administrador deve ser capaz de reconhecer uma compet\u00eancia essencial de sua organiza\u00e7\u00e3o, a fim de utiliz\u00e1-la adequadamente na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico. A identifica\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia essencial \u00e9 um processo complexo que demanda aten\u00e7\u00e3o, pois pode definir todo o planejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta caracter\u00edsticas de uma compet\u00eancia essencial.<\/p>","resposta":6513540,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um diferencial entre a empresa e os competidores e \u00e9 sustent\u00e1vel no longo prazo.","id":6513540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um diferencial entre a empresa e os competidores e \u00e9 sustent\u00e1vel no longo prazo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite o dom\u00ednio de mercado no curto prazo, mas n\u00e3o \u00e9 sustent\u00e1vel no longo prazo.","id":6513541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite o dom\u00ednio de mercado no curto prazo, mas n\u00e3o \u00e9 sustent\u00e1vel no longo prazo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 o centro do prop\u00f3sito organizacional, mas apoia o desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6513542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 o centro do prop\u00f3sito organizacional, mas apoia o desenvolvimento da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 apoiada pelas vantagens competitivas para se tornar sustent\u00e1vel no m\u00e9dio prazo.","id":6513543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 apoiada pelas vantagens competitivas para se tornar sustent\u00e1vel no m\u00e9dio prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um diferencial entre a empresa e os competidores e \u00e9 sustent\u00e1vel no curto prazo.","id":6513544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um diferencial entre a empresa e os competidores e \u00e9 sustent\u00e1vel no curto prazo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/1717591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o processo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 feito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas previstas na legisla\u00e7\u00e3o. Essas ferramentas s\u00e3o:","provas":[{"id":53209,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-assistente-em-administracao-4","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:48:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1610403,"hashId":"1e9e57660bed8f32902ad5c6a3c459e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, o processo or\u00e7ament\u00e1rio \u00e9 feito por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas previstas na legisla\u00e7\u00e3o. Essas ferramentas s\u00e3o:<\/p>","resposta":6048708,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plano Operacional, Or\u00e7amento de Caixa e Or\u00e7amento de Investimentos. ","id":6048705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Operacional, Or\u00e7amento de Caixa e Or\u00e7amento de Investimentos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Plano Estrat\u00e9gico, Or\u00e7amento de Receitas e Or\u00e7amento de Despesas. ","id":6048706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Plano Estrat\u00e9gico, Or\u00e7amento de Receitas e Or\u00e7amento de Despesas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Receitas Anuais e Despesas Anuais.","id":6048707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Receitas Anuais e Despesas Anuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual. ","id":6048708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano Plurianual, Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Or\u00e7amento Anual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444377,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405633,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1610403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados a seguir referem-se \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos pesos de aves de corte de uma granja. Sobre esses dados, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42592,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:49:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1269662,"hashId":"8d72a2c39bee1411b60efdaa2d9b6076","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: justify;\">Os dados a seguir referem-se \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o\r\ndos pesos de aves de corte de uma granja. <\/div><div style=\"text-align: justify;\">Sobre esses dados, \u00e9 correto afirmar que<\/div><div><br><\/div><div style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42592\/40.gif\"><\/div><\/p>","resposta":4606178,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a m\u00e9dia, a moda e a mediana dos pesos das aves da amostra s\u00e3o, respectivamente, 1173,2 gramas, 1212,5 gramas e 1220,5 gramas.","id":4606177,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia, a moda e a mediana dos pesos das\r\naves da amostra s\u00e3o, respectivamente, 1173,2\r\ngramas, 1212,5 gramas e 1220,5 gramas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30% das aves mais pesadas ter\u00e3o peso igual ou superior a 1245,6 gramas.","id":4606178,"corpo":"<p align=justify>30% das aves mais pesadas ter\u00e3o peso igual ou\r\nsuperior a 1245,6 gramas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o dos pesos s\u00e3o 1170,6 gramas com desvio padr\u00e3o de 130 gramas.","id":4606180,"corpo":"<p align=justify>a m\u00e9dia e o desvio padr\u00e3o dos pesos s\u00e3o 1170,6\r\ngramas com desvio padr\u00e3o de 130 gramas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o percentual de aves que ter\u00e3o pesos entre \u00e9 de aproximadamente 80%.","id":4606182,"corpo":"<p align=justify>o percentual de aves que ter\u00e3o pesos entre <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42592\/40d.gif\"> \u00e9 de aproximadamente 80%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30% das aves mais leves ter\u00e3o peso inferior a 980 gramas.","id":4606184,"corpo":"<p align=justify>30% das aves mais leves ter\u00e3o peso inferior a\r\n980 gramas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":404136,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es de Frequ\u00eancias","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426553,"slug":"estatistica-distribuicoes-de-frequencias"}],"slug":"estatistica\/1269662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado o emprego dos \"porqu\u00eas\", as lacunas pontilhadas das linhas 06 e 15 devem ser preenchidas, respectivamente, por","provas":[{"id":43571,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607,"slug":"fundacao-la-salle"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-assistente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:54:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1304977,"hashId":"b4db160c6715217efda262b8542cd4eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerado o emprego dos \"porqu\u00eas\", as lacunas pontilhadas das linhas 06 e 15 devem ser\r\npreenchidas, respectivamente, por<\/p>","resposta":4759751,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por que -porque","id":4759750,"corpo":"<p align=justify>por que -porque<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porque -porque","id":4759751,"corpo":"<p align=justify>porque -porque<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porqu\u00ea -porqu\u00ea","id":4759752,"corpo":"<p align=justify>porqu\u00ea -porqu\u00ea<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por que -por que","id":4759753,"corpo":"<p align=justify>por que -por que<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por qu\u00ea - por qu\u00ea","id":4759754,"corpo":"<p align=justify>por qu\u00ea - por qu\u00ea<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. De olhos bem fechados 01 O estilo de vida urbano acelerado, artificialmente iluminado e instigante dos dias de hoje _____ tirando 02 o sono de muita gente. Queremos sempre estar conectados 24 horas nos sete dias da semana, produzir 03 mais, experimentar mais e curtir mais a vida. Deixamos, assim, o descanso para o post- mortem, seguindo a 04 m\u00e1xima do \"quando eu morrer, terei muito tempo para dormir\". 05 Conclus\u00e3o: as galinhas ___ ido dormir sozinhas. Mas o desaforado despertador, a vers\u00e3o moderna 06 da fun\u00e7\u00e3o do galo, continua tirando as pessoas cedo da cama, .................... nas cidades \u00e9 preciso se 07 deslocar por dist\u00e2ncias cada vez maiores e mais congestionadas para se chegar ao trabalho ou ___ 08 escola. 09 Em compara\u00e7\u00e3o com 50 anos atr\u00e1s, o tempo de sono foi reduzido em cerca de duas horas por noite 10 nos centros urbanos. Entre os seis pa\u00edses pesquisados pela associa\u00e7\u00e3o norte-americana National Sleep 11 Foundation, americanos e japoneses ____ as piores m\u00e9dias, em torno de 6h30min por noite. Mas, quanto 12 mais se relega o descanso ___ segundo plano, mais a medicina descobre seu papel de protagonista na 13 regula\u00e7\u00e3o do bem-estar do corpo e da mente. 14 A medicina do sono \u00e9 uma \u00e1rea rec\u00e9m-nascida (no Brasil, foi reconhecida pelo Conselho Federal de 15 Medicina em 2011 ), .................... os meios para pesquisar o que acontece nos nossos circuitos internos 16 tiveram seus prim\u00f3rdios apenas em 1929, com a inven\u00e7\u00e3o do eletroencefalograma (EEG). O equipamento 17 permitiu ver ____ atividade el\u00e9trica do c\u00e9rebro sem precisar abrir, literalmente, nossas cabe\u00e7as. Dispon\u00edvel em &lt; http:\/\/www.revistaplaneta.eom.br\/de-olhos- bem-fechados\/ &gt; (adaptado) Acesso em 03 abril de 2016.","id":408522,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">As \r\nquest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao \r\ntexto abaixo. <\/p><p align=\"justify\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\" style=\"text-\r\nalign: center; \"><b>De olhos bem \r\nfechados  <\/b><\/p><p \r\nalign=\"justify\" style=\"text-align: center;\">\r\n<br><\/p><p align=\"justify\">01    \r\n      O estilo de vida urbano \r\nacelerado, artificialmente iluminado e \r\ninstigante dos dias de hoje _____ \r\ntirando <\/p><p align=\"justify\">02  \r\n  o sono de muita gente. Queremos \r\nsempre estar conectados 24 horas nos sete \r\ndias da semana, produzir <\/p><p \r\nalign=\"justify\">03    mais, \r\nexperimentar mais e curtir mais a vida. \r\nDeixamos, assim, o descanso para o post-\r\nmortem, seguindo a <\/p><p \r\nalign=\"justify\">04    m\u00e1xima do \r\n\"quando eu morrer, terei muito tempo para \r\ndormir\". <\/p><p \r\nalign=\"justify\">05      \r\n    Conclus\u00e3o: as galinhas ___ ido \r\ndormir sozinhas. Mas o desaforado \r\ndespertador, a vers\u00e3o moderna <\/p><p \r\nalign=\"justify\">06    da fun\u00e7\u00e3o do \r\ngalo, continua tirando as pessoas cedo da \r\ncama, .................... nas cidades \u00e9 \r\npreciso se <\/p><p \r\nalign=\"justify\">07    deslocar por \r\ndist\u00e2ncias cada vez maiores e mais \r\ncongestionadas para se chegar ao trabalho ou \r\n___ <\/p><p align=\"justify\">08  \r\n  escola. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">09      \r\n    Em compara\u00e7\u00e3o com 50 anos \r\natr\u00e1s, o tempo de sono foi reduzido em cerca \r\nde duas horas por noite <\/p><p \r\nalign=\"justify\">10    nos centros \r\nurbanos. Entre os seis pa\u00edses pesquisados \r\npela associa\u00e7\u00e3o norte-americana National \r\nSleep <\/p><p align=\"justify\">11  \r\n  Foundation, americanos e japoneses \r\n____ as piores m\u00e9dias, em torno de 6h30min \r\npor noite. Mas, quanto <\/p><p \r\nalign=\"justify\">12    mais se \r\nrelega o descanso ___ segundo plano, mais a \r\nmedicina descobre seu papel de protagonista \r\nna <\/p><p align=\"justify\">13  \r\n  regula\u00e7\u00e3o do bem-estar do corpo e da \r\nmente. <\/p><p align=\"justify\">14  \r\n        A medicina do \r\nsono \u00e9 uma \u00e1rea rec\u00e9m-nascida (no Brasil, \r\nfoi reconhecida pelo Conselho Federal \r\nde <\/p><p align=\"justify\">15  \r\n  Medicina em 2011 ), \r\n.................... os meios para pesquisar \r\no que acontece nos nossos circuitos \r\ninternos <\/p><p \r\nalign=\"justify\">16    tiveram seus \r\nprim\u00f3rdios apenas em 1929, com a inven\u00e7\u00e3o do \r\neletroencefalograma (EEG). O \r\nequipamento <\/p><p \r\nalign=\"justify\">17    permitiu ver \r\n____ atividade el\u00e9trica do c\u00e9rebro sem \r\nprecisar abrir, literalmente, nossas \r\ncabe\u00e7as. <\/p><p align=\"justify\"><br>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel \r\nem &lt; \r\nhttp:\/\/www.revistaplaneta.eom.br\/de-olhos-\r\nbem-fechados\/ &gt; (<http: \r\nwww.revistaplaneta.eom.br=\"\" de-olhos-bem-\r\n=\"\" fechados=\"\">adaptado) Acesso em 03 abril \r\nde \r\n2016.<\/http:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1304977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116615,"hashId":"392e922519d0a7d20fdc2718be1a0ca9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8275132,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tanto a programa\u00e7\u00e3o financeira quanto o cronograma de desembolso devem estar contidos na LOA.","id":8275129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a programa\u00e7\u00e3o financeira quanto o cronograma de desembolso devem estar contidos na LOA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A programa\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 o instrumento de planejamento de execu\u00e7\u00e3o das despesas.","id":8275130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A programa\u00e7\u00e3o financeira \u00e9 o instrumento de planejamento de execu\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o financeira inicia-se com o recolhimento da receita.","id":8275131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o financeira inicia-se com o recolhimento da receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o feitas por meio de atos legais elaborados pela SOF.","id":8275132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o feitas por meio de atos legais elaborados pela SOF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ajuste entre receitas e despesas s\u00f3 deve ocorrer no caso de aumento de despesas obrigat\u00f3rias.","id":8275133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ajuste entre receitas e despesas s\u00f3 deve ocorrer no caso de aumento de despesas obrigat\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405656,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-e-execucao-orcamentaria-e-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Cumprimento das Metas","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Cumprimento das Metas","pai":411792,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411805,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-execucao-orcamentaria-e-cumprimento-das-metas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interdisciplinaridade, julgue os itens que se seguem. I A interdisciplinaridade \u00e9 o elo entre os profissionais do ensino como forma de reciprocidade, de reflex\u00e3o m\u00fatua e em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria do conhecimento. II O professor, na perspectiva interdisciplinar, necessita desenvolver uma a\u00e7\u00e3o permeada de criticidade e reflex\u00e3o perante o aluno, o conhecimento, a realidade e o outro. III A interdisciplinaridade exige um pensamento l\u00f3gico, formal e linear. IV A pr\u00e1tica da interdisciplinaridade est\u00e1 inteiramente relacionada \u00e0 pesquisa. V O professor, na perspectiva da interdisciplinaridade, n\u00e3o \u00e9 um mero repassador de conhecimentos, mas \u00e9 reconstrutor juntamente com seus alunos. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":25502,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifap-2016-funiversa-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:55:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":865306,"hashId":"f600b9254d480d98a86bc995418e9cbd","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 interdisciplinaridade, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p><p>\r\nI A interdisciplinaridade \u00e9 o elo entre os profissionais do\r\nensino como forma de reciprocidade, de reflex\u00e3o\r\nm\u00fatua e em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o fragment\u00e1ria do\r\nconhecimento.\r\n<\/p><p>II O professor, na perspectiva interdisciplinar, necessita\r\ndesenvolver uma a\u00e7\u00e3o permeada de criticidade e\r\nreflex\u00e3o perante o aluno, o conhecimento, a realidade\r\ne o outro.\r\n<\/p><p>III A interdisciplinaridade exige um pensamento l\u00f3gico,\r\nformal e linear.\r\n<\/p><p>IV A pr\u00e1tica da interdisciplinaridade est\u00e1 inteiramente\r\nrelacionada \u00e0 pesquisa.\r\n<\/p><p>V O professor, na perspectiva da interdisciplinaridade,\r\nn\u00e3o \u00e9 um mero repassador de conhecimentos, mas \u00e9\r\nreconstrutor juntamente com seus alunos.\r\n<\/p><p>A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3006370,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3006367,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3006368,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3006369,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3006370,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":3006371,"corpo":"5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345206,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":"pedagogia\/865306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as, consideradas por v\u00e1rios autores como manifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que comprometem o organismo, s\u00e3o associadas a sinais e sintomas espec\u00edficos de etiologias diversificadas. A prop\u00f3sito desse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25586,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:03:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":868748,"hashId":"b65a914d13af0d3457cdf19703ca0139","enunciado":"As doen\u00e7as, consideradas por v\u00e1rios autores como\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es patol\u00f3gicas que comprometem o organismo,\r\ns\u00e3o associadas a sinais e sintomas espec\u00edficos de etiologias\r\ndiversificadas. A prop\u00f3sito desse tema, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3021567,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a causada pela Giardia lamblia recebe o nome de giard\u00edase, e sua transmiss\u00e3o ocorre por meio de contato com fezes de pessoas contaminadas.","id":3021567,"corpo":"A doen\u00e7a causada pela Giardia lamblia recebe o nome\r\nde giard\u00edase, e sua transmiss\u00e3o ocorre por meio de\r\ncontato com fezes de pessoas contaminadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clam\u00eddia \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel de baixa patogenicidade causada pela bact\u00e9ria Staphylococcus aureus.","id":3021568,"corpo":"Clam\u00eddia \u00e9 uma doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel de\r\nbaixa patogenicidade causada pela bact\u00e9ria\r\nStaphylococcus aureus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico de um paciente com conjuntivite \u00e9 facilmente identificado por v\u00f4mitos, perda de peso e desidrata\u00e7\u00e3o.","id":3021569,"corpo":"O quadro cl\u00ednico de um paciente com conjuntivite \u00e9\r\nfacilmente identificado por v\u00f4mitos, perda de peso e\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera-se como obesidade m\u00f3rbida o caso em que o \u00edndice de massa corporal do paciente atingir 35 kg\/m\u00b2, classificando-a como de grau 2.","id":3021570,"corpo":"Considera-se como obesidade m\u00f3rbida o caso em que\r\no \u00edndice de massa corporal do paciente atingir\r\n35 kg\/m\u00b2, classificando-a como de grau 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os corantes, os conservantes e os aditivos contidos nos alimentos n\u00e3o s\u00e3o considerados como agentes causadores de doen\u00e7as da pele.","id":3021571,"corpo":"Os corantes, os conservantes e os aditivos contidos\r\nnos alimentos n\u00e3o s\u00e3o considerados como agentes\r\ncausadores de doen\u00e7as da pele.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345822,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Giard\u00edase","oab":false,"nome":"Giard\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413275,"slug":"enfermagem-giardiase"}],"slug":"enfermagem\/868748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o decimal de direito (CDDir) est\u00e1 em sua quarta edi\u00e7\u00e3o, mas surgiu nacionalmente em 1948, no Minist\u00e9rio da Fazenda, e j\u00e1 era utilizada em outros pa\u00edses.","provas":[{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:10:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":802247,"hashId":"f016a9f25a336f36226793a78b3ab328","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o decimal de direito (CDDir) est\u00e1 em sua\r\nquarta edi\u00e7\u00e3o, mas surgiu nacionalmente em 1948, no\r\nMinist\u00e9rio da Fazenda, e j\u00e1 era utilizada em outros pa\u00edses.","resposta":2764363,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A literatura da \u00e1rea jur\u00eddica apresenta caracter\u00edsticas diferenciadas pelo alto n\u00edvel de detalhamento dos temas e por sua constante atualiza\u00e7\u00e3o, o que torna a representa\u00e7\u00e3o dos assuntos dos documentos nela contidos um desafio para os profissionais da informa\u00e7\u00e3o, de forma a facilitar a localiza\u00e7\u00e3o das obras por parte dos usu\u00e1rios. Tendo como refer\u00eancia o texto apresentado, julgue os itens a seguir, acerca de indexa\u00e7\u00e3o.","id":334004,"enunciado":"<p>A literatura da \u00e1rea jur\u00eddica apresenta caracter\u00edsticas\r\ndiferenciadas pelo alto n\u00edvel de detalhamento dos temas e por sua\r\nconstante atualiza\u00e7\u00e3o, o que torna a representa\u00e7\u00e3o dos assuntos dos\r\ndocumentos nela contidos um desafio para os profissionais da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, de forma a facilitar a localiza\u00e7\u00e3o das obras por parte\r\ndos usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>Tendo como refer\u00eancia o texto apresentado, julgue os itens a seguir,\r\nacerca de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Decimal de Dewey (CDD)","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400282,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-de-dewey-cdd"}],"slug":"biblioteconomia\/802247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, utilizando o Windows, pode visualizar as informa\u00e7\u00f5es do hardware do computador, tais como velocidade do processador e quantidade de mem\u00f3ria RAM instalada, ao executar a seguinte sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es.Na extremidade esquerda da barra de tarefas do Windows, clicar no bot\u00e3o Iniciar. No lado direito do menu Iniciar, clicar em _______________. Clicar na categoria _______________. Em seguida, clicar em _______________.Os termos que preenchem, respectivamente, as lacunas s\u00e3o: ","provas":[{"id":58625,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-edificacoes-nao-tem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1763610,"hashId":"92dbe751ebb85580e76e3d2e969dcd7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, utilizando o Windows, pode visualizar as informa\u00e7\u00f5es do hardware do computador, tais como velocidade do processador e quantidade de mem\u00f3ria RAM instalada, ao executar a seguinte sequ\u00eancia de a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na extremidade esquerda da barra de tarefas do Windows, clicar no bot\u00e3o Iniciar. No lado direito do menu Iniciar, clicar em _______________. Clicar na categoria _______________. Em seguida, clicar em _______________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os termos que preenchem, respectivamente, as lacunas s\u00e3o: <\/p>","resposta":6720117,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Computador, Sistema, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.","id":6720116,"corpo":"<p>Computador, Sistema, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Painel de Controle, Sistema e Seguran\u00e7a, Sistema.","id":6720117,"corpo":"<p>Painel de Controle, Sistema e Seguran\u00e7a, Sistema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle, Gerenciador de Dispositivos, Sistema.","id":6720118,"corpo":"<p>Painel de Controle, Gerenciador de Dispositivos, Sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispositivos e Impressoras, Sistema, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.","id":6720119,"corpo":"<p>Dispositivos e Impressoras, Sistema, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Painel de Controle, Hardware e Sons, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.","id":6720120,"corpo":"<p>Painel de Controle, Hardware e Sons, Informa\u00e7\u00f5es de Hardware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u2013 as empresas do Vale do Sil\u00edcio oferecem aplicativos a usu\u00e1rios que, em contrapartida, lhes entregam seus dados pessoais. (1o par\u00e1grafo) \u2013, os pronomes em destaque referem-se, correta e respectivamente, a","provas":[{"id":48856,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438,"slug":"aluno-oficial-pm-ingles"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2016-vunesp-aluno-oficial-pm-ingles-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:53:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1479386,"hashId":"ccd4b2ea046d5f34b898d9aad8211e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u2013 as empresas do Vale do Sil\u00edcio oferecem aplicativos a usu\u00e1rios que, em contrapartida, <strong>lhes <\/strong>entregam <strong>seus <\/strong>dados pessoais. (1o par\u00e1grafo) \u2013, os pronomes em destaque referem-se, correta e respectivamente, a<\/p>","resposta":5502686,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresas e aplicativos.","id":5502684,"corpo":"<p>empresas e aplicativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios e leitores.","id":5502685,"corpo":"<p>usu\u00e1rios e leitores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresas e usu\u00e1rios.","id":5502686,"corpo":"<p>empresas e usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicativos e leitores.","id":5502687,"corpo":"<p>aplicativos e leitores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usu\u00e1rios e aplicativos.","id":5502688,"corpo":"<p>usu\u00e1rios e aplicativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 42. Dados pessoais, uma quest\u00e3o pol\u00edtica No mundo, foram vendidos 1,424 bilh\u00e3o de smartphones em 2015; 200 milh\u00f5es a mais que no ano anterior. Um ter\u00e7o da humanidade carrega um computador no bolso. Manipular esse aparelho t\u00e3o pr\u00e1tico \u00e9 algo de tal forma \u00f3bvio que quase nos faz esquecer o que ele nos imp\u00f5e em troca e sobre o que repousa toda a economia digital: as empresas do Vale do Sil\u00edcio oferecem aplicativos a usu\u00e1rios que, em contrapartida, lhes entregam seus dados pessoais. Localiza\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rico da atividade on-line, contatos etc. s\u00e3o coletados sem pudor, analisados e revendidos a anunciantes publicit\u00e1rios felizes em mirar as \u201cpessoas certas, transmitindo-lhes sua mensagem certa no momento certo\u201d, como alardeia a dire\u00e7\u00e3o do Facebook. \u201cSe \u00e9 gratuito, ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 o produto\u201d, j\u00e1 anunciava um slogan dos anos 1970. Enquanto as controv\u00e9rsias sobre vigil\u00e2ncia se multiplicam desde as revela\u00e7\u00f5es de Edward Snowden em 2013, a extors\u00e3o de dados com objetivos comerciais quase n\u00e3o \u00e9 percebida como uma quest\u00e3o pol\u00edtica, ou seja, ligada \u00e0s escolhas comuns e podendo se tornar objeto de uma delibera\u00e7\u00e3o coletiva. Fora das associa\u00e7\u00f5es especializadas, ela praticamente n\u00e3o mobiliza ningu\u00e9m. Talvez porque \u00e9 pouco conhecida. Nos anos 1970, o economista norte-americano Dallas Smythe avisava que qualquer pessoa arriada diante de uma tela \u00e9 um trabalhador que ignora a si pr\u00f3prio. A televis\u00e3o, explica, produz uma mercadoria, a audi\u00eancia, composta da aten\u00e7\u00e3o dos telespectadores, que as redes vendem para os anunciantes. \u201cVoc\u00ea contribui com seu tempo de trabalho n\u00e3o remunerado e, em troca, recebe os programas e a publicidade\u201d. O labor n\u00e3o pago do internauta se mostra mais ativo do que o do espectador. Nas redes sociais, n\u00f3s mesmos convertemos nossas amizades, emo\u00e7\u00f5es, desejos e c\u00f3lera em dados que podem ser explorados por algoritmos. Cada perfil, cada \u201ccurtir\u201d, cada tweet, cada solicita\u00e7\u00e3o, cada clique derrama uma gota de informa\u00e7\u00e3o de valor no oceano dos servidores refrigerados instalados pela Amazon, pelo Google e pela Microsoft em todos os continentes. (Pierre Rimbert. Le Monde Diplomatique Brasil, setembro de 2016)","id":428049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 36 a 42. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Dados pessoais, uma quest\u00e3o pol\u00edtica <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No mundo, foram vendidos 1,424 bilh\u00e3o de <em>smartphones <\/em>em 2015; 200 milh\u00f5es a mais que no ano anterior. Um ter\u00e7o da humanidade carrega um computador no bolso. Manipular esse aparelho t\u00e3o pr\u00e1tico \u00e9 algo de tal forma \u00f3bvio que quase nos faz esquecer o que ele nos imp\u00f5e em troca e sobre o que repousa toda a economia digital: as empresas do Vale do Sil\u00edcio oferecem aplicativos a usu\u00e1rios que, em contrapartida, lhes entregam seus dados pessoais. Localiza\u00e7\u00e3o, hist\u00f3rico da atividade <em>on-line<\/em>, contatos etc. s\u00e3o coletados sem pudor, analisados e revendidos a anunciantes publicit\u00e1rios felizes em mirar as \u201cpessoas certas, transmitindo-lhes sua mensagem certa no momento certo\u201d, como alardeia a dire\u00e7\u00e3o do Facebook. \u201cSe \u00e9 gratuito, ent\u00e3o voc\u00ea \u00e9 o produto\u201d, j\u00e1 anunciava um <em>slogan <\/em>dos anos 1970. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Enquanto as controv\u00e9rsias sobre vigil\u00e2ncia se multiplicam desde as revela\u00e7\u00f5es de Edward Snowden em 2013, a extors\u00e3o de dados com objetivos comerciais quase n\u00e3o \u00e9 percebida como uma quest\u00e3o pol\u00edtica, ou seja, ligada \u00e0s escolhas comuns e podendo se tornar objeto de uma delibera\u00e7\u00e3o coletiva. Fora das associa\u00e7\u00f5es especializadas, ela praticamente n\u00e3o mobiliza ningu\u00e9m. Talvez porque \u00e9 pouco conhecida. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos anos 1970, o economista norte-americano Dallas Smythe avisava que qualquer pessoa arriada diante de uma tela \u00e9 um trabalhador que ignora a si pr\u00f3prio. A televis\u00e3o, explica, produz uma mercadoria, a audi\u00eancia, composta da aten\u00e7\u00e3o dos telespectadores, que as redes vendem para os anunciantes. \u201cVoc\u00ea contribui com seu tempo de trabalho n\u00e3o remunerado e, em troca, recebe os programas e a publicidade\u201d. O labor n\u00e3o pago do internauta se mostra mais ativo do que o do espectador. Nas redes sociais, n\u00f3s mesmos convertemos nossas amizades, emo\u00e7\u00f5es, desejos e c\u00f3lera em dados que podem ser explorados por algoritmos. Cada perfil, cada \u201ccurtir\u201d, cada <em>tweet<\/em>, cada solicita\u00e7\u00e3o, cada clique derrama uma gota de informa\u00e7\u00e3o de valor no oceano dos servidores refrigerados instalados pela Amazon, pelo Google e pela Microsoft em todos os continentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Pierre Rimbert. Le Monde Diplomatique Brasil, setembro de 2016)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 42","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1479386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante das sequ\u00eancias argumentativas textuais e de acordo com o exposto \u00e9 poss\u00edvel concluir em rela\u00e7\u00e3o ao termo \u201cpaci\u00eancia\u201d que","provas":[{"id":52972,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":52976,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52982,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"},{"id":52985,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":52995,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Advogado - 2016"},{"id":52997,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Assistente Social - 2016"},{"id":52998,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":52999,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Contador - 2016"},{"id":53001,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro - 2016"},{"id":53045,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":53048,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-contador","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Contador - 2016"},{"id":53053,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:02:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1602497,"hashId":"ecbd2ee9ac922086fbdafc7201fbd887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das sequ\u00eancias argumentativas textuais e de acordo com o exposto \u00e9 poss\u00edvel concluir em rela\u00e7\u00e3o ao termo \u201c<em>paci\u00eancia<\/em>\u201d que<\/p>","resposta":6016743,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suas caracter\u00edsticas foram agregadas de uma nova forma, em um novo modelo, \u00e0 atual necessidade do sistema social.","id":6016742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suas caracter\u00edsticas foram agregadas de uma nova forma, em um novo modelo, \u00e0 atual necessidade do sistema social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algumas consequ\u00eancias de sua aus\u00eancia total ou parcial podem ser vistas diariamente despertando um sentimento de pesar.","id":6016743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas consequ\u00eancias de sua aus\u00eancia total ou parcial podem ser vistas diariamente despertando um sentimento de pesar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tal capacidade \u00e9 inibida por tend\u00eancias modernas desvencilhando-as de algum tipo de processo que envolva algum tipo de norma ou regras determinadas.","id":6016744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal capacidade \u00e9 inibida por tend\u00eancias modernas desvencilhando-as de algum tipo de processo que envolva algum tipo de norma ou regras determinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de retroceder ao estado inicial apresentado, em que a sociedade mantinha um ritmo di\u00e1rio de atividades diferente do atual, tornando este melhor que aquele.","id":6016745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de retroceder ao estado inicial apresentado, em que a sociedade mantinha um ritmo di\u00e1rio de atividades diferente do atual, tornando este melhor que aquele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paci\u00eancia de J\u00f3 Nesses tempos modernos, andamos muito impacientes. Durante os anos que passei fora do Brasil, comunicava-me por cartas. Toda noite, sentava na minha escrivaninha e colocava a correspond\u00eancia em dia. Ia at\u00e9 altas horas respondendo uma a uma, aquelas cartas que chegavam em envelopes verde-amarelos. Depois de colocada no correio, uma carta levava de sete a dez dias pra chegar ao Brasil. Se a pessoa respondesse na hora, eram mais sete a dez dias pra chegar at\u00e9 Paris. E eu esperava, pacientemente. Todo dia, acordava de madrugada para ir trabalhar. Meu trabalho era preparar o caf\u00e9 da manh\u00e3 para um batalh\u00e3o de estudantes num restaurante universit\u00e1rio. Quando voltava pra casa, a primeira coisa que fazia era bater os olhos na caixa de cartas que ficava na portaria do meu pr\u00e9dio. Ela tinha quatro furos na parte inferior e, de longe, j\u00e1 dava pra enxergar se haviam chegado envelopes verde-amarelos. Era um tempo em que n\u00e3o havia internet, n\u00e3o havia Skype, n\u00e3o havia WhatsApp, e-mail e um telefonema DDD custava os olhos da cara. Lembro-me bem que quando o meu primeiro filho nasceu, poucas horas depois dei a primeira clicada no seu rostinho com uma Pentax Trip 33. Levei o filme pra revelar numa loja que ficava na Rue Soufflot e esperei cinco dias \u00fateis para que as fotos ficassem prontas. Fotografias na m\u00e3o, coloquei dentro de um envelope pardo e despachei, pelo correio, pros meus pais, em Belo Horizonte. Quando eles abriram e viram o Juli\u00e3o pela primeira vez, o menino j\u00e1 tinha mais de vinte dias. Eles esperaram pacientemente a hora de ver a carinha do neto franc\u00eas, uma grande novidade na fam\u00edlia. O meu pai vivia dizendo que, para levar a vida, era preciso ter uma paci\u00eancia de J\u00f3. Um dia, fui l\u00e1 na B\u00edblia da minha m\u00e3e saber quem era o tal J\u00f3. Fiquei sabendo que, al\u00e9m de ser o mais paciente da turma, J\u00f3 tinha sete mil ovelhas, tr\u00eas mil camelos, quinhentas juntas de boi e quinhentas jumentas. Imagine que s\u00f3 pra contar essa bicharada, \u00e9 preciso mesmo ter uma paci\u00eancia de J\u00f3. Ningu\u00e9m tem mais paci\u00eancia pra nada nesses tempos modernos. Se nos anos 70 eu esperava vinte dias a resposta de uma carta, hoje, se algu\u00e9m n\u00e3o me responde um e-mail em segundos, j\u00e1 come\u00e7o a perder a paci\u00eancia. Aqui em casa, a nossa empregada coloca qualquer coisa 30 segundos no micro-ondas, e fica l\u00e1 com a m\u00e3o na porta, impaciente, contando nos dedos a hora de apitar. No elevador do meu pr\u00e9dio, os moradores apertam o bot\u00e3o, a luzinha acende mas, mesmo assim, eles voltam l\u00e1 umas tr\u00eas vezes e apertam de novo, impacientes. Sem contar o carro de tr\u00e1s que sempre buzina assim que o sinal fica verde, o motorista que come\u00e7a a acelerar quando percebe que j\u00e1 passaram os minutos e que o sinal j\u00e1 vai sair do vermelho e aquele que passa na sua frente e enfia o carro na vaga do shopping porque n\u00e3o tem paci\u00eancia de ficar procurando um lugar pra estacionar. Isso, sem contar que, no restaurante, quando algu\u00e9m pede uma coca ao gar\u00e7om e ele demora mais de um minuto, a gente sempre ouve um... \u201cacho que ele esqueceu!\u201d Sinto que muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam mais paci\u00eancia pra ler um texto com mais de cinco linhas. Se voc\u00ea chegou at\u00e9 aqui, considero uma vit\u00f3ria! J\u00e1 percebeu que ningu\u00e9m tem mais paci\u00eancia de sentar-se na poltrona para ouvir m\u00fasica, pra procurar as tr\u00eas Marias no c\u00e9u, pra plantar um gr\u00e3o de feij\u00e3o no algod\u00e3o e esperar ele crescer. Ningu\u00e9m tem saco nem mesmo pra jogar paci\u00eancia. J\u00e1 se foi o tempo em que t\u00ednhamos paci\u00eancia at\u00e9 para decorar latim. Quem n\u00e3o se lembra do famoso Quo usque tandem abutere, Catilina, patientia mostra? Que, em bom portugu\u00eas, quer dizer At\u00e9 quando abusar\u00e1s, Catilina, da nossa paci\u00eancia? (Alberto Villas. Carta Capital, 24 de abril de 2016.)","id":443403,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Paci\u00eancia de J\u00f3 <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Nesses tempos modernos, andamos muito impacientes.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Durante os anos que passei fora do Brasil, comunicava-me por cartas. Toda noite, sentava na minha escrivaninha e colocava a correspond\u00eancia em dia. Ia at\u00e9 altas horas respondendo uma a uma, aquelas cartas que chegavam em envelopes verde-amarelos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Depois de colocada no correio, uma carta levava de sete a dez dias pra chegar ao Brasil. Se a pessoa respondesse na hora, eram mais sete a dez dias pra chegar at\u00e9 Paris. E eu esperava, pacientemente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Todo dia, acordava de madrugada para ir trabalhar. Meu trabalho era preparar o caf\u00e9 da manh\u00e3 para um batalh\u00e3o de estudantes num restaurante universit\u00e1rio. Quando voltava pra casa, a primeira coisa que fazia era bater os olhos na caixa de cartas que ficava na portaria do meu pr\u00e9dio. Ela tinha quatro furos na parte inferior e, de longe, j\u00e1 dava pra enxergar se haviam chegado envelopes verde-amarelos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era um tempo em que n\u00e3o havia <em>internet<\/em>, n\u00e3o havia <em>Skype<\/em>, n\u00e3o havia <em>WhatsApp<\/em>, <em>e-mail<\/em> e um telefonema DDD custava os olhos da cara. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Lembro-me bem que quando o meu primeiro filho nasceu, poucas horas depois dei a primeira clicada no seu rostinho com uma <em>Pentax Trip<\/em> 33. Levei o filme pra revelar numa loja que ficava na <em>Rue Soufflot<\/em> e esperei cinco dias \u00fateis para que as fotos ficassem prontas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fotografias na m\u00e3o, coloquei dentro de um envelope pardo e despachei, pelo correio, pros meus pais, em Belo Horizonte. Quando eles abriram e viram o Juli\u00e3o pela primeira vez, o menino j\u00e1 tinha mais de vinte dias. Eles esperaram pacientemente a hora de ver a carinha do neto franc\u00eas, uma grande novidade na fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O meu pai vivia dizendo que, para levar a vida, era preciso ter uma paci\u00eancia de J\u00f3. Um dia, fui l\u00e1 na B\u00edblia da minha m\u00e3e saber quem era o tal J\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fiquei sabendo que, al\u00e9m de ser o mais paciente da turma, J\u00f3 tinha sete mil ovelhas, tr\u00eas mil camelos, quinhentas juntas de boi e quinhentas jumentas. Imagine que s\u00f3 pra contar essa bicharada, \u00e9 preciso mesmo ter uma paci\u00eancia de J\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ningu\u00e9m tem mais paci\u00eancia pra nada nesses tempos modernos. Se nos anos 70 eu esperava vinte dias a resposta de uma carta, hoje, se algu\u00e9m n\u00e3o me responde um e-mail em segundos, j\u00e1 come\u00e7o a perder a paci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Aqui em casa, a nossa empregada coloca qualquer coisa 30 segundos no micro-ondas, e fica l\u00e1 com a m\u00e3o na porta, impaciente, contando nos dedos a hora de apitar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No elevador do meu pr\u00e9dio, os moradores apertam o bot\u00e3o, a luzinha acende mas, mesmo assim, eles voltam l\u00e1 umas tr\u00eas vezes e apertam de novo, impacientes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sem contar o carro de tr\u00e1s que sempre buzina assim que o sinal fica verde, o motorista que come\u00e7a a acelerar quando percebe que j\u00e1 passaram os minutos e que o sinal j\u00e1 vai sair do vermelho e aquele que passa na sua frente e enfia o carro na vaga do <em>shopping <\/em>porque n\u00e3o tem paci\u00eancia de ficar procurando um lugar pra estacionar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Isso, sem contar que, no restaurante, quando algu\u00e9m pede uma coca ao gar\u00e7om e ele demora mais de um minuto, a gente sempre ouve um... \u201cacho que ele esqueceu!\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sinto que muitas pessoas n\u00e3o t\u00eam mais paci\u00eancia pra ler um texto com mais de cinco linhas. Se voc\u00ea chegou at\u00e9 aqui, considero uma vit\u00f3ria! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 percebeu que ningu\u00e9m tem mais paci\u00eancia de sentar-se na poltrona para ouvir m\u00fasica, pra procurar as tr\u00eas Marias no c\u00e9u, pra plantar um gr\u00e3o de feij\u00e3o no algod\u00e3o e esperar ele crescer. Ningu\u00e9m tem saco nem mesmo pra jogar paci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">J\u00e1 se foi o tempo em que t\u00ednhamos paci\u00eancia at\u00e9 para decorar latim. Quem n\u00e3o se lembra do famoso <em>Quo usque tandem abutere, Catilina, patientia<\/em> mostra? Que, em bom portugu\u00eas, quer dizer At\u00e9 quando abusar\u00e1s, Catilina, da nossa paci\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Alberto Villas. Carta Capital, 24 de abril de 2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1602497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tarefas de avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem, Lib\u00e2neo (2002) destaca: a verifica\u00e7\u00e3o, a qualifica\u00e7\u00e3o e a aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa. Desse modo, relacione a coluna da direita com a da esquerda. A seguir, marque a sequ\u00eancia correta nas alternativas abaixo.\n(1) Aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa\n(2) Qualifica\u00e7\u00e3o\n(3) Verifica\u00e7\u00e3o( )\navalia\u00e7\u00e3o propriamente dita dos resultados, referindo-os a padr\u00f5es de desempenho esperados.\n( )\ncoleta de dados sobre o aproveitamento dos alunos, atrav\u00e9s de provas, exerc\u00edcios, e tarefas ou de meios auxiliares, como observa\u00e7\u00e3o de desempenho, entrevistas etc.\n( )\ncomprova\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos e, conforme o caso, atribui\u00e7\u00e3o de notas ou conceitos.","provas":[{"id":45968,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia","id":19604,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2016-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-pedagogia","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Pedagogia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 10:02:21","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1394917,"hashId":"d4c66a1c5cb5de2be0d485d9c94a0af7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as tarefas de avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem, Lib\u00e2neo (2002) destaca: a verifica\u00e7\u00e3o, a qualifica\u00e7\u00e3o e a aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa. Desse modo, relacione a coluna da direita com a da esquerda. A seguir, marque a sequ\u00eancia correta nas alternativas abaixo.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Aprecia\u00e7\u00e3o qualitativa\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Qualifica\u00e7\u00e3o\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Verifica\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\navalia\u00e7\u00e3o propriamente dita dos resultados, referindo-os a padr\u00f5es de desempenho esperados.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\ncoleta de dados sobre o aproveitamento dos alunos, atrav\u00e9s de provas, exerc\u00edcios, e tarefas ou de meios auxiliares, como observa\u00e7\u00e3o de desempenho, entrevistas etc.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( )\ncomprova\u00e7\u00e3o dos resultados alcan\u00e7ados em rela\u00e7\u00e3o aos objetivos e, conforme o caso, atribui\u00e7\u00e3o de notas ou conceitos.<\/p>","resposta":5133243,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":5133241,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":5133242,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":5133243,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":5133244,"corpo":"<p>2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419318,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","oab":false,"nome":"Teoria Hist\u00f3rico-Cultural de Vygotsky","pai":405518,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425969,"slug":"pedagogia-teoria-historico-cultural-de-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1394917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 6.766\/79 trata sobre o Parcelamento do Solo. Destina um dos seus cap\u00edtulos a tutelar os contratos que tenham por objeto a venda de bens im\u00f3veis. Sob esse aspecto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:01:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2022026,"hashId":"d6f159954f700139b1cd97503437f6ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 6.766\/79 trata sobre o Parcelamento do Solo. Destina um dos seus cap\u00edtulos a tutelar os contratos que tenham por objeto a venda de bens im\u00f3veis. Sob esse aspecto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7876114,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquele que adquirir a propriedade loteada mediante ato inter vivos, ou por sucess\u00e3o causa mortis, suceder\u00e1 o transmitente em todos os seus direitos e obriga\u00e7\u00f5es, ficando obrigado a respeitar os compromissos de compra e venda ou as promessas de cess\u00e3o, em todas as suas cl\u00e1usulas, sendo anul\u00e1vel qualquer disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, ressalvado o direito do herdeiro ou legat\u00e1rio de renunciar \u00e0 heran\u00e7a ou ao legado.","id":7876113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele que adquirir a propriedade loteada mediante ato <em>inter vivos,<\/em> ou por sucess\u00e3o <em>causa mortis<\/em>, suceder\u00e1 o transmitente em todos os seus direitos e obriga\u00e7\u00f5es, ficando obrigado a respeitar os compromissos de compra e venda ou as promessas de cess\u00e3o, em todas as suas cl\u00e1usulas, sendo anul\u00e1vel qualquer disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, ressalvado o direito do herdeiro ou legat\u00e1rio de renunciar \u00e0 heran\u00e7a ou ao legado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no verso das vias em poder das partes, ou por instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento, o valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o do cession\u00e1rio para o devido registro.","id":7876114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato particular pode ser transferido por simples trespasse, lan\u00e7ado no verso das vias em poder das partes, ou por instrumento em separado, declarando-se o n\u00famero do registro do loteamento, o valor da cess\u00e3o e a qualifica\u00e7\u00e3o do cession\u00e1rio para o devido registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer caso de rescis\u00e3o por inadimplemento do adquirente, as benfeitorias necess\u00e1rias ou \u00fateis por ele levadas a efeito no im\u00f3vel n\u00e3o dever\u00e3o ser indenizadas, sendo de nenhum efeito qualquer disposi\u00e7\u00e3o contratual em contr\u00e1rio.","id":7876115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer caso de rescis\u00e3o por inadimplemento do adquirente, as benfeitorias necess\u00e1rias ou \u00fateis por ele levadas a efeito no im\u00f3vel n\u00e3o dever\u00e3o ser indenizadas, sendo de nenhum efeito qualquer disposi\u00e7\u00e3o contratual em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento parcial do loteamento registrado depender\u00e1 de acordo entre o loteador e os adquirentes de lotes atingidos pela altera\u00e7\u00e3o, independentemente da aprova\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal, ou do Distrito Federal quando for o caso, devendo ser depositada no Registro de Im\u00f3veis.","id":7876116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer altera\u00e7\u00e3o ou cancelamento parcial do loteamento registrado depender\u00e1 de acordo entre o loteador e os adquirentes de lotes atingidos pela altera\u00e7\u00e3o, independentemente da aprova\u00e7\u00e3o pela Prefeitura Municipal, ou do Distrito Federal quando for o caso, devendo ser depositada no Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o retrat\u00e1veis os compromissos de compra e venda, cess\u00f5es e promessas de cess\u00e3o, os que atribuam direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e, estando registrados, confiram direito real opon\u00edvel a terceiros.","id":7876117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o retrat\u00e1veis os compromissos de compra e venda, cess\u00f5es e promessas de cess\u00e3o, os que atribuam direito \u00e0 adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e, estando registrados, confiram direito real opon\u00edvel a terceiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos contratos","oab":true,"nome":"Dos contratos","pai":402826,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402832,"slug":"direito-urbanistico-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Cidade (Lei n\u00b0 10.257) torna obrigat\u00f3rio o desenvolvimento do Plano Diretor para uma quantidade maior de munic\u00edpios se comparado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988; isso ocorre porque o estatuto passa a exigi-lo tamb\u00e9m para cidades","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021947,"hashId":"bf0056de7c8cedde02a98536e652d86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Cidade (Lei n\u00b0 10.257) torna obrigat\u00f3rio o desenvolvimento do Plano Diretor para uma quantidade maior de munic\u00edpios se comparado \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o de 1988; isso ocorre porque o estatuto passa a exigi-lo tamb\u00e9m para cidades<\/p>","resposta":7875722,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem plano de saneamento ambiental.","id":7875718,"corpo":"<p>sem plano de saneamento ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem Plano de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social.","id":7875719,"corpo":"<p>sem Plano de Habita\u00e7\u00e3o de Interesse Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem Fundo de Desenvolvimento.","id":7875720,"corpo":"<p>sem Fundo de Desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com mais de vinte mil habitantes enquanto a constitui\u00e7\u00e3o determinava apenas para cidades com vinte e cinco mil habitantes.","id":7875721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com mais de vinte mil habitantes enquanto a constitui\u00e7\u00e3o determinava apenas para cidades com vinte e cinco mil habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inseridas na \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito regional.","id":7875722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inseridas na \u00e1rea de influ\u00eancia de empreendimentos com significativo impacto ambiental de \u00e2mbito regional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do plano diretor","oab":true,"nome":"Do plano diretor","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402846,"slug":"direito-urbanistico-do-plano-diretor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes princ\u00edpios, EXCETO:","provas":[{"id":57045,"cargo":{"descricao":"Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o","id":11585,"slug":"assistente-operacional-area-operacao-de-estacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-assistente-operacional-area-operacao-de-estacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - Assistente Operacional - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esta\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 14:06:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1721211,"hashId":"ad7a6de050f5b7cd18780ee5c0b358eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes princ\u00edpios, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6531154,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igualdade entre os Estados.","id":6531151,"corpo":"<p>Igualdade entre os Estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independ\u00eancia nacional.","id":6531152,"corpo":"<p>Independ\u00eancia nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o.","id":6531153,"corpo":"<p>N\u00e3o interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pluralismo pol\u00edtico.","id":6531154,"corpo":"<p>Pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem o Brasil nas rela\u00e7\u00f5es internacionais (artigo 4\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405216,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-o-brasil-nas-relacoes-internacionais-artigo-4o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de um projeto \u00e9 a pessoa respons\u00e1vel por fornecer a um cliente um produto ou servi\u00e7o, com um padr\u00e3o de qualidade e dentro de um prazo e um or\u00e7amento predefinidos. Quais s\u00e3o as duas principais medidas de avalia\u00e7\u00e3o do desempenho do gerente de um projeto?","provas":[{"id":42097,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-administracao-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 08:50:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1251531,"hashId":"4cf46fce49f1d96a93517bbde1be7657","enunciado":"<p align=justify>O gerente de um projeto \u00e9 a pessoa\r\nrespons\u00e1vel por fornecer a um cliente\r\num produto ou servi\u00e7o, com um padr\u00e3o\r\nde qualidade e dentro de um prazo e um\r\nor\u00e7amento predefinidos. Quais s\u00e3o as\r\nduas principais medidas de avalia\u00e7\u00e3o do\r\ndesempenho do gerente de um projeto?<\/p>","resposta":4532324,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o do administrador e satisfa\u00e7\u00e3o do p\u00fablico.","id":4532322,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o do administrador e satisfa\u00e7\u00e3o do\r\np\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o das autoridades p\u00fablicas e satisfa\u00e7\u00e3o pessoal.","id":4532323,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o das autoridades p\u00fablicas e satisfa\u00e7\u00e3o\r\npessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o do cliente e satisfa\u00e7\u00e3o da equipe.","id":4532324,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o do cliente e satisfa\u00e7\u00e3o da equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior e satisfa\u00e7\u00e3o dos concorrentes.","id":4532325,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o superior e\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o dos concorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Satisfa\u00e7\u00e3o dos fornecedores e satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas.","id":4532326,"corpo":"<p align=justify>Satisfa\u00e7\u00e3o dos fornecedores e satisfa\u00e7\u00e3o das\r\npessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/1251531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei federal 8.080\/90, foi regulamentada pelo (a):","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 08:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134147,"hashId":"5267a238a305f46077e85eb59026cd71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei federal 8.080\/90, foi regulamentada pelo (a):<\/p>","resposta":8353309,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal - 1988","id":8353305,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal - 1988<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB \u2013 SUS1996","id":8353306,"corpo":"<p>Norma Operacional B\u00e1sica \u2013 NOB \u2013 SUS1996<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":8353307,"corpo":"<p>Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei federal 8.142\/90","id":8353308,"corpo":"<p>Lei federal 8.142\/90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/11","id":8353309,"corpo":"<p>Decreto n\u00ba 7.508\/11<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia visa:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 08:57:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134128,"hashId":"34094998db966a20c4c1bfbe3ea15efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia visa:<\/p>","resposta":8353213,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reorientar os servi\u00e7os de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia em todo o pa\u00eds","id":8353210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reorientar os servi\u00e7os de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia em todo o pa\u00eds<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Operacionalizar uma pol\u00edtica de sa\u00fade com enfoque na doen\u00e7a","id":8353211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Operacionalizar uma pol\u00edtica de sa\u00fade com enfoque na doen\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Implementar programa de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade de baixa resolutividade","id":8353212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar programa de a\u00e7\u00f5es em sa\u00fade de baixa resolutividade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reorganizar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS","id":8353213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reorganizar a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica no pa\u00eds, de acordo com os preceitos do SUS<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organizar a porta de entrada do sistema de sa\u00fade por livre demanda","id":8353214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar a porta de entrada do sistema de sa\u00fade por livre demanda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crmv-mt"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes passagens do texto, dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras em destaque. I. v\u00ea-se que o homem pouco evoluiu. II. ainda se regozija com o sofrimento alheio. III. difundiu-se a ideia de que o homem deveria dominar a natureza. IV. Analisa-se a quest\u00e3o, ainda, sob a \u00f3tica da ci\u00eancia. A palavra \u201cse\u201d, como se sabe, pode pertencer a diferentes classes gramaticais, incluindo a das conjun\u00e7\u00f5es. Quantas das ocorr\u00eancias de \u201cse\u201d, acima, pertencem \u00e0 classe das conjun\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":59834,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Mato Grosso","sigla":"CRMV","id":4852,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"crmv-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-mt-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:35:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1801190,"hashId":"ff9171081d1d155a3d4faaec2d89b82a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as seguintes passagens do texto, dando especial aten\u00e7\u00e3o \u00e0s palavras em destaque. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. v\u00ea-<strong><u>se <\/u><\/strong>que o homem pouco evoluiu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ainda <strong><u>se <\/u><\/strong>regozija com o sofrimento alheio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. difundiu-<strong><u>se <\/u><\/strong>a ideia de que o homem deveria dominar a natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Analisa-<strong><u>se <\/u><\/strong>a quest\u00e3o, ainda, sob a \u00f3tica da ci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cse\u201d, como se sabe, pode pertencer a diferentes classes gramaticais, incluindo a das conjun\u00e7\u00f5es. Quantas das ocorr\u00eancias de \u201cse\u201d, acima, pertencem \u00e0 classe das conjun\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6891241,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":6891241,"corpo":"<p>Nenhuma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma, somente.","id":6891242,"corpo":"<p>Uma, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duas, somente.","id":6891243,"corpo":"<p>Duas, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, somente.","id":6891244,"corpo":"<p>Tr\u00eas, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas.","id":6891245,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Espet\u00e1culos p\u00fablicos e exibi\u00e7\u00e3o de animaisDesde que se tem not\u00edcia da exist\u00eancia do homem sobre a terra, est\u00e1 ele, de uma forma ou de outra, interagindo com os animais. Das arenas romanas at\u00e9 nossos dias, v\u00ea-se que o homem pouco evoluiu, vez que ainda se regozija com o sofrimento alheio. Com o monote\u00edsmo, difundiu-se a ideia de que o homem deveria dominar a natureza e as criaturas que nela habitavam, dogma que tem sido levado a efeito de forma irracional e irrespons\u00e1vel.\u00c9 relativamente recente a consci\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Do mesmo modo a ideia acerca da dignidade animal e, como decorr\u00eancia, a vis\u00e3o de que os animais s\u00e3o, por si mesmos, detentores de direitos em face do homem.A quest\u00e3o \u00e9 posta, por outro lado, dentro do conceito amplo de dignidade humana e, especificamente, em compara\u00e7\u00e3o com as diretrizes tra\u00e7adas pela Uni\u00e3o no respeitante \u00e0 pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o ambiental.Analisa-se a quest\u00e3o, ainda, sob a \u00f3tica da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da medicina veterin\u00e1ria.Todas essas considera\u00e7\u00f5es s\u00e3o contrapostas aos preceitos e princ\u00edpios constitucionais ambientais, focando, depois, a an\u00e1lise sobre a constitucionalidade da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica infraconstitucional, propondo, ao final, ado\u00e7\u00e3o de medidas pr\u00e1ticas visando a mais ampla e efetiva defesa da vida animal.O Minist\u00e9rio P\u00fablico fundamenta sua atua\u00e7\u00e3o protetiva da fauna no disposto nos artigos 129, inciso III e 225, \u00a7 1\u00ba, inciso VII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e no artigo 5\u00ba, da Lei n\u00ba 7347\/85.Ressalte-se, ainda, que o Brasil \u00e9 subscritor de um tratado internacional denominado \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos dos Animais\u201d, firmado em Bruxelas, na B\u00e9lgica, em 27\/01\/78, em Assembleia da UNESCO, no qual \u00e9 conferido a todos os bichos o direito \u00e0 vida e \u00e0 exist\u00eancia, \u00e0 considera\u00e7\u00e3o e ao respeito, \u00e0 cura e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do homem.Declara o rep\u00fadio \u00e0 tortura para com os animais, impedindo a destrui\u00e7\u00e3o ou viola\u00e7\u00e3o da integridade de um ser vivo e prev\u00ea no artigo 3\u00ba que nenhum animal ser\u00e1 submetido a maus tratos e a atos cru\u00e9is e no artigo 5\u00ba que cada animal pertencente a uma esp\u00e9cie que vive habitualmente no ambiente do homem, tem o direito de viver e crescer segundo o ritmo e as condi\u00e7\u00f5es de vida e de liberdade que s\u00e3o pr\u00f3prias da sua esp\u00e9cie, sendo que toda modifica\u00e7\u00e3o desse ritmo e dessas condi\u00e7\u00f5es, imposta pelo homem para fins mercantis, \u00e9 contr\u00e1ria a esse direito.Deve ressaltar-se, por fim, que o artigo 10 prev\u00ea que nenhum animal deve ser usado para divertimento do homem e que a exibi\u00e7\u00e3o deles e os espet\u00e1culos que deles se utilizam s\u00e3o incompat\u00edveis com a sua dignidade.(Adaptado de http:\/\/www.portalseer.ufba.br)","id":465076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Espet\u00e1culos p\u00fablicos e exibi\u00e7\u00e3o de animais<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Desde que se tem not\u00edcia da exist\u00eancia do homem sobre a terra, est\u00e1 ele, de uma forma ou de outra, interagindo com os animais. Das arenas romanas at\u00e9 nossos dias, v\u00ea-se que o homem pouco evoluiu, vez que ainda se regozija com o sofrimento alheio. Com o monote\u00edsmo, difundiu-se a ideia de que o homem deveria dominar a natureza e as criaturas que nela habitavam, dogma que tem sido levado a efeito de forma irracional e irrespons\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u00c9 relativamente recente a consci\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Do mesmo modo a ideia acerca da dignidade animal e, como decorr\u00eancia, a vis\u00e3o de que os animais s\u00e3o, por si mesmos, detentores de direitos em face do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A quest\u00e3o \u00e9 posta, por outro lado, dentro do conceito amplo de dignidade humana e, especificamente, em compara\u00e7\u00e3o com as diretrizes tra\u00e7adas pela Uni\u00e3o no respeitante \u00e0 pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Analisa-se a quest\u00e3o, ainda, sob a \u00f3tica da ci\u00eancia, da \u00e9tica e da medicina veterin\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todas essas considera\u00e7\u00f5es s\u00e3o contrapostas aos preceitos e princ\u00edpios constitucionais ambientais, focando, depois, a an\u00e1lise sobre a constitucionalidade da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica infraconstitucional, propondo, ao final, ado\u00e7\u00e3o de medidas pr\u00e1ticas visando a mais ampla e efetiva defesa da vida animal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico fundamenta sua atua\u00e7\u00e3o protetiva da fauna no disposto nos artigos 129, inciso III e 225, \u00a7 1\u00ba, inciso VII, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e no artigo 5\u00ba, da Lei n\u00ba 7347\/85.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ressalte-se, ainda, que o Brasil \u00e9 subscritor de um tratado internacional denominado \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos dos Animais\u201d, firmado em Bruxelas, na B\u00e9lgica, em 27\/01\/78, em Assembleia da UNESCO, no qual \u00e9 conferido a todos os bichos o direito \u00e0 vida e \u00e0 exist\u00eancia, \u00e0 considera\u00e7\u00e3o e ao respeito, \u00e0 cura e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Declara o rep\u00fadio \u00e0 tortura para com os animais, impedindo a destrui\u00e7\u00e3o ou viola\u00e7\u00e3o da integridade de um ser vivo e prev\u00ea no artigo 3\u00ba <strong><u>que <\/u><\/strong>nenhum animal ser\u00e1 submetido a maus tratos e a atos cru\u00e9is e no artigo 5\u00ba <strong><u>que <\/u><\/strong>cada animal pertencente a uma esp\u00e9cie <strong><u>que <\/u><\/strong>vive habitualmente no ambiente do homem, tem o direito de viver e crescer segundo o ritmo e as condi\u00e7\u00f5es de vida e de liberdade <strong><u>que <\/u><\/strong>s\u00e3o pr\u00f3prias da sua esp\u00e9cie, sendo <strong><u>que <\/u><\/strong>toda modifica\u00e7\u00e3o desse ritmo e dessas condi\u00e7\u00f5es, imposta pelo homem para fins mercantis, \u00e9 contr\u00e1ria a esse direito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Deve ressaltar-se, por fim, que o artigo 10 prev\u00ea que nenhum animal deve ser usado para divertimento do homem e que a exibi\u00e7\u00e3o deles e os espet\u00e1culos que deles se utilizam s\u00e3o incompat\u00edveis com a sua dignidade.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Adaptado de http:\/\/www.portalseer.ufba.br)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das conjun\u00e7\u00f5es","pai":403626,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409303,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-conjuncoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Regras Deontol\u00f3gicas do Decreto n\u00ba 1.171\/94, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":69271,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176,"slug":"engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufscar"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086,"slug":"ufscar"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-29 09:47:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2109256,"hashId":"b356f7ef07ecf7a1489a1bcc166d267a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as Regras Deontol\u00f3gicas do Decreto n\u00ba 1.171\/94, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8246043,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade n\u00e3o deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho n\u00e3o pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.","id":8246041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho desenvolvido pelo servidor p\u00fablico perante a comunidade n\u00e3o deve ser entendido como acr\u00e9scimo ao seu pr\u00f3prio bem-estar, j\u00e1 que, como cidad\u00e3o, integrante da sociedade, o \u00eaxito desse trabalho n\u00e3o pode ser considerado como seu maior patrim\u00f4nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o do servidor n\u00e3o \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso que se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em favor da legalidade.","id":8246042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o do servidor n\u00e3o \u00e9 custeada pelos tributos pagos direta ou indiretamente por todos, at\u00e9 por ele pr\u00f3prio, e por isso que se exige, como contrapartida, que a moralidade administrativa se integre no Direito, como elemento indissoci\u00e1vel de sua aplica\u00e7\u00e3o e de sua finalidade, erigindo-se, como consequ\u00eancia, em favor da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.","id":8246043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo os casos de seguran\u00e7a nacional, investiga\u00e7\u00f5es policiais ou interesse superior do Estado e da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a serem preservados em processo previamente declarado sigiloso, nos termos da lei, a publicidade de qualquer ato administrativo constitui requisito de efic\u00e1cia e moralidade, ensejando sua omiss\u00e3o comprometimento \u00e9tico contra o bem comum, imput\u00e1vel a quem a negar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. No entanto, os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.","id":8246044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico. No entanto, os fatos e atos verificados na conduta do dia-a-dia em sua vida privada n\u00e3o poder\u00e3o acrescer ou diminuir o seu bom conceito na vida funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Toda aus\u00eancia do servidor do seu local de trabalho, mesmo que justificada, \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.","id":8246045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda aus\u00eancia do servidor do seu local de trabalho, mesmo que justificada, \u00e9 fator de desmoraliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, o que quase sempre conduz \u00e0 desordem nas rela\u00e7\u00f5es humanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 20","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","oab":true,"nome":"Das Regras Deontol\u00f3gicas","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404063,"slug":"etica-das-regras-deontologicas"}],"slug":"etica\/2109256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de despesa p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:05:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116642,"hashId":"0b420c5dcb023ace6aebe8bc912d0639","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de despesa p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8275267,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa corresponde \u00e0 despesa originada em exerc\u00edcio anterior, presente no or\u00e7amento corrente.","id":8275264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00edvida ativa corresponde \u00e0 despesa originada em exerc\u00edcio anterior, presente no or\u00e7amento corrente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantias ou cau\u00e7\u00f5es recebidas de terceiros para a execu\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os s\u00e3o denominadas d\u00e9bitos de tesouraria.","id":8275265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantias ou cau\u00e7\u00f5es recebidas de terceiros para a execu\u00e7\u00e3o de contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os s\u00e3o denominadas d\u00e9bitos de tesouraria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria se inicia com a verifica\u00e7\u00e3o de certeza da liquidez do credor.","id":8275266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria se inicia com a verifica\u00e7\u00e3o de certeza da liquidez do credor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restos a pagar n\u00e3o geram, necessariamente, obriga\u00e7\u00f5es financeiras para o Estado.","id":8275267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restos a pagar n\u00e3o geram, necessariamente, obriga\u00e7\u00f5es financeiras para o Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida fundada corresponde ao montante de obriga\u00e7\u00f5es financeiras a serem amortizadas em menos de doze meses.","id":8275268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A d\u00edvida fundada corresponde ao montante de obriga\u00e7\u00f5es financeiras a serem amortizadas em menos de doze meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","pai":405646,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411866,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa-na-lei-no-4-320-1964"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Garantia e Contragarantia","oab":false,"nome":"Garantia e Contragarantia","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411999,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-garantia-e-contragarantia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","oab":false,"nome":"Receita Extraor\u00e7ament\u00e1ria (ou mero ingresso)","pai":405643,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424730,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-extraorcamentaria-ou-mero-ingresso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na estrutura da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da despesa, o bloco que identifica a unidade or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":69490,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-auditor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 10:05:03","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2116628,"hashId":"9bce4f6047d4a21356def5e88975d825","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na estrutura da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da despesa, o bloco que identifica a unidade or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 a classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":8275194,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"institucional.","id":8275194,"corpo":"<p>institucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"funcional.","id":8275195,"corpo":"<p>funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subfuncional.","id":8275196,"corpo":"<p>subfuncional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"program\u00e1tica.","id":8275197,"corpo":"<p>program\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por esfera.","id":8275198,"corpo":"<p>por esfera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 23 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institucional","oab":false,"nome":"Institucional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424747,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-institucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Parcelamento, Edifica\u00e7\u00e3o ou Utiliza\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3rios, quando aplicado, \u00e9 de car\u00e1ter","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:02:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021967,"hashId":"5ea3d9b6af0f7ca40edf24f8412da909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Parcelamento, Edifica\u00e7\u00e3o ou Utiliza\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3rios, quando aplicado, \u00e9 de car\u00e1ter<\/p>","resposta":7875818,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio, quando n\u00e3o cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":7875818,"corpo":"<p>obrigat\u00f3rio, quando n\u00e3o cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio, quando o im\u00f3vel n\u00e3o atinge o coeficiente m\u00e1ximo estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o local.","id":7875819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio, quando o im\u00f3vel n\u00e3o atinge o coeficiente m\u00e1ximo estabelecido pela legisla\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3rio no caso de \u00e1reas p\u00fablicas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":7875820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3rio no caso de \u00e1reas p\u00fablicas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativo no caso de \u00e1reas privadas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.","id":7875821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativo no caso de \u00e1reas privadas ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facultativo no caso de \u00e1reas p\u00fablicas de interesse ambiental.","id":7875822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativo no caso de \u00e1reas p\u00fablicas de interesse ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Do parcelamento, edifica\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios","pai":402833,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402836,"slug":"direito-urbanistico-do-parcelamento-edificacao-ou-utilizacao-compulsorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que os crit\u00e9rios que determinam o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social de uma propriedade urbana","provas":[{"id":66108,"cargo":{"descricao":"Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana","id":25879,"slug":"especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-especialista-em-desenvolvimento-area-gestao-urbana","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Especialista em Desenvolvimento - \u00c1rea: Gest\u00e3o Urbana - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-29 11:01:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":2021952,"hashId":"7454d605d2f84f9982471c041bea5174","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que os crit\u00e9rios que determinam o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social de uma propriedade urbana<\/p>","resposta":7875743,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"varia conforme o estabelecido no Plano Diretor de cada munic\u00edpio.","id":7875743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia conforme o estabelecido no Plano Diretor de cada munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"varia conforme o estabelecido na lei org\u00e2nica de cada Estado da federa\u00e7\u00e3o.","id":7875744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia conforme o estabelecido na lei org\u00e2nica de cada Estado da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varia conforme o estabelecido na lei org\u00e2nica de cada Munic\u00edpio.","id":7875745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varia conforme o estabelecido na lei org\u00e2nica de cada Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 estabelecido no Estatuto da Cidade.","id":7875746,"corpo":"<p>est\u00e1 estabelecido no Estatuto da Cidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.","id":7875747,"corpo":"<p>est\u00e1 estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Ordem Urban\u00edstica na Constitui\u00e7\u00e3o e Princ\u00edpios do Direito Urban\u00edstico","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402822,"slug":"direito-urbanistico-ordem-urbanistica-na-constituicao-e-principios-do-direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, fun\u00e7\u00e3o social das cidades e princ\u00edpios do direito urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, fun\u00e7\u00e3o social das cidades e princ\u00edpios do direito urban\u00edstico","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402825,"slug":"direito-urbanistico-funcao-social-da-propriedade-funcao-social-das-cidades-e-principios-do-direito-urbanistico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sangramento persistente ap\u00f3s um procedimento de exodontia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o relativamente comum e que deve ser prevenida e manejada adequadamente pelo cirurgi\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o aos poss\u00edveis fatores de risco para sangramento p\u00f3sexodontia, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O uso abusivo de \u00e1lcool (etilismo) pode aumentar o risco de sangramento p\u00f3s exodontia. ( ) Pacientes anticoagulados, que apresentem INR at\u00e9 2,5, podem ser submetidos a procedimentos de exodontia com seguran\u00e7a. ( ) O uso prolongado de antibi\u00f3ticos de amplo espectro previamente \u00e0 exodontia, n\u00e3o interfere na hemostasia do paciente. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61475,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1873588,"hashId":"745da6db652677cc3a24eaa42ce8aece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sangramento persistente ap\u00f3s um procedimento de exodontia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o relativamente comum e que deve ser prevenida e manejada adequadamente pelo cirurgi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos poss\u00edveis fatores de risco para sangramento p\u00f3sexodontia, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso abusivo de \u00e1lcool (etilismo) pode aumentar o risco de sangramento p\u00f3s exodontia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pacientes anticoagulados, que apresentem INR at\u00e9 2,5, podem ser submetidos a procedimentos de exodontia com seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O uso prolongado de antibi\u00f3ticos de amplo espectro previamente \u00e0 exodontia, n\u00e3o interfere na hemostasia do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7211347,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7211347,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7211348,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7211349,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":7211350,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7211351,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/1873588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906,"slug":"medico-plantonista-area-clinico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aspecto dos compromissos referentes \u00e0s diferentes esferas de governo na gest\u00e3o do SUS, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) O Pacto pela Vida \u00e9 o compromisso dos gestores do SUS em torno da formula\u00e7\u00e3o realizada pelo governo federal para a\u00e7\u00f5es de impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.( ) O Pacto em Defesa do SUS envolve a\u00e7\u00f5es concretas e articuladas pelas tr\u00eas inst\u00e2ncias federativas no sentido de refor\u00e7ar o SUS como pol\u00edtica de Estado mais do que pol\u00edtica de governos.( ) O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades de cada ente federado de forma a diminuir as compet\u00eancias concorrentes e a tornar mais claro quem deve fazer o qu\u00ea.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico","id":13906,"slug":"medico-plantonista-area-clinico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulinia-sp-2016-fgv-medico-plantonista-area-clinico","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Cl\u00ednico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1873932,"hashId":"614bd91f5ff3731bfe7c1b2b937522ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aspecto dos compromissos referentes \u00e0s diferentes esferas de governo na gest\u00e3o do SUS, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto pela Vida \u00e9 o compromisso dos gestores do SUS em torno da formula\u00e7\u00e3o realizada pelo governo federal para a\u00e7\u00f5es de impacto sobre a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto em Defesa do SUS envolve a\u00e7\u00f5es concretas e articuladas pelas tr\u00eas inst\u00e2ncias federativas no sentido de refor\u00e7ar o SUS como pol\u00edtica de Estado mais do que pol\u00edtica de governos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Pacto de Gest\u00e3o estabelece as responsabilidades de cada ente federado de forma a diminuir as compet\u00eancias concorrentes e a tornar mais claro quem deve fazer o qu\u00ea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7212625,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7212624,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7212625,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7212626,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7212627,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7212628,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia e das Atribui\u00e7\u00f5es","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424071,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-e-das-atribuicoes"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1873932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre nova\u00e7\u00e3o, como forma de extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 18:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021923,"hashId":"385565772de5e7e425591dc931cfa52e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre nova\u00e7\u00e3o, como forma de extin\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7875598,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regra, havendo nova\u00e7\u00e3o, as garantias da d\u00edvida n\u00e3o s\u00e3o conservadas.","id":7875598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, havendo nova\u00e7\u00e3o, as garantias da d\u00edvida n\u00e3o s\u00e3o conservadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A expromiss\u00e3o n\u00e3o representa modalidade de nova\u00e7\u00e3o.","id":7875599,"corpo":"<p>A expromiss\u00e3o n\u00e3o representa modalidade de nova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es anul\u00e1veis n\u00e3o podem ser objeto de nova\u00e7\u00e3o.","id":7875600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obriga\u00e7\u00f5es anul\u00e1veis n\u00e3o podem ser objeto de nova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vencimento da d\u00edvida \u00e9 hip\u00f3tese de nova\u00e7\u00e3o.","id":7875601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prorroga\u00e7\u00e3o do prazo de vencimento da d\u00edvida \u00e9 hip\u00f3tese de nova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite a nova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.","id":7875602,"corpo":"<p>N\u00e3o se admite a nova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","oab":true,"nome":"Nova\u00e7\u00e3o (Art. 360 ao 367)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405938,"slug":"direito-civil-novacao-art-360-ao-367"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es adversas de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o todos os problemas causados por falta ou excesso de ilumina\u00e7\u00e3o (natural ou artificial). As condi\u00e7\u00f5es adversas de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o ofuscamento e penumbra. Sobre ofuscamento \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":73529,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-motorista","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 21:33:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2242833,"hashId":"f78a68fd95bc9a1af7a266cd769806a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es adversas de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o todos os problemas causados por falta ou excesso de ilumina\u00e7\u00e3o (natural ou artificial). As condi\u00e7\u00f5es adversas de ilumina\u00e7\u00e3o s\u00e3o ofuscamento e penumbra. Sobre ofuscamento \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8826049,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a falta de luz, dificuldade de avaliar a dist\u00e2ncia, menor visibilidade, dificuldade para ver e ser visto.","id":8826047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a falta de luz, dificuldade de avaliar a dist\u00e2ncia, menor visibilidade, dificuldade para ver e ser visto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o problemas com o acostamento, com a sinaliza\u00e7\u00e3o, buracos, pista escorregadia, curvas muito fechadas, sequ\u00eancia de v\u00e1rias curvas pr\u00f3ximas umas das outras, al\u00e9m de outros fatores complicadores muito comuns nas estradas e rodovias brasileiras.","id":8826048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o problemas com o acostamento, com a sinaliza\u00e7\u00e3o, buracos, pista escorregadia, curvas muito fechadas, sequ\u00eancia de v\u00e1rias curvas pr\u00f3ximas umas das outras, al\u00e9m de outros fatores complicadores muito comuns nas estradas e rodovias brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre quando h\u00e1 excesso de luz em dire\u00e7\u00e3o aos nossos olhos. ","id":8826049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando h\u00e1 excesso de luz em dire\u00e7\u00e3o aos nossos olhos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8826050,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514842,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ronaldo foi diagnosticado com hipercolesterolemia, e, antes de iniciar o tratamento medicamentoso, o m\u00e9dico sugeriu que ele procurasse um nutricionista para avaliar se era necess\u00e1rio modificar h\u00e1bitos alimentares. Uma das orienta\u00e7\u00f5es nutricionais que Ronaldo recebeu foi ","provas":[{"id":53195,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 21:58:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1608385,"hashId":"c4cf4b04cf5eac2a448229443b40c180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo foi diagnosticado com hipercolesterolemia, e, antes de iniciar o tratamento medicamentoso, o m\u00e9dico sugeriu que ele procurasse um nutricionista para avaliar se era necess\u00e1rio modificar h\u00e1bitos alimentares. Uma das orienta\u00e7\u00f5es nutricionais que Ronaldo recebeu foi <\/p>","resposta":6039758,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar \u201cleite\u201d de cerais ou de soja, caso seja necess\u00e1rio, e n\u00e3o consumir leites e iogurte. ","id":6039756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar \u201cleite\u201d de cerais ou de soja, caso seja necess\u00e1rio, e n\u00e3o consumir leites e iogurte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" preferir carne bovina magra e frutos do mar \u00e0 peixes gordos.","id":6039757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> preferir carne bovina magra e frutos do mar \u00e0 peixes gordos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preferir vegetais crus e cozidos \u00e0 vegetais preparados na m anteiga. ","id":6039758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preferir vegetais crus e cozidos \u00e0 vegetais preparados na m anteiga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar, diariamente, \u00f3leo de coco para temperar e cozinhar alimentos.","id":6039759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">usar, diariamente, \u00f3leo de coco para temperar e cozinhar alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 33 A 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dislipidemias","oab":false,"nome":"Dislipidemias","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418068,"slug":"nutricao-dislipidemias"}],"slug":"nutricao\/1608385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No fragmento, evidencia-se a figura de sintaxe denominada","provas":[{"id":58595,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Maranh\u00e3o","sigla":"IFMA","id":4727,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Sous\u00e2ndrade de Apoio ao Desenvolvimento da UFMA - FSADU","sigla":"FSADU","oab":false,"id":110,"slug":"fsadu"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifma-2016-fsadu-auditor-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FSADU - IFMA - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 22:09:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1766865,"hashId":"0966f74ffe329d31ea573f0a0eb4608a","enunciado":"<p>No fragmento, evidencia-se a figura de sintaxe denominada<\/p>","resposta":6735485,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hip\u00e9rbato.","id":6735485,"corpo":"<p>hip\u00e9rbato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antonom\u00e1sia.","id":6735486,"corpo":"<p>antonom\u00e1sia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anacoluto.","id":6735487,"corpo":"<p>anacoluto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole","id":6735488,"corpo":"<p>hip\u00e9rbole<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pleonasmo","id":6735489,"corpo":"<p>pleonasmo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Releia o seguinte fragmento extra\u00eddo do texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es 13, 14 e 15. \"Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia.\"","id":461566,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o seguinte fragmento extra\u00eddo do texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>13, 14 <\/strong>e <strong>15<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Como os motoristas andavam estressados, o plano foi colocar psic\u00f3logos nos pontos de engarrafamento. Enquanto os carros estavam parados, esses psic\u00f3logos deveriam abordar os motoristas e fazer com eles uma r\u00e1pida terapia.\"<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 15","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O litoral catarinense foi visitado por estrangeiros desde o s\u00e9culo XVI. Os primeiros europeus que viveram em solo catarinense foram: ","provas":[{"id":68128,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Advogado - 2016"},{"id":68137,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":68138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Sanitarista - 2016"},{"id":68161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista","id":21276,"slug":"medico-clinico-geral-e-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico-clinico-geral-e-plantonista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral e Plantonista - 2016"},{"id":68164,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 22:38:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2075409,"hashId":"b2b7e83e28695eb7bcafb7f65b106063","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O litoral catarinense foi visitado por estrangeiros desde o s\u00e9culo XVI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os primeiros europeus que viveram em solo catarinense foram: <\/p>","resposta":8108100,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1ufragos, aventureiros e degredados. ","id":8108100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e1ufragos, aventureiros e degredados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imigrantes italianos vindos do V\u00eaneto. ","id":8108101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imigrantes italianos vindos do V\u00eaneto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colonos portugueses vindos do continente. ","id":8108102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonos portugueses vindos do continente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colonos portugueses vindos dos arquip\u00e9lagos dos A\u00e7ores e Madeira. ","id":8108103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colonos portugueses vindos dos arquip\u00e9lagos dos A\u00e7ores e Madeira. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os membros da expedi\u00e7\u00e3o comandada por Binot Paulmier de Gonneville.","id":8108104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os membros da expedi\u00e7\u00e3o comandada por Binot Paulmier de Gonneville.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crici\u00fama - SC","oab":false,"nome":"Crici\u00fama - SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407461,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-criciuma-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73687,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus","sigla":"","id":5511,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-brejo-da-madre-de-deus-pe-2016-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Brejo da Madre de Deus - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 18:01:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2229039,"hashId":"eb529c8937a739c14b5de3f8fe11400b","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8764784,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A qualidade de associado \u00e9 intransmiss\u00edvel, se o estatuto n\u00e3o dispuser o contr\u00e1rio.","id":8764783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de associado \u00e9 intransmiss\u00edvel, se o estatuto n\u00e3o dispuser o contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo as associa\u00e7\u00f5es, as sociedades e as organiza\u00e7\u00f5es religiosas.","id":8764784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico externo as associa\u00e7\u00f5es, as sociedades e as organiza\u00e7\u00f5es religiosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado. ","id":8764785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s associa\u00e7\u00f5es, compete privativamente \u00e0 assembleia geral destituir os administradores e alterar o estatuto. ","id":8764786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s associa\u00e7\u00f5es, compete privativamente \u00e0 assembleia geral destituir os administradores e alterar o estatuto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As funda\u00e7\u00f5es poder\u00e3o constituir-se para fins de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","id":8764787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es poder\u00e3o constituir-se para fins de assist\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","oab":false,"nome":"Pessoa Jur\u00eddica de Direito P\u00fablico (Art. 40 ao 43)","pai":424863,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424867,"slug":"direito-civil-pessoa-juridica-de-direito-publico-art-40-ao-43"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem v\u00e1rios m\u00e9todos de planejamento estrat\u00e9gico que podem ser utilizados na elabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em um hospital. Quais s\u00e3o os momentos ou etapas previstos no m\u00e9todo de planejamento estrat\u00e9gico situacional para o processamento t\u00e9cnico pol\u00edtico dos problemas?","provas":[{"id":42112,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249,"slug":"analista-administrativo-area-gestao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-concurso-nacional-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-26 17:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1252236,"hashId":"00670fcaef235a772126850ee8121166","enunciado":"<p align=justify>Existem v\u00e1rios m\u00e9todos de planejamento\r\nestrat\u00e9gico que podem ser utilizados na\r\nelabora\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico em\r\num hospital. Quais s\u00e3o os momentos ou\r\netapas previstos no m\u00e9todo de planejamento\r\nestrat\u00e9gico situacional para o processamento\r\nt\u00e9cnico pol\u00edtico dos problemas?<\/p>","resposta":4535497,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explicativo, normativo, estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional.","id":4535497,"corpo":"<p align=justify>Explicativo, normativo, estrat\u00e9gico e t\u00e1tico-operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetivos, finalidades, metas, diretrizes fundamentais e planos.","id":4535498,"corpo":"<p align=justify>Objetivos, finalidades, metas, diretrizes\r\nfundamentais e planos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise interna e externa, objetivos e metas, implementa\u00e7\u00e3o e controle.","id":4535499,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise interna e externa, objetivos e metas,\r\nimplementa\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, miss\u00e3o, instrumentos prescritivos e quantitativos e controle e avalia\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias.","id":4535500,"corpo":"<p align=justify>Diagn\u00f3stico estrat\u00e9gico, miss\u00e3o, instrumentos\r\nprescritivos e quantitativos e controle e avalia\u00e7\u00e3o\r\ndas estrat\u00e9gias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise ambiental, estabelecimentos de objetivos, formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e controle operacional.","id":4535501,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise ambiental, estabelecimentos de objetivos,\r\nformula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias, implementa\u00e7\u00e3o de\r\nestrat\u00e9gias e controle operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1252236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bento da Silva adquiriu uma m\u00e1quina de lavar roupa e uma m\u00e1quina de passar roupa. Pedro Silva, vendedor das m\u00e1quinas, teria garantido o perfeito funcionamento delas e a m\u00e1quina de lavar roupa foi testada completando todo o seu ciclo, mas somente com a \u00e1gua. No dia seguinte ao da entrega do bem, Bento da Silva foi lavar as roupas de cama e a m\u00e1quina funcionou para a lavagem das roupas, mas n\u00e3o funcionou na fase da centrifuga\u00e7\u00e3o, e as roupas permaneceram completamente encharcadas. A m\u00e1quina de passar roupa funcionou perfeitamente. Diante desses fatos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66114,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Gestor de Contratos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 18:11:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2019528,"hashId":"d9cbe534dbc20d7ae0d54f879cd9291f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bento da Silva adquiriu uma m\u00e1quina de lavar roupa e uma m\u00e1quina de passar roupa. Pedro Silva, vendedor das m\u00e1quinas, teria garantido o perfeito funcionamento delas e a m\u00e1quina de lavar roupa foi testada completando todo o seu ciclo, mas somente com a \u00e1gua. No dia seguinte ao da entrega do bem, Bento da Silva foi lavar as roupas de cama e a m\u00e1quina funcionou para a lavagem das roupas, mas n\u00e3o funcionou na fase da centrifuga\u00e7\u00e3o, e as roupas permaneceram completamente encharcadas. A m\u00e1quina de passar roupa funcionou perfeitamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses fatos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864442,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O defeito apresentado caracteriza-se como v\u00edcio redibit\u00f3rio, ensejando necessariamente no desfazimento da aquisi\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas de lavar roupa e de passar roupa.","id":7864439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O defeito apresentado caracteriza-se como v\u00edcio redibit\u00f3rio, ensejando necessariamente no desfazimento da aquisi\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas de lavar roupa e de passar roupa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo que Pedro Silva n\u00e3o conhecesse o v\u00edcio ou defeito da m\u00e1quina de lavar roupa, dever\u00e1 restituir o que recebeu, bem como ressarcir Bento da Silva pelas perdas e danos, se houver.","id":7864440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que Pedro Silva n\u00e3o conhecesse o v\u00edcio ou defeito da m\u00e1quina de lavar roupa, dever\u00e1 restituir o que recebeu, bem como ressarcir Bento da Silva pelas perdas e danos, se houver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se Pedro Silva comprovar que n\u00e3o conhecia o v\u00edcio ou defeito do bem, n\u00e3o restar\u00e1 caracterizado o v\u00edcio redibit\u00f3rio e o neg\u00f3cio entabulado \u00e9 considerado v\u00e1lido.","id":7864441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Pedro Silva comprovar que n\u00e3o conhecia o v\u00edcio ou defeito do bem, n\u00e3o restar\u00e1 caracterizado o v\u00edcio redibit\u00f3rio e o neg\u00f3cio entabulado \u00e9 considerado v\u00e1lido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo para Bento da Silva denunciar o defeito para obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o tem natureza decadencial.","id":7864442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo para Bento da Silva denunciar o defeito para obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o tem natureza decadencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bento da Silva decair\u00e1 do direito de obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o se n\u00e3o denunciar o defeito no prazo m\u00e1ximo de noventa dias, contados da entrega efetiva dos bens.","id":7864443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bento da Silva decair\u00e1 do direito de obter a redibi\u00e7\u00e3o ou abatimento no pre\u00e7o se n\u00e3o denunciar o defeito no prazo m\u00e1ximo de noventa dias, contados da entrega efetiva dos bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o instituto da posse e seus efeitos.","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 18:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021916,"hashId":"101b3c8674a2237c4a644ff7e1ebcb4f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta sobre o instituto da posse e seus efeitos.<\/p>","resposta":7875563,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regra, o possuidor com justo t\u00edtulo tem em seu benef\u00edcio a presun\u00e7\u00e3o juris tantum de posse de boa-f\u00e9.","id":7875563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, o possuidor com justo t\u00edtulo tem em seu benef\u00edcio a presun\u00e7\u00e3o <em>juris tantum<\/em> de posse de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse \u00e9 um direito real, considerando-se possuidor todo aquele que tem de fato o exerc\u00edcio de algum dos poderes inerentes \u00e0 propriedade.","id":7875564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posse \u00e9 um direito real, considerando-se possuidor todo aquele que tem de fato o exerc\u00edcio de algum dos poderes inerentes \u00e0 propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O direito civil brasileiro n\u00e3o admite o desdobramento da posse como forma de atribuir a algu\u00e9m a posse direta e a outro a posse indireta sobre determinado bem.","id":7875565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito civil brasileiro n\u00e3o admite o desdobramento da posse como forma de atribuir a algu\u00e9m a posse direta e a outro a posse indireta sobre determinado bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por meio da usucapi\u00e3o extraordin\u00e1ria \u00e9 dispensado o exerc\u00edcio da posse ad usucapionem.","id":7875566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel por meio da usucapi\u00e3o extraordin\u00e1ria \u00e9 dispensado o exerc\u00edcio da posse <em>ad usucapionem.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao possuidor de m\u00e1-f\u00e9 n\u00e3o ser\u00e3o ressarcidas as benfeitorias por ele realizadas, seja de natureza necess\u00e1ria, \u00fatil ou voluptu\u00e1ria.","id":7875567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao possuidor de m\u00e1-f\u00e9 n\u00e3o ser\u00e3o ressarcidas as benfeitorias por ele realizadas, seja de natureza necess\u00e1ria, \u00fatil ou voluptu\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos contratos em geral, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66114,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Gestor de Contratos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-26 18:10:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2019521,"hashId":"732323b4d11223e617810dad0d71fbf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos contratos em geral, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7864413,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando houver no contrato de ades\u00e3o cl\u00e1usulas amb\u00edguas ou contradit\u00f3rias, dever-se-\u00e1 adotar a interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao estipulante.","id":7864409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver no contrato de ades\u00e3o cl\u00e1usulas amb\u00edguas ou contradit\u00f3rias, dever-se-\u00e1 adotar a interpreta\u00e7\u00e3o mais favor\u00e1vel ao estipulante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes a formula\u00e7\u00e3o de contratos at\u00edpicos.","id":7864410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 l\u00edcito \u00e0s partes a formula\u00e7\u00e3o de contratos at\u00edpicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva ou falecida.","id":7864411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser objeto de contrato a heran\u00e7a de pessoa viva ou falecida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os contratantes s\u00e3o obrigados a guardar, assim na conclus\u00e3o do contrato, como em sua execu\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios de improbidade e boa-f\u00e9.","id":7864412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratantes s\u00e3o obrigados a guardar, assim na conclus\u00e3o do contrato, como em sua execu\u00e7\u00e3o, os princ\u00edpios de improbidade e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A liberdade de contratar ser\u00e1 exercida em raz\u00e3o e nos limites da fun\u00e7\u00e3o social do contrato.","id":7864413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A liberdade de contratar ser\u00e1 exercida em raz\u00e3o e nos limites da fun\u00e7\u00e3o social do contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489072,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 4.320\/64 determina que a d\u00edvida flutuante compreende: I. Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida. II. A d\u00edvida de tributos a pagar. III. Os saques. IV. Os d\u00e9bitos de tesouraria. Est\u00e3o corretas as alternativas","provas":[{"id":62870,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fervedouro","sigla":"","id":666,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fervedouro-mg-2016-idecan-tecnico-tributario-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Fervedouro - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-27 04:06:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1925435,"hashId":"7f5f434f96515e569b0258749c34e191","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 4.320\/64 determina que a d\u00edvida flutuante compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A d\u00edvida de tributos a pagar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os saques. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os d\u00e9bitos de tesouraria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas<\/p>","resposta":7438155,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7438153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7438154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7438155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7438156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1925435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os deveres especiais do Profissional de Administra\u00e7\u00e3o estabelecidos pelo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Administra\u00e7\u00e3o, est\u00e1 incorreto afirmar que o Profissional de Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1:","provas":[{"id":44583,"cargo":{"descricao":"Administrador Fiscal","id":19177,"slug":"administrador-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o do Acre","sigla":"CRA AC","id":1934,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"cra-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cra-ac-ac-2016-quadrix-administrador-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRA AC - Administrador Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 09:16:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1348375,"hashId":"7c607b877bf07c7c692c046797062fc4","enunciado":"<p align=justify>Entre os deveres especiais do Profissional de Administra\u00e7\u00e3o estabelecidos pelo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Administra\u00e7\u00e3o, est\u00e1 incorreto afirmar que o Profissional de Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1:<\/p>","resposta":4940983,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter para com seus colegas a considera\u00e7\u00e3o, o apre\u00e7o, o respeito m\u00fatuo e a solidariedade que fortale\u00e7am a harmonia e o bom conceito da classe.","id":4940980,"corpo":"<p align=justify>ter para com seus colegas a considera\u00e7\u00e3o, o apre\u00e7o, o respeito m\u00fatuo e a solidariedade que fortale\u00e7am a harmonia e o bom conceito da classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar, com rela\u00e7\u00e3o aos colegas, fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras.","id":4940981,"corpo":"<p align=justify>evitar, com rela\u00e7\u00e3o aos colegas, fazer refer\u00eancias prejudiciais ou de qualquer modo desabonadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestigiar as entidades de classe, propugnando pela defesa da dignidade e dos direitos profissionais, a harmonia e a coes\u00e3o da categoria.","id":4940982,"corpo":"<p align=justify>prestigiar as entidades de classe, propugnando pela defesa da dignidade e dos direitos profissionais, a harmonia e a coes\u00e3o da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservar-se ao direito de recusar-se a desempenhar quaisquer cargos ou fun\u00e7\u00f5es, nas entidades de classe, sem necessidade de justificar o(s) motivo(s) de sua recusa.","id":4940983,"corpo":"<p align=justify>reservar-se ao direito de recusar-se a desempenhar quaisquer cargos ou fun\u00e7\u00f5es, nas entidades de classe, sem necessidade de justificar o(s) motivo(s) de sua recusa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"difundir e aprimorar a Administra\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia e como profiss\u00e3o.","id":4940984,"corpo":"<p align=justify>difundir e aprimorar a Administra\u00e7\u00e3o como ci\u00eancia e como profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Administrador","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Administrador","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":430282,"slug":"administracao-geral-codigo-de-etica-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/1348375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura conhecida como cadeia de valor, proposta por Porter (Mintzberg, Ahlstrand e Lampel, 2010), sugere que","provas":[{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:31:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2081322,"hashId":"aff0bdf702cc20996981f6d16e5b2f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura conhecida como cadeia de valor, proposta por Porter (Mintzberg, Ahlstrand e Lampel, 2010), sugere que<\/p>","resposta":8135826,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as estrat\u00e9gias de posicionamento sejam focadas em aspectos pol\u00edticos e sociais do ambiente, em detrimento do foco no fator econ\u00f4mico.","id":8135823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as estrat\u00e9gias de posicionamento sejam focadas em aspectos pol\u00edticos e sociais do ambiente, em detrimento do foco no fator econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma empresa deve diferenciar-se dos concorrentes, com base em desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os diversificados.","id":8135824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma empresa deve diferenciar-se dos concorrentes, com base em desenvolvimento de produtos e servi\u00e7os diversificados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia de lideran\u00e7a em custos n\u00e3o deve levar em conta ganho de experi\u00eancia ou uso de economia de escala para justificar pre\u00e7os mais altos.","id":8135825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma estrat\u00e9gia de lideran\u00e7a em custos n\u00e3o deve levar em conta ganho de experi\u00eancia ou uso de economia de escala para justificar pre\u00e7os mais altos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser desagregada em atividades prim\u00e1rias e de apoio, sendo as primeiras inerentes ao seu fluxo de produtos at\u00e9 o cliente.","id":8135826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser desagregada em atividades prim\u00e1rias e de apoio, sendo as primeiras inerentes ao seu fluxo de produtos at\u00e9 o cliente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lealdade do cliente \u00e0 marca de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vantagem nociva \u00e0 estrat\u00e9gia da diferencia\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o competitiva.","id":8135827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lealdade do cliente \u00e0 marca de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vantagem nociva \u00e0 estrat\u00e9gia da diferencia\u00e7\u00e3o de uma organiza\u00e7\u00e3o competitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mintzberg","oab":false,"nome":"Estruturas de Mintzberg","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417241,"slug":"administracao-geral-estruturas-de-mintzberg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Mintzberg, Ahlstrand e Lampel (2010), a estrat\u00e9gia na qual um padr\u00e3o realizado N\u00c3O era expressamente pretendido \u00e9 denominada","provas":[{"id":68327,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-administrador","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:31:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2081317,"hashId":"5ff1aa658ae760724e715ced319c876f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Mintzberg, Ahlstrand e Lampel (2010), a estrat\u00e9gia na qual um padr\u00e3o realizado N\u00c3O era expressamente pretendido \u00e9 denominada<\/p>","resposta":8135806,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deliberada.","id":8135802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deliberada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"divergente.","id":8135803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divergente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formativa.","id":8135804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitiva.","id":8135805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cognitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emergente.","id":8135806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emergente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mintzberg","oab":false,"nome":"Estruturas de Mintzberg","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417241,"slug":"administracao-geral-estruturas-de-mintzberg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":68138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:41:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2079226,"hashId":"478ae1afc489a556c83a1c2801d20f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>. <\/p>","resposta":8125811,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A turbidez \u00e9 proveniente da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias coradas dissolvidas na \u00e1gua, podendo ser considerada verdadeira e\/ou aparente. ","id":8125810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A turbidez \u00e9 proveniente da presen\u00e7a de subst\u00e2ncias coradas dissolvidas na \u00e1gua, podendo ser considerada verdadeira e\/ou aparente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a remo\u00e7\u00e3o de cor, turbidez e carga org\u00e2nica presentes nas \u00e1guas, torna-se necess\u00e1ria a desestabiliza\u00e7\u00e3o da dispers\u00e3o coloidal. ","id":8125811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a remo\u00e7\u00e3o de cor, turbidez e carga org\u00e2nica presentes nas \u00e1guas, torna-se necess\u00e1ria a desestabiliza\u00e7\u00e3o da dispers\u00e3o coloidal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que consiste na forma\u00e7\u00e3o de gr\u00e2nulos, atrav\u00e9s da rea\u00e7\u00e3o do coagulante. Os coagulantes mais usados no processo de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o os sais de metais \u00e0 base de iodo. ","id":8125812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que consiste na forma\u00e7\u00e3o de gr\u00e2nulos, atrav\u00e9s da rea\u00e7\u00e3o do coagulante. Os coagulantes mais usados no processo de coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o os sais de metais \u00e0 base de iodo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A flocula\u00e7\u00e3o antes da etapa de coagula\u00e7\u00e3o consiste no agrupamento das part\u00edculas eletricamente desestabilizadas (co\u00e1gulos), de modo a formar outras part\u00edculas maiores denominadas flocos. ","id":8125813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A flocula\u00e7\u00e3o antes da etapa de coagula\u00e7\u00e3o consiste no agrupamento das part\u00edculas eletricamente desestabilizadas (co\u00e1gulos), de modo a formar outras part\u00edculas maiores denominadas flocos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decanta\u00e7\u00e3o \u00e9 onde ocorre a uni\u00e3o f\u00edsica das part\u00edculas suspensas mais pesadas formadas durante a flocula\u00e7\u00e3o (flocos) no meio s\u00f3lido, as quais pela for\u00e7a da gravidade apresentam um movimento ascendente, depositando-se no fundo dos tanques decantadores formando uma massa s\u00f3lida denominada lodo. ","id":8125814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decanta\u00e7\u00e3o \u00e9 onde ocorre a uni\u00e3o f\u00edsica das part\u00edculas suspensas mais pesadas formadas durante a flocula\u00e7\u00e3o (flocos) no meio s\u00f3lido, as quais pela for\u00e7a da gravidade apresentam um movimento ascendente, depositando-se no fundo dos tanques decantadores formando uma massa s\u00f3lida denominada lodo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 potabilidade da \u00e1gua:Coluna 1 PotabilidadePadr\u00e3o Organol\u00e9pticoPadr\u00e3o de Potabilidade\u00c1gua tratada\u00c1gua Pot\u00e1velColuna 2 Descri\u00e7\u00e3o(_) Conjunto de par\u00e2metros caracterizados por provocar est\u00edmulos sensoriais que afetam a aceita\u00e7\u00e3o para consumo humano, mas que n\u00e3o necessariamente implicam risco \u00e0 sa\u00fade.(_) \u00c1gua que atenda ao padr\u00e3o de potabilidade estabelecido nesta Portaria e que n\u00e3o ofere\u00e7a riscos \u00e0 sa\u00fade.(_) Conjunto de valores permitidos como par\u00e2metro da qualidade da \u00e1gua para consumo humano.(_) \u00c1gua submetida a processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou combina\u00e7\u00e3o destes, visando atender ao padr\u00e3o de potabilidade.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":68138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:39:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2079219,"hashId":"960ae75fe0507f73a6e55a33e147ddb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 potabilidade da \u00e1gua:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Potabilidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Padr\u00e3o Organol\u00e9ptico<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Padr\u00e3o de Potabilidade<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c1gua tratada<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c1gua Pot\u00e1vel<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong> Descri\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Conjunto de par\u00e2metros caracterizados por provocar est\u00edmulos sensoriais que afetam a aceita\u00e7\u00e3o para consumo humano, mas que n\u00e3o necessariamente implicam risco \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u00c1gua que atenda ao padr\u00e3o de potabilidade estabelecido nesta Portaria e que n\u00e3o ofere\u00e7a riscos \u00e0 sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Conjunto de valores permitidos como par\u00e2metro da qualidade da \u00e1gua para consumo humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) \u00c1gua submetida a processos f\u00edsicos, qu\u00edmicos ou combina\u00e7\u00e3o destes, visando atender ao padr\u00e3o de potabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":8125776,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4","id":8125775,"corpo":"<p>1 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 3","id":8125776,"corpo":"<p>1 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1","id":8125777,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1","id":8125778,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1","id":8125779,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 3 \u2022 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/2079219","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo, qual \u00e9 correta?","provas":[{"id":68823,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp-2016-astec-advogado","tipo":1,"nome":"ASTEC - Prefeitura de Ibitinga - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:34:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2093461,"hashId":"fabd44a8933f76a3b193c83b986195be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo, qual \u00e9 <strong>correta<\/strong>?<\/p>","resposta":8184155,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 incompetente para processo e julgar a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria ajuizada em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio do direito de greve pelos trabalhadores da iniciativa privada.","id":8184152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A justi\u00e7a do trabalho \u00e9 incompetente para processo e julgar a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria ajuizada em decorr\u00eancia do exerc\u00edcio do direito de greve pelos trabalhadores da iniciativa privada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preposto para que possa representar a empresa de maneira correta n\u00e3o deve ser empregado dela.","id":8184153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O preposto para que possa representar a empresa de maneira correta n\u00e3o deve ser empregado dela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia do reclamante em primeira audi\u00eancia, necessariamente constituir\u00e1 motivo para agendamento de nova audi\u00eancia, sem possibilidade de arquivamento da reclama\u00e7\u00e3o.","id":8184154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia do reclamante em primeira audi\u00eancia, necessariamente constituir\u00e1 motivo para agendamento de nova audi\u00eancia, sem possibilidade de arquivamento da reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a aus\u00eancia for do reclamado, ser\u00e1 reconhecida revelia e aplicar-se-\u00e1 pena de confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato. ","id":8184155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a aus\u00eancia for do reclamado, ser\u00e1 reconhecida revelia e aplicar-se-\u00e1 pena de confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revelia e seus efeitos","oab":true,"nome":"Revelia e seus efeitos","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406847,"slug":"direito-processual-do-trabalho-revelia-e-seus-efeitos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2093461","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo: A escolha de um manancial para abastecimento de \u00e1gua depende da sua capacidade de atender \u00e0s necessidades de uma comunidade. Todo e qualquer sistema \u00e9 projetado para servir uma comunidade, por certo per\u00edodo de tempo. Para o c\u00e1lculo do consumo prov\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio saber: a popula\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 atendida, a quantidade m\u00e9dia di\u00e1ria gasta por cada um dos consumidores e a varia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria e varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do consumo. O consumo per capita \u00e9 um par\u00e2metro bastante vari\u00e1vel entre diferentes localidades brasileiras e depende de diversos fatores, tais como: h\u00e1bitos higi\u00eanicos e culturais da comunidade; a quantidade de micromedi\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua; as instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rios dos im\u00f3veis; a abund\u00e2ncia ou escassez de mananciais; a intermit\u00eancia ou regularidade de abastecimento, entre outros. A capta\u00e7\u00e3o em mananciais superficiais \u00e9 efetuada nos rios, lagos ou represas, por gravidade ou bombeamento. Quando realizada por bombeamento, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar conjuntos de motobombas que extraem a \u00e1gua no local de capta\u00e7\u00e3o e a enviam para uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento. Os conjuntos de motobombas ficam dispostos em local denominado casa de m\u00e1quinas, que \u00e9 geralmente constru\u00edda junto ao ponto de capta\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:36:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2079201,"hashId":"8a5731ee7fc8e13fcec23100f371d413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A escolha de um manancial para abastecimento de \u00e1gua depende da sua capacidade de atender \u00e0s necessidades de uma comunidade. Todo e qualquer sistema \u00e9 projetado para servir uma comunidade, por certo per\u00edodo de tempo. Para o c\u00e1lculo do consumo prov\u00e1vel, \u00e9 necess\u00e1rio saber: a popula\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 atendida, a quantidade m\u00e9dia di\u00e1ria gasta por cada um dos consumidores e a varia\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria e varia\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do consumo. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O consumo per capita \u00e9 um par\u00e2metro bastante vari\u00e1vel entre diferentes localidades brasileiras e depende de diversos fatores, tais como: h\u00e1bitos higi\u00eanicos e culturais da comunidade; a quantidade de micromedi\u00e7\u00e3o do sistema de abastecimento de \u00e1gua; as instala\u00e7\u00f5es e os equipamentos hidr\u00e1ulico-sanit\u00e1rios dos im\u00f3veis; a abund\u00e2ncia ou escassez de mananciais; a intermit\u00eancia ou regularidade de abastecimento, entre outros. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A capta\u00e7\u00e3o em mananciais superficiais \u00e9 efetuada nos rios, lagos ou represas, por gravidade ou bombeamento. Quando realizada por bombeamento, \u00e9 necess\u00e1rio utilizar conjuntos de motobombas que extraem a \u00e1gua no local de capta\u00e7\u00e3o e a enviam para uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento. Os conjuntos de motobombas ficam dispostos em local denominado casa de m\u00e1quinas, que \u00e9 geralmente constru\u00edda junto ao ponto de capta\u00e7\u00e3o. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8125689,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. ","id":8125685,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3. ","id":8125686,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8125687,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8125688,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8125689,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental servem de refer\u00eancia nos estudos ambientais para identificar e avaliar os impactos causados ao ambiente pelo desenvolvimento de um projeto. O m\u00e9todo de estabelece a sequ\u00eancia de ________ impactos ambientais desencadeados por uma a\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de gr\u00e1ficos ou diagramas, permitindo tra\u00e7ar o conjunto de a\u00e7\u00f5es que o causaram direta e\/ou indiretamente. Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto. ","provas":[{"id":68138,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 09:37:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":2079207,"hashId":"2e4d14701fabd1765128a36df60afe82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental servem de refer\u00eancia nos estudos ambientais para identificar e avaliar os impactos causados ao ambiente pelo desenvolvimento de um projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de estabelece a sequ\u00eancia de ________ impactos ambientais desencadeados por uma a\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s de gr\u00e1ficos ou diagramas, permitindo tra\u00e7ar o conjunto de a\u00e7\u00f5es que o causaram direta e\/ou indiretamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> a lacuna do texto. <\/p>","resposta":8125717,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Batelle ","id":8125715,"corpo":"<p>Batelle <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simula\u00e7\u00e3o ","id":8125716,"corpo":"<p>Simula\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redes de intera\u00e7\u00e3o ","id":8125717,"corpo":"<p>Redes de intera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas ","id":8125718,"corpo":"<p>Sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Matriz de intera\u00e7\u00e3o ","id":8125719,"corpo":"<p>Matriz de intera\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas abaixo e marque a incorreta:","provas":[{"id":68823,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp-2016-astec-advogado","tipo":1,"nome":"ASTEC - Prefeitura de Ibitinga - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 10:11:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2093445,"hashId":"c57391e7aef666ead88f3eb92b52753d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas abaixo e marque a <strong>incorreta<\/strong>:<\/p>","resposta":8184084,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O agravo retido deixou de existir no NCPC; a partir de agora as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que estiverem sujeitas a agravo de instrumento precluem, podendo ser mencionadas em sede de preliminar de apela\u00e7\u00e3o.","id":8184082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O agravo retido deixou de existir no NCPC; a partir de agora as decis\u00f5es interlocut\u00f3rias que estiverem sujeitas a agravo de instrumento precluem, podendo ser mencionadas em sede de preliminar de apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es.","id":8184083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, ainda que publicadas em cart\u00f3rio ou disponibilizadas nos autos eletr\u00f4nicos antes da entrada em vigor do CPC, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es. ","id":8184084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es resolvidas na fase de conhecimento, se a decis\u00e3o a seu respeito n\u00e3o comportar agravo de instrumento, ainda que publicadas em cart\u00f3rio ou disponibilizadas nos autos eletr\u00f4nicos antes da entrada em vigor do CPC, n\u00e3o s\u00e3o cobertas pela preclus\u00e3o e devem ser suscitadas em preliminar de apela\u00e7\u00e3o, eventualmente interposta contra a decis\u00e3o final, ou nas contrarraz\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dever de fundamenta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica (art. 489, CPC-2015) se aplica a todos os processos pendentes de decis\u00e3o ao tempo da entrada em vigor do CPC, ainda que conclusos os autos antes da sua vig\u00eancia.","id":8184085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dever de fundamenta\u00e7\u00e3o anal\u00edtica (art. 489, CPC-2015) se aplica a todos os processos pendentes de decis\u00e3o ao tempo da entrada em vigor do CPC, ainda que conclusos os autos antes da sua vig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o Interlocut\u00f3ria","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o Interlocut\u00f3ria","pai":415750,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423038,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-decisao-interlocutoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rol do art. 1.015, CPC","oab":false,"nome":"Rol do art. 1.015, CPC","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424544,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rol-do-art-1-015-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2093445","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Organiza\u00e7\u00e3o Municipal de Miguel Pereira, especificamente da Sess\u00e3o que trata da Compet\u00eancia do Munic\u00edpio, considere as afirmativas a seguir. I. Ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, fiscalizar, nos locais de venda, os pesos, as medidas e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos g\u00eaneros aliment\u00edcios.\nII. Promover os servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de estradas e caminhos municipais \u00e9 compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o.\nIII. \u00c9 da compet\u00eancia administrativa privativa do Munic\u00edpio fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.\nIV. Estabelecer e implantar pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito \u00e9 compet\u00eancia administrativa comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado.\nV. O Munic\u00edpio tem compet\u00eancia para suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, em qualquer hip\u00f3tese.\nO n\u00famero de afirmativas CORRETAS \u00e9:","provas":[{"id":45619,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-advogado","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Advogado - 2016"},{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 11:10:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1381708,"hashId":"c866833eb28fb92aa0e9431549b7f7a8","enunciado":"<p>Sobre a Organiza\u00e7\u00e3o Municipal de Miguel Pereira, especificamente da Sess\u00e3o que trata da Compet\u00eancia do Munic\u00edpio, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p><br><\/p><p>I. Ao Munic\u00edpio compete prover a tudo quanto diga respeito ao seu peculiar interesse e ao bem-estar de sua popula\u00e7\u00e3o, cabendo-lhe, privativamente, fiscalizar, nos locais de venda, os pesos, as medidas e as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias dos g\u00eaneros aliment\u00edcios.\n<\/p><p>II. Promover os servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de estradas e caminhos municipais \u00e9 compet\u00eancia comum do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o.\n<\/p><p>III. \u00c9 da compet\u00eancia administrativa privativa do Munic\u00edpio fomentar a produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e organizar o abastecimento alimentar.\n<\/p><p>IV. Estabelecer e implantar pol\u00edtica de educa\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito \u00e9 compet\u00eancia administrativa comum do Munic\u00edpio, da Uni\u00e3o e do Estado.\n<\/p><p>V. O Munic\u00edpio tem compet\u00eancia para suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual, em qualquer hip\u00f3tese.\n<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de afirmativas CORRETAS \u00e9:<\/p>","resposta":5080775,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma","id":5080774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas","id":5080775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":5080776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro","id":5080777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quatro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418077,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1381708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa onde a palavra acentua-se graficamente pela mesma regra aplicada na palavra destacada no trecho \u201c... carregamos um \u00f4nus ...\u201d.","provas":[{"id":45619,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-advogado","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Advogado - 2016"},{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 11:10:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1381689,"hashId":"79ec036c7a29501e534e50dd36cdb106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa onde a palavra acentua-se graficamente pela mesma regra aplicada na palavra destacada no trecho <em>\u201c... carregamos um <u>\u00f4nus <\/u>...\u201d.<\/em><\/p>","resposta":5080700,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f4nibus","id":5080698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f4nibus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3dio","id":5080699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3dio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c\u00e2ncer","id":5080700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e2ncer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00fatero","id":5080701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00fatero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08. A MENTIROSA LIBERDADE Lya LuftComecei a escrever um novo livro, sobre os mitos e mentiras que nossa cultura exp\u00f5e em prateleiras enfeitadas, para que a gente enfie esse material na cabe\u00e7a e, pior, na alma \u2013 como se fosse algod\u00e3o-doce colorido. Com ele chegam os medos que tudo isso nos inspira: medo de n\u00e3o estar bem enquadrados, medo de n\u00e3o ser valorizados pela turma, medo de n\u00e3o ser suficientemente ricos, magros, musculosos, de n\u00e3o participar da melhor balada, do clube mais chique, de n\u00e3o ter feito a viagem certa nem possuir a tecnologia de ponta no celular. Medo de n\u00e3o ser livres.Na verdade, estamos presos numa rede de falsas liberdades. Nunca se falou tanto em liberdade, e poucas vezes fomos t\u00e3o pressionados por exig\u00eancias absurdas, que constituem o que chamo a s\u00edndrome do \u201cter de\u201d. Fala-se em liberdade de escolha, mas somos conduzidos pela propaganda como gado para o matadouro, e as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o tantas que n\u00e3o conseguimos escolher com calma. Medicados como somos (a press\u00e3o, a gordura, a fadiga, a ins\u00f4nia, o sono, a depress\u00e3o e a euforia, a solid\u00e3o e o medo tratados a rem\u00e9dio), cedo recorremos a expedientes, porque nossa libido, quimicamente cerceada, falha, e a alegria, de tanta tens\u00e3o, nos escapa.Preenchem-se fendas e falhas, manchas se removem, suspendem-se prazeres como sendo risco e extravag\u00e2ncia, e nos ligamos no espelho: algu\u00e9m por a\u00ed \u00e9 mais eficiente, moderno, valorizado e belo que eu? Algu\u00e9m mora num condom\u00ednio melhor que o meu? Em fileira ao longo das paredes, temos de parecer todos iguais nessa dan\u00e7a de enganos. Sobretudo, sempre jovens. Nunca se p\u00f4de viver tanto tempo e com t\u00e3o boa qualidade, mas no atual endeusamento da juventude, como se s\u00f3 jovens merecessem amor, vit\u00f3rias e sucesso, carregamos mais um \u00f4nus pesad\u00edssimo e cruel: temos de enganar o tempo, temos de aparentar 15 anos se temos 30, 40 anos se temos 60, e 50 se temos 80 anos de idade. A deusa juventude traz vantagens, mas eu n\u00e3o a quereria para sempre: talvez nela sejamos mais bonitos, quem sabe mais cheios de planos e possibilidades, mas sabemos discernir as coisas que divisamos, podemos optar com a m\u00ednima seguran\u00e7a, conseguimos olhar, analisar e curtir \u2013 ou nos falta o que vem depois: maturidade?Parece que do come\u00e7o ao fim passamos a vida sendo cobrados: O que voc\u00ea vai ser? O que vai estudar? Como? Fracassou em mais um vestibular? J\u00e1 transou? Nunca transou? Treze anos e ainda n\u00e3o ficou? E ainda n\u00e3o bebeu? Nem experimentou uma maconhazinha sequer? E um Viagra para melhorar ainda mais? Ainda aguenta os chatos dos pais? Saiba que eles o controlam sob o pretexto de que o amam. Sai dessa! J\u00e1 precisa trabalhar? Que chatice! E depois: Quarenta anos ganhando t\u00e3o pouco e trabalhando tanto? E n\u00e3o tem aquele carro? Nunca esteve naquele resort?Talvez a gente possa escapar dessas cobran\u00e7as sendo mais natural, cumprindo deveres reais, curtindo a vida sem se atordoar. Nadar contra toda essa louca correnteza. Ter opini\u00f5es pr\u00f3prias, amadurecer, ajuda. Combater a \u00e2nsia por coisas que nem queremos, ignorar ofertas no fundo desinteressantes, como roupas rid\u00edculas e viagens sem gra\u00e7a, isso ajuda. Descobrir o que queremos e podemos \u00e9 um bom aprendizado, mas leva algum tempo: n\u00e3o \u00e9 preciso escalar o Himalaia social nem ser uma linda mulher nem um homem poderoso. \u00c9 poss\u00edvel estar contente e ter projetos bem depois dos 40 anos, sem um iate, f\u00edsico perfeito e grande fortuna. Sem cumprir tantas obriga\u00e7\u00f5es f\u00fateis e in\u00fateis, como nos ordenam os mitos e mentiras de uma sociedade insegura, desorientada, em crise. Liberdade n\u00e3o vem de correr atr\u00e1s de \u201cdeveres\u201d impostos de fora, mas de construir a nossa exist\u00eancia, para a qual, com todo esse esfor\u00e7o e desgaste, sobra t\u00e3o pouco tempo. N\u00e3o temos de correr angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar a vida, sem liberdade para descobrir o que a gente gostaria mesmo de ter feito.(Dispon\u00edvel em Artigos &amp; Id\u00e9ias, 21\/03\/2009, VEJA \u2013 ONLINE)","id":418075,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MENTIROSA LIBERDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Lya Luft<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comecei a escrever um novo livro, sobre os mitos e mentiras que nossa cultura exp\u00f5e em prateleiras enfeitadas, para que a gente enfie esse material na cabe\u00e7a e, pior, na alma \u2013 como se fosse algod\u00e3o-doce colorido. Com ele chegam os medos que tudo isso nos inspira: medo de n\u00e3o estar bem enquadrados, medo de n\u00e3o ser valorizados pela turma, medo de n\u00e3o ser suficientemente ricos, magros, musculosos, de n\u00e3o participar da melhor balada, do clube mais chique, de n\u00e3o ter feito a viagem certa nem possuir a tecnologia de ponta no celular. Medo de n\u00e3o ser livres.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na verdade, estamos presos numa rede de falsas liberdades. Nunca se falou tanto em liberdade, e poucas vezes fomos t\u00e3o pressionados por exig\u00eancias absurdas, que constituem o que chamo a s\u00edndrome do \u201cter de\u201d. Fala-se em liberdade de escolha, mas somos conduzidos pela propaganda como gado para o matadouro, e as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o tantas que n\u00e3o conseguimos escolher com calma. Medicados como somos (a press\u00e3o, a gordura, a fadiga, a ins\u00f4nia, o sono, a depress\u00e3o e a euforia, a solid\u00e3o e o medo tratados a rem\u00e9dio), cedo recorremos a expedientes, porque nossa libido, quimicamente cerceada, falha, e a alegria, de tanta tens\u00e3o, nos escapa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Preenchem-se fendas e falhas, manchas se removem, suspendem-se prazeres como sendo risco e extravag\u00e2ncia, e nos ligamos no espelho: algu\u00e9m por a\u00ed \u00e9 mais eficiente, moderno, valorizado e belo que eu? Algu\u00e9m mora num condom\u00ednio melhor que o meu? Em fileira ao longo das paredes, temos de parecer todos iguais nessa dan\u00e7a de enganos. Sobretudo, sempre jovens. Nunca se p\u00f4de viver tanto tempo e com t\u00e3o boa qualidade, mas no atual endeusamento da juventude, como se s\u00f3 jovens merecessem amor, vit\u00f3rias e sucesso, carregamos mais um \u00f4nus pesad\u00edssimo e cruel: temos de enganar o tempo, temos de aparentar 15 anos se temos 30, 40 anos se temos 60, e 50 se temos 80 anos de idade. A deusa juventude traz vantagens, mas eu n\u00e3o a quereria para sempre: talvez nela sejamos mais bonitos, quem sabe mais cheios de planos e possibilidades, mas sabemos discernir as coisas que divisamos, podemos optar com a m\u00ednima seguran\u00e7a, conseguimos olhar, analisar e curtir \u2013 ou nos falta o que vem depois: maturidade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece que do come\u00e7o ao fim passamos a vida sendo cobrados: O que voc\u00ea vai ser? O que vai estudar? Como? Fracassou em mais um vestibular? J\u00e1 transou? Nunca transou? Treze anos e ainda n\u00e3o ficou? E ainda n\u00e3o bebeu? Nem experimentou uma maconhazinha sequer? E um Viagra para melhorar ainda mais? Ainda aguenta os chatos dos pais? Saiba que eles o controlam sob o pretexto de que o amam. Sai dessa! J\u00e1 precisa trabalhar? Que chatice! E depois: Quarenta anos ganhando t\u00e3o pouco e trabalhando tanto? E n\u00e3o tem aquele carro? Nunca esteve naquele resort?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Talvez a gente possa escapar dessas cobran\u00e7as sendo mais natural, cumprindo deveres reais, curtindo a vida sem se atordoar. Nadar contra toda essa louca correnteza. Ter opini\u00f5es pr\u00f3prias, amadurecer, ajuda. Combater a \u00e2nsia por coisas que nem queremos, ignorar ofertas no fundo desinteressantes, como roupas rid\u00edculas e viagens sem gra\u00e7a, isso ajuda. Descobrir o que queremos e podemos \u00e9 um bom aprendizado, mas leva algum tempo: n\u00e3o \u00e9 preciso escalar o Himalaia social nem ser uma linda mulher nem um homem poderoso. \u00c9 poss\u00edvel estar contente e ter projetos bem depois dos 40 anos, sem um iate, f\u00edsico perfeito e grande fortuna. Sem cumprir tantas obriga\u00e7\u00f5es f\u00fateis e in\u00fateis, como nos ordenam os mitos e mentiras de uma sociedade insegura, desorientada, em crise. Liberdade n\u00e3o vem de correr atr\u00e1s de \u201cdeveres\u201d impostos de fora, mas de construir a nossa exist\u00eancia, para a qual, com todo esse esfor\u00e7o e desgaste, sobra t\u00e3o pouco tempo. N\u00e3o temos de correr angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar a vida, sem liberdade para descobrir o que a gente gostaria mesmo de ter feito.<\/p><p>(<em>Dispon\u00edvel em Artigos &amp; Id\u00e9ias, 21\/03\/2009, VEJA \u2013 ONLINE<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1381689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c... angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar a vida, sem liberdade para descobrir o que a gente gostaria...\u201d. Os termos \u201ca vida\u201d e \u201co\u201d, destacados no trecho anterior, s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":45619,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-advogado","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Advogado - 2016"},{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 11:10:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1381694,"hashId":"1e473b62891347df2a6553e68983395d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c... angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar <u>a vida<\/u>, sem liberdade para descobrir <u>o<\/u> que a gente gostaria...\u201d<\/em>. Os termos \u201ca vida\u201d e \u201co\u201d, destacados no trecho anterior, s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5080720,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto indireto e artigo;","id":5080718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto indireto e artigo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sujeito e pronome obl\u00edquo;","id":5080719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sujeito e pronome obl\u00edquo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto direto e pronome demonstrativo;","id":5080720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto direto e pronome demonstrativo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complemento nominal e artigo definido.","id":5080721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complemento nominal e artigo definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08. A MENTIROSA LIBERDADE Lya LuftComecei a escrever um novo livro, sobre os mitos e mentiras que nossa cultura exp\u00f5e em prateleiras enfeitadas, para que a gente enfie esse material na cabe\u00e7a e, pior, na alma \u2013 como se fosse algod\u00e3o-doce colorido. Com ele chegam os medos que tudo isso nos inspira: medo de n\u00e3o estar bem enquadrados, medo de n\u00e3o ser valorizados pela turma, medo de n\u00e3o ser suficientemente ricos, magros, musculosos, de n\u00e3o participar da melhor balada, do clube mais chique, de n\u00e3o ter feito a viagem certa nem possuir a tecnologia de ponta no celular. Medo de n\u00e3o ser livres.Na verdade, estamos presos numa rede de falsas liberdades. Nunca se falou tanto em liberdade, e poucas vezes fomos t\u00e3o pressionados por exig\u00eancias absurdas, que constituem o que chamo a s\u00edndrome do \u201cter de\u201d. Fala-se em liberdade de escolha, mas somos conduzidos pela propaganda como gado para o matadouro, e as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o tantas que n\u00e3o conseguimos escolher com calma. Medicados como somos (a press\u00e3o, a gordura, a fadiga, a ins\u00f4nia, o sono, a depress\u00e3o e a euforia, a solid\u00e3o e o medo tratados a rem\u00e9dio), cedo recorremos a expedientes, porque nossa libido, quimicamente cerceada, falha, e a alegria, de tanta tens\u00e3o, nos escapa.Preenchem-se fendas e falhas, manchas se removem, suspendem-se prazeres como sendo risco e extravag\u00e2ncia, e nos ligamos no espelho: algu\u00e9m por a\u00ed \u00e9 mais eficiente, moderno, valorizado e belo que eu? Algu\u00e9m mora num condom\u00ednio melhor que o meu? Em fileira ao longo das paredes, temos de parecer todos iguais nessa dan\u00e7a de enganos. Sobretudo, sempre jovens. Nunca se p\u00f4de viver tanto tempo e com t\u00e3o boa qualidade, mas no atual endeusamento da juventude, como se s\u00f3 jovens merecessem amor, vit\u00f3rias e sucesso, carregamos mais um \u00f4nus pesad\u00edssimo e cruel: temos de enganar o tempo, temos de aparentar 15 anos se temos 30, 40 anos se temos 60, e 50 se temos 80 anos de idade. A deusa juventude traz vantagens, mas eu n\u00e3o a quereria para sempre: talvez nela sejamos mais bonitos, quem sabe mais cheios de planos e possibilidades, mas sabemos discernir as coisas que divisamos, podemos optar com a m\u00ednima seguran\u00e7a, conseguimos olhar, analisar e curtir \u2013 ou nos falta o que vem depois: maturidade?Parece que do come\u00e7o ao fim passamos a vida sendo cobrados: O que voc\u00ea vai ser? O que vai estudar? Como? Fracassou em mais um vestibular? J\u00e1 transou? Nunca transou? Treze anos e ainda n\u00e3o ficou? E ainda n\u00e3o bebeu? Nem experimentou uma maconhazinha sequer? E um Viagra para melhorar ainda mais? Ainda aguenta os chatos dos pais? Saiba que eles o controlam sob o pretexto de que o amam. Sai dessa! J\u00e1 precisa trabalhar? Que chatice! E depois: Quarenta anos ganhando t\u00e3o pouco e trabalhando tanto? E n\u00e3o tem aquele carro? Nunca esteve naquele resort?Talvez a gente possa escapar dessas cobran\u00e7as sendo mais natural, cumprindo deveres reais, curtindo a vida sem se atordoar. Nadar contra toda essa louca correnteza. Ter opini\u00f5es pr\u00f3prias, amadurecer, ajuda. Combater a \u00e2nsia por coisas que nem queremos, ignorar ofertas no fundo desinteressantes, como roupas rid\u00edculas e viagens sem gra\u00e7a, isso ajuda. Descobrir o que queremos e podemos \u00e9 um bom aprendizado, mas leva algum tempo: n\u00e3o \u00e9 preciso escalar o Himalaia social nem ser uma linda mulher nem um homem poderoso. \u00c9 poss\u00edvel estar contente e ter projetos bem depois dos 40 anos, sem um iate, f\u00edsico perfeito e grande fortuna. Sem cumprir tantas obriga\u00e7\u00f5es f\u00fateis e in\u00fateis, como nos ordenam os mitos e mentiras de uma sociedade insegura, desorientada, em crise. Liberdade n\u00e3o vem de correr atr\u00e1s de \u201cdeveres\u201d impostos de fora, mas de construir a nossa exist\u00eancia, para a qual, com todo esse esfor\u00e7o e desgaste, sobra t\u00e3o pouco tempo. N\u00e3o temos de correr angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar a vida, sem liberdade para descobrir o que a gente gostaria mesmo de ter feito.(Dispon\u00edvel em Artigos &amp; Id\u00e9ias, 21\/03\/2009, VEJA \u2013 ONLINE)","id":418075,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Leia atentamente o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MENTIROSA LIBERDADE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>Lya Luft<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Comecei a escrever um novo livro, sobre os mitos e mentiras que nossa cultura exp\u00f5e em prateleiras enfeitadas, para que a gente enfie esse material na cabe\u00e7a e, pior, na alma \u2013 como se fosse algod\u00e3o-doce colorido. Com ele chegam os medos que tudo isso nos inspira: medo de n\u00e3o estar bem enquadrados, medo de n\u00e3o ser valorizados pela turma, medo de n\u00e3o ser suficientemente ricos, magros, musculosos, de n\u00e3o participar da melhor balada, do clube mais chique, de n\u00e3o ter feito a viagem certa nem possuir a tecnologia de ponta no celular. Medo de n\u00e3o ser livres.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na verdade, estamos presos numa rede de falsas liberdades. Nunca se falou tanto em liberdade, e poucas vezes fomos t\u00e3o pressionados por exig\u00eancias absurdas, que constituem o que chamo a s\u00edndrome do \u201cter de\u201d. Fala-se em liberdade de escolha, mas somos conduzidos pela propaganda como gado para o matadouro, e as op\u00e7\u00f5es s\u00e3o tantas que n\u00e3o conseguimos escolher com calma. Medicados como somos (a press\u00e3o, a gordura, a fadiga, a ins\u00f4nia, o sono, a depress\u00e3o e a euforia, a solid\u00e3o e o medo tratados a rem\u00e9dio), cedo recorremos a expedientes, porque nossa libido, quimicamente cerceada, falha, e a alegria, de tanta tens\u00e3o, nos escapa.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Preenchem-se fendas e falhas, manchas se removem, suspendem-se prazeres como sendo risco e extravag\u00e2ncia, e nos ligamos no espelho: algu\u00e9m por a\u00ed \u00e9 mais eficiente, moderno, valorizado e belo que eu? Algu\u00e9m mora num condom\u00ednio melhor que o meu? Em fileira ao longo das paredes, temos de parecer todos iguais nessa dan\u00e7a de enganos. Sobretudo, sempre jovens. Nunca se p\u00f4de viver tanto tempo e com t\u00e3o boa qualidade, mas no atual endeusamento da juventude, como se s\u00f3 jovens merecessem amor, vit\u00f3rias e sucesso, carregamos mais um \u00f4nus pesad\u00edssimo e cruel: temos de enganar o tempo, temos de aparentar 15 anos se temos 30, 40 anos se temos 60, e 50 se temos 80 anos de idade. A deusa juventude traz vantagens, mas eu n\u00e3o a quereria para sempre: talvez nela sejamos mais bonitos, quem sabe mais cheios de planos e possibilidades, mas sabemos discernir as coisas que divisamos, podemos optar com a m\u00ednima seguran\u00e7a, conseguimos olhar, analisar e curtir \u2013 ou nos falta o que vem depois: maturidade?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Parece que do come\u00e7o ao fim passamos a vida sendo cobrados: O que voc\u00ea vai ser? O que vai estudar? Como? Fracassou em mais um vestibular? J\u00e1 transou? Nunca transou? Treze anos e ainda n\u00e3o ficou? E ainda n\u00e3o bebeu? Nem experimentou uma maconhazinha sequer? E um Viagra para melhorar ainda mais? Ainda aguenta os chatos dos pais? Saiba que eles o controlam sob o pretexto de que o amam. Sai dessa! J\u00e1 precisa trabalhar? Que chatice! E depois: Quarenta anos ganhando t\u00e3o pouco e trabalhando tanto? E n\u00e3o tem aquele carro? Nunca esteve naquele resort?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Talvez a gente possa escapar dessas cobran\u00e7as sendo mais natural, cumprindo deveres reais, curtindo a vida sem se atordoar. Nadar contra toda essa louca correnteza. Ter opini\u00f5es pr\u00f3prias, amadurecer, ajuda. Combater a \u00e2nsia por coisas que nem queremos, ignorar ofertas no fundo desinteressantes, como roupas rid\u00edculas e viagens sem gra\u00e7a, isso ajuda. Descobrir o que queremos e podemos \u00e9 um bom aprendizado, mas leva algum tempo: n\u00e3o \u00e9 preciso escalar o Himalaia social nem ser uma linda mulher nem um homem poderoso. \u00c9 poss\u00edvel estar contente e ter projetos bem depois dos 40 anos, sem um iate, f\u00edsico perfeito e grande fortuna. Sem cumprir tantas obriga\u00e7\u00f5es f\u00fateis e in\u00fateis, como nos ordenam os mitos e mentiras de uma sociedade insegura, desorientada, em crise. Liberdade n\u00e3o vem de correr atr\u00e1s de \u201cdeveres\u201d impostos de fora, mas de construir a nossa exist\u00eancia, para a qual, com todo esse esfor\u00e7o e desgaste, sobra t\u00e3o pouco tempo. N\u00e3o temos de correr angustiados atr\u00e1s de modelos que nada t\u00eam a ver conosco, m\u00e1scaras, ilus\u00f5es e melancolia para aguentar a vida, sem liberdade para descobrir o que a gente gostaria mesmo de ter feito.<\/p><p>(<em>Dispon\u00edvel em Artigos &amp; Id\u00e9ias, 21\/03\/2009, VEJA \u2013 ONLINE<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Complementos verbais","oab":false,"nome":"Complementos verbais","pai":403655,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409366,"slug":"lingua-portuguesa-complementos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1381694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar N\u00ba 038 de 28 de Janeiro de 1988, que disp\u00f5e sobre a Reforma do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Miguel Pereira e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. ","provas":[{"id":45619,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-advogado","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Advogado - 2016"},{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 11:10:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1381722,"hashId":"57e196dada8354c3abe7dc0b7e87b3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar N\u00ba 038 de 28 de Janeiro de 1988, que disp\u00f5e sobre a Reforma do Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio de Miguel Pereira e d\u00e1 outras provid\u00eancias, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/p>","resposta":5080833,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a nomea\u00e7\u00e3o.","id":5080830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com a nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O concurso ser\u00e1 de provas e t\u00edtulos, podendo ser realizado em duas etapas, conforme dispuserem a Lei e o regulamento do respectivo plano de cargos e carreiras.","id":5080831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concurso ser\u00e1 de provas e t\u00edtulos, podendo ser realizado em duas etapas, conforme dispuserem a Lei e o regulamento do respectivo plano de cargos e carreiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de 02 (dois) anos, podendo ser prorrogado, uma \u00fanica vez, por at\u00e9 igual per\u00edodo.","id":5080832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O concurso p\u00fablico ter\u00e1 validade de 02 (dois) anos, podendo ser prorrogado, uma \u00fanica vez, por at\u00e9 igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0 autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade para onde for designado o servidor compete dar-lhe exerc\u00edcio, no m\u00e1ximo de 7 (sete) dias a contar da data do ato da posse ou t\u00e9rmino do afastamento legal.","id":5080833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 autoridade competente do \u00f3rg\u00e3o ou entidade para onde for designado o servidor compete dar-lhe exerc\u00edcio, no m\u00e1ximo de 7 (sete) dias a contar da data do ato da posse ou t\u00e9rmino do afastamento legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418077,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio de Janeiro - RJ","oab":false,"nome":"Rio de Janeiro - RJ","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395554,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-de-janeiro-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1381722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa onde a grafia da palavra sublinhada est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":45619,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-advogado","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Advogado - 2016"},{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 11:10:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1381703,"hashId":"f07c587f4fe5cf378b049fa52204c714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa onde a grafia da palavra sublinhada est\u00e1 INCORRETA.<\/p>","resposta":5080755,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desejo saber por que voc\u00ea voltou t\u00e3o tarde para a casa de seus pais.","id":5080754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejo saber <u>por que<\/u> voc\u00ea voltou t\u00e3o tarde para a casa de seus pais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estamos h\u00e1 cerca de dois quil\u00f4metros do trabalho.","id":5080755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estamos <u>h\u00e1 cerca de<\/u> dois quil\u00f4metros do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os alunos presentes me olharam de baixo a cima.","id":5080756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os alunos presentes me olharam de baixo <u>a cima<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em vez de viajar, optou por descansar.","id":5080757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Em vez de<\/u> viajar, optou por descansar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418076,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1381703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 Lei N\u00ba 4.320 de 17 de Mar\u00e7o de 1964. I. As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por Decreto do Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo, um bi\u00eanio.II. Caso n\u00e3o receba a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado nas Constitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas, o Legislativo considerar\u00e1 como proposta a Lei de Or\u00e7amento vigente.III. Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.IV. A escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais ser\u00e1 efetuada pelo m\u00e9todo das partidas dobradas.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":69919,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as","id":23679,"slug":"analista-legislativo-area-orcamento-e-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-analista-legislativo-area-orcamento-e-financas","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Analista Legislativo - \u00c1rea: Or\u00e7amento e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 11:10:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2136976,"hashId":"c9fc474359dfee441225ccef59eebc5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas relacionadas \u00e0 Lei N\u00ba 4.320 de 17 de Mar\u00e7o de 1964. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As receitas e despesas de capital ser\u00e3o objeto de um Quadro de Recursos e de Aplica\u00e7\u00e3o de Capital, aprovado por Decreto do Executivo, abrangendo, no m\u00ednimo, um bi\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Caso n\u00e3o receba a proposta or\u00e7ament\u00e1ria no prazo fixado nas Constitui\u00e7\u00f5es ou nas Leis Org\u00e2nicas, o Legislativo considerar\u00e1 como proposta a Lei de Or\u00e7amento vigente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cr\u00e9ditos extraordin\u00e1rios s\u00e3o aqueles destinados a despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A escritura\u00e7\u00e3o sint\u00e9tica das opera\u00e7\u00f5es financeiras e patrimoniais ser\u00e1 efetuada pelo m\u00e9todo das partidas dobradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":8365875,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas;","id":8365875,"corpo":"<p>II e IV, apenas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas;","id":8365876,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas;","id":8365877,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8365878,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre modelo relacional e normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados, analise as afirmativas a seguir.1) A primeira forma normal resolve o problema de atomicidade dos atributos compostos e multivalorados.2) A segunda forma normal resolve o problema de depend\u00eancia funcional parcial de uma chave prim\u00e1ria composta.3) \u00c9 poss\u00edvel determinar as chaves candidatas de uma rela\u00e7\u00e3o a partir das depend\u00eancias funcionais da rela\u00e7\u00e3o.4) A ordem das tuplas em uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 relevante, mas a ordem dos valores dos atributos de uma tupla \u00e9 relevante.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":69763,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas","id":15214,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55,"slug":"covest"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2016-covest-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-sistemas","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 11:26:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2130730,"hashId":"1aeb679ee554b12f9d2ce0b0c8e349e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre modelo relacional e normaliza\u00e7\u00e3o de banco de dados, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A primeira forma normal resolve o problema de atomicidade dos atributos compostos e multivalorados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) A segunda forma normal resolve o problema de depend\u00eancia funcional parcial de uma chave prim\u00e1ria composta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) \u00c9 poss\u00edvel determinar as chaves candidatas de uma rela\u00e7\u00e3o a partir das depend\u00eancias funcionais da rela\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A ordem das tuplas em uma rela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 relevante, mas a ordem dos valores dos atributos de uma tupla \u00e9 relevante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8336916,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":8336916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":8336917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":8336918,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":8336919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":8336920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 80","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2130730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}