{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11928,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada plano de sala de aula \u00e9 parte do esfor\u00e7o geral que a escola empreende. Essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 coerente com a proposi\u00e7\u00e3o de que aquilo que a escola, como institui\u00e7\u00e3o social, quer alcan\u00e7ar e que est\u00e1 em seu marco referencial guiar\u00e1","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:38:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937028,"hashId":"ee2efd1f914ddd964bc0c11a753e5733","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cada plano de sala de aula \u00e9 parte do esfor\u00e7o geral que a escola empreende. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 coerente com a proposi\u00e7\u00e3o de que aquilo que a escola, como institui\u00e7\u00e3o social, quer alcan\u00e7ar e que est\u00e1 em seu marco referencial guiar\u00e1<\/p>","resposta":7488719,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es dos gestores.","id":7488718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es dos gestores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o trabalho de cada professor.","id":7488719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho de cada professor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as iniciativas dos estudantes.","id":7488720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as iniciativas dos estudantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os processos administrativos escolares.","id":7488721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos administrativos escolares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as reivindica\u00e7\u00f5es dos alunos.","id":7488722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as reivindica\u00e7\u00f5es dos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o Atendimento Educacional Especializado (AEE) como parte integrante do processo educacional. A pessoa com surdez\/defici\u00eancia auditiva \u00e9 inclu\u00edda no p\u00fablico-alvo do AEE, pois possui defici\u00eancia de natureza","provas":[{"id":66054,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":2811},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2016-vunesp-professor-area-educacao-especial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Rio Claro - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:38:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2024536,"hashId":"e5741aea95011e3bec6bc9b76fea36d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o Especial se realiza em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades de ensino, tendo o Atendimento Educacional Especializado (AEE) como parte integrante do processo educacional. A pessoa com surdez\/defici\u00eancia auditiva \u00e9 inclu\u00edda no p\u00fablico-alvo do AEE, pois possui defici\u00eancia de natureza<\/p>","resposta":7884547,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamental.","id":7884544,"corpo":"<p>comportamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intelectual.","id":7884545,"corpo":"<p>intelectual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mental.","id":7884546,"corpo":"<p>mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sensorial.","id":7884547,"corpo":"<p>sensorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"motora.","id":7884548,"corpo":"<p>motora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ramal, \u00e9 preciso que a escola incorpore as novas tecnologias e m\u00eddias porque as a\u00e7\u00f5es educacionais est\u00e3o sendo constru\u00eddas numa \u00e9poca em que o computador, al\u00e9m de instrumento de comunica\u00e7\u00e3o e de armazenamento de dados, conquista o status de:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:46:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942240,"hashId":"ba6568addab6746652bd5d13ab4ce98f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ramal, \u00e9 preciso que a escola incorpore as novas tecnologias e m\u00eddias porque as a\u00e7\u00f5es educacionais est\u00e3o sendo constru\u00eddas numa \u00e9poca em que o computador, al\u00e9m de instrumento de comunica\u00e7\u00e3o e de armazenamento de dados, conquista o status de:<\/p>","resposta":7513275,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura r\u00edgida sem espa\u00e7o para cria\u00e7\u00e3o e autonomia.","id":7513271,"corpo":"<p>estrutura r\u00edgida sem espa\u00e7o para cria\u00e7\u00e3o e autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto de lazer que oferece games e v\u00eddeos de fic\u00e7\u00e3o.","id":7513272,"corpo":"<p>objeto de lazer que oferece games e v\u00eddeos de fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conte\u00fado seriado como um estoque a ser acumulado.","id":7513273,"corpo":"<p>conte\u00fado seriado como um estoque a ser acumulado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambiente virtual fechado \u00e0 pluralidade e \u00e0 experimenta\u00e7\u00e3o.","id":7513274,"corpo":"<p>ambiente virtual fechado \u00e0 pluralidade e \u00e0 experimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambiente cognitivo que propicia a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.","id":7513275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambiente cognitivo que propicia a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio baseiam-se na Lei n\u00ba 9394\/96 e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dentre os direitos fundamentais do cidad\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o situa a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica na conflu\u00eancia de dois direitos fundamentais do cidad\u00e3o: \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho. As Diretrizes curriculares para a educa\u00e7\u00e3o profissional abarcam quatro dimens\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o humana que devem ser consideradas de maneira integrada na organiza\u00e7\u00e3o curricular dos diversos cursos e programas educativos. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":63428,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais","id":2292},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1937086,"hashId":"b003648d4a0d395262fef2d6296c8c81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio baseiam-se na Lei n\u00ba 9394\/96 e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Dentre os direitos fundamentais do cidad\u00e3o, a Constitui\u00e7\u00e3o situa a Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica na conflu\u00eancia de dois direitos fundamentais do cidad\u00e3o: \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes curriculares para a educa\u00e7\u00e3o profissional abarcam quatro dimens\u00f5es da forma\u00e7\u00e3o humana que devem ser consideradas de maneira integrada na organiza\u00e7\u00e3o curricular dos diversos cursos e programas educativos. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":7489005,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho, ci\u00eancia, tecnologia e cultura.","id":7489005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho, ci\u00eancia, tecnologia e cultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancia, tecnologia, inform\u00e1tica e pedagogia.","id":7489006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancia, tecnologia, inform\u00e1tica e pedagogia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interatividade, cultura, ensino e media\u00e7\u00e3o.","id":7489007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interatividade, cultura, ensino e media\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novas tecnologias, cultura, trabalho e aprendizagem.","id":7489008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novas tecnologias, cultura, trabalho e aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ci\u00eancias sociais, Naturais, tecnol\u00f3gicas e Linguagens.","id":7489009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ci\u00eancias sociais, Naturais, tecnol\u00f3gicas e Linguagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425879,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-profissional-tecnica-de-nivel-medio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - Fundeb pode ser utilizado pelo munic\u00edpio:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:45:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942237,"hashId":"c0a1ee12cab1f4b0c46c8d28e3a87fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - Fundeb pode ser utilizado pelo munic\u00edpio:<\/p>","resposta":7513259,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ensino m\u00e9dio e nos cursos de licenciatura.","id":7513256,"corpo":"<p>no ensino m\u00e9dio e nos cursos de licenciatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na compra de instrumentos da banda escolar.","id":7513257,"corpo":"<p>na compra de instrumentos da banda escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em programas assistenciais aos alunos e pais.","id":7513258,"corpo":"<p>em programas assistenciais aos alunos e pais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental.","id":7513259,"corpo":"<p>na educa\u00e7\u00e3o infantil e no ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e no ensino superior.","id":7513260,"corpo":"<p>em toda a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e no ensino superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405621,"slug":"pedagogia-lei-no-11-494-de-2006-regulamentacao-do-fundeb-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades...\u201d (Art. 214 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal)Avalie se, para esse fim, ser\u00e3o empregadas a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que conduzam a:I. erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo. II. universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar. III. melhoria da qualidade do ensino. IV. forma\u00e7\u00e3o para o trabalho. V. promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds. VI. estabelecimento demeta de aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o como propor\u00e7\u00e3o do produto interno bruto. Est\u00e3o corretos os itens: ","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:46:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942243,"hashId":"b2384ad9258401e4b52342bd376aa888","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA lei estabelecer\u00e1 o plano nacional de educa\u00e7\u00e3o, de dura\u00e7\u00e3o decenal, com o objetivo de articular o sistema nacional de educa\u00e7\u00e3o em regime de colabora\u00e7\u00e3o e definir diretrizes, objetivos, metas e estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino em seus diversos n\u00edveis, etapas e modalidades...\u201d (Art. 214 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie se, para esse fim, ser\u00e3o empregadas a\u00e7\u00f5es integradas dos poderes p\u00fablicos das diferentes esferas federativas que conduzam a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. erradica\u00e7\u00e3o do analfabetismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. universaliza\u00e7\u00e3o do atendimento escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. melhoria da qualidade do ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. forma\u00e7\u00e3o para o trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. promo\u00e7\u00e3o human\u00edstica, cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica do Pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. estabelecimento demeta de aplica\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos em educa\u00e7\u00e3o como propor\u00e7\u00e3o do produto interno bruto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens: <\/p>","resposta":7513290,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV, apenas.","id":7513286,"corpo":"<p>I, II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II, III, IV e VI, apenas.","id":7513287,"corpo":"<p> II, III, IV e VI, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV e V, apenas.","id":7513288,"corpo":"<p> I, II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV, V e VI, apenas.","id":7513289,"corpo":"<p>II, III, IV, V e VI, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV, V e VI.","id":7513290,"corpo":"<p> I, II, III, IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escola, o Orientador Pedag\u00f3gico torna-se respons\u00e1vel por viabilizar o trabalho pedag\u00f3gico-did\u00e1tico e por sua integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o com os professores, em fun\u00e7\u00e3o da qualidade de ensino. Para alcan\u00e7ar esse objetivo, suas atribui\u00e7\u00f5es incluem, EXCETO:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:49:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942253,"hashId":"caf3e15975977e2c1ebfba5a9a761f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, o Orientador Pedag\u00f3gico torna-se respons\u00e1vel por viabilizar o trabalho pedag\u00f3gico-did\u00e1tico e por sua integra\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o com os professores, em fun\u00e7\u00e3o da qualidade de ensino. Para alcan\u00e7ar esse objetivo, suas atribui\u00e7\u00f5es incluem, EXCETO:<\/p>","resposta":7513340,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supervis\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos, para o projeto pedag\u00f3gico-curricular da escola e para outros planos e projetos.","id":7513336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervis\u00e3o da elabora\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3sticos, para o projeto pedag\u00f3gico-curricular da escola e para outros planos e projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o curricular e do desenvolvimento do curr\u00edculo, incluindo assist\u00eancia direta aos professores na elabora\u00e7\u00e3o dos planos de ensino.","id":7513337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o curricular e do desenvolvimento do curr\u00edculo, incluindo assist\u00eancia direta aos professores na elabora\u00e7\u00e3o dos planos de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas e entrevistas com professores para promover a rela\u00e7\u00e3o horizontal e vertical entre disciplinas.","id":7513338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordena\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es pedag\u00f3gicas e entrevistas com professores para promover a rela\u00e7\u00e3o horizontal e vertical entre disciplinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assist\u00eancia pedag\u00f3gico-did\u00e1tica aos professores, ajudando-os a conceber, construir e administrar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem adequadas \u00e0s necessidades dos alunos.","id":7513339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia pedag\u00f3gico-did\u00e1tica aos professores, ajudando-os a conceber, construir e administrar situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem adequadas \u00e0s necessidades dos alunos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intermedia\u00e7\u00e3o entre a escola e as inst\u00e2ncias superiores do sistema escolar, ou seja, as autoridades ligadas \u00e0 supervis\u00e3o do ensino.","id":7513340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intermedia\u00e7\u00e3o entre a escola e as inst\u00e2ncias superiores do sistema escolar, ou seja, as autoridades ligadas \u00e0 supervis\u00e3o do ensino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos de ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, mas \u00e9 importante que a escola estude sua realidade local porque a base nacional comum dever\u00e1 ser complementada por uma parte diversificada:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942260,"hashId":"dff1683eecc0897fa09599b24a19dec8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os curr\u00edculos de ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, mas \u00e9 importante que a escola estude sua realidade local porque a base nacional comum dever\u00e1 ser complementada por uma parte diversificada:<\/p>","resposta":7513372,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria de uma L\u00edngua Estrangeira Moderna, preferencialmente a Inglesa, a partir do 1\u00ba ano do ensino fundamental.","id":7513371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigat\u00f3ria de uma L\u00edngua Estrangeira Moderna, preferencialmente a Inglesa, a partir do 1\u00ba ano do ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigida pelas caracter\u00edsticasregionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da clientela.","id":7513372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exigida pelas caracter\u00edsticasregionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da clientela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de estudos de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Geografia e Ci\u00eancias da Natureza.","id":7513373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de estudos de L\u00edngua Portuguesa, Matem\u00e1tica, Geografia e Ci\u00eancias da Natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dedicada aos direitos e deveres do cidad\u00e3o e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. ","id":7513374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedicada aos direitos e deveres do cidad\u00e3o e \u00e0 ordem democr\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dedicada \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho e ao ensino religioso confessional.","id":7513375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dedicada \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho e ao ensino religioso confessional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ramal, a inform\u00e1tica transforma o conhecimento em algo n\u00e3o material, vari\u00e1vel, fluido e indefinido, por meio de suportes digitalizados, provocadores de rupturas. Dentre tais rupturas, pode-se citar a: ","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942248,"hashId":"2a14ab42f525028ba353e6a0f817e931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ramal, a inform\u00e1tica transforma o conhecimento em algo n\u00e3o material, vari\u00e1vel, fluido e indefinido, por meio de suportes digitalizados, provocadores de rupturas. Dentre tais rupturas, pode-se citar a: <\/p>","resposta":7513315,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o acr\u00edtica das informa\u00e7\u00f5es da internet.","id":7513311,"corpo":"<p>aceita\u00e7\u00e3o acr\u00edtica das informa\u00e7\u00f5es da internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidade da escrita sintaticamente perfeita.","id":7513312,"corpo":"<p>necessidade da escrita sintaticamente perfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispensa permanente da figura do professor em sala.","id":7513313,"corpo":"<p>dispensa permanente da figura do professor em sala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" extin\u00e7\u00e3o das bibliotecas f\u00edsicas existentes no munic\u00edpio. ","id":7513314,"corpo":"<p> extin\u00e7\u00e3o das bibliotecas f\u00edsicas existentes no munic\u00edpio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" interatividade e a correla\u00e7\u00e3o dos conhecimentos entre si.","id":7513315,"corpo":"<p> interatividade e a correla\u00e7\u00e3o dos conhecimentos entre si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","oab":false,"nome":"Tecnologias da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TIC) nas pr\u00e1ticas educativas","pai":405596,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405597,"slug":"pedagogia-tecnologias-da-informacao-e-comunicacao-tic-nas-praticas-educativas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Veiga entende que o projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola deve, a partir da pr\u00e1tica social, se comprometer em solucionar os problemas da educa\u00e7\u00e3o, do curr\u00edculo e do processo ensinoaprendizagem da escola, favorecendo o aluno na elabora\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos conte\u00fados, por meio de t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de ensino que valorizem:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:49:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942251,"hashId":"5fa45f9ea2572ada65858252e766cab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Veiga entende que o projeto-pol\u00edtico pedag\u00f3gico da escola deve, a partir da pr\u00e1tica social, se comprometer em solucionar os problemas da educa\u00e7\u00e3o, do curr\u00edculo e do processo ensinoaprendizagem da escola, favorecendo o aluno na elabora\u00e7\u00e3o cr\u00edtica dos conte\u00fados, por meio de t\u00e9cnicas e m\u00e9todos de ensino que valorizem:<\/p>","resposta":7513328,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pr\u00e1ticas de pesquisa individual.","id":7513326,"corpo":"<p>as pr\u00e1ticas de pesquisa individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os conhecimentos s\u00f3lidos e disciplinares.","id":7513327,"corpo":"<p>os conhecimentos s\u00f3lidos e disciplinares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e solid\u00e1rias.","id":7513328,"corpo":"<p>as rela\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e solid\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade do professor. ","id":7513329,"corpo":"<p>a autoridade do professor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a complexidade da educa\u00e7\u00e3o.","id":7513330,"corpo":"<p>a complexidade da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola, al\u00e9m da reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e da tomada de decis\u00e3o para se atingir os objetivos propostos, o reconhecimento da realidade sociopol\u00edtica, econ\u00f4mica, educacional e ocupacional possibilita revelar conflitos e contradi\u00e7\u00f5es postas pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. Trata-se, segundo Veiga, de uma etapa dessa constru\u00e7\u00e3o denominada:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942263,"hashId":"e85aff933db52538f67113eb418579e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola, al\u00e9m da reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e da tomada de decis\u00e3o para se atingir os objetivos propostos, o reconhecimento da realidade sociopol\u00edtica, econ\u00f4mica, educacional e ocupacional possibilita revelar conflitos e contradi\u00e7\u00f5es postas pela pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. Trata-se, segundo Veiga, de uma etapa dessa constru\u00e7\u00e3o denominada:<\/p>","resposta":7513388,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olhar conceitual.","id":7513386,"corpo":"<p>olhar conceitual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atitude relacional.","id":7513387,"corpo":"<p>atitude relacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ato situacional.","id":7513388,"corpo":"<p>ato situacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.","id":7513389,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quest\u00e3o organizacional.","id":7513390,"corpo":"<p>quest\u00e3o organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos destina-se aos que n\u00e3o tiveram, na idade pr\u00f3pria, acesso ao ensino fundamental e m\u00e9dio ou continuidade de estudos nesses n\u00edveis de ensino (Lib\u00e2neo, 2012). Prev\u00ea-se que essa modalidade de ensino se articule preferencialmente com:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:51:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942257,"hashId":"839897e8a0fb14895a21736b0128e7c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos destina-se aos que n\u00e3o tiveram, na idade pr\u00f3pria, acesso ao ensino fundamental e m\u00e9dio ou continuidade de estudos nesses n\u00edveis de ensino (Lib\u00e2neo, 2012). Prev\u00ea-se que essa modalidade de ensino se articule preferencialmente com:<\/p>","resposta":7513360,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o informal.","id":7513356,"corpo":"<p>a educa\u00e7\u00e3o informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ambiente de trabalho.","id":7513357,"corpo":"<p>o ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o mercado de trabalho.","id":7513358,"corpo":"<p>o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a oferta de gradua\u00e7\u00e3o.","id":7513359,"corpo":"<p>a oferta de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o profissional.","id":7513360,"corpo":"<p>a educa\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dia a dia do orientador pedag\u00f3gico exige que seu tempo seja bem administrado de modo a articular-se com os docentes, bem como atualizar-se, planejar, preencher fichas de dados dos alunos, relat\u00f3rios, registros de reuni\u00f5es. Por\u00e9m, segundo Clementi (2005), \u00e9 preciso ainda que esse profissional:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942265,"hashId":"0e3784fb9a30d0164e92cff79eaf92c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia a dia do orientador pedag\u00f3gico exige que seu tempo seja bem administrado de modo a articular-se com os docentes, bem como atualizar-se, planejar, preencher fichas de dados dos alunos, relat\u00f3rios, registros de reuni\u00f5es. Por\u00e9m, segundo Clementi (2005), \u00e9 preciso ainda que esse profissional:<\/p>","resposta":7513398,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"divida todas as decis\u00f5es com o diretor.","id":7513396,"corpo":"<p>divida todas as decis\u00f5es com o diretor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" organize os murais da unidade escolar. ","id":7513397,"corpo":"<p> organize os murais da unidade escolar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"converse com os pais sobre os alunos.","id":7513398,"corpo":"<p>converse com os pais sobre os alunos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assuma os problemas dos alunos sozinho.","id":7513399,"corpo":"<p>assuma os problemas dos alunos sozinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprimore a formalidade em sua linguagem.","id":7513400,"corpo":"<p>aprimore a formalidade em sua linguagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Vygotsky, a aprendizagem deve ser combinada de alguma maneira com o n\u00edvel de desenvolvimento da crian\u00e7a. H\u00e1 dois n\u00edveis, o real, resultado dos ciclos de desenvolvimento j\u00e1 completado, e o potencial, em que \u00e9 necess\u00e1ria a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto ou a ajuda de colegas mais capazes. A este n\u00edvel Vygotsky chamou de:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942264,"hashId":"c07f1f9bd3dbfdaaae0ff78b07867be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Vygotsky, a aprendizagem deve ser combinada de alguma maneira com o n\u00edvel de desenvolvimento da crian\u00e7a. H\u00e1 dois n\u00edveis, o real, resultado dos ciclos de desenvolvimento j\u00e1 completado, e o potencial, em que \u00e9 necess\u00e1ria a orienta\u00e7\u00e3o de um adulto ou a ajuda de colegas mais capazes. A este n\u00edvel Vygotsky chamou de:<\/p>","resposta":7513394,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fase de aquisi\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria.","id":7513391,"corpo":"<p>fase de aquisi\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" zona de controle comportamental.","id":7513392,"corpo":"<p> zona de controle comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia de tempo e de volume.","id":7513393,"corpo":"<p>consci\u00eancia de tempo e de volume.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" zona de desenvolvimento proximal.","id":7513394,"corpo":"<p> zona de desenvolvimento proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fase da intelig\u00eancia pr\u00e1tica.","id":7513395,"corpo":"<p>fase da intelig\u00eancia pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Perrenoud, ao comentar a organiza\u00e7\u00e3o escolar em ciclos de aprendizagem, observa uma oscila\u00e7\u00e3o entre duas concep\u00e7\u00f5es. Na mais audaciosa, o ciclo suprime pura e simplesmente a no\u00e7\u00e3o de grau anual e torna-se um per\u00edodo de v\u00e1rios anos, n\u00e3o decompon\u00edvel em etapas anuais e conforme a mais prudente:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942266,"hashId":"968453977059ad66f0be95aae28b02ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Perrenoud, ao comentar a organiza\u00e7\u00e3o escolar em ciclos de aprendizagem, observa uma oscila\u00e7\u00e3o entre duas concep\u00e7\u00f5es. Na mais audaciosa, o ciclo suprime pura e simplesmente a no\u00e7\u00e3o de grau anual e torna-se um per\u00edodo de v\u00e1rios anos, n\u00e3o decompon\u00edvel em etapas anuais e conforme a mais prudente:<\/p>","resposta":7513405,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"introduz os ciclos, mas a supress\u00e3o dos graus \u00e9 progressiva e se aposta em grupos multi-idade, reunidos por per\u00edodos vari\u00e1veis.","id":7513401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">introduz os ciclos, mas a supress\u00e3o dos graus \u00e9 progressiva e se aposta em grupos multi-idade, reunidos por per\u00edodos vari\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"surge como um compromisso entre a l\u00f3gica tradicional dos programas anuais e uma completa individualiza\u00e7\u00e3o dos percursos formativos.","id":7513402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surge como um compromisso entre a l\u00f3gica tradicional dos programas anuais e uma completa individualiza\u00e7\u00e3o dos percursos formativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ciclo acaba com a reprova\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o rompe com a estrutura\u00e7\u00e3o em graus e neutraliza a fabrica\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais.","id":7513403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ciclo acaba com a reprova\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o rompe com a estrutura\u00e7\u00e3o em graus e neutraliza a fabrica\u00e7\u00e3o de desigualdades sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e barreiras a uma gest\u00e3o integrada do curr\u00edculo e facilidade para formular objetivos espec\u00edficos de longo prazo.","id":7513404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imp\u00f5e barreiras a uma gest\u00e3o integrada do curr\u00edculo e facilidade para formular objetivos espec\u00edficos de longo prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ciclo mant\u00e9m graus de refer\u00eancia, mas fixa objetivos de final de ciclo, pro\u00edbe a reprova\u00e7\u00e3o e flexibiliza as progress\u00f5es.","id":7513405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ciclo mant\u00e9m graus de refer\u00eancia, mas fixa objetivos de final de ciclo, pro\u00edbe a reprova\u00e7\u00e3o e flexibiliza as progress\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Perrenoud","oab":false,"nome":"Perrenoud","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426147,"slug":"pedagogia-perrenoud"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Brunet, o papel do clima de trabalho no funcionamento de uma escola tem efeito direto e determinante sobre a satisfa\u00e7\u00e3o e o rendimento dos membros da institui\u00e7\u00e3o. As principais caracter\u00edsticas que parecem influenciar nitidamente a satisfa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o tipo de rela\u00e7\u00f5es interpessoais por:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942268,"hashId":"283dd086ebb16b3101a23d9bb5ef5afe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Brunet, o papel do clima de trabalho no funcionamento de uma escola tem efeito direto e determinante sobre a satisfa\u00e7\u00e3o e o rendimento dos membros da institui\u00e7\u00e3o. As principais caracter\u00edsticas que parecem influenciar nitidamente a satisfa\u00e7\u00e3o s\u00e3o o tipo de rela\u00e7\u00f5es interpessoais por:<\/p>","resposta":7513414,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta de confian\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o nos professores; objetivos de cima para baixo; atmosfera de medo.","id":7513411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta de confian\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o nos professores; objetivos de cima para baixo; atmosfera de medo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de amea\u00e7as e recompensas; satisfa\u00e7\u00e3o individual apenas no plano da seguran\u00e7a; pouca delega\u00e7\u00e3o de poderes.","id":7513412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema de amea\u00e7as e recompensas; satisfa\u00e7\u00e3o individual apenas no plano da seguran\u00e7a; pouca delega\u00e7\u00e3o de poderes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intera\u00e7\u00f5es estabelecidas \u00e0 base da condescend\u00eancia; rara participa\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis intermedi\u00e1rios; responsabilidade apenas dos escal\u00f5es superiores.","id":7513413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intera\u00e7\u00f5es estabelecidas \u00e0 base da condescend\u00eancia; rara participa\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis intermedi\u00e1rios; responsabilidade apenas dos escal\u00f5es superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coes\u00e3o do grupo de trabalho; grau de implica\u00e7\u00e3o nas tarefas; apoio recebido.","id":7513414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coes\u00e3o do grupo de trabalho; grau de implica\u00e7\u00e3o nas tarefas; apoio recebido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coexist\u00eancia aleat\u00f3ria de v\u00e1rios climas; cobran\u00e7a exagerada de efic\u00e1cia; desinteresse pelas subjetividades.","id":7513415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coexist\u00eancia aleat\u00f3ria de v\u00e1rios climas; cobran\u00e7a exagerada de efic\u00e1cia; desinteresse pelas subjetividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Luckesi, a fim de cumprir o seu verdadeiro significado, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem precisa assumir a fun\u00e7\u00e3o de subsidiar:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:52:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942267,"hashId":"ad88c0f50e03a1732237f7a5dfa4a0b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Luckesi, a fim de cumprir o seu verdadeiro significado, a avalia\u00e7\u00e3o da aprendizagem precisa assumir a fun\u00e7\u00e3o de subsidiar:<\/p>","resposta":7513407,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" um meio de classificar os educandos.","id":7513406,"corpo":"<p> um meio de classificar os educandos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a constru\u00e7\u00e3o da aprendizagem bem-sucedida.","id":7513407,"corpo":"<p>a constru\u00e7\u00e3o da aprendizagem bem-sucedida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os processos de reprova\u00e7\u00e3o ao fim do ano escolar","id":7513408,"corpo":"<p>os processos de reprova\u00e7\u00e3o ao fim do ano escolar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autoridade docente na aplica\u00e7\u00e3o de provas e exames.","id":7513409,"corpo":"<p>a autoridade docente na aplica\u00e7\u00e3o de provas e exames.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma a\u00e7\u00e3o independente do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. ","id":7513410,"corpo":"<p>uma a\u00e7\u00e3o independente do projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Almeida, ao discutir a dimens\u00e3o relacional no processo de forma\u00e7\u00e3o docente, indica a necessidade de o orientador pedag\u00f3gico desenvolver em si e nos professores algumas habilidades, atitudes e sentimentos que s\u00e3o a sustenta\u00e7\u00e3o para a atua\u00e7\u00e3o relacional. Para a autora, \u00e9 necess\u00e1rio:","provas":[{"id":63328,"cargo":{"descricao":"Professor Orientador Pedag\u00f3gico","id":6269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mesquita","sigla":"","id":753,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mesquita-rj-2016-funrio-professor-area-orientacao-pedagogica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Mesquita - Professor Orientador Pedag\u00f3gico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 17:53:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1942269,"hashId":"5246766aef3f45ee1a8293b8973f49eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Almeida, ao discutir a dimens\u00e3o relacional no processo de forma\u00e7\u00e3o docente, indica a necessidade de o orientador pedag\u00f3gico desenvolver em si e nos professores algumas habilidades, atitudes e sentimentos que s\u00e3o a sustenta\u00e7\u00e3o para a atua\u00e7\u00e3o relacional. Para a autora, \u00e9 necess\u00e1rio:<\/p>","resposta":7513416,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"olhar, ouvir, falar e prezar.","id":7513416,"corpo":"<p>olhar, ouvir, falar e prezar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar, retrucar e argumentar.","id":7513417,"corpo":"<p>aceitar, retrucar e argumentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuidar, dizer, acolher e devolver.","id":7513418,"corpo":"<p>cuidar, dizer, acolher e devolver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar, atentar, analisar e prever.","id":7513419,"corpo":"<p>avaliar, atentar, analisar e prever.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ver, conduzir e compreender.","id":7513420,"corpo":"<p>ver, conduzir e compreender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de efic\u00e1cia e efici\u00eancia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":35388,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1038575,"hashId":"0862b937d08cd16ce80d23233f164d45","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de efic\u00e1cia e efici\u00eancia, assinale a afirmativa correta.","resposta":3632537,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia implica em maior produtividade, independentemente dos resultados obtidos.","id":3632533,"corpo":"A efic\u00e1cia implica em maior produtividade, independentemente dos resultados obtidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia implica em atingir os resultados, independentemente dos recursos utilizados.","id":3632534,"corpo":"A efici\u00eancia implica em atingir os resultados, independentemente dos recursos utilizados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os resultados s\u00f3 ocorrem se efici\u00eancia e efic\u00e1cia est\u00e3o concomitantes nos processos utilizados.","id":3632535,"corpo":"Os resultados s\u00f3 ocorrem se efici\u00eancia e efic\u00e1cia est\u00e3o concomitantes nos processos utilizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia pode ocorrer de modo independente da efic\u00e1cia, garantindo que o objetivo seja alcan\u00e7ado.","id":3632536,"corpo":"A efici\u00eancia pode ocorrer de modo independente da efic\u00e1cia, garantindo que o objetivo seja alcan\u00e7ado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A efic\u00e1cia implica na obten\u00e7\u00e3o dos objetivos desejados, mesmo com o uso ineficiente de recursos.","id":3632537,"corpo":"A efic\u00e1cia implica na obten\u00e7\u00e3o dos objetivos desejados, mesmo com o uso ineficiente de recursos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376189,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"}],"slug":"administracao-geral\/1038575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o registro cont\u00e1bil a seguir, ocorrido em uma Prefeitura:D: Impostos a receberC: Receita de ImpostosEle representa o seguinte fato:","provas":[{"id":69890,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno","id":2164},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-tecnico-area-controle-interno-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - T\u00e9cnico - \u00c1rea Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 12:20:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2134145,"hashId":"63e39cc5cb737042cca87bebffeb5dbf","enunciado":"<p>Observe o registro cont\u00e1bil a seguir, ocorrido em uma Prefeitura:<\/p><p><br><\/p><p>D: Impostos a receber<\/p><p>C: Receita de Impostos<\/p><p>Ele representa o seguinte fato:<\/p>","resposta":8353297,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebimento de impostos \u2013 regime de caixa","id":8353295,"corpo":"<p>Recebimento de impostos \u2013 regime de caixa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagamento de impostos \u2013 regime de caixa","id":8353296,"corpo":"<p>Pagamento de impostos \u2013 regime de caixa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento da receita de impostos \u2013 regime de compet\u00eancia","id":8353297,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento da receita de impostos \u2013 regime de compet\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos \u2013 regime de caixa","id":8353298,"corpo":"<p>Arrecada\u00e7\u00e3o de impostos \u2013 regime de caixa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o de pagamento de impostos \u2013 regime de compet\u00eancia.","id":8353299,"corpo":"<p>Obriga\u00e7\u00e3o de pagamento de impostos \u2013 regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro abaixo.ItensValor em Reais (R$)Total do Passivo152.000,00Total das Receitas112.000,00 Recebimento de Bens em Doa\u00e7\u00e3o15.000,00Total das Despesas116.000,00 Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis46.000,00Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis32.000,00Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, o Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio \u00e9 ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121381,"hashId":"016241c6e151d4deb8374cedf07553fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o quadro abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 381px;\"><colgroup><col width=\"235.98046875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"146.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rxqn\"><td data-row=\"row-rxqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rxqn\" data-cell=\"cell-ro4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-rxqn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rxqn\" data-cell=\"cell-yly9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gwpq\"><td data-row=\"row-gwpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwpq\" data-cell=\"cell-mpeq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total do Passivo<\/p><\/td><td data-row=\"row-gwpq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gwpq\" data-cell=\"cell-lqi6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">152.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e978\"><td data-row=\"row-e978\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e978\" data-cell=\"cell-3n5f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total das Receitas<\/p><\/td><td data-row=\"row-e978\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e978\" data-cell=\"cell-ln39\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">112.000,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i6fp\"><td data-row=\"row-i6fp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6fp\" data-cell=\"cell-tggl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Bens em Doa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-i6fp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i6fp\" data-cell=\"cell-d6rv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8ewu\"><td data-row=\"row-8ewu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ewu\" data-cell=\"cell-wqfd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total das Despesas<\/p><\/td><td data-row=\"row-8ewu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ewu\" data-cell=\"cell-mc99\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">116.000,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fw03\"><td data-row=\"row-fw03\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw03\" data-cell=\"cell-4u70\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aquisi\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-fw03\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fw03\" data-cell=\"cell-20cn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">46.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-db64\"><td data-row=\"row-db64\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-db64\" data-cell=\"cell-hnje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aliena\u00e7\u00e3o de Bens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-db64\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-db64\" data-cell=\"cell-a0m6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro, o Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio \u00e9 <\/p>","resposta":8294829,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superavit\u00e1rio em R$ 28.000,00.","id":8294827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superavit\u00e1rio em R$ 28.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deficit\u00e1rio em R$ 18.000,00.","id":8294828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deficit\u00e1rio em R$ 18.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superavit\u00e1rio em R$ 11.000,00.","id":8294829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superavit\u00e1rio em R$ 11.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deficit\u00e1rio em R$ 3.000,00.","id":8294830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deficit\u00e1rio em R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Resultado patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado patrimonial","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405718,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"},{"nome_clean":"Resultado Patrimonial","oab":false,"nome":"Resultado Patrimonial","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412347,"slug":"contabilidade-publica-resultado-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/2121381","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posi\u00e7\u00e3o do Saldo de Estoques \u2212 Material de Consumo totalizou, no m\u00eas de fevereiro\/X1, ","provas":[{"id":69478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:46:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2119502,"hashId":"100b2d3558e8ff297e37dc53d5689602","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o do Saldo de Estoques \u2212 Material de Consumo totalizou, no m\u00eas de fevereiro\/X1, <\/p>","resposta":8286815,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 30.000,00.","id":8286813,"corpo":"<p>R$ 30.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00. ","id":8286814,"corpo":"<p>R$ 50.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00. ","id":8286815,"corpo":"<p>R$ 10.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 40.000,00. ","id":8286816,"corpo":"<p>R$ 40.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nos dados apresentados no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. Saldos ap\u00f3s as ocorr\u00eancias efetivadas em Janeiro X1:Valor em Reais (R$)Caixa e Equivalente de Caixa40.000,00Terreno60.000,00Encargos Sociais a Pagar20.000,00Remunera\u00e7\u00e3o a Pessoal50.000,00Estoques \u2212 Material de Consumo30.000,00No m\u00eas de Fevereiro X1 ocorreram as seguintes transa\u00e7\u00f5es:Valor em Reais (R$)Uso de Material de Consumo no m\u00eas20.000,00Remunera\u00e7\u00e3o a Pessoal60.000,00Impostos a Receber30.000,00Encargos Sociais Pagos20.000,00","id":501129,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nos dados apresentados no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 514px;\"><colgroup><col width=\"365.99609375\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"149\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l3p1\"><td data-row=\"row-l3p1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l3p1\" data-cell=\"cell-mpnk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Saldos ap\u00f3s as ocorr\u00eancias efetivadas em Janeiro X1:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-l3p1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l3p1\" data-cell=\"cell-5olh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fk15\"><td data-row=\"row-fk15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk15\" data-cell=\"cell-z5ah\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa e Equivalente de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-fk15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk15\" data-cell=\"cell-b97m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u7bo\"><td data-row=\"row-u7bo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u7bo\" data-cell=\"cell-in2k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Terreno<\/p><\/td><td data-row=\"row-u7bo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u7bo\" data-cell=\"cell-56eh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bjh4\"><td data-row=\"row-bjh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjh4\" data-cell=\"cell-j8wb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Encargos Sociais a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-bjh4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bjh4\" data-cell=\"cell-lbl7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lfqb\"><td data-row=\"row-lfqb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfqb\" data-cell=\"cell-sohk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o a Pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"row-lfqb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lfqb\" data-cell=\"cell-gpb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rx5m\"><td data-row=\"row-rx5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rx5m\" data-cell=\"cell-n6t5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoques \u2212 Material de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-rx5m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rx5m\" data-cell=\"cell-3qds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 529px;\"><colgroup><col width=\"387.9921875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"142\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4oyd\"><td data-row=\"row-4oyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oyd\" data-cell=\"cell-ywdy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>No m\u00eas de Fevereiro X1 ocorreram as seguintes transa\u00e7\u00f5es:<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4oyd\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4oyd\" data-cell=\"cell-ics3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-u80r\"><td data-row=\"row-u80r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u80r\" data-cell=\"cell-q9ib\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Uso de Material de Consumo no m\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"row-u80r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-u80r\" data-cell=\"cell-yd1a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pviv\"><td data-row=\"row-pviv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pviv\" data-cell=\"cell-o9yi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o a Pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"row-pviv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pviv\" data-cell=\"cell-4bp3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">60.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nuns\"><td data-row=\"row-nuns\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuns\" data-cell=\"cell-qxmg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"row-nuns\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nuns\" data-cell=\"cell-aqsa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ftiv\"><td data-row=\"row-ftiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ftiv\" data-cell=\"cell-245u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Encargos Sociais Pagos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ftiv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ftiv\" data-cell=\"cell-c2ow\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estoques","oab":false,"nome":"Estoques","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416843,"slug":"contabilidade-geral-estoques"},{"nome_clean":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estoques: mensura\u00e7\u00e3o, reconhecimento como despesa e divulga\u00e7\u00e3o","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416844,"slug":"contabilidade-geral-estoques-mensuracao-reconhecimento-como-despesa-e-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a fatos de natureza cont\u00e1bil, analise as afirmativas. I - O registro de um evento de arrecada\u00e7\u00e3o de receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Bem Im\u00f3vel envolve contas de natureza financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. II - O Balan\u00e7o Patrimonial tem por finalidade evidenciar qualitativa e quantitativamente a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade. III - O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidencia sinteticamente o movimento financeiro da entidade, registrando todas as despesas e receitas, tanto or\u00e7ament\u00e1rias como extraor\u00e7ament\u00e1rias e os saldos que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte. IV - O registro cont\u00e1bil de uma despesa j\u00e1 realizada, mas ainda n\u00e3o paga, exemplo despesa com sal\u00e1rio, representa uma Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva. Est\u00e1 correto o que se afirma em ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 14:48:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121369,"hashId":"6401f4e9267673302b0b35777baa1178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a fatos de natureza cont\u00e1bil, analise as afirmativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O registro de um evento de arrecada\u00e7\u00e3o de receita de Aliena\u00e7\u00e3o de Bem Im\u00f3vel envolve contas de natureza financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, patrimonial e de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O Balan\u00e7o Patrimonial tem por finalidade evidenciar qualitativa e quantitativamente a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio evidencia sinteticamente o movimento financeiro da entidade, registrando todas as despesas e receitas, tanto or\u00e7ament\u00e1rias como extraor\u00e7ament\u00e1rias e os saldos que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O registro cont\u00e1bil de uma despesa j\u00e1 realizada, mas ainda n\u00e3o paga, exemplo despesa com sal\u00e1rio, representa uma Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em <\/p>","resposta":8294777,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas. ","id":8294775,"corpo":"<p>I, II e III, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas. ","id":8294776,"corpo":"<p>I e II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas. ","id":8294777,"corpo":"<p>II e IV, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas. ","id":8294778,"corpo":"<p>III e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de procedimentos e a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizados para adquirir informa\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o ou de uma pessoa por meio de contatos falsos sem o uso da for\u00e7a, do arrombamento f\u00edsico ou de qualquer brutalidade \u00e9 denominado","provas":[{"id":24010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":810995,"hashId":"9d5f3a6438b10b05150a017d6fff7792","enunciado":"O conjunto de procedimentos e a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o utilizados para adquirir informa\u00e7\u00f5es de uma organiza\u00e7\u00e3o ou de uma pessoa por meio de contatos falsos sem o uso da for\u00e7a, do arrombamento f\u00edsico ou de qualquer brutalidade \u00e9 denominado","resposta":2797007,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Requisitos informacionais de seguran\u00e7a.","id":2797005,"corpo":"Requisitos informacionais de seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vulnerabilidade de ativos informacionais.","id":2797006,"corpo":"Vulnerabilidade de ativos informacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Engenharia social.","id":2797007,"corpo":"Engenharia social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ataque do tipo exploitation.","id":2797008,"corpo":"Ataque do tipo exploitation.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Engenharia reversa.","id":2797009,"corpo":"Engenharia reversa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335525,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405074,"slug":"informatica-prevencao"}],"slug":"informatica\/810995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o correta entre as taxas de varia\u00e7\u00f5es das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies envolvidas na rea\u00e7\u00e3o apresentada no texto 5A3AAA, desconsiderando a ocorr\u00eancia de intermedi\u00e1rios, \u00e9","provas":[{"id":27194,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":27195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":27196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":25217,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"}],"id":854777,"hashId":"40f604b8a858e18442e0ac9bca8e9481","enunciado":"<p>A rela\u00e7\u00e3o correta entre as taxas de varia\u00e7\u00f5es das concentra\u00e7\u00f5es das esp\u00e9cies envolvidas na rea\u00e7\u00e3o apresentada no texto 5A3AAA, desconsiderando a ocorr\u00eancia de intermedi\u00e1rios, \u00e9<\/p>","resposta":2957059,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2957056,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25215\/08.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2957057,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25215\/09.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2957058,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25215\/10.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2957059,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25215\/11.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2957060,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25215\/12.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343728,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":"quimica\/854777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rel a\u00e7\u00e3o \u00e0 Andragogia, teoria de Malcolm Knowles, considere: I. Visa \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, onde o pr\u00f3prio indiv\u00edduo o busca e o constr\u00f3i de maneira cient\u00edfica e instigante. II. \u00c9 um processo onde o aprendiz e o professor est\u00e3o em uma \u00fanica pessoa, podendo ser o professor um facilitador do processo educacional. O indiv\u00edduo busca o conhecimento, sendo ele respons\u00e1vel em buscar o conte\u00fado a ser aprendido e a tra\u00e7ar sua pr\u00f3pria metodologia. III. \u00c9 um processo ensino-aprendizagem dos adultos. IV. Cabe ao professor somente conduzir o processo selecionando o conte\u00fado a ser aprendido e a metodologia a ser aplicada, pois cabe \u00e0 crian\u00e7a e o jovem constru\u00ed-lo e jamais impor o conte\u00fado a ser desenvolvido como ainda, algumas escolas ditas tradicionais o fazem. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas S.A.","sigla":"ELETROSUL","id":107,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletrosul-2016-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - ELETROSUL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:02:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":857745,"hashId":"9ca548983cf130581fe2dfe5fa27fc93","enunciado":"<p>Com rel a\u00e7\u00e3o \u00e0 Andragogia, teoria de Malcolm Knowles, considere:\r\n<\/p><p>I. Visa \u00e0 constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, onde o pr\u00f3prio indiv\u00edduo o busca e o constr\u00f3i de maneira cient\u00edfica e instigante.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 um processo onde o aprendiz e o professor est\u00e3o em uma \u00fanica pessoa, podendo ser o professor um facilitador do\r\nprocesso educacional. O indiv\u00edduo busca o conhecimento, sendo ele respons\u00e1vel em buscar o conte\u00fado a ser aprendido\r\ne a tra\u00e7ar sua pr\u00f3pria metodologia.\r\n<\/p><p>III. \u00c9 um processo ensino-aprendizagem dos adultos.\r\n<\/p><p>IV. Cabe ao professor somente conduzir o processo selecionando o conte\u00fado a ser aprendido e a metodologia a ser aplicada,\r\npois cabe \u00e0 crian\u00e7a e o jovem constru\u00ed-lo e jamais impor o conte\u00fado a ser desenvolvido como ainda, algumas\r\nescolas ditas tradicionais o fazem.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":2970177,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2970177,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2970178,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2970179,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2970180,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2970181,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344160,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Elementos do planejamento de ensino","oab":false,"nome":"Elementos do planejamento de ensino","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426077,"slug":"pedagogia-elementos-do-planejamento-de-ensino"},{"nome_clean":"Metodologia","oab":false,"nome":"Metodologia","pai":426077,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426080,"slug":"pedagogia-metodologia"}],"slug":"pedagogia\/857745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte figura que ilustra as partes de uma janela t\u00edpica do Sistema Operacional Windows 7 BR.Sobre as partes de uma janela t\u00edpica do Sistema Operacional Windows 7 BR, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1714463,"hashId":"e8a4181d155136568449bdb3db32131b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte figura que ilustra as partes de uma janela t\u00edpica do Sistema Operacional Windows 7 BR.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57125\/questao\/1714463-20210521162623000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as partes de uma janela t\u00edpica do Sistema Operacional Windows 7 BR, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6498606,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A barra de rolagem exibe o nome do documento e do programa (ou o nome da pasta, se voc\u00ea estiver trabalhando em uma pasta).","id":6498604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>barra de rolagem<\/em> exibe o nome do documento e do programa (ou o nome da pasta, se voc\u00ea estiver trabalhando em uma pasta).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bordas e cantos permitem ocultar a janela, alarg\u00e1-la para preencher a tela inteira e fech\u00e1-la.","id":6498605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As <em>bordas e cantos<\/em> permitem ocultar a janela, alarg\u00e1-la para preencher a tela inteira e fech\u00e1-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A barra de menus cont\u00e9m itens nos quais o usu\u00e1rio pode clicar para fazer escolhas de comandos a serem executados em um programa.","id":6498606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>barra de menus<\/em> cont\u00e9m itens nos quais o usu\u00e1rio pode clicar para fazer escolhas de comandos a serem executados em um programa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A barra de t\u00edtulos permite exibir o conte\u00fado da janela para ver informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o fora de vis\u00e3o no momento.","id":6498607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>barra de t\u00edtulos<\/em> permite exibir o conte\u00fado da janela para ver informa\u00e7\u00f5es que est\u00e3o fora de vis\u00e3o no momento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bot\u00f5es de minimizar, maximizar e fechar, ao serem clicados com o ponteiro do mouse, permitem alterar o tamanho da janela.","id":6498608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>bot\u00f5es de minimizar, maximizar e fechar<\/em>, ao serem clicados com o ponteiro do mouse, permitem alterar o tamanho da janela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Programas Utilit\u00e1rios","oab":false,"nome":"Programas Utilit\u00e1rios","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420721,"slug":"informatica-programas-utilitarios"},{"nome_clean":"Bloco de Notas","oab":false,"nome":"Bloco de Notas","pai":420721,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420741,"slug":"informatica-bloco-de-notas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do SISNAMA respons\u00e1vel por estabelecer normas e crit\u00e9rios para o licenciamento de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras, a ser concedido pelos estados e supervisionado pelo IBAMA.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820529,"hashId":"f4e7519ca85508c779c2efb2aee341b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Meio Ambiente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do SISNAMA respons\u00e1vel por estabelecer normas e crit\u00e9rios para o licenciamento de atividades efetiva ou potencialmente poluidoras, a ser concedido pelos estados e supervisionado pelo IBAMA.<\/p>","resposta":2827815,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827814,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827815,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito ambiental, \u00e0 Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o SNUC, e \u00e0 PNMA, julgue os seguintes itens.","id":337653,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito ambiental, \u00e0 Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o SNUC, e \u00e0 PNMA, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MMA","pai":396287,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398913,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mma"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/820529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O art. 36 da Lei n.\u00ba 9.985\/2000 disp\u00f5e que \u201cNos casos de licenciamento ambiental de empreendimentos de significativo impacto ambiental, assim considerado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, com fundamento em estudo de impacto ambiental e respectivo relat\u00f3rio \u2014 EIA\/RIMA, o empreendedor \u00e9 obrigado a apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o do Grupo de Prote\u00e7\u00e3o Integral, de acordo com o disposto neste artigo e no regulamento desta Lei.\u201d Segundo o STF, esse artigo materializa o princ\u00edpio do usu\u00e1rio-pagador, instituindo um mecanismo de assun\u00e7\u00e3o partilhada da responsabilidade social pelos custos ambientais derivados da atividade econ\u00f4mica.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820530,"hashId":"ab152073639a7a74683a2c324288d29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 36 da Lei n.\u00ba 9.985\/2000 disp\u00f5e que \u201cNos casos de licenciamento ambiental de empreendimentos de significativo impacto ambiental, assim considerado pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente, com fundamento em estudo de impacto ambiental e respectivo relat\u00f3rio \u2014 EIA\/RIMA, o empreendedor \u00e9 obrigado a apoiar a implanta\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o do Grupo de Prote\u00e7\u00e3o Integral, de acordo com o disposto neste artigo e no regulamento desta Lei.\u201d Segundo o STF, esse artigo materializa o princ\u00edpio do usu\u00e1rio-pagador, instituindo um mecanismo de assun\u00e7\u00e3o partilhada da responsabilidade social pelos custos ambientais derivados da atividade econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":2827816,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827816,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827817,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito ambiental, \u00e0 Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o SNUC, e \u00e0 PNMA, julgue os seguintes itens.","id":337653,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios de direito ambiental, \u00e0 Lei n.\u00ba 9.985\/2000, que instituiu o SNUC, e \u00e0 PNMA, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","oab":true,"nome":"Sistema Nacional de Unidades de Conserva\u00e7\u00e3o - SNUC - Lei n\u00ba 9.985\/2000","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403118,"slug":"direito-ambiental-sistema-nacional-de-unidades-de-conservacao-snuc-lei-no-9-985-2000"}],"slug":"direito-ambiental\/820530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a receita or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas possui a seguinte caracter\u00edstica","provas":[{"id":63402,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:41:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1938955,"hashId":"8df24b65e4f21aba423216a2fb9464a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que a receita or\u00e7ament\u00e1ria proveniente de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito internas possui a seguinte caracter\u00edstica<\/p>","resposta":7497546,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provoca acr\u00e9scimo na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial.","id":7497542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provoca acr\u00e9scimo na situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua amortiza\u00e7\u00e3o independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":7497543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua amortiza\u00e7\u00e3o independe de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui ingresso financeiro de natureza corrente.","id":7497544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui ingresso financeiro de natureza corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"representa receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva.","id":7497545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa receita or\u00e7ament\u00e1ria efetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui fato cont\u00e1bil permutativo.","id":7497546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui fato cont\u00e1bil permutativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","oab":false,"nome":"Fatos Modificativos, Permutativos e Mistos","pai":405714,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412202,"slug":"contabilidade-publica-fatos-modificativos-permutativos-e-mistos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias ocupacionais, considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: I. O contato do ferro, estanho e b\u00e1rio c\u00e9rio pode provocar pneumopatias. II. Hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com a pele causa les\u00f5es com ulcera\u00e7\u00f5es profundas. Em contato com os olhos, pode causar danos permanentes, inclusive a cegueira. III. Muitos trabalhadores da ind\u00fastria de tecidos de algod\u00e3o, linho e c\u00e2nhamo s\u00e3o afetados por uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria denominada \u201cBissinose\u201d. IV. A intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo \u00e9 conhecida pelo nome de hidrargismo. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ocorridas nos adultos s\u00e3o: mudan\u00e7a de personalidade, presen\u00e7a de dores de cabe\u00e7a, sabor met\u00e1lico na boca, perda de apetite e inc\u00f4modos abdominais que culminam em v\u00f4mitos e pris\u00e3o de ventre. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108827,"hashId":"f90e08e81f6c8ad85eda787c13cbe118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s patologias ocupacionais, considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O contato do ferro, estanho e b\u00e1rio c\u00e9rio pode provocar pneumopatias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Hidr\u00f3xido de s\u00f3dio com a pele causa les\u00f5es com ulcera\u00e7\u00f5es profundas. Em contato com os olhos, pode causar danos permanentes, inclusive a cegueira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Muitos trabalhadores da ind\u00fastria de tecidos de algod\u00e3o, linho e c\u00e2nhamo s\u00e3o afetados por uma doen\u00e7a respirat\u00f3ria denominada \u201cBissinose\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A intoxica\u00e7\u00e3o por chumbo \u00e9 conhecida pelo nome de hidrargismo. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas ocorridas nos adultos s\u00e3o: mudan\u00e7a de personalidade, presen\u00e7a de dores de cabe\u00e7a, sabor met\u00e1lico na boca, perda de apetite e inc\u00f4modos abdominais que culminam em v\u00f4mitos e pris\u00e3o de ventre. <\/p>","resposta":8244251,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. ","id":8244248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. ","id":8244249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. ","id":8244250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas. ","id":8244251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8244252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trabalho e Doen\u00e7as Profissionais (Dort)","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-doencas-do-trabalho-e-doencas-profissionais-dort"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (PCMAT) nas obras \u00e9 de responsabilidade do(a):","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:20:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127615,"hashId":"de9a596735dbb7d97afef91d6e0471ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente do Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o (PCMAT) nas obras \u00e9 de responsabilidade do(a):<\/p>","resposta":8322156,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empregado.","id":8322155,"corpo":"<p>Empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empregador.","id":8322156,"corpo":"<p>Empregador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SESMT.","id":8322157,"corpo":"<p>SESMT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CIPA.","id":8322158,"corpo":"<p>CIPA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora 26 (NR 26), que trata da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a e assinale a alternativa correta: I. ( ) Dever\u00e3o ser adotadas cores para seguran\u00e7a em estabelecimentos ou locais de trabalho, a fim de indicar e advertir acerca dos riscos existentes; II. ( ) A indica\u00e7\u00e3o em cor, sempre que necess\u00e1ria, especialmente quando em \u00e1rea de tr\u00e2nsito para pessoas estranhas ao trabalho, ser\u00e1 acompanhada dos sinais convencionais ou da identifica\u00e7\u00e3o por palavras; III. ( ) A cor branca ser\u00e1 empregada em passarelas e corredores de circula\u00e7\u00e3o, por meio de faixas, localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros, \u00e1reas destinadas \u00e0 armazenagem, entre outras; IV. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de cores \u00e9 t\u00e3o eficiente que dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:31:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2109005,"hashId":"eecbb2d98e1101e41386a785cf1f191a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Norma Regulamentadora 26 (NR 26), que trata da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) Dever\u00e3o ser adotadas cores para seguran\u00e7a em estabelecimentos ou locais de trabalho, a fim de indicar e advertir acerca dos riscos existentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) A indica\u00e7\u00e3o em cor, sempre que necess\u00e1ria, especialmente quando em \u00e1rea de tr\u00e2nsito para pessoas estranhas ao trabalho, ser\u00e1 acompanhada dos sinais convencionais ou da identifica\u00e7\u00e3o por palavras; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ( ) A cor branca ser\u00e1 empregada em passarelas e corredores de circula\u00e7\u00e3o, por meio de faixas, localiza\u00e7\u00e3o de bebedouros, \u00e1reas destinadas \u00e0 armazenagem, entre outras; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o de cores \u00e9 t\u00e3o eficiente que dispensa o emprego de outras formas de preven\u00e7\u00e3o de acidentes. <\/p>","resposta":8244972,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":8244969,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8244970,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8244971,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8244972,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":8244973,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n. 1.254, de 29 de Setembro de 1994, coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua veracidade: I. ( ) O termo \u201csa\u00fade\u201d, com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho, abrange n\u00e3o s\u00f3 a aus\u00eancia de afec\u00e7\u00e3o ou de doen\u00e7as, mas tamb\u00e9m os elementos f\u00edsicos e mentais que afetam a sa\u00fade e est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 higiene no trabalho; II. ( ) A express\u00e3o \u201clocal de trabalho\u201d abrange todos os lugares onde os trabalhadores devem permanecer ou onde t\u00eam que comparecer, sem o controle do empregador; III. ( ) A express\u00e3o \u201c\u00e1reas de atividade econ\u00f4mica\u201d abrange todas as \u00e1reas em que existam trabalhadores empregados, com exce\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; IV. ( ) O termo \u201ctrabalhadores\u201d abrange todas as pessoas empregadas, desempregadas, aposentados e pensionistas. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:31:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108894,"hashId":"009af3b42048ed247b8d1e7f15d5c278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto n. 1.254, de 29 de Setembro de 1994, coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua veracidade: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) O termo \u201csa\u00fade\u201d, com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho, abrange n\u00e3o s\u00f3 a aus\u00eancia de afec\u00e7\u00e3o ou de doen\u00e7as, mas tamb\u00e9m os elementos f\u00edsicos e mentais que afetam a sa\u00fade e est\u00e3o diretamente relacionados \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 higiene no trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) A express\u00e3o \u201clocal de trabalho\u201d abrange todos os lugares onde os trabalhadores devem permanecer ou onde t\u00eam que comparecer, sem o controle do empregador; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ( ) A express\u00e3o \u201c\u00e1reas de atividade econ\u00f4mica\u201d abrange todas as \u00e1reas em que existam trabalhadores empregados, com exce\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) O termo \u201ctrabalhadores\u201d abrange todas as pessoas empregadas, desempregadas, aposentados e pensionistas. <\/p>","resposta":8244486,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":8244485,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":8244486,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8244487,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, F. ","id":8244488,"corpo":"<p>F, V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F. ","id":8244489,"corpo":"<p>V, F, V, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a LER, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, assinale verdadeiro ou falso nas assertivas abaixo e ent\u00e3o assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade das assertivas: I. ( ) O tratamento pode incluir medica\u00e7\u00e3o, repouso, imobiliza\u00e7\u00e3o ou movimento ativo; II. ( ) As condi\u00e7\u00f5es inadequadas de trabalho que exp\u00f5em os trabalhadores precisam ser corrigidas; III. ( ) A cura da LER sempre \u00e9 r\u00e1pida, quando aplicado o tratamento correto; IV. ( ) O diagn\u00f3stico baseia-se em exames de alta complexidade, como resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e eletroneuromiografia.","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:30:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108850,"hashId":"a37cf0d15687bb5e7b031d8026387c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a LER, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, assinale verdadeiro ou falso nas assertivas abaixo e ent\u00e3o assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 veracidade das assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) O tratamento pode incluir medica\u00e7\u00e3o, repouso, imobiliza\u00e7\u00e3o ou movimento ativo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) As condi\u00e7\u00f5es inadequadas de trabalho que exp\u00f5em os trabalhadores precisam ser corrigidas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ( ) A cura da LER sempre \u00e9 r\u00e1pida, quando aplicado o tratamento correto; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) O diagn\u00f3stico baseia-se em exames de alta complexidade, como resson\u00e2ncia magn\u00e9tica e eletroneuromiografia.<\/p>","resposta":8244319,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":8244316,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, V. ","id":8244317,"corpo":"<p>V, F, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F. ","id":8244318,"corpo":"<p>F, F, V, F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8244319,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F. ","id":8244320,"corpo":"<p>F, V, V, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, s\u00e3o consideradas atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas:I - Transporte de explosivos.II - Atividades nos postos de reabastecimento de aeronaves compreendendo, para fins do respectivo adicional, todos os trabalhadores nessas atividades ou que operam na \u00e1rea de risco.III - Trabalhos sob ar comprimido.Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:18:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127602,"hashId":"2d7c57c0eeceee4fe3b4474a0fbdc61b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas, s\u00e3o consideradas atividades e opera\u00e7\u00f5es perigosas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Transporte de explosivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atividades nos postos de reabastecimento de aeronaves compreendendo, para fins do respectivo adicional, todos os trabalhadores nessas atividades ou que operam na \u00e1rea de risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Trabalhos sob ar comprimido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETO(S):<\/p>","resposta":8322102,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":8322100,"corpo":"<p>Somente o item I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":8322101,"corpo":"<p>Somente o item II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8322102,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":8322103,"corpo":"<p>Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: N\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de ______ para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos.","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:19:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127613,"hashId":"654453a4a743a89e9b913d8015c3d015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o \u00e9 permitida exposi\u00e7\u00e3o a n\u00edveis de ru\u00eddo acima de ______ para indiv\u00edduos que n\u00e3o estejam adequadamente protegidos.<\/em><\/p>","resposta":8322150,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85dB(A)","id":8322147,"corpo":"<p>85dB(A)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"95dB(A)","id":8322148,"corpo":"<p>95dB(A)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"105dB(A)","id":8322149,"corpo":"<p>105dB(A)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"115dB(A)","id":8322150,"corpo":"<p>115dB(A)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o das empresas e das organiza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43406,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ceitec-2016-iades-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IADES - CEITEC - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1300119,"hashId":"c099d7bcb1c5632c34850c9952033eb3","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 reputa\u00e7\u00e3o das empresas e das organiza\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4736998,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de patrim\u00f4nio meramente simb\u00f3lico, dificilmente oferece resultados tang\u00edveis.","id":4736997,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de patrim\u00f4nio meramente simb\u00f3lico, dificilmente oferece resultados tang\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o de convic\u00e7\u00f5es, ideias, sentimentos e impress\u00f5es de uma pessoa acerca da organiza\u00e7\u00e3o.","id":4736998,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o resultado da intera\u00e7\u00e3o de convic\u00e7\u00f5es, ideias, sentimentos e impress\u00f5es de uma pessoa acerca da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A import\u00e2ncia da reputa\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o relevante que tornou comum o termo gest\u00e3o da reputa\u00e7\u00e3o.","id":4736999,"corpo":"<p align=justify>A import\u00e2ncia da reputa\u00e7\u00e3o para a efic\u00e1cia da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o relevante que tornou comum o termo gest\u00e3o da reputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diante de uma boa marca corporativa, o comportamento real de uma empresa ganha relev\u00e2ncia de segundo grau.","id":4737000,"corpo":"<p align=justify>Diante de uma boa marca corporativa, o comportamento real de uma empresa ganha relev\u00e2ncia de segundo grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O famoso boca a boca n\u00e3o pode ser considerado influenciador de conhecimento e de percep\u00e7\u00e3o.","id":4737001,"corpo":"<p align=justify>O famoso boca a boca n\u00e3o pode ser considerado influenciador de conhecimento e de percep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"},{"nome_clean":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","oab":false,"nome":"Reputa\u00e7\u00e3o Corporativa","pai":418315,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418324,"slug":"comunicacao-social-reputacao-corporativa"}],"slug":"comunicacao-social\/1300119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem","id":20010}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o crime de roubo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46820,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem","id":20010},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Distrito Federal","sigla":"PCDF","id":527,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pcdf-df-2016-iades-perito-criminal-verificacao-de-aprendizagem-2","tipo":1,"nome":"IADES - PCDF - Perito Criminal - Verifica\u00e7\u00e3o de Aprendizagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1424442,"hashId":"2064278b0ab0e8f06a038cd038cf2764","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o crime de roubo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5255351,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere que o roubo de um ve\u00edculo ocorreu no Distrito Federal e que imediatamente se deu in\u00edcio a persegui\u00e7\u00e3o policial, tendo sido o bandido capturado no estado de Goi\u00e1s juntamente com o ve\u00edculo. Tal fato \u00e9 suficiente para aumentar a pena do bandido.","id":5255351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o roubo de um ve\u00edculo ocorreu no Distrito Federal e que imediatamente se deu in\u00edcio a persegui\u00e7\u00e3o policial, tendo sido o bandido capturado no estado de Goi\u00e1s juntamente com o ve\u00edculo. Tal fato \u00e9 suficiente para aumentar a pena do bandido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere que um bandido utilizou, durante um roubo, uma arma que, ap\u00f3s per\u00edcia, se constatou ser de brinquedo. Tal fato \u00e9 suficiente para aumentar a pena do bandido.","id":5255352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um bandido utilizou, durante um roubo, uma arma que, ap\u00f3s per\u00edcia, se constatou ser de brinquedo. Tal fato \u00e9 suficiente para aumentar a pena do bandido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma espada usada em um crime de roubo \u00e9 considerada uma arma impr\u00f3pria.","id":5255353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma espada usada em um crime de roubo \u00e9 considerada uma arma impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O roubo qualificado pela les\u00e3o corporal grave pode ser tamb\u00e9m denominado latroc\u00ednio.","id":5255354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O roubo qualificado pela les\u00e3o corporal grave pode ser tamb\u00e9m denominado latroc\u00ednio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Roubo \u00e9 subtrair coisa m\u00f3vel alheia, para si ou para outrem, ou constranger algu\u00e9m, mediante grave amea\u00e7a ou viol\u00eancia a pessoa, ou depois de hav\u00ea-la, por qualquer meio, reduzido \u00e0 impossibilidade de resist\u00eancia.","id":5255355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roubo \u00e9 subtrair coisa m\u00f3vel alheia, para si ou para outrem, ou constranger algu\u00e9m, mediante grave amea\u00e7a ou viol\u00eancia a pessoa, ou depois de hav\u00ea-la, por qualquer meio, reduzido \u00e0 impossibilidade de resist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 38 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Roubo","oab":true,"nome":"Roubo","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406362,"slug":"direito-penal-roubo"}],"slug":"direito-penal\/1424442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prote\u00edna G, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:29:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862400,"hashId":"ce30cb8caea880063414c28332c27cb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a prote\u00edna G, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7166487,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os GPCRs (receptores acoplados a prote\u00ednas G) atravessam a membrana plasm\u00e1tica de um lado ao outro formando feixes de sete \u03b1-h\u00e9lices.","id":7166485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os GPCRs (receptores acoplados a prote\u00ednas G) atravessam a membrana plasm\u00e1tica de um lado ao outro formando feixes de sete \u03b1-h\u00e9lices.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As prote\u00ednas G s\u00e3o transdutores de sinais que transmitem a informa\u00e7\u00e3o de que o agonista est\u00e1 ligado ao receptor de uma ou mais prote\u00ednas efetoras.","id":7166486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas G s\u00e3o transdutores de sinais que transmitem a informa\u00e7\u00e3o de que o agonista est\u00e1 ligado ao receptor de uma ou mais prote\u00ednas efetoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enzimas como adenililciclase, fosfolipase C, fosfodiesterase do GMP c\u00edclico e canais i\u00f4nicos da membrana seletivos para Ca2+ e K+ n\u00e3o s\u00e3o efetores regulados pelas prote\u00ednas G.","id":7166487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enzimas como adenililciclase, fosfolipase C, fosfodiesterase do GMP c\u00edclico e canais i\u00f4nicos da membrana seletivos para Ca<sup>2+<\/sup> e K<sup>+<\/sup> n\u00e3o s\u00e3o efetores regulados pelas prote\u00ednas G.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O AMP c\u00edclico \u00e9 sintetizado pela adenililciclase sob o controle de algumas GPCRs, na qual a estimula\u00e7\u00e3o \u00e9 mediada pela subunidade \u03b1 da Gs e a inibi\u00e7\u00e3o pela subunidade \u03b1 da Gi .","id":7166488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O AMP c\u00edclico \u00e9 sintetizado pela adenililciclase sob o controle de algumas GPCRs, na qual a estimula\u00e7\u00e3o \u00e9 mediada pela subunidade \u03b1 da G<sub>s<\/sub> e a inibi\u00e7\u00e3o pela subunidade \u03b1 da G<sub>i<\/sub> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre os ligandos dos GPCRs est\u00e3o os neurotransmissores como acetilcolina, aminas biog\u00eanicas, todos os eicosan\u00f3ides e outras mol\u00e9culas sinalizadores lip\u00eddicas, horm\u00f4nios pept\u00eddicos, opi\u00f3ides, amino\u00e1cidos como GABA.","id":7166489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os ligandos dos GPCRs est\u00e3o os neurotransmissores como acetilcolina, aminas biog\u00eanicas, todos os eicosan\u00f3ides e outras mol\u00e9culas sinalizadores lip\u00eddicas, horm\u00f4nios pept\u00eddicos, opi\u00f3ides, amino\u00e1cidos como GABA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Farm\u00e1cia Hospitalar \u00e9 uma unidade cl\u00ednica, administrativa e econ\u00f4mica, dirigida por farmac\u00eautico, ligada hierarquicamente \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do hospital e integrada funcionalmente \u00e0s demais unidades administrativas e de assist\u00eancia ao paciente. Quanto a essa tem\u00e1tica, julgue os itens,como verdadeiros (V) ou falsos (F): ( ) O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil (MS) e a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS) estabelecem as fun\u00e7\u00f5es fundamentais de um servi\u00e7o de farm\u00e1cia hospitalar (FH),sendo uma das fun\u00e7\u00f5es da FH a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema sobre pacientes para obten\u00e7\u00e3o de dados objetivos, que possibilitem \u00e0 equipe de sa\u00fade otimizar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e a administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos. ( ) Nos \u00faltimos anos, o Brasil tem passado por uma nova realidade econ\u00f4mica, for\u00e7ando as institui\u00e7\u00f5es hospitalares a adaptar em seus or\u00e7amentos \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o assistida, tendo a racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos como a principal meta da administra\u00e7\u00e3o financeira. A fim de atender essa racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos, o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos deve atender aos requisitos de avalia\u00e7\u00e3o de consumo. Por\u00e9m, a fim de avaliar o consumo, primeiramente \u00e9 necess\u00e1rio descrev\u00ea-lo. Assim, \u00e9 correto descrever o consumo como: horizontal ou sazonal, ou seja, oscila\u00e7\u00f5es regulares, tanto positivas, quanto negativas. ( ) Objetivando manter um dimensionamento correto dos estoques que atendam \u00e0s necessidades, com regularidade no abastecimento, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de alguns instrumentos, dentre eles, o tempo de reposi\u00e7\u00e3o, definido como a quantidade existente no estoque, que determina a emiss\u00e3o de um novo pedido. ( ) Consumo m\u00e9dio mensal e estoque m\u00ednimo s\u00e3o dois conceitos bastante usados em Farm\u00e1cia hospitalar, onde Consumo m\u00e9dio mensal \u00e9 a soma do consumo de medicamentos utilizados em determinado per\u00edodo de tempo dividido pelo n\u00famero de meses da sua utiliza\u00e7\u00e3o. Quanto maior o per\u00edodo de coleta de dados, maior a seguran\u00e7a nos resultados,sa\u00eddas por empr\u00e9stimo devem ser desconsideradas; e estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima a ser mantida em estoque para atender ao consumo m\u00e9dio mensal, em determinado per\u00edodo de tempo, enquanto se processa o pedido de compra, considerando-se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o de cada produto.","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862337,"hashId":"6442bca69bd0353604ee1297a325e6b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Farm\u00e1cia Hospitalar \u00e9 uma unidade cl\u00ednica, administrativa e econ\u00f4mica, dirigida por farmac\u00eautico, ligada hierarquicamente \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do hospital e integrada funcionalmente \u00e0s demais unidades administrativas e de assist\u00eancia ao paciente. Quanto a essa tem\u00e1tica, julgue os itens,como verdadeiros (V) ou falsos (F): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil (MS) e a Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana de Sa\u00fade (OPAS) estabelecem as fun\u00e7\u00f5es fundamentais de um servi\u00e7o de farm\u00e1cia hospitalar (FH),sendo uma das fun\u00e7\u00f5es da FH a implanta\u00e7\u00e3o de um sistema sobre pacientes para obten\u00e7\u00e3o de dados objetivos, que possibilitem \u00e0 equipe de sa\u00fade otimizar a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e a administra\u00e7\u00e3o dos medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos \u00faltimos anos, o Brasil tem passado por uma nova realidade econ\u00f4mica, for\u00e7ando as institui\u00e7\u00f5es hospitalares a adaptar em seus or\u00e7amentos \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o assistida, tendo a racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos como a principal meta da administra\u00e7\u00e3o financeira. A fim de atender essa racionaliza\u00e7\u00e3o dos gastos, o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos deve atender aos requisitos de avalia\u00e7\u00e3o de consumo. Por\u00e9m, a fim de avaliar o consumo, primeiramente \u00e9 necess\u00e1rio descrev\u00ea-lo. Assim, \u00e9 correto descrever o consumo como: horizontal ou sazonal, ou seja, oscila\u00e7\u00f5es regulares, tanto positivas, quanto negativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Objetivando manter um dimensionamento correto dos estoques que atendam \u00e0s necessidades, com regularidade no abastecimento, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de alguns instrumentos, dentre eles, o tempo de reposi\u00e7\u00e3o, definido como a quantidade existente no estoque, que determina a emiss\u00e3o de um novo pedido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consumo m\u00e9dio mensal e estoque m\u00ednimo s\u00e3o dois conceitos bastante usados em Farm\u00e1cia hospitalar, onde Consumo m\u00e9dio mensal \u00e9 a soma do consumo de medicamentos utilizados em determinado per\u00edodo de tempo dividido pelo n\u00famero de meses da sua utiliza\u00e7\u00e3o. Quanto maior o per\u00edodo de coleta de dados, maior a seguran\u00e7a nos resultados,sa\u00eddas por empr\u00e9stimo devem ser desconsideradas; e estoque m\u00ednimo \u00e9 a quantidade m\u00ednima a ser mantida em estoque para atender ao consumo m\u00e9dio mensal, em determinado per\u00edodo de tempo, enquanto se processa o pedido de compra, considerando-se o tempo de reposi\u00e7\u00e3o de cada produto.<\/p>","resposta":7166187,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7166183,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F, F.","id":7166184,"corpo":"<p>F, F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":7166185,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":7166186,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":7166187,"corpo":"<p>F, F, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos medicamentos gen\u00e9ricos e similares, qual das alternativas abaixo \u00e9 CORRETA?","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:23:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862326,"hashId":"23ed044478b3fc90ce4b9646615f52f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos medicamentos gen\u00e9ricos e similares, qual das alternativas abaixo \u00e9 <strong>CORRETA<\/strong>?<\/p>","resposta":7166134,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao medicamento gen\u00e9rico, \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, preventiva ou diagn\u00f3stica, do medicamento de refer\u00eancia registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, podendo diferir somente em caracter\u00edsticas relativas ao tamanho e forma do produto, prazo de validade, embalagem, rotulagem, excipientes e ve\u00edculos, devendo sempre ser identificado por nome comercial ou marca.","id":7166130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao medicamento gen\u00e9rico, \u00e9 aquele que cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, preventiva ou diagn\u00f3stica, do medicamento de refer\u00eancia registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, podendo diferir somente em caracter\u00edsticas relativas ao tamanho e forma do produto, prazo de validade, embalagem, rotulagem, excipientes e ve\u00edculos, devendo sempre ser identificado por nome comercial ou marca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Medicamento similar \u00e9 aquele inovador, registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.","id":7166131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento similar \u00e9 aquele inovador, registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Medicamento similar id\u00eantico a um produto de refer\u00eancia ou inovador, que se pretende ser com este intercambi\u00e1vel, geralmente produzido ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia da prote\u00e7\u00e3o patent\u00e1ria ou de outros direitos de exclusividade, comprovada a sua efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade, e designado pela DCB ou, na sua aus\u00eancia, pela DCI.","id":7166132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento similar id\u00eantico a um produto de refer\u00eancia ou inovador, que se pretende ser com este intercambi\u00e1vel, geralmente produzido ap\u00f3s a expira\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia da prote\u00e7\u00e3o patent\u00e1ria ou de outros direitos de exclusividade, comprovada a sua efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade, e designado pela DCB ou, na sua aus\u00eancia, pela DCI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover\u00e1 mecanismos que assegurem ampla comunica\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o sobre os medicamentos gen\u00e9ricos. Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de medicamento similar, ele \u00e9 inovador, registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.","id":7166133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade promover\u00e1 mecanismos que assegurem ampla comunica\u00e7\u00e3o, informa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o sobre os medicamentos gen\u00e9ricos. Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de medicamento similar, ele \u00e9 inovador, registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a ANVISA, o similar cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta a mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, e que \u00e9 equivalente ao medicamento registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, podendo diferir somente em caracter\u00edsticas relativas ao tamanho e forma do produto, prazo de validade, embalagem, rotulagem, excipientes e ve\u00edculos, devendo sempre ser identificado por nome comercial ou marca.","id":7166134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ANVISA, o similar cont\u00e9m o mesmo ou os mesmos princ\u00edpios ativos, apresenta a mesma concentra\u00e7\u00e3o, forma farmac\u00eautica, via de administra\u00e7\u00e3o, posologia e indica\u00e7\u00e3o terap\u00eautica, e que \u00e9 equivalente ao medicamento registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, podendo diferir somente em caracter\u00edsticas relativas ao tamanho e forma do produto, prazo de validade, embalagem, rotulagem, excipientes e ve\u00edculos, devendo sempre ser identificado por nome comercial ou marca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medicamentos s\u00e3o produzidos com rigoroso controle t\u00e9cnico para atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es determinadas pela Anvisa. Aquele que possui o mesmo princ\u00edpio ativo do medicamento de refer\u00eancia, produzido por diversos laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, ap\u00f3s expira\u00e7\u00e3o de patente, que n\u00e3o passou por testes de biodisponibilidade e bioequival\u00eancia e que impossibilita a intercambialidade \u00e9 o medicamento:","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:23:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862317,"hashId":"a0590af5c8a6cbedd7d2be6eeab7c5d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos s\u00e3o produzidos com rigoroso controle t\u00e9cnico para atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es determinadas pela Anvisa. Aquele que possui o mesmo princ\u00edpio ativo do medicamento de refer\u00eancia, produzido por diversos laborat\u00f3rios farmac\u00eauticos, ap\u00f3s expira\u00e7\u00e3o de patente, que n\u00e3o passou por testes de biodisponibilidade e bioequival\u00eancia e que impossibilita a intercambialidade \u00e9 o medicamento:<\/p>","resposta":7166087,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"similar.","id":7166087,"corpo":"<p>similar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inovador.","id":7166088,"corpo":"<p>inovador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biol\u00f3gico.","id":7166089,"corpo":"<p>biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gen\u00e9rico.","id":7166090,"corpo":"<p>gen\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa correta.","id":7166091,"corpo":"<p>Nenhuma alternativa correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a mat\u00e9ria prima utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66826,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlopolis-pr-2016-fafipa-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Carl\u00f3polis - Farmac\u00eautico Generalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 20:49:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2038594,"hashId":"139c1bb8a1351ed37dec9c87d4966e25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a mat\u00e9ria prima utilizada na manipula\u00e7\u00e3o de produtos farmac\u00eauticos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7947145,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias primas recebidas deve ser comunicada ao dono da farm\u00e1cia, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio parecer do farmac\u00eautico.","id":7947142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer diverg\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mat\u00e9rias primas recebidas deve ser comunicada ao dono da farm\u00e1cia, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio parecer do farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido \u00e0s farm\u00e1cias fracionar mat\u00e9rias primas para uso pr\u00f3prio.","id":7947143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido \u00e0s farm\u00e1cias fracionar mat\u00e9rias primas para uso pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Certificado de An\u00e1lise do fornecedor da mat\u00e9ria prima deve ser guardado por 7 (sete) dias, podendo ser eliminado ap\u00f3s esse per\u00edodo.","id":7947144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Certificado de An\u00e1lise do fornecedor da mat\u00e9ria prima deve ser guardado por 7 (sete) dias, podendo ser eliminado ap\u00f3s esse per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias primas devem ser inspecionadas no recebimento para verificar a integridade f\u00edsica da embalagem e as informa\u00e7\u00f5es dos r\u00f3tulos ","id":7947145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias primas devem ser inspecionadas no recebimento para verificar a integridade f\u00edsica da embalagem e as informa\u00e7\u00f5es dos r\u00f3tulos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o em Farm\u00e1cia","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419128,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-manipulacao-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora os medicamentos sejam formulados sob crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, as rea\u00e7\u00f5es adversas podem ocorrer. Sobre esses efeitos indesej\u00e1veis de medicamentos, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66826,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlopolis-pr-2016-fafipa-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Carl\u00f3polis - Farmac\u00eautico Generalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 20:48:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2038559,"hashId":"85401a46ddf39ad0d7f8ec730822fd1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora os medicamentos sejam formulados sob crit\u00e9rios de prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a, as rea\u00e7\u00f5es adversas podem ocorrer. Sobre esses efeitos indesej\u00e1veis de medicamentos, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7946985,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es adversas relacionadas \u00e0 dose do medicamento s\u00e3o inesperadas e apresentam alta taxa de mortalidade.","id":7946983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es adversas relacionadas \u00e0 dose do medicamento s\u00e3o inesperadas e apresentam alta taxa de mortalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es idiossincr\u00e1ticas s\u00e3o exemplos de rea\u00e7\u00f5es adversas relacionadas \u00e0 dose dos medicamentos.","id":7946984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rea\u00e7\u00f5es idiossincr\u00e1ticas s\u00e3o exemplos de rea\u00e7\u00f5es adversas relacionadas \u00e0 dose dos medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Todos os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o aptos a notificar as rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos.","id":7946985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Todos os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o aptos a notificar as rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os efeitos colaterais n\u00e3o s\u00e3o considerados rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos.","id":7946986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Os efeitos colaterais n\u00e3o s\u00e3o considerados rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT) \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada que tem por objetivo selecionar medicamentos a serem utilizados no sistema de sa\u00fade. Sobre essa comiss\u00e3o e o trabalho por ela desempenhado, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66826,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlopolis-pr-2016-fafipa-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Carl\u00f3polis - Farmac\u00eautico Generalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 20:48:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2038570,"hashId":"c73e1c748afd10ecd186810aee7cbd57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica (CFT) \u00e9 uma inst\u00e2ncia colegiada que tem por objetivo selecionar medicamentos a serem utilizados no sistema de sa\u00fade. Sobre essa comiss\u00e3o e o trabalho por ela desempenhado, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":7947031,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CFT n\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos epidemiol\u00f3gicos para a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":7947030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CFT n\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o aspectos epidemiol\u00f3gicos para a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o possui caracter\u00edstica multiprofissional.","id":7947031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A composi\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o possui caracter\u00edstica multiprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CFT \u00e9 respons\u00e1vel pelo processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos no munic\u00edpio.","id":7947032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CFT \u00e9 respons\u00e1vel pelo processo de aquisi\u00e7\u00e3o de medicamentos no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CFT n\u00e3o tem car\u00e1ter deliberativo.","id":7947033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CFT n\u00e3o tem car\u00e1ter deliberativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos ocorre maior participa\u00e7\u00e3o do profissional farmac\u00eautico com consequente redu\u00e7\u00e3o de riscos de erros de medica\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":66826,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carl\u00f3polis","sigla":"","id":5200,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carlopolis-pr-2016-fafipa-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Carl\u00f3polis - Farmac\u00eautico Generalista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 20:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2038602,"hashId":"a7fd2c781a74b6489bf25f7169155ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em qual dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de medicamentos ocorre maior participa\u00e7\u00e3o do profissional farmac\u00eautico com consequente redu\u00e7\u00e3o de riscos de erros de medica\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":7947180,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de distribui\u00e7\u00e3o coletivo.","id":7947177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de distribui\u00e7\u00e3o coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de distribui\u00e7\u00e3o individualizado.","id":7947178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de distribui\u00e7\u00e3o individualizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sistema de distribui\u00e7\u00e3o misto.","id":7947179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de distribui\u00e7\u00e3o misto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sistema de distribui\u00e7\u00e3o por dose unit\u00e1ria.","id":7947180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sistema de distribui\u00e7\u00e3o por dose unit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os crimes de responsabilidade e as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas dos Prefeitos, previstos no Decreto-Lei no 201\/1967, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 16:12:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078584,"hashId":"2e1b743bb03322507c383f2da4db9b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crimes de responsabilidade e as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas dos Prefeitos, previstos no Decreto-Lei n<sup>o<\/sup> 201\/1967, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8122794,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os crimes de responsabilidades do Prefeito s\u00e3o julgados pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionados com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":8122792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes de responsabilidades do Prefeito s\u00e3o julgados pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionados com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas s\u00e3o julgadas pelo Poder Judici\u00e1rio e sujeitam o Prefeito, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o definitiva, \u00e0 inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo prazo de cinco anos.","id":8122793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas s\u00e3o julgadas pelo Poder Judici\u00e1rio e sujeitam o Prefeito, ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o definitiva, \u00e0 inabilita\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, pelo prazo de cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas do Prefeito s\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionadas com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato.","id":8122794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as infra\u00e7\u00f5es pol\u00edtico-administrativas do Prefeito s\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara dos Vereadores e sancionadas com a cassa\u00e7\u00e3o do mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os crimes de responsabilidade do Prefeito s\u00e3o julgados pelo Poder Judici\u00e1rio, sancionados com pena de reclus\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o, dependendo de autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Vereadores, como condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade.","id":8122795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os crimes de responsabilidade do Prefeito s\u00e3o julgados pelo Poder Judici\u00e1rio, sancionados com pena de reclus\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o, dependendo de autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara dos Vereadores, como condi\u00e7\u00e3o de procedibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oferecida a den\u00fancia por infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, dever\u00e1 o Juiz ordenar a notifica\u00e7\u00e3o do acusado, para apresentar defesa pr\u00e9via, no prazo de cinco dias.","id":8122796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferecida a den\u00fancia por infra\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, dever\u00e1 o Juiz ordenar a notifica\u00e7\u00e3o do acusado, para apresentar defesa pr\u00e9via, no prazo de cinco dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 58 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto-lei","oab":false,"nome":"Decreto-lei","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418555,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 201\/1967 - Disp\u00f5e sobre a responsabilidade dos Prefeitos e Vereadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418557,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-201-1967-dispoe-sobre-a-responsabilidade-dos-prefeitos-e-vereadores-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mais importante e conhecida t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o diferencial na \u00e1rea da bacteriologia \u00e9 o m\u00e9todo de Gram em material superposto \u00e0 l\u00e2mina. A aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo d\u00e1 ensejo \u00e0 seguinte ocorr\u00eancia:","provas":[{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:15:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1917140,"hashId":"5a04e5fa1d97fb86d6182e6863f9f7eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mais importante e conhecida t\u00e9cnica de colora\u00e7\u00e3o diferencial na \u00e1rea da bacteriologia \u00e9 o m\u00e9todo de Gram em material superposto \u00e0 l\u00e2mina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o desse m\u00e9todo d\u00e1 ensejo \u00e0 seguinte ocorr\u00eancia:<\/p>","resposta":7402002,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para fins cl\u00ednico-laboratoriais-diagn\u00f3sticos, esse m\u00e9todo \u00e9 utilizado para qualquer infec\u00e7\u00e3o determinada por bact\u00e9rias.","id":7401999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins cl\u00ednico-laboratoriais-diagn\u00f3sticos, esse m\u00e9todo \u00e9 utilizado para qualquer infec\u00e7\u00e3o determinada por bact\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de flambagem da l\u00e2mina com a amostra, ap\u00f3s sua secagem, objetiva a esteriliza\u00e7\u00e3o e atua como corante prim\u00e1rio das c\u00e9lulas bacterianas a serem pesquisadas.","id":7402000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de flambagem da l\u00e2mina com a amostra, ap\u00f3s sua secagem, objetiva a esteriliza\u00e7\u00e3o e atua como corante prim\u00e1rio das c\u00e9lulas bacterianas a serem pesquisadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a parede celular das bact\u00e9rias Gram-negativas, ap\u00f3s tratamento com \u00e1lcool-acetona, impede a retirada do complexo violeta-iodo.","id":7402001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a parede celular das bact\u00e9rias Gram-negativas, ap\u00f3s tratamento com \u00e1lcool-acetona, impede a retirada do complexo violeta-iodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as bact\u00e9rias Gram-positivas se coram em roxo em fun\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o de sua parede celular e porosidade.","id":7402002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as bact\u00e9rias Gram-positivas se coram em roxo em fun\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o de sua parede celular e porosidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a solu\u00e7\u00e3o contrastante de safranina ou fucsina b\u00e1sica, ao corar ao redor das bact\u00e9rias, acentua a cor de tais protistas tratados por esse m\u00e9todo.","id":7402003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a solu\u00e7\u00e3o contrastante de safranina ou fucsina b\u00e1sica, ao corar ao redor das bact\u00e9rias, acentua a cor de tais protistas tratados por esse m\u00e9todo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deve-se considerar o n\u00edvel de Biosseguran\u00e7a do laborat\u00f3rio para os requisitos necess\u00e1rios da \u00e1rea f\u00edsica e instala\u00e7\u00f5es. O N\u00edvel de Biosseguran\u00e7a 1 (NB1) requer procedimentos para o trabalho com micro-organismos ","provas":[{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:17:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1917160,"hashId":"126682ee26f68ba73e791cd468174ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se considerar o n\u00edvel de Biosseguran\u00e7a do laborat\u00f3rio para os requisitos necess\u00e1rios da \u00e1rea f\u00edsica e instala\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O N\u00edvel de Biosseguran\u00e7a 1 (NB1) requer procedimentos para o trabalho com micro-organismos <\/p>","resposta":7402101,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que geralmente causam doen\u00e7as em seres humanos ou em animais e podem representar um risco se disseminados na comunidade, mas usualmente existem medidas de tratamento e preven\u00e7\u00e3o.","id":7402099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que geralmente causam doen\u00e7as em seres humanos ou em animais e podem representar um risco se disseminados na comunidade, mas usualmente existem medidas de tratamento e preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que causam doen\u00e7as graves ou letais para seres humanos e animais, com f\u00e1cil transmiss\u00e3o por contato individual casual.","id":7402100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que causam doen\u00e7as graves ou letais para seres humanos e animais, com f\u00e1cil transmiss\u00e3o por contato individual casual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que normalmente n\u00e3o causam doen\u00e7a em seres humanos ou em animais de laborat\u00f3rio.","id":7402101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que normalmente n\u00e3o causam doen\u00e7a em seres humanos ou em animais de laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capazes de causar doen\u00e7as em seres humanos ou em animais de laborat\u00f3rio sem apresentar risco grave aos trabalhadores, comunidade ou ambiente, que \u00e9 o caso de agentes n\u00e3o transmiss\u00edveis pelo ar.","id":7402102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capazes de causar doen\u00e7as em seres humanos ou em animais de laborat\u00f3rio sem apresentar risco grave aos trabalhadores, comunidade ou ambiente, que \u00e9 o caso de agentes n\u00e3o transmiss\u00edveis pelo ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" capazes de causar doen\u00e7as somente em seres humanos, apresentando risco grave aos trabalhadores, comunidade ou ambiente.","id":7402103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> capazes de causar doen\u00e7as somente em seres humanos, apresentando risco grave aos trabalhadores, comunidade ou ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente encontra-se em uso de clonidina 0.1mg\/24h via patch transdermal. Qual par\u00e2metro apresentado abaixo pode indicar que, p\u00f3s administra\u00e7\u00e3o da clonidina, o efeito desejado do f\u00e1rmaco foi alcan\u00e7ado?","provas":[{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:07:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1916837,"hashId":"d5c616159a674676ef10f0765a4ae8ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente encontra-se em uso de clonidina 0.1mg\/24h via <em>patch <\/em>transdermal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual par\u00e2metro apresentado abaixo pode indicar que, p\u00f3s administra\u00e7\u00e3o da clonidina, o efeito desejado do f\u00e1rmaco foi alcan\u00e7ado?<\/p>","resposta":7400523,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente nega epis\u00f3dio de angina","id":7400521,"corpo":"<p>O paciente nega epis\u00f3dio de angina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de edema perif\u00e9rico p\u00f3s administra\u00e7\u00e3o da clonidina.","id":7400522,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o de edema perif\u00e9rico p\u00f3s administra\u00e7\u00e3o da clonidina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o sangu\u00ednea reduziu-se de 180\/120 mm Hg para 140\/70 mm Hg.","id":7400523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Press\u00e3o sangu\u00ednea reduziu-se de 180\/120 mm Hg para 140\/70 mm Hg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente nega n\u00e1usea ou \u00eamese.","id":7400524,"corpo":"<p>O paciente nega n\u00e1usea ou \u00eamese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a (eleva\u00e7\u00e3o) do humor do paciente.","id":7400525,"corpo":"<p>Mudan\u00e7a (eleva\u00e7\u00e3o) do humor do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego terap\u00eautico da biguanida metformina apresenta como resultados, regularmente, a melhora do controle glic\u00eamico e da concentra\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de lip\u00eddeos no paciente acometido de doen\u00e7as que podem conduzir \u00e0 altera\u00e7\u00e3o desses fatores. O efeito farmacol\u00f3gico e o mecanismo da a\u00e7\u00e3o da metformina podem ser referidos como","provas":[{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:08:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1916840,"hashId":"cb13a4aa2476d9a00d93109374720932","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego terap\u00eautico da biguanida metformina apresenta como resultados, regularmente, a melhora do controle glic\u00eamico e da concentra\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea de lip\u00eddeos no paciente acometido de doen\u00e7as que podem conduzir \u00e0 altera\u00e7\u00e3o desses fatores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O efeito farmacol\u00f3gico e o mecanismo da a\u00e7\u00e3o da metformina podem ser referidos como<\/p>","resposta":7400536,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o da gliconeog\u00eanese e aumento da a\u00e7\u00e3o da insulina em m\u00fasculos e gorduras.","id":7400536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o da gliconeog\u00eanese e aumento da a\u00e7\u00e3o da insulina em m\u00fasculos e gorduras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio do crescimento.","id":7400537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio do crescimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do cortisol.","id":7400538,"corpo":"<p>anti-hiperglic\u00eamico, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do cortisol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipoglicemiante, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do glucagon.","id":7400539,"corpo":"<p>hipoglicemiante, por redu\u00e7\u00e3o na secre\u00e7\u00e3o do glucagon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoglicemiante, por reduzir a absor\u00e7\u00e3o da glicose no intestino.","id":7400540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipoglicemiante, por reduzir a absor\u00e7\u00e3o da glicose no intestino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transporte e no armazenamento do sangue coletado devem ser tomados alguns cuidados. A seguinte dosagem n\u00e3o necessita de prote\u00e7\u00e3o contra a a\u00e7\u00e3o da luz:","provas":[{"id":62872,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1917153,"hashId":"665bbbb4f357e9be1b25385e72344807","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No transporte e no armazenamento do sangue coletado devem ser tomados alguns cuidados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seguinte dosagem n\u00e3o necessita de prote\u00e7\u00e3o contra a a\u00e7\u00e3o da luz:<\/p>","resposta":7402065,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bilirrubinas","id":7402064,"corpo":"<p>Bilirrubinas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vitamina D","id":7402065,"corpo":"<p>Vitamina D<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Betacaroteno","id":7402066,"corpo":"<p>Betacaroteno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vitamina B12","id":7402067,"corpo":"<p>Vitamina B<sub>12<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1cido f\u00f3lico","id":7402068,"corpo":"<p>\u00c1cido f\u00f3lico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria antecipada poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter antecedente, liminarmente e incidentalmente a qualquer tempo, ao passo que a tutela provis\u00f3ria cautelar s\u00f3 poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter antecedente.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-24 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820560,"hashId":"a2c78140ed06934d94a8e1bfdb714664","enunciado":"A tutela provis\u00f3ria antecipada poder\u00e1 ser concedida em car\u00e1ter\r\nantecedente, liminarmente e incidentalmente a qualquer tempo,\r\nao passo que a tutela provis\u00f3ria cautelar s\u00f3 poder\u00e1 ser\r\nconcedida em car\u00e1ter antecedente.","resposta":2827877,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de tutela provis\u00f3ria, cumprimento de senten\u00e7a e processos nos tribunais, julgue os itens a seguir.","id":337665,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de tutela provis\u00f3ria, cumprimento de senten\u00e7a e processos nos tribunais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da Tutela Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Tutela Provis\u00f3ria","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402141,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-tutela-provisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/820560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos que agem no sistema digest\u00f3rio, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862433,"hashId":"4b52d08b664cf32f5a02b7cbb0fe5cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos f\u00e1rmacos que agem no sistema digest\u00f3rio, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7166644,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O omeprazol, pantoprazol e lanzoprazol s\u00e3o exemplos de an\u00e1logos das prostaglandinas.","id":7166644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O omeprazol, pantoprazol e lanzoprazol s\u00e3o exemplos de an\u00e1logos das prostaglandinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os inibidores da bomba de pr\u00f3tons diminuem a produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do \u00e1cido no est\u00f4mago.","id":7166645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os inibidores da bomba de pr\u00f3tons diminuem a produ\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do \u00e1cido no est\u00f4mago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os antagonistas dos receptores H2 inibem a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido competindo de modo revers\u00edvel com a histamina pela liga\u00e7\u00e3o aos receptores H2 na membrana basolateral das c\u00e9lulas parietais.","id":7166646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os antagonistas dos receptores H<sub>2<\/sub> inibem a produ\u00e7\u00e3o de \u00e1cido competindo de modo revers\u00edvel com a histamina pela liga\u00e7\u00e3o aos receptores H<sub>2<\/sub> na membrana basolateral das c\u00e9lulas parietais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre os antagonistas dos receptores H2, temos, como por exemplo: a cimetidina, a ranitidina, a famotidina.","id":7166647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os antagonistas dos receptores H<sub>2<\/sub>, temos, como por exemplo: a cimetidina, a ranitidina, a famotidina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O misoprostol \u00e9 um dos an\u00e1logos das prostaglandinas com a\u00e7\u00e3o no sistema digestivo.","id":7166648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O misoprostol \u00e9 um dos an\u00e1logos das prostaglandinas com a\u00e7\u00e3o no sistema digestivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","oab":false,"nome":"Farmacologia do Trato Gastrointestinal\/Sistema Digestivo\/Digest\u00f3rio","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417981,"slug":"farmacia-farmacologia-do-trato-gastrointestinal-sistema-digestivo-digestorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos f\u00e1rmacos abaixo \u00e9 um exemplo de um benzodiazep\u00ednico:","provas":[{"id":61168,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 21:34:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1862438,"hashId":"770229d85b48f623ab15fcc3e6831a1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos f\u00e1rmacos abaixo \u00e9 um exemplo de um benzodiazep\u00ednico:<\/p>","resposta":7166668,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clonazepam.","id":7166668,"corpo":"<p>Clonazepam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simeticona.","id":7166669,"corpo":"<p>Simeticona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dipirona.","id":7166670,"corpo":"<p>Dipirona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Acetilsalic\u00edlico.","id":7166671,"corpo":"<p>\u00c1cido Acetilsalic\u00edlico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verapamil.","id":7166672,"corpo":"<p>Verapamil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471002,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sucess\u00e3o de empregadores","provas":[{"id":68394,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2078607,"hashId":"a1e3d3e473337d0740fa3072dfcb3411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sucess\u00e3o de empregadores<\/p>","resposta":8122877,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser aplicada \u00e0 Fazenda P\u00fablica.","id":8122877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser aplicada \u00e0 Fazenda P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica \u00e0 Fazenda P\u00fablica, tendo em vista a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.","id":8122878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica \u00e0 Fazenda P\u00fablica, tendo em vista a obrigatoriedade de realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o do sucedido que, invariavelmente, deixa de existir ap\u00f3s a sucess\u00e3o.","id":8122879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a responsabiliza\u00e7\u00e3o do sucedido que, invariavelmente, deixa de existir ap\u00f3s a sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depende de concord\u00e2ncia do empregado.","id":8122880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de concord\u00e2ncia do empregado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isenta o sucessor de observar as condi\u00e7\u00f5es dos contratos de trabalho em andamento.","id":8122881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isenta o sucessor de observar as condi\u00e7\u00f5es dos contratos de trabalho em andamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 66 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Responsabilidade Trabalhista","oab":true,"nome":"Responsabilidade Trabalhista","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406775,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-responsabilidade-trabalhista"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Trabalhista","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Trabalhista","pai":406775,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406801,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-sucessao-trabalhista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da riqueza gerada pela companhia, a sua distribui\u00e7\u00e3o entre os elementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza, tais como empregados, financiadores, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda, s\u00e3o, na forma da Lei Federal n\u00ba 6.404 de 15 de dezembro de 1976 e altera\u00e7\u00f5es, evidenciados na Demonstra\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":63466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:51:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939810,"hashId":"357304334f2ab2fe6a1469935e3ca087","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor da riqueza gerada pela companhia, a sua distribui\u00e7\u00e3o entre os elementos que contribu\u00edram para a gera\u00e7\u00e3o dessa riqueza, tais como empregados, financiadores, acionistas, governo e outros, bem como a parcela da riqueza n\u00e3o distribu\u00edda, s\u00e3o, na forma da Lei Federal n\u00ba 6.404 de 15 de dezembro de 1976 e altera\u00e7\u00f5es, evidenciados na Demonstra\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7501717,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":7501716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do Valor Adicionado.","id":7501717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.","id":7501718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Origens e Aplica\u00e7\u00f5es de Recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dos Fluxos de Caixa.","id":7501719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Comportamento do Equil\u00edbrio Econ\u00f4mico.","id":7501720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do Comportamento do Equil\u00edbrio Econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de Liquidez Imediata da Cia. Lucro Bom \u00e9 de:","provas":[{"id":65123,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Redentora","sigla":"","id":5107,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-redentora-rs-2016-fundatec-tecnico-de-contabilidade-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Redentora - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:50:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2007563,"hashId":"7e6e0bd1a33bfe9ab4b0ff2cf2e65baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de Liquidez Imediata da Cia. Lucro Bom \u00e9 de:<\/p>","resposta":7809863,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20.","id":7809860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,00.","id":7809861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,80.","id":7809862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,50.","id":7809863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,20.","id":7809864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 34 a 36, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. A Cia. Lucro Bom apresenta os seguintes dados cont\u00e1beis em 31\/12\/X15 (em R$):Outras D\u00edvidas a Pagar: 80.000,00Caixa: 255.000,00Capital Social: 220.000,00Financiamentos a Longo Prazo: 200.000,00M\u00e1quinas e Equipamentos: 400,000,00Duplicatas a Receber: 180.000,00Estoque: 150.000,00Lucros Acumulados: 100.000,00Fornecedores: 130.000,00Reservas de Capital: 20.000,00Impostos a Pagar: 300.000,00Impostos a Recuperar: 65.000,00","id":487756,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 34 a 36, considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Cia. Lucro Bom apresenta os seguintes dados cont\u00e1beis em 31\/12\/X15 (em R$):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 279px;\"><colgroup><col width=\"132\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"147.97726440429688\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-81ip\"><td data-row=\"row-81ip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81ip\" data-cell=\"cell-47h0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Outras D\u00edvidas a Pagar: 80.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-81ip\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-81ip\" data-cell=\"cell-g8dm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Caixa: 255.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ts4o\"><td data-row=\"row-ts4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ts4o\" data-cell=\"cell-itn1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Capital Social: 220.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-ts4o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ts4o\" data-cell=\"cell-mp2a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Financiamentos a Longo Prazo: 200.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dxda\"><td data-row=\"row-dxda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxda\" data-cell=\"cell-pm2h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e1quinas e Equipamentos: 400,000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-dxda\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dxda\" data-cell=\"cell-0f6w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Duplicatas a Receber: 180.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-llp5\"><td data-row=\"row-llp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llp5\" data-cell=\"cell-1aep\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Estoque: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llp5\" data-cell=\"cell-1aep\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">150.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-llp5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llp5\" data-cell=\"cell-ov2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lucros Acumulados: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-llp5\" data-cell=\"cell-ov2j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">100.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3m7y\"><td data-row=\"row-3m7y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3m7y\" data-cell=\"cell-pc2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Fornecedores: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3m7y\" data-cell=\"cell-pc2v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">130.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-3m7y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3m7y\" data-cell=\"cell-wav8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Reservas de Capital: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3m7y\" data-cell=\"cell-wav8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s6oe\"><td data-row=\"row-s6oe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s6oe\" data-cell=\"cell-cimw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos a Pagar: <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s6oe\" data-cell=\"cell-cimw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">300.000,00<\/p><\/td><td data-row=\"row-s6oe\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s6oe\" data-cell=\"cell-i4d6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Impostos a Recuperar: 65.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o servi\u00e7o de pintura externa sobre argamassa de reboco novo, \u00e9 recomend\u00e1vel:","provas":[{"id":69271,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 11:59:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2109484,"hashId":"f11fd38323aadd7340cdae2c13b4e89f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o servi\u00e7o de pintura externa sobre argamassa de reboco novo, \u00e9 recomend\u00e1vel:<\/p>","resposta":8247150,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar a pintura quando a argamassa de reboco ainda se encontra \u00famida. ","id":8247146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pintura quando a argamassa de reboco ainda se encontra \u00famida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a pintura com temperatura acima de 42oC para acelerar a secagem. ","id":8247147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pintura com temperatura acima de 42<sup>o<\/sup>C para acelerar a secagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Executar a pintura em dias com ventos fortes e poeira.","id":8247148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pintura em dias com ventos fortes e poeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Executar a pintura com umidade excessiva do ar (acima de 95%).","id":8247149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pintura com umidade excessiva do ar (acima de 95%).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar a pintura ap\u00f3s a secagem e cura da argamassa de reboco.","id":8247150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pintura ap\u00f3s a secagem e cura da argamassa de reboco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compacta\u00e7\u00e3o de solos \u00e9 um processo de melhoria do solo executado em campo, por\u00e9m com estudo inicial em laborat\u00f3rio. Particularmente em rela\u00e7\u00e3o ao processo de compacta\u00e7\u00e3o dos solos em campo, observa-se que o(s):","provas":[{"id":69271,"cargo":{"descricao":"Engenharia Civil","id":21176},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 12:02:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2109556,"hashId":"594221c588250adb6710711d9a11a7e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compacta\u00e7\u00e3o de solos \u00e9 um processo de melhoria do solo executado em campo, por\u00e9m com estudo inicial em laborat\u00f3rio. Particularmente em rela\u00e7\u00e3o ao processo de compacta\u00e7\u00e3o dos solos em campo, observa-se que o(s):<\/p>","resposta":8247499,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solo \u00e9 adensado pelos movimentos oscilat\u00f3rios do cilindro, normais ao eixo do mesmo, na compacta\u00e7\u00e3o est\u00e1tica.","id":8247497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solo \u00e9 adensado pelos movimentos oscilat\u00f3rios do cilindro, normais ao eixo do mesmo, na compacta\u00e7\u00e3o est\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumento da energia de compacta\u00e7\u00e3o, em campo, \u00e9 obtido com o aumento da velocidade de passagem do rolo.","id":8247498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da energia de compacta\u00e7\u00e3o, em campo, \u00e9 obtido com o aumento da velocidade de passagem do rolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da energia de compacta\u00e7\u00e3o, para um mesmo solo, provoca diminui\u00e7\u00e3o da umidade \u00f3tima e aumento do peso espec\u00edfico seco m\u00e1ximo.","id":8247499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da energia de compacta\u00e7\u00e3o, para um mesmo solo, provoca diminui\u00e7\u00e3o da umidade \u00f3tima e aumento do peso espec\u00edfico seco m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e2metro que se busca em campo \u00e9 o grau de compacta\u00e7\u00e3o exigido em norma para um determinado servi\u00e7o, que equivale ao quociente entre a umidade \u00f3tima obtida em campo e a umidade \u00f3tima obtida em laborat\u00f3rio.","id":8247500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e2metro que se busca em campo \u00e9 o grau de compacta\u00e7\u00e3o exigido em norma para um determinado servi\u00e7o, que equivale ao quociente entre a umidade \u00f3tima obtida em campo e a umidade \u00f3tima obtida em laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solos granulares (n\u00e3o coesivos), em regra geral, s\u00e3o compactados com rolos vibrat\u00f3rios, tipo p\u00e9 de carneiro, e demandam elevados teores de umidade de compacta\u00e7\u00e3o.","id":8247501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solos granulares (n\u00e3o coesivos), em regra geral, s\u00e3o compactados com rolos vibrat\u00f3rios, tipo p\u00e9 de carneiro, e demandam elevados teores de umidade de compacta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416441,"slug":"engenharia-civil-geotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica por fontes e destina\u00e7\u00f5es de recursos tem como objetivo identificar as fontes de financiamento dos gastos p\u00fablicos, sendo correto afirmar que a destina\u00e7\u00e3o de recursos se classifica em","provas":[{"id":63466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 19:40:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939766,"hashId":"45e60c5893ec138daf946cae999af8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica por fontes e destina\u00e7\u00f5es de recursos tem como objetivo identificar as fontes de financiamento dos gastos p\u00fablicos, sendo correto afirmar que a destina\u00e7\u00e3o de recursos se classifica em<\/p>","resposta":7501514,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"direta e indireta.","id":7501512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direta e indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"simples e composta.","id":7501513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples e composta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vinculada e ordin\u00e1ria.","id":7501514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vinculada e ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"operacional e estrat\u00e9gica.","id":7501515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">operacional e estrat\u00e9gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"t\u00edpica e at\u00edpica.","id":7501516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00edpica e at\u00edpica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Tramita\u00e7\u00e3o de Documentos e Processos, considere as afirmativas seguintes. I. A tramita\u00e7\u00e3o consiste na atividade de encaminhar documentos e processos entre unidades administrativas internas ou externas ao \u00f3rg\u00e3o. II. A Unidade Protocoladora \u00e9 respons\u00e1vel por controlar o ciclo de tramita\u00e7\u00e3o de documentos e processos, que se divide nas seguintes fases: Recep\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o Interna e Expedi\u00e7\u00e3o. III. Um processo n\u00e3o deve, em virtude de aguardar an\u00e1lise e decis\u00e3o, ter seu tr\u00e2mite paralisado por per\u00edodo superior a 6 meses. IV. O objetivo da tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 encaminhar ou receber documentos e processos que subsidiem a tomada de decis\u00f5es. V. A Guia de Remessa deve ser elaborada em duas vias, isto \u00e9, a primeira para o \u00f3rg\u00e3o expedidor e a segunda para o receptor. O n\u00famero de afirmativas INCORRETAS \u00e9: ","provas":[{"id":69918,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Miguel Pereira","sigla":"Camara de Miguel Pereira","id":4069,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-miguel-pereira-rj-2016-ian-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IAN - C\u00e2mara de Miguel Pereira - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 10:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2135541,"hashId":"387cdd0372e4d414ceba6711b984ee99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Tramita\u00e7\u00e3o de Documentos e Processos, considere as afirmativas seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tramita\u00e7\u00e3o consiste na atividade de encaminhar documentos e processos entre unidades administrativas internas ou externas ao \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Unidade Protocoladora \u00e9 respons\u00e1vel por controlar o ciclo de tramita\u00e7\u00e3o de documentos e processos, que se divide nas seguintes fases: Recep\u00e7\u00e3o, Distribui\u00e7\u00e3o Interna e Expedi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um processo n\u00e3o deve, em virtude de aguardar an\u00e1lise e decis\u00e3o, ter seu tr\u00e2mite paralisado por per\u00edodo superior a 6 meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O objetivo da tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 encaminhar ou receber documentos e processos que subsidiem a tomada de decis\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A Guia de Remessa deve ser elaborada em duas vias, isto \u00e9, a primeira para o \u00f3rg\u00e3o expedidor e a segunda para o receptor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de afirmativas INCORRETAS \u00e9: <\/p>","resposta":8359263,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nenhuma","id":8359262,"corpo":"<p>nenhuma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma","id":8359263,"corpo":"<p>uma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas","id":8359264,"corpo":"<p>duas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":8359265,"corpo":"<p>tr\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que o montante das receitas correntes e de capital previstas para o exerc\u00edcio e o montante dos ingressos e desembolsos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o evidenciados, respectivamente,","provas":[{"id":63466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 19:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939795,"hashId":"0c13dabc2510b54d97bbd4a9b29e4015","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que o montante das receitas correntes e de capital previstas para o exerc\u00edcio e o montante dos ingressos e desembolsos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria s\u00e3o evidenciados, respectivamente,<\/p>","resposta":7501646,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e no Balan\u00e7o Financeiro.","id":7501643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e no Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e no Balan\u00e7o Patrimonial.","id":7501644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e no Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Balan\u00e7o Operacional do Exerc\u00edcio e na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":7501645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Balan\u00e7o Operacional do Exerc\u00edcio e na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e no Balan\u00e7o Financeiro.","id":7501646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e no Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Demonstra\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos Adicionais e no Balan\u00e7o Patrimonial.","id":7501647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Demonstra\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos Adicionais e no Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, dentre outras, as seguintes:","provas":[{"id":63466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 19:46:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939792,"hashId":"dc65d09de05ef7216556191544a2cf52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis Aplicadas ao Setor P\u00fablico, dentre outras, as seguintes:<\/p>","resposta":7501630,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial e Demonstra\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos Adicionais.","id":7501629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Patrimonial e Demonstra\u00e7\u00e3o de Execu\u00e7\u00e3o dos Cr\u00e9ditos Adicionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e Balan\u00e7o Financeiro.","id":7501630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais e Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Balan\u00e7o Operacional do Exerc\u00edcio.","id":7501631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa e Balan\u00e7o Operacional do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":7501632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e Balan\u00e7o Financeiro.","id":7501633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Or\u00e7ament\u00e1rias e Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo, qualquer que seja o motivo, sem o desaparecimento concomitante de um ativo de valor igual ou maior, teremos a ocorr\u00eancia de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial","provas":[{"id":63466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 19:44:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1939782,"hashId":"669b903a7d0b33b1b0a50876c1ef2907","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na extin\u00e7\u00e3o, parcial ou total, de um passivo, qualquer que seja o motivo, sem o desaparecimento concomitante de um ativo de valor igual ou maior, teremos a ocorr\u00eancia de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p>","resposta":7501583,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantitativa aumentativa.","id":7501583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quantitativa aumentativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permutativa.","id":7501584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permutativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com decr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido","id":7501585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com decr\u00e9scimo do patrim\u00f4nio l\u00edquido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualitativa diminutiva.","id":7501586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualitativa diminutiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equivalente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":7501587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equivalente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mielomeningocele ocorre por falha na embriog\u00eanese do tubo neural; assim, entender a embriologia torna-se fundamental. Qual a sequ\u00eancia de fechamento do tubo neural?","provas":[{"id":67315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-ortopedista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:36:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2061601,"hashId":"d18d35619b931e6e552f8eac92ff5d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mielomeningocele ocorre por falha na embriog\u00eanese do tubo neural; assim, entender a embriologia torna-se fundamental. Qual a sequ\u00eancia de fechamento do tubo neural?<\/p>","resposta":8048211,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Partindo de proximal em dire\u00e7\u00e3o caudal.","id":8048210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo de proximal em dire\u00e7\u00e3o caudal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Partindo da regi\u00e3o m\u00e9dia em dire\u00e7\u00e3o cranial e caudal. ","id":8048211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo da regi\u00e3o m\u00e9dia em dire\u00e7\u00e3o cranial e caudal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Partindo de distal em dire\u00e7\u00e3o cranial.","id":8048212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Partindo de distal em dire\u00e7\u00e3o cranial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Uniforme em todo o tubo neural.","id":8048213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uniforme em todo o tubo neural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Medial para lateral.","id":8048214,"corpo":"<p>Medial para lateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual desses crit\u00e9rios N\u00c3O modifica a classifica\u00e7\u00e3o da fratura exposta por Gustilo e Anderson?","provas":[{"id":67315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-ortopedista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:35:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2061587,"hashId":"8cfcd4da598bd9bc16ad9a5d6df41e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual desses crit\u00e9rios N\u00c3O modifica a classifica\u00e7\u00e3o da fratura exposta por Gustilo e Anderson?<\/p>","resposta":8048143,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura em ambiente rural.","id":8048140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura em ambiente rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.","id":8048141,"corpo":"<p>Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atraso no tratamento maior que 12 horas.","id":8048142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atraso no tratamento maior que 12 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acidente motocicl\u00edstico.","id":8048143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente motocicl\u00edstico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a flora oral.","id":8048144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o a flora oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias estruturais em atletas, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:39:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061516,"hashId":"e7ded83f1cdd20c1dab3ee7a48aa469c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s cardiopatias estruturais em atletas, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8047800,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes com estenose a\u00f3rtica leve com hist\u00f3ria de angina, s\u00edncope ou tonturas, podem participar de esportes competitivos.","id":8047800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com estenose a\u00f3rtica leve com hist\u00f3ria de angina, s\u00edncope ou tonturas, podem participar de esportes competitivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes com regurgita\u00e7\u00e3o mitral leve a moderada e disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda n\u00e3o podem participar de esportes competitivos.","id":8047801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes com regurgita\u00e7\u00e3o mitral leve a moderada e disfun\u00e7\u00e3o ventricular esquerda n\u00e3o podem participar de esportes competitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Cardiomiopatia Arritmog\u00eanica do Ventr\u00edculo Direito (CAVD) \u00e9 causa de morte s\u00fabita em atletas jovens, devido \u00e0 taquicardia ventricular com degenera\u00e7\u00e3o para fibrila\u00e7\u00e3o ventricular","id":8047802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cardiomiopatia Arritmog\u00eanica do Ventr\u00edculo Direito (CAVD) \u00e9 causa de morte s\u00fabita em atletas jovens, devido \u00e0 taquicardia ventricular com degenera\u00e7\u00e3o para fibrila\u00e7\u00e3o ventricular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Cardiomiopatia Hipertr\u00f3fica \u00e9 a principal causa de morte s\u00fabita em atletas jovens.","id":8047803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Cardiomiopatia Hipertr\u00f3fica \u00e9 a principal causa de morte s\u00fabita em atletas jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atletas com diagn\u00f3stico ou suspeita de CAVD devem ser afastados de qualquer tipo de atividade f\u00edsica de moderada a alta intensidades.","id":8047804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atletas com diagn\u00f3stico ou suspeita de CAVD devem ser afastados de qualquer tipo de atividade f\u00edsica de moderada a alta intensidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao diagn\u00f3stico e estratifica\u00e7\u00e3o precoce de risco na S\u00edndrome Coronariana Aguda (SCA), \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061504,"hashId":"ee49ecc824d89570f9d2343b10e5dc4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao diagn\u00f3stico e estratifica\u00e7\u00e3o precoce de risco na S\u00edndrome Coronariana Aguda (SCA), \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8047749,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo paciente com suspeita de SCA deve ser estratificado quanto ao risco de \u00f3bito ou de eventos isqu\u00eamicos recorrentes.","id":8047746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo paciente com suspeita de SCA deve ser estratificado quanto ao risco de \u00f3bito ou de eventos isqu\u00eamicos recorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em todo paciente com SCA deve ser realizado ECG em at\u00e9 10 minutos da chegada \u00e0 emerg\u00eancia.","id":8047747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo paciente com SCA deve ser realizado ECG em at\u00e9 10 minutos da chegada \u00e0 emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os escores mais conhecidos para estratifica\u00e7\u00e3o dos pacientes com SCA s\u00e3o: TIMI, PURSUIT, Braunwald e GRACE.","id":8047748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os escores mais conhecidos para estratifica\u00e7\u00e3o dos pacientes com SCA s\u00e3o: TIMI, PURSUIT, Braunwald e GRACE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O al\u00edvio da dor tor\u00e1cica aguda com o uso de nitrato confirma que ela seja causada por SCA.","id":8047749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O al\u00edvio da dor tor\u00e1cica aguda com o uso de nitrato confirma que ela seja causada por SCA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de eventos adversos \u00e9 proporcional ao grau de eleva\u00e7\u00e3o das troponinas.","id":8047750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O risco de eventos adversos \u00e9 proporcional ao grau de eleva\u00e7\u00e3o das troponinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 o Sopro de Grahan-Steel?","provas":[{"id":65222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:48:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2003168,"hashId":"98a30fabb788bf9b8e020acd8016c47c","enunciado":"<p>O que \u00e9 o Sopro de Grahan-Steel?<\/p>","resposta":7789875,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um sopro mesosist\u00f3lico suave, n\u00e3o estando associado a doen\u00e7as.","id":7789874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sopro mesosist\u00f3lico suave, n\u00e3o estando associado a doen\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sopro diast\u00f3lico precoce, que ocorre na insufici\u00eancia da v\u00e1lvula pulmonar secund\u00e1rio \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar.","id":7789875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sopro diast\u00f3lico precoce, que ocorre na insufici\u00eancia da v\u00e1lvula pulmonar secund\u00e1rio \u00e0 hipertens\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um ruflar diast\u00f3lico, por fechamento funcional da v\u00e1lvula mitral em decorr\u00eancia de insufici\u00eancia da v\u00e1lvula a\u00f3rtica grave.","id":7789876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um ruflar diast\u00f3lico, por fechamento funcional da v\u00e1lvula mitral em decorr\u00eancia de insufici\u00eancia da v\u00e1lvula a\u00f3rtica grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sopro protomesodiast\u00f3lico precedido de B3 que ocorre na insufici\u00eancia mitral decorrente de mol\u00e9stia reum\u00e1tica aguda, devido ao grande fluxo de sangue pela art\u00e9ria pulmonar ressoando no \u00e1trio esquerdo, criando assim este sopro de fluxo diast\u00f3lico.","id":7789877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sopro protomesodiast\u00f3lico precedido de B3 que ocorre na insufici\u00eancia mitral decorrente de mol\u00e9stia reum\u00e1tica aguda, devido ao grande fluxo de sangue pela art\u00e9ria pulmonar ressoando no \u00e1trio esquerdo, criando assim este sopro de fluxo diast\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sopro sem fr\u00eamito; nunca s\u00e3o diast\u00f3licos ou holossist\u00f3licos; suaves; sem altera\u00e7\u00e3o de bulhas e com irradia\u00e7\u00e3o restrita. N\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o estrutural nem estado fisiol\u00f3gico \u00e0 dist\u00e2ncia provocadora do sopro.","id":7789878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sopro sem fr\u00eamito; nunca s\u00e3o diast\u00f3licos ou holossist\u00f3licos; suaves; sem altera\u00e7\u00e3o de bulhas e com irradia\u00e7\u00e3o restrita. N\u00e3o h\u00e1 les\u00e3o estrutural nem estado fisiol\u00f3gico \u00e0 dist\u00e2ncia provocadora do sopro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das manobras diferencia entre o sopro da insufici\u00eancia mitral e tric\u00faspide? (o sopro tric\u00faspide \u00e9 mais intenso na inspira\u00e7\u00e3o)","provas":[{"id":65222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:48:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2003166,"hashId":"2d5e6e137a654827c4e9d65ec17ce7c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das manobras diferencia entre o sopro da insufici\u00eancia mitral e tric\u00faspide? (o sopro tric\u00faspide \u00e9 mais intenso na inspira\u00e7\u00e3o)<\/p>","resposta":7789867,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manobra de Steel","id":7789865,"corpo":"<p>Manobra de Steel<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manobra de Austin-Flint ","id":7789866,"corpo":"<p>Manobra de Austin-Flint <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manobra de Rivero- Carvalho","id":7789867,"corpo":"<p>Manobra de Rivero- Carvalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manobra de Schurg Straus","id":7789868,"corpo":"<p>Manobra de Schurg Straus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manobra de Manfredi","id":7789869,"corpo":"<p>Manobra de Manfredi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante das interrup\u00e7\u00f5es da gesta\u00e7\u00e3o ocorridas at\u00e9 as 20 semanas, podemos afirmar:","provas":[{"id":67313,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-obstetra-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:37:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2061544,"hashId":"ee2ef160274d7e1a2b762bdc6dadffc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante das interrup\u00e7\u00f5es da gesta\u00e7\u00e3o ocorridas at\u00e9 as 20 semanas, podemos afirmar:<\/p>","resposta":8047936,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico de abortamento completo, ocorrido at\u00e9 a 12\u00aa semana de evolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o exige abordagem intrauterina por curetagem uterina.","id":8047933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico cl\u00ednico de abortamento completo, ocorrido at\u00e9 a 12\u00aa semana de evolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o exige abordagem intrauterina por curetagem uterina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gestantes Rh negativo n\u00e3o necessitam usar imunoglobulina humana anti-D, nas amea\u00e7as de aborto das primeiras 12\u00aa semanas.","id":8047934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gestantes Rh negativo n\u00e3o necessitam usar imunoglobulina humana anti-D, nas amea\u00e7as de aborto das primeiras 12\u00aa semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dores do tipo c\u00f3lica no baixo ventre ocorridas nas primeiras 12\u00aa semanas devem ser tratadas com analg\u00e9sicos e antiespasm\u00f3dicos, progesterona natural e recomendado afastamento do trabalho, abstin\u00eancia sexual e repouso absoluto no leito.","id":8047935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dores do tipo c\u00f3lica no baixo ventre ocorridas nas primeiras 12\u00aa semanas devem ser tratadas com analg\u00e9sicos e antiespasm\u00f3dicos, progesterona natural e recomendado afastamento do trabalho, abstin\u00eancia sexual e repouso absoluto no leito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O seguimento p\u00f3s-aborto, com hCG urin\u00e1rio positivo ap\u00f3s quatro semanas da curetagem, requer USG uterino e dosagem seriada do \u0392hCG.","id":8047936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguimento p\u00f3s-aborto, com hCG urin\u00e1rio positivo ap\u00f3s quatro semanas da curetagem, requer USG uterino e dosagem seriada do \u0392hCG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante de perdas gestacionais precoces, aborto retido ou gesta\u00e7\u00e3o anembrionada, at\u00e9 a 8\u00aa semana de evolu\u00e7\u00e3o, a conduta ativa para o esvaziamento, medicamentosa ou cir\u00fargica, inclui ocitocina IM e dilata\u00e7\u00e3o do colo do \u00fatero com curetagem uterina.","id":8047937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de perdas gestacionais precoces, aborto retido ou gesta\u00e7\u00e3o anembrionada, at\u00e9 a 8\u00aa semana de evolu\u00e7\u00e3o, a conduta ativa para o esvaziamento, medicamentosa ou cir\u00fargica, inclui ocitocina IM e dilata\u00e7\u00e3o do colo do \u00fatero com curetagem uterina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a V Diretriz Brasileira de Dislipidemias e Preven\u00e7\u00e3o da Aterosclerose, com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento farmacol\u00f3gico da dislipidemia, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061487,"hashId":"94615c9218cb41fadec5ca3f6202b7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a V Diretriz Brasileira de Dislipidemias e Preven\u00e7\u00e3o da Aterosclerose, com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento farmacol\u00f3gico da dislipidemia, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8047673,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A terapia com Fibratos reduziu o risco relativo de eventos cardiovasculares e eventos coronarianos, com benef\u00edcio na mortalidade cardiovascular. ","id":8047672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia com Fibratos reduziu o risco relativo de eventos cardiovasculares e eventos coronarianos, com benef\u00edcio na mortalidade cardiovascular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de benef\u00edcio com a Niacina em indiv\u00edduos com LDL-C controlado.","id":8047673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancia de benef\u00edcio com a Niacina em indiv\u00edduos com LDL-C controlado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As estatinas s\u00f3 est\u00e3o indicadas em terapia de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.","id":8047674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As estatinas s\u00f3 est\u00e3o indicadas em terapia de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o dos \u00c1cidos Graxos \u00d4mega 3 na terapia de preven\u00e7\u00e3o cardiovascular.","id":8047675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o dos \u00c1cidos Graxos \u00d4mega 3 na terapia de preven\u00e7\u00e3o cardiovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se recomenda a adi\u00e7\u00e3o de Colestiramina ao tratamento com estatinas, quando a meta do LDL-C n\u00e3o \u00e9 obtida com o uso de estatinas em doses efetivas.","id":8047676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se recomenda a adi\u00e7\u00e3o de Colestiramina ao tratamento com estatinas, quando a meta do LDL-C n\u00e3o \u00e9 obtida com o uso de estatinas em doses efetivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Displasia Arritmog\u00eanica do Ventr\u00edculo Direito (DAVD), \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061474,"hashId":"97f7a5001628e11618f4b1075500dcec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Displasia Arritmog\u00eanica do Ventr\u00edculo Direito (DAVD), \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8047612,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A parada cardiorrespirat\u00f3ria pode ser a primeira manifesta\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a.","id":8047609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A parada cardiorrespirat\u00f3ria pode ser a primeira manifesta\u00e7\u00e3o desta doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos gen\u00e9ticos comprovam que \u00e9 uma doen\u00e7a com heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante.","id":8047610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos gen\u00e9ticos comprovam que \u00e9 uma doen\u00e7a com heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os portadores de DAVD podem ser assintom\u00e1ticos ou apresentar queixas de palpita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo rara a ocorr\u00eancia de s\u00edncope por TV r\u00e1pida.","id":8047611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os portadores de DAVD podem ser assintom\u00e1ticos ou apresentar queixas de palpita\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo rara a ocorr\u00eancia de s\u00edncope por TV r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mesmo em pacientes sem disfun\u00e7\u00e3o ventricular, \u00e9 absolutamente contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de betabloqueadores e sotalol.","id":8047612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo em pacientes sem disfun\u00e7\u00e3o ventricular, \u00e9 absolutamente contraindicada a utiliza\u00e7\u00e3o de betabloqueadores e sotalol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A amiodarona deve ser utilizada como tratamento adjunto na preven\u00e7\u00e3o de morte s\u00fabita, associada ao Cardiodesfibrilador Implant\u00e1vel (CDI).","id":8047613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A amiodarona deve ser utilizada como tratamento adjunto na preven\u00e7\u00e3o de morte s\u00fabita, associada ao Cardiodesfibrilador Implant\u00e1vel (CDI).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dist\u00farbios do L\u00edquido amni\u00f3tico, podemos afirmar, EXCETO: ","provas":[{"id":67313,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-obstetra-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2061561,"hashId":"bfdf421609154bc3a4a26a82f6457252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os dist\u00farbios do L\u00edquido amni\u00f3tico, podemos afirmar, EXCETO: <\/p>","resposta":8048021,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tratamento do polidr\u00e2mnio realizado pela Amniocentese transabdominal tem por finalidade diminuir o desconforto materno, prolongar a gravidez e regularizar a contra\u00e7\u00e3o uterina. ","id":8048017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento do polidr\u00e2mnio realizado pela Amniocentese transabdominal tem por finalidade diminuir o desconforto materno, prolongar a gravidez e regularizar a contra\u00e7\u00e3o uterina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal causa do oligo\u00e2mnio \u00e9 a RPMO.","id":8048018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal causa do oligo\u00e2mnio \u00e9 a RPMO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AUSG \u00e9 o melhor m\u00e9todo para mensurar a escassez ou o excesso de L\u00edquido amni\u00f3tico intrauterino.","id":8048019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">AUSG \u00e9 o melhor m\u00e9todo para mensurar a escassez ou o excesso de L\u00edquido amni\u00f3tico intrauterino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O polidr\u00e2mnio diagnosticado clinicamente, confirmado pelo USG se maior bols\u00e3o &gt; 8 cm, \u00e9 causa de parto prematuro pela hiperssistolia uterina.","id":8048020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O polidr\u00e2mnio diagnosticado clinicamente, confirmado pelo USG se maior bols\u00e3o &gt; 8 cm, \u00e9 causa de parto prematuro pela hiperssistolia uterina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 desconhecida uma causa fetal para a menor ou maior produ\u00e7\u00e3o de l\u00edquido amni\u00f3tico.","id":8048021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 desconhecida uma causa fetal para a menor ou maior produ\u00e7\u00e3o de l\u00edquido amni\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 op\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com o mais elevado n\u00edvel de evid\u00eancia para uso em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o ventricular devido \u00e0 etiologia chag\u00e1sica, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061490,"hashId":"41226eb5928d3661dddbf0f664b02d15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 op\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos com o mais elevado n\u00edvel de evid\u00eancia para uso em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o ventricular devido \u00e0 etiologia chag\u00e1sica, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8047689,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espironolactona para pacientes em classe III e IV da NYHA.","id":8047685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espironolactona para pacientes em classe III e IV da NYHA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloqueadores do receptor da angiotensina nas classes funcionais I a IV da NYHA. ","id":8047686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bloqueadores do receptor da angiotensina nas classes funcionais I a IV da NYHA. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hidralazina + nitrato para pacientes intolerantes a inibidores da ECAe bloqueadores do receptor da angiotensina. ","id":8047687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidralazina + nitrato para pacientes intolerantes a inibidores da ECAe bloqueadores do receptor da angiotensina. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Digoxina para pacientes em classe III da NYHA, com fibrila\u00e7\u00e3o atrial de resposta ventricular r\u00e1pida.","id":8047688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Digoxina para pacientes em classe III da NYHA, com fibrila\u00e7\u00e3o atrial de resposta ventricular r\u00e1pida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Inibidores da ECA para pacientes nas classes funcionais I a IV da NYHA. ","id":8047689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Inibidores da ECA para pacientes nas classes funcionais I a IV da NYHA. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a I Diretriz Brasileira de Miocardites e Pericardites, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061500,"hashId":"bdc266c722acebbaf4460c8dfa827987","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a I Diretriz Brasileira de Miocardites e Pericardites, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8047733,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Pericardite Fibrinosa o principal agente causal \u00e9 a tuberculose, mas tamb\u00e9m micobact\u00e9rias at\u00edpicas e fungos como histoplasma e c\u00e2ndida.","id":8047729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Pericardite Fibrinosa o principal agente causal \u00e9 a tuberculose, mas tamb\u00e9m micobact\u00e9rias at\u00edpicas e fungos como histoplasma e c\u00e2ndida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em arritmias ventriculares sem causa definida n\u00e3o indicamos bi\u00f3psia endomioc\u00e1rdica.","id":8047730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em arritmias ventriculares sem causa definida n\u00e3o indicamos bi\u00f3psia endomioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angio TC de coron\u00e1rias n\u00e3o est\u00e1 indicada para exclus\u00e3o de coronariopatia grave na investiga\u00e7\u00e3o de miocardite.","id":8047731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angio TC de coron\u00e1rias n\u00e3o est\u00e1 indicada para exclus\u00e3o de coronariopatia grave na investiga\u00e7\u00e3o de miocardite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Deve-se fazer a dosagem de BNPe NT-pro BNP para diagn\u00f3stico de Pericardite Aguda.","id":8047732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Deve-se fazer a dosagem de BNPe NT-pro BNP para diagn\u00f3stico de Pericardite Aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Miocardite Fulminante tem como causa mais comum uma Miocardite Linfoc\u00edtica Aguda.","id":8047733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Miocardite Fulminante tem como causa mais comum uma Miocardite Linfoc\u00edtica Aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as caracter\u00edsticas das Taquicardias Ventriculares na cardiopatia isqu\u00eamica, assinale a alternativa ERRADA: ","provas":[{"id":67312,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-cardiologista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:38:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2061469,"hashId":"c4bdbc028593c8a7a1d03fbc8b3a66a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as caracter\u00edsticas das Taquicardias Ventriculares na cardiopatia isqu\u00eamica, assinale a alternativa ERRADA: <\/p>","resposta":8047587,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 a principal causa de TV sustentada nos pa\u00edses ocidentais.","id":8047585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiopatia isqu\u00eamica \u00e9 a principal causa de TV sustentada nos pa\u00edses ocidentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A isquemia aguda frequentemente causa TV polim\u00f3rfica e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":8047586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A isquemia aguda frequentemente causa TV polim\u00f3rfica e fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo menos 40% dos pacientes com TV monom\u00f3rfica sustentada t\u00eam coronariopatia cr\u00f4nica.","id":8047587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo menos 40% dos pacientes com TV monom\u00f3rfica sustentada t\u00eam coronariopatia cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A TV monom\u00f3rfica acontece na fase cr\u00f4nica, ap\u00f3s infarto do mioc\u00e1rdio.","id":8047588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TV monom\u00f3rfica acontece na fase cr\u00f4nica, ap\u00f3s infarto do mioc\u00e1rdio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mecanismo envolvido na TV monom\u00f3rfica \u00e9 a reentrada, que ocorre em \u00e1reas de cicatriz ventricular ou aneurisma.","id":8047589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo envolvido na TV monom\u00f3rfica \u00e9 a reentrada, que ocorre em \u00e1reas de cicatriz ventricular ou aneurisma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494082,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento do p\u00e9 torto cong\u00eanito pelo m\u00e9todo de Ponseti, qual o primeiro movimento que deve ser realizado? ","provas":[{"id":67315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-ortopedista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2061606,"hashId":"e40cd737b2c8f3f1760142019cc91c84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento do p\u00e9 torto cong\u00eanito pelo m\u00e9todo de Ponseti, qual o primeiro movimento que deve ser realizado? <\/p>","resposta":8048238,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dorsiflex\u00e3o do tornozelo.","id":8048235,"corpo":"<p>Dorsiflex\u00e3o do tornozelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abdu\u00e7\u00e3o do p\u00e9.","id":8048236,"corpo":"<p>Abdu\u00e7\u00e3o do p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valgo do retrop\u00e9.","id":8048237,"corpo":"<p>Valgo do retrop\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do 1\u00ba metatarso.","id":8048238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eleva\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do 1\u00ba metatarso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prona\u00e7\u00e3o do ante-p\u00e9.","id":8048239,"corpo":"<p>Prona\u00e7\u00e3o do ante-p\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia da cianose \u201ccard\u00edaca\u201d?","provas":[{"id":65222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:44:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2003146,"hashId":"f8781715010a6495e9f0ce15c92763b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas est\u00e1 <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ocorr\u00eancia da cianose \u201ccard\u00edaca\u201d?<\/p>","resposta":7789786,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre pela presen\u00e7a de edema pulmonar.","id":7789783,"corpo":"<p>Ocorre pela presen\u00e7a de edema pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre por insufici\u00eancia ventricular esquerda.","id":7789784,"corpo":"<p>Ocorre por insufici\u00eancia ventricular esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ocorre devido \u00e0 insufici\u00eancia ventricular direita.","id":7789785,"corpo":"<p>Ocorre devido \u00e0 insufici\u00eancia ventricular direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorre quando h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o do sangue arterial pelo sangue venoso acima de 5 g de carboxihemoglobina por centro.","id":7789786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando h\u00e1 contamina\u00e7\u00e3o do sangue arterial pelo sangue venoso acima de 5 g de carboxihemoglobina por centro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre quando h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o do sangue ao n\u00edvel pulmonar pela hipertens\u00e3o arterial pulmonar.","id":7789787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando h\u00e1 diminui\u00e7\u00e3o da oxigena\u00e7\u00e3o do sangue ao n\u00edvel pulmonar pela hipertens\u00e3o arterial pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es significativas dos n\u00edveis plasm\u00e1ticos das lipoprote\u00ednas s\u00e3o observadas em v\u00e1rias doen\u00e7as comuns. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa de dislipidemia secund\u00e1ria.","provas":[{"id":65222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-cardiologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":2003013,"hashId":"87a27c6ff02148cf0998f7b4a1ca04f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es significativas dos n\u00edveis plasm\u00e1ticos das lipoprote\u00ednas s\u00e3o observadas em v\u00e1rias doen\u00e7as comuns. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 causa de dislipidemia secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":7789330,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colestase","id":7789330,"corpo":"<p>Colestase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Gilbert","id":7789331,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Gilbert<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Von Verken","id":7789332,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Von Verken<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hiperlipemia Idiop\u00e1tica","id":7789333,"corpo":"<p>Hiperlipemia Idiop\u00e1tica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hiperlipoproteinemia tipo I","id":7789334,"corpo":"<p>Hiperlipoproteinemia tipo I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas como desvantagens o uso da t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica intrabucal \u201cbitewing\u201d ou interproximal, EXCETO: ","provas":[{"id":67307,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 00:52:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2060868,"hashId":"444255cca291925df899064b85173099","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas como desvantagens o uso da t\u00e9cnica radiogr\u00e1fica intrabucal \u201c<em>bitewing<\/em>\u201d ou interproximal, EXCETO: <\/p>","resposta":8044863,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com os sensores digitais de estado s\u00f3lido.","id":8044861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica n\u00e3o \u00e9 compat\u00edvel com os sensores digitais de estado s\u00f3lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As imagens podem n\u00e3o ser fielmente reproduz\u00edveis, n\u00e3o sendo assim ideais para o acompanhamento da progress\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria.","id":8044862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As imagens podem n\u00e3o ser fielmente reproduz\u00edveis, n\u00e3o sendo assim ideais para o acompanhamento da progress\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As aletas s\u00e3o descart\u00e1veis, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio nenhum procedimento adicional para controle de infec\u00e7\u00f5es.","id":8044863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As aletas s\u00e3o descart\u00e1veis, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio nenhum procedimento adicional para controle de infec\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A l\u00edngua do paciente pode facilmente deslocar o receptor de imagem. ","id":8044864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u00edngua do paciente pode facilmente deslocar o receptor de imagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As avalia\u00e7\u00f5es das angula\u00e7\u00f5es verticais e horizontais do cabe\u00e7ote de raios X dependem da habilidade do operador e s\u00e3o feitas subjetivamente. ","id":8044865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As avalia\u00e7\u00f5es das angula\u00e7\u00f5es verticais e horizontais do cabe\u00e7ote de raios X dependem da habilidade do operador e s\u00e3o feitas subjetivamente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399328,"slug":"odontologia-tecnica-radiografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a forma de conveni\u00eancia de um preparo cavit\u00e1rio podemos afirmar: I. \u00c9 a caracter\u00edstica que se deve dar ao preparo cavit\u00e1rio a fim de facilitar o acesso, a conforma\u00e7\u00e3o e a instrumenta\u00e7\u00e3o da cavidade. Estes procedimentos se relacionam com as caracter\u00edsticas espec\u00edficas do material restaurador selecionado. II. Estes procedimentos se relacionam com as caracter\u00edsticas espec\u00edficas do material restaurador selecionado, por exemplo: afastamento mec\u00e2nico dos dentes, isolamento absoluto, afastamento gengival. III. No final do S\u00e9culo XX foram propostos novos desenhos cavit\u00e1rios com acesso menos invasivo. Assim, Almquist (1973), Crocckett (1975), Roggemkamp (1982), Knight e Hunt (1984) idealizaram cavidades, com o intuito de preservar os tecidos dentais sadios e consequentemente com um menor comprometimento da resist\u00eancia dental.","provas":[{"id":67307,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-cirurgiao-dentista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 00:52:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2060863,"hashId":"d1e79b9cc5f5d6b2610c4e46f552c5d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a forma de conveni\u00eancia de um preparo cavit\u00e1rio podemos afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. <\/strong>\u00c9 a caracter\u00edstica que se deve dar ao preparo cavit\u00e1rio a fim de facilitar o acesso, a conforma\u00e7\u00e3o e a instrumenta\u00e7\u00e3o da cavidade. Estes procedimentos se relacionam com as caracter\u00edsticas espec\u00edficas do material restaurador selecionado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Estes procedimentos se relacionam com as caracter\u00edsticas espec\u00edficas do material restaurador selecionado, por exemplo: afastamento mec\u00e2nico dos dentes, isolamento absoluto, afastamento gengival. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> No final do S\u00e9culo XX foram propostos novos desenhos cavit\u00e1rios com acesso menos invasivo. Assim, Almquist (1973), Crocckett (1975), Roggemkamp (1982), Knight e Hunt (1984) idealizaram cavidades, com o intuito de preservar os tecidos dentais sadios e consequentemente com um menor comprometimento da resist\u00eancia dental.<\/p>","resposta":8044839,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8044839,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III est\u00e3o corretas.","id":8044840,"corpo":"<p>II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III est\u00e3o corretas.","id":8044841,"corpo":"<p>I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II est\u00e3o corretas.","id":8044842,"corpo":"<p>I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":8044843,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Preparo Cavit\u00e1rio","oab":false,"nome":"Preparo Cavit\u00e1rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417407,"slug":"odontologia-preparo-cavitario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do direito das sucess\u00f5es, com fundamento nos dispositivos legais, na doutrina e no entendimento jurisprudencial p\u00e1trio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862176,"hashId":"0302309f4a6349fd5be673f1914198e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prop\u00f3sito do direito das sucess\u00f5es, com fundamento nos dispositivos legais, na doutrina e no entendimento jurisprudencial p\u00e1trio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2991113,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A heran\u00e7a \u00e9 considerada um bem divis\u00edvel, antes mesmo da partilha.","id":2991112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heran\u00e7a \u00e9 considerada um bem divis\u00edvel, antes mesmo da partilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O filho do autor da heran\u00e7a tem o direito de exigir de seus irm\u00e3os a cola\u00e7\u00e3o dos bens recebidos por doa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de adiantamento da leg\u00edtima, ainda que n\u00e3o tenha sido concebido ao tempo da liberalidade.","id":2991113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O filho do autor da heran\u00e7a tem o direito de exigir de seus irm\u00e3os a cola\u00e7\u00e3o dos bens recebidos por doa\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo de adiantamento da leg\u00edtima, ainda que n\u00e3o tenha sido concebido ao tempo da liberalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00f4njuge sup\u00e9rstite pode opor o direito real de habita\u00e7\u00e3o aos irm\u00e3os do c\u00f4njuge falecido, caso eles j\u00e1 fossem, antes da abertura da sucess\u00e3o, copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel em que ela e o marido residiam.","id":2991114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f4njuge sup\u00e9rstite pode opor o direito real de habita\u00e7\u00e3o aos irm\u00e3os do c\u00f4njuge falecido, caso eles j\u00e1 fossem, antes da abertura da sucess\u00e3o, copropriet\u00e1rios do im\u00f3vel em que ela e o marido residiam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O testador s\u00f3 poder\u00e1 dispor de um ter\u00e7o da heran\u00e7a no caso de haver herdeiros necess\u00e1rios.","id":2991115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O testador s\u00f3 poder\u00e1 dispor de um ter\u00e7o da heran\u00e7a no caso de haver herdeiros necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O cumprimento de legado de coisa que se determine pelo g\u00eanero \u00e9 impossibilitado quando a coisa n\u00e3o mais existir entre os bens deixados pelo testador.","id":2991116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cumprimento de legado de coisa que se determine pelo g\u00eanero \u00e9 impossibilitado quando a coisa n\u00e3o mais existir entre os bens deixados pelo testador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"nome_clean":"Invent\u00e1rio, Partilha e Arrolamento (Art. 1.991 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Invent\u00e1rio, Partilha e Arrolamento (Art. 1.991 ao 2.027)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406208,"slug":"direito-civil-inventario-partilha-e-arrolamento-art-1-991-ao-2-027"},{"nome_clean":"Cola\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cola\u00e7\u00f5es","pai":406208,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406212,"slug":"direito-civil-colacoes"}],"slug":"direito-civil\/862176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as condutas penalmente tipificadas no rol dos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, conforme previs\u00e3o do CDC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862188,"hashId":"c17bcb8a9b50e29a4714a40766b5882b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as condutas penalmente tipificadas no rol dos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, conforme previs\u00e3o do CDC, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2991172,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta consistente em empregar, na repara\u00e7\u00e3o de produtos, pe\u00e7as ou componentes de reposi\u00e7\u00e3o usados, sem autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor, configura crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, sancionado com pena de deten\u00e7\u00e3o.","id":2991172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta consistente em empregar, na repara\u00e7\u00e3o de produtos, pe\u00e7as ou componentes de reposi\u00e7\u00e3o usados, sem autoriza\u00e7\u00e3o do consumidor, configura crime contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, sancionado com pena de deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui circunst\u00e2ncia agravante, prevista no CDC, o fato de haver sido o crime praticado por preposto ou administrador de pessoa jur\u00eddica em estado falimentar.","id":2991173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui circunst\u00e2ncia agravante, prevista no CDC, o fato de haver sido o crime praticado por preposto ou administrador de pessoa jur\u00eddica em estado falimentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser admitida, sob pena de se configurar bis in idem, al\u00e9m das penas privativas de liberdade e de multa, a aplica\u00e7\u00e3o cumulativa das penas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos.","id":2991174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deve ser admitida, sob pena de se configurar bis in idem, al\u00e9m das penas privativas de liberdade e de multa, a aplica\u00e7\u00e3o cumulativa das penas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite, no processo dos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria.","id":2991175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite, no processo dos crimes contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo, a propositura de a\u00e7\u00e3o penal subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A conduta consistente em deixar de entregar ao consumidor o termo de garantia adequadamente preenchido e com especifica\u00e7\u00e3o clara de seu conte\u00fado, a despeito de n\u00e3o se encontrar tipificada, de modo a configurar crime aut\u00f4nomo, pode ser considerada como circunst\u00e2ncia legal agravante.","id":2991176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta consistente em deixar de entregar ao consumidor o termo de garantia adequadamente preenchido e com especifica\u00e7\u00e3o clara de seu conte\u00fado, a despeito de n\u00e3o se encontrar tipificada, de modo a configurar crime aut\u00f4nomo, pode ser considerada como circunst\u00e2ncia legal agravante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344785,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","oab":true,"nome":"Das Infra\u00e7\u00f5es Penais (Crimes Contra a Rela\u00e7\u00e3o de Consumo)","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406924,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-das-infracoes-penais-crimes-contra-a-relacao-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/862188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862194,"hashId":"2ca9315a9d2992a21f03c1c4fdf3494a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2991206,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de guarda proposta por um dos genitores pode ser decidida em favor do outro genitor, desde que formulado pedido reconvencional.","id":2991202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de guarda proposta por um dos genitores pode ser decidida em favor do outro genitor, desde que formulado pedido reconvencional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta admite a transfer\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente a terceiro, desde que o fato seja comunicado ao Ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia no prazo de vinte e quatro horas, para a regulariza\u00e7\u00e3o respectiva.","id":2991203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta admite a transfer\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente a terceiro, desde que o fato seja comunicado ao Ju\u00edzo da Inf\u00e2ncia no prazo de vinte e quatro horas, para a regulariza\u00e7\u00e3o respectiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 ato personal\u00edssimo. Admite-se, entretanto, a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o quando o adotante estiver em local diverso.","id":2991204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o \u00e9 ato personal\u00edssimo. Admite-se, entretanto, a ado\u00e7\u00e3o por procura\u00e7\u00e3o quando o adotante estiver em local diverso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de ado\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma, nuncupativa ou post mortem, considera-se definitivamente materializado o parentesco civil desde o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a proferida, produzindo, a partir de ent\u00e3o, todos os seus efeitos.","id":2991205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de ado\u00e7\u00e3o p\u00f3stuma, nuncupativa ou <em>post mortem<\/em>, considera-se definitivamente materializado o parentesco civil desde o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a proferida, produzindo, a partir de ent\u00e3o, todos os seus efeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquele que for nomeado tutor por ato de \u00faltima vontade firmado pelos pais do pupilo dever\u00e1, no prazo de trinta dias contado da abertura da sucess\u00e3o, ingressar com pedido destinado ao controle judicial do ato.","id":2991206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que for nomeado tutor por ato de \u00faltima vontade firmado pelos pais do pupilo dever\u00e1, no prazo de trinta dias contado da abertura da sucess\u00e3o, ingressar com pedido destinado ao controle judicial do ato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es a seguir, a Lei n.\u00ba 8.069\/1990 \u2014 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 ser\u00e1 tratada exclusivamente como \u201cEstatuto\u201d ou como \u201cECA\u201d.","id":507160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es a seguir, a Lei n.\u00ba 8.069\/1990 \u2014 Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2014 ser\u00e1 tratada exclusivamente como \u201cEstatuto\u201d ou como \u201cECA\u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 e 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/862194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862227,"hashId":"ccf05b68360ac1abe4c40e145d3a6eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aten\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2991370,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o consagra expressamente a teoria absoluta do n\u00facleo essencial de direitos fundamentais.","id":2991367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o consagra expressamente a teoria absoluta do n\u00facleo essencial de direitos fundamentais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direitos fundamentais formalmente ilimitados, desprovidos de reserva legal, n\u00e3o podem sofrer restri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.","id":2991368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direitos fundamentais formalmente ilimitados, desprovidos de reserva legal, n\u00e3o podem sofrer restri\u00e7\u00f5es de qualquer natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gozo da titularidade de direitos fundamentais pelos brasileiros depende da efetiva resid\u00eancia em territ\u00f3rio nacional.","id":2991369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gozo da titularidade de direitos fundamentais pelos brasileiros depende da efetiva resid\u00eancia em territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 direitos fundamentais cuja titularidade \u00e9 reservada aos estrangeiros.","id":2991370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 direitos fundamentais cuja titularidade \u00e9 reservada aos estrangeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A reserva legal estabelecida para a inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u00e9 classificada como simples, e para a identifica\u00e7\u00e3o criminal reserva qualificada.","id":2991371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reserva legal estabelecida para a inviolabilidade das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas \u00e9 classificada como simples, e para a identifica\u00e7\u00e3o criminal reserva qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/862227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo a qual a modalidade de interven\u00e7\u00e3o na propriedade privada sujeita o bem, cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, por sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, art\u00edstica, arqueol\u00f3gica, bibliogr\u00e1fica ou etnol\u00f3gica, a restri\u00e7\u00f5es parciais, mediante procedimento administrativo.","provas":[{"id":25401,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2016-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJDFT - Juiz de Direito Substituto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":862261,"hashId":"571cd9b61c5fdd63c867ffd3dd4ba8ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta, segundo a qual a modalidade de interven\u00e7\u00e3o na propriedade privada sujeita o bem, cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico, por sua import\u00e2ncia hist\u00f3rica, art\u00edstica, arqueol\u00f3gica, bibliogr\u00e1fica ou etnol\u00f3gica, a restri\u00e7\u00f5es parciais, mediante procedimento administrativo.<\/p>","resposta":2991537,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tombamento","id":2991537,"corpo":"<p>tombamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria","id":2991538,"corpo":"<p>ocupa\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servid\u00e3o administrativa","id":2991539,"corpo":"<p>servid\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o administrativa","id":2991540,"corpo":"<p>limita\u00e7\u00e3o administrativa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o","id":2991541,"corpo":"<p>desapropria\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"}],"slug":"direito-administrativo\/862261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao calcular a data prov\u00e1vel do parto (DPP) de uma gestante cuja data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi no dia 13\/09\/04, o resultado obtido, com base na Regra de N\u00e4egele, ser\u00e1:","provas":[{"id":23919,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":6607},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":808885,"hashId":"b2552d2fd0b0ce8835a64c0ad4bb8e2a","enunciado":"Ao calcular a data prov\u00e1vel do parto (DPP) de uma gestante cuja data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o foi no dia 13\/09\/04, o resultado obtido, com base na Regra de N\u00e4egele, ser\u00e1:","resposta":2787620,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13\/05\/05.","id":2787616,"corpo":"13\/05\/05.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23\/05\/05;","id":2787617,"corpo":"23\/05\/05;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13\/06\/05;","id":2787618,"corpo":"13\/06\/05;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18\/06\/05;","id":2787619,"corpo":"18\/06\/05;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20\/06\/05.","id":2787620,"corpo":"20\/06\/05.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335192,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/808885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas notas explicativas, deve-se descrever a composi\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es em atraso, separadas por patrocinador e por plano, para conhecimento dos usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818019,"hashId":"a6051dd54f3bf1e6f6ac53d3d6d5c7a0","enunciado":"<p>Nas notas explicativas, deve-se descrever a composi\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es em atraso, separadas por patrocinador e por plano, para conhecimento dos usu\u00e1rios da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2818639,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818639,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818640,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As notas explicativas destinam-se a esclarecer os usu\u00e1rios acerca de procedimentos adotados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. A respeito das notas explicativas, julgue os itens a seguir.","id":337223,"enunciado":"As notas explicativas destinam-se a esclarecer os usu\u00e1rios acerca de\r\nprocedimentos adotados na elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis. A respeito das notas explicativas, julgue os itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/818019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a doen\u00e7a de Ollier:","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2018977,"hashId":"fdc7101b856427ca116dbeb88579c55d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre a doen\u00e7a de Ollier:<\/p>","resposta":7862180,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 patologia comum causada por desbalan\u00e7o do c\u00e1lcio s\u00e9rico.","id":7862179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 patologia comum causada por desbalan\u00e7o do c\u00e1lcio s\u00e9rico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode progredir a um condrossarcoma em 30 a 50% dos casos.","id":7862180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode progredir a um condrossarcoma em 30 a 50% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acomete em maior porcentagem o sexo feminino.","id":7862181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acomete em maior porcentagem o sexo feminino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acometimento da pelve \u00e9 comum.","id":7862182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acometimento da pelve \u00e9 comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as les\u00f5es progridem bastante ap\u00f3s a puberdade.","id":7862183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as les\u00f5es progridem bastante ap\u00f3s a puberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos par\u00e2metros a seguir \u00e9 indicativo de necessidade de cirurgia em um paciente de 45 anos de idade com fratura fechada da di\u00e1fise do \u00famero esquerdo?","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019009,"hashId":"2b9bd37b6463ff98e33ea9468120ccef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos par\u00e2metros a seguir \u00e9 indicativo de necessidade de cirurgia em um paciente de 45 anos de idade com fratura fechada da di\u00e1fise do \u00famero esquerdo?<\/p>","resposta":7862343,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois cent\u00edmetros de encurtamento.","id":7862339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois cent\u00edmetros de encurtamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trinta graus de varo ou valgo.","id":7862340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trinta graus de varo ou valgo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vinte graus de angula\u00e7\u00e3o anterior ou posterior.","id":7862341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vinte graus de angula\u00e7\u00e3o anterior ou posterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paciente com idade inferior a 50 anos.","id":7862342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente com idade inferior a 50 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fratura bilateral.","id":7862343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura bilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente gestante de seu primeiro filho vem ao consult\u00f3rio preocupada, pois o filho de sua amiga, rec\u00e9m-nascido, est\u00e1 com o quadril luxado(sic). Pergunta-se qual o fator de risco para essa doen\u00e7a, a displasia do desenvolvimento do quadril.","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019020,"hashId":"65494cc408c1608b7416170ec7ba885c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente gestante de seu primeiro filho vem ao consult\u00f3rio preocupada, pois o filho de sua amiga, rec\u00e9m-nascido, est\u00e1 com o quadril luxado(sic). Pergunta-se qual o fator de risco para essa doen\u00e7a, a displasia do desenvolvimento do quadril.<\/p>","resposta":7862398,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7a do sexo masculino.","id":7862394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a do sexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ra\u00e7a negra.","id":7862395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ra\u00e7a negra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e3es com idade superior a 30 anos.","id":7862396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3es com idade superior a 30 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segunda gesta\u00e7\u00e3o.","id":7862397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segunda gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oligoidramnio.","id":7862398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oligoidramnio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia dos compartimentos da perna, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019029,"hashId":"7eba93c6b1e5fbff348e4e8fe9040d45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia dos compartimentos da perna, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7862442,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos m\u00fasculos do compartimento anterior \u00e9 o fibular terceiro e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a flex\u00e3o dorsal e auxiliar na extens\u00e3o do halux.","id":7862439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos m\u00fasculos do compartimento anterior \u00e9 o fibular terceiro e sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a flex\u00e3o dorsal e auxiliar na extens\u00e3o do halux.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo fibular longo, do compartimento posterior superficial, realiza a evers\u00e3o e flex\u00e3o plantar do p\u00e9.","id":7862440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo fibular longo, do compartimento posterior superficial, realiza a evers\u00e3o e flex\u00e3o plantar do p\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O compartimento posterior superficial tem como conte\u00fado os m\u00fasculos s\u00f3leo e gastrocn\u00eamio.","id":7862441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O compartimento posterior superficial tem como conte\u00fado os m\u00fasculos s\u00f3leo e gastrocn\u00eamio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo extensor longo do halux \u00e9 inervado pelo nervo fibular profundo.","id":7862442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo extensor longo do halux \u00e9 inervado pelo nervo fibular profundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O m\u00fasculo tibial posterior encontra-se em \u00edntimo contato com o feixe neurovascular.","id":7862443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00fasculo tibial posterior encontra-se em \u00edntimo contato com o feixe neurovascular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos vem ao pronto-socorro com queixa de dor e edema no p\u00e9 esquerdo ap\u00f3s queda da escada. Ao exame f\u00edsico apresenta dor moderada, \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o mediop\u00e9 com edema 3+ em 4 com boa perfus\u00e3o dos dedos. Sem feridas ou lacera\u00e7\u00f5es. No raio X, fratura intra-articular aparentemente sem desvio da base do segundo metatarsiano com discreto desalinhamento entre o quarto metatarso e o cuboide.Frente a esse quadro, responda qual \u00e9 a conduta correta.","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019034,"hashId":"ff02083d3d9e86cb3c0fcc634b2e0a39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher de 35 anos vem ao pronto-socorro com queixa de dor e edema no p\u00e9 esquerdo ap\u00f3s queda da escada. Ao exame f\u00edsico apresenta dor moderada, \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o mediop\u00e9 com edema 3+ em 4 com boa perfus\u00e3o dos dedos. Sem feridas ou lacera\u00e7\u00f5es. No raio X, fratura intra-articular aparentemente sem desvio da base do segundo metatarsiano com discreto desalinhamento entre o quarto metatarso e o cuboide.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Frente a esse quadro, responda qual \u00e9 a conduta correta.<\/p>","resposta":7862464,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de tomografia no pronto-socorro.","id":7862464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de tomografia no pronto-socorro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alta com gesso suro-pod\u00e1lico.","id":7862465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta com gesso suro-pod\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alta com tala gessada sem carga. Manter a tala por pelo menos 3 semanas.","id":7862466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alta com tala gessada sem carga. Manter a tala por pelo menos 3 semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar uma arteriografia do membro inferior esquerdo.","id":7862467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar uma arteriografia do membro inferior esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encaminhar o paciente imediatamente ao centro cir\u00fargico pelo quadro de in\u00edcio de s\u00edndrome compartimental.","id":7862468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar o paciente imediatamente ao centro cir\u00fargico pelo quadro de in\u00edcio de s\u00edndrome compartimental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de uma osteossintese bem realizada em uma fratura de colo do f\u00eamur?","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019047,"hashId":"9ab01ae0c28880a6830b89fb3c2d1a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas a seguir \u00e9 uma indica\u00e7\u00e3o de uma osteossintese bem realizada em uma fratura de colo do f\u00eamur?<\/p>","resposta":7862526,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvio menor ou igual a 5 mm.","id":7862525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio menor ou igual a 5 mm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Garden 160 a 175 graus.","id":7862526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00cdndice de Garden 160 a 175 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Angula\u00e7\u00e3o posterior menor que 20 graus.","id":7862527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Angula\u00e7\u00e3o posterior menor que 20 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A extremidade do parafuso ficou a menos de 10 mm da \u00e1rea subcondral.","id":7862528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extremidade do parafuso ficou a menos de 10 mm da \u00e1rea subcondral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pouca dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato para deambular.","id":7862529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pouca dor no p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato para deambular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a paralisia obst\u00e9trica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66080,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2019063,"hashId":"aeafd61479f92978827b3cf6fe4333de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a paralisia obst\u00e9trica, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7862605,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paralisia de Klumpke \u00e9 a forma mais comum e compromete as ra\u00edzes de C5-C6.","id":7862604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paralisia de Klumpke \u00e9 a forma mais comum e compromete as ra\u00edzes de C5-C6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na paralisia de Erb-Duchene, o rec\u00e9m-nascido apresenta paralisia de abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa do bra\u00e7o.","id":7862605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na paralisia de Erb-Duchene, o rec\u00e9m-nascido apresenta paralisia de abdu\u00e7\u00e3o e rota\u00e7\u00e3o externa do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os casos em que n\u00e3o h\u00e1 etiologia obst\u00e9trica clara est\u00e3o associados com melhor progn\u00f3stico.","id":7862606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os casos em que n\u00e3o h\u00e1 etiologia obst\u00e9trica clara est\u00e3o associados com melhor progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumento de peso da m\u00e3e durante a gesta\u00e7\u00e3o, maior que 12kg, n\u00e3o representa fator de risco para essa les\u00e3o.","id":7862607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento de peso da m\u00e3e durante a gesta\u00e7\u00e3o, maior que 12kg, n\u00e3o representa fator de risco para essa les\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A paralisia de Klumpke tem melhor progn\u00f3stico que a de Erb-Duchene.","id":7862608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A paralisia de Klumpke tem melhor progn\u00f3stico que a de Erb-Duchene.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230},{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito de sentido da tira \u00e9 produzido pela constata\u00e7\u00e3o, pela menina Mafalda, de que","provas":[{"id":66208,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Procurador - 2016"},{"id":66213,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2020963,"hashId":"4fab04601783eeed1a3bfa1a626feac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito de sentido da tira \u00e9 produzido pela constata\u00e7\u00e3o, pela menina Mafalda, de que<\/p>","resposta":7871052,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a primavera \u00e9 uma esta\u00e7\u00e3o que chega independentemente do esfor\u00e7o humano.","id":7871049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primavera \u00e9 uma esta\u00e7\u00e3o que chega independentemente do esfor\u00e7o humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a obra divina renova a natureza com as esta\u00e7\u00f5es, a cada ano. ","id":7871050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obra divina renova a natureza com as esta\u00e7\u00f5es, a cada ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as personagens apenas observam umas \u00e0s outras, sem estabelecer di\u00e1logos.","id":7871051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as personagens apenas observam umas \u00e0s outras, sem estabelecer di\u00e1logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as personagens atribuem diferentes significados \u00e0 chegada da primavera. ","id":7871052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as personagens atribuem diferentes significados \u00e0 chegada da primavera. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o advento da nova esta\u00e7\u00e3o renova as esperan\u00e7as dela na humanidade.","id":7871053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o advento da nova esta\u00e7\u00e3o renova as esperan\u00e7as dela na humanidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 07 e 08. (QUINO, Toda Mafalda. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2008, p. 256.) ","id":489212,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>07 <\/strong>e <strong>08<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66208\/grupo-questao\/489212-20211108192530000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(QUINO, <\/span><em style=\"font-size: 12px;\">Toda Mafalda<\/em><span style=\"font-size: 12px;\">. S\u00e3o Paulo: Martins Fontes, 2008, p. 256.) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 e 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos ou difusos das pessoas portadoras de defici\u00eancia, nos termos da Lei Federal no 7.853\/89, \u00e9 correto asseverar que","provas":[{"id":66208,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-procurador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-26 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021209,"hashId":"212d397abf2fd1ebaa8b1617633c4e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0s a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de interesses coletivos ou difusos das pessoas portadoras de defici\u00eancia, nos termos da Lei Federal n<sup>o<\/sup> 7.853\/89, \u00e9 correto asseverar que<\/p>","resposta":7872260,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser propostas por autarquia, empresa p\u00fablica, funda\u00e7\u00e3o ou sociedade de economia mista que inclua, entre suas finalidades institucionais, a prote\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia. ","id":7872260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser propostas por autarquia, empresa p\u00fablica, funda\u00e7\u00e3o ou sociedade de economia mista que inclua, entre suas finalidades institucionais, a prote\u00e7\u00e3o das pessoas portadoras de defici\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para instruir a inicial, o interessado poder\u00e1 requerer \u00e0s autoridades competentes as certid\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias, que dever\u00e3o ser fornecidas dentro de 30 (trinta) dias.","id":7872261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para instruir a inicial, o interessado poder\u00e1 requerer \u00e0s autoridades competentes as certid\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias, que dever\u00e3o ser fornecidas dentro de 30 (trinta) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser negada certid\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o acerca de seu andamento, com a finalidade de preservar o interesse da pessoa portadora de defici\u00eancia ou de empresa envolvida na demanda. ","id":7872262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser negada certid\u00e3o ou informa\u00e7\u00e3o acerca de seu andamento, com a finalidade de preservar o interesse da pessoa portadora de defici\u00eancia ou de empresa envolvida na demanda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sendo ajuizada por um dos colegitimados, os demais devem habilitar-se como litisconsortes.","id":7872263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sendo ajuizada por um dos colegitimados, os demais devem habilitar-se como litisconsortes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de desist\u00eancia ou abandono da a\u00e7\u00e3o por um dos legitimados concorrentes, apenas o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode assumir a titularidade ativa. ","id":7872264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de desist\u00eancia ou abandono da a\u00e7\u00e3o por um dos legitimados concorrentes, apenas o Minist\u00e9rio P\u00fablico pode assumir a titularidade ativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba7.853\/1989 - Disp\u00f5e sobre o apoio \u00e0s pessoas portadoras de defici\u00eancia, sua integra\u00e7\u00e3o social, sobre a Coordenadoria Nacional para Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia - Corde, institui a tutela jurisdicional...","pai":395694,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394935,"slug":"legislacao-federal-lei-no-7-853-1989-dispoe-sobre-o-apoio-as-pessoas-portadoras-de-deficiencia-sua-integracao-social-sobre-a-coordenadoria-nacional-para-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-corde-institui-a-tutela-jurisdicional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}