{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11936,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos e acess\u00f3rios utilizados na sala de opera\u00e7\u00e3o podem ser fixos ou m\u00f3veis.Tem-se como um exemplo de equipamento fixo o(a)","provas":[{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1918600,"hashId":"082fdde85a05e5de80c2c90edf0d2002","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos e acess\u00f3rios utilizados na sala de opera\u00e7\u00e3o podem ser fixos ou m\u00f3veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem-se como um exemplo de equipamento fixo o(a)<\/p>","resposta":7408279,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balde para lixo","id":7408275,"corpo":"<p>balde para lixo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparelho de anestesia","id":7408276,"corpo":"<p>aparelho de anestesia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bisturi eletr\u00f4nico","id":7408277,"corpo":"<p>bisturi eletr\u00f4nico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suporte de bra\u00e7o","id":7408278,"corpo":"<p>suporte de bra\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"torre retr\u00e1til","id":7408279,"corpo":"<p>torre retr\u00e1til<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","oab":false,"nome":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413296,"slug":"enfermagem-materiais-e-equipamentos-utilizados-na-sala-de-cc-e-ra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de sistema de barreira est\u00e9ril indicados para a esteriliza\u00e7\u00e3o pelo plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio:","provas":[{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:31:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1918583,"hashId":"38c377e92d462ababd8718da2c93b3be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de sistema de barreira est\u00e9ril indicados para a esteriliza\u00e7\u00e3o pelo plasma de per\u00f3xido de hidrog\u00eanio:<\/p>","resposta":7408204,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cont\u00eainer r\u00edgido e papel crepado","id":7408201,"corpo":"<p>cont\u00eainer r\u00edgido e papel crepado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cont\u00eainer r\u00edgido e papel grau cir\u00fargico","id":7408202,"corpo":"<p>cont\u00eainer r\u00edgido e papel grau cir\u00fargico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"algod\u00e3o e papel grau cir\u00fargico","id":7408203,"corpo":"<p>algod\u00e3o e papel grau cir\u00fargico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tyvek e n\u00e3o tecido","id":7408204,"corpo":"<p>tyvek e n\u00e3o tecido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tyvek e tecido de algod\u00e3o","id":7408205,"corpo":"<p>tyvek e tecido de algod\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada tipo de exame de sangue necessita que a amostra sangu\u00ednea seja coletada em um tubo espec\u00edfico, identificado por uma determinada cor. O tubo destinado \u00e0 coleta para an\u00e1lise bioqu\u00edmica \u00e9 o","provas":[{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:33:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1918607,"hashId":"70cfa3a932d28e91465a76164b556e3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada tipo de exame de sangue necessita que a amostra sangu\u00ednea seja coletada em um tubo espec\u00edfico, identificado por uma determinada cor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> O tubo destinado \u00e0 coleta para an\u00e1lise bioqu\u00edmica \u00e9 o<\/p>","resposta":7408308,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amarelo com anticoagulante","id":7408307,"corpo":"<p>amarelo com anticoagulante<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelho sem anticoagulante","id":7408308,"corpo":"<p>vermelho sem anticoagulante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"azul sem anticoagulante","id":7408309,"corpo":"<p>azul sem anticoagulante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"roxo com anticoagulante","id":7408310,"corpo":"<p>roxo com anticoagulante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"azul com anticoagulante","id":7408311,"corpo":"<p>azul com anticoagulante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, que pode apresentar um amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos pacientes se recupera ap\u00f3s a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e autolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a grave. Considerando a assist\u00eancia de enfermagem aos pacientes com Dengue, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65176,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:20:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1996132,"hashId":"aede0ad6bb360a7d18cbb37d576efb71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Dengue \u00e9 uma doen\u00e7a febril aguda, que pode apresentar um amplo espectro cl\u00ednico: enquanto a maioria dos pacientes se recupera ap\u00f3s a evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica leve e autolimitada, uma pequena parte progride para doen\u00e7a grave. Considerando a assist\u00eancia de enfermagem aos pacientes com Dengue, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7757741,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 casos de transmiss\u00e3o vertical (gestante-beb\u00ea), nem por transfus\u00e3o sangu\u00ednea. ","id":7757739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 casos de transmiss\u00e3o vertical (gestante-beb\u00ea), nem por transfus\u00e3o sangu\u00ednea. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 10 a 15 dias, sendo, em m\u00e9dia, de 11 a 13 dias. ","id":7757740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o varia de 10 a 15 dias, sendo, em m\u00e9dia, de 11 a 13 dias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A esp\u00e9cie Aedes aegypti \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a e tamb\u00e9m pode ser transmissora do v\u00edrus da febre amarela urbana e do v\u00edrus chikungunya. ","id":7757741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A esp\u00e9cie Aedes aegypti \u00e9 a mais importante na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a e tamb\u00e9m pode ser transmissora do v\u00edrus da febre amarela urbana e do v\u00edrus chikungunya. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A primeira manifesta\u00e7\u00e3o da Dengue \u00e9 a febre alta (39 a 40\u00b0C) de in\u00edcio abrupto, que geralmente dura de 7 a 10 dias. ","id":7757742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira manifesta\u00e7\u00e3o da Dengue \u00e9 a febre alta (39 a 40\u00b0C) de in\u00edcio abrupto, que geralmente dura de 7 a 10 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocorre e \u00e9 disseminada especialmente nos pa\u00edses de clima frio.","id":7757743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre e \u00e9 disseminada especialmente nos pa\u00edses de clima frio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enfermagem tem por meta o cuidado com o ser humano mediante a promo\u00e7\u00e3o de atividades para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, bem como para a recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Acerca da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), analise as assertivas abaixo: I. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do enfermeiro, realizar assist\u00eancia integral aos indiv\u00edduos e fam\u00edlias na USF e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es etc.), em todas as fases do desenvolvimento humano: inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia, idade adulta e terceira idade. II. O gerenciamento e a organiza\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia do PSF compete \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Comunidade (COSAC), que est\u00e1 subordinada \u00e0 Secretaria de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (SAS). III. O PSF \u00e9 uma estrat\u00e9gia governamental de interven\u00e7\u00e3o vertical e paralela, que visa organizar as atividades dos servi\u00e7os de sa\u00fade.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65176,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-enfermeiro-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:20:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1996150,"hashId":"d7d6561ca463eb3930f044e36cbaf127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enfermagem tem por meta o cuidado com o ser humano mediante a promo\u00e7\u00e3o de atividades para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, bem como para a recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Acerca da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e das Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade (UBS), analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do enfermeiro, realizar assist\u00eancia integral aos indiv\u00edduos e fam\u00edlias na USF e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e\/ou nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios (escolas, associa\u00e7\u00f5es etc.), em todas as fases do desenvolvimento humano: inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia, idade adulta e terceira idade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O gerenciamento e a organiza\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia do PSF compete \u00e0 Coordena\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade da Comunidade (COSAC), que est\u00e1 subordinada \u00e0 Secretaria de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade (SAS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O PSF \u00e9 uma estrat\u00e9gia governamental de interven\u00e7\u00e3o vertical e paralela, que visa organizar as atividades dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7757803,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":7757803,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II. ","id":7757804,"corpo":"<p>Apenas II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":7757805,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":7757806,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7757807,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da fam\u00edlia","pai":428286,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428287,"slug":"enfermagem-estrategia-de-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um paciente perdeu seus movimentos respirat\u00f3rios, entendemos que o mesmo est\u00e1 em: ","provas":[{"id":66304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:19:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2028918,"hashId":"50a9f7082c545c4723e20f98e152d918","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um paciente perdeu seus movimentos respirat\u00f3rios, entendemos que o mesmo est\u00e1 em: <\/p>","resposta":7904474,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispn\u00e9ia; ","id":7904473,"corpo":"<p>Dispn\u00e9ia; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apn\u00e9ia; ","id":7904474,"corpo":"<p>Apn\u00e9ia; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquipn\u00e9ia; ","id":7904475,"corpo":"<p>Taquipn\u00e9ia; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.D.A ","id":7904476,"corpo":"<p>N.D.A <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428195,"slug":"enfermagem-frequencia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inje\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como: ","provas":[{"id":66304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":5156,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-al-2016-fapec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAPEC - Prefeitura de Ouro Branco - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:19:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2028905,"hashId":"215ed48e0b5f54e1ad8cbd294856890c","enunciado":"<p>A inje\u00e7\u00e3o subcut\u00e2nea \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como: <\/p>","resposta":7904419,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipod\u00e9rmica; ","id":7904419,"corpo":"<p>Hipod\u00e9rmica; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intrad\u00e9rmica; ","id":7904420,"corpo":"<p>Intrad\u00e9rmica; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intratecal; ","id":7904421,"corpo":"<p>Intratecal; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N.D.A. ","id":7904422,"corpo":"<p>N.D.A. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A supervis\u00e3o vem sendo caracterizada como uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que envolve um processo de orienta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de pessoal, com a finalidade de desenvolv\u00ea-lo e capacit\u00e1-lo para o servi\u00e7o. Analise as assertivas abaixo e marque a INCORRETA.","provas":[{"id":61169,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-enfermagem-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:56:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1862237,"hashId":"f129b769314a0459597a712e319dc369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A supervis\u00e3o vem sendo caracterizada como uma fun\u00e7\u00e3o administrativa que envolve um processo de orienta\u00e7\u00e3o cont\u00ednua de pessoal, com a finalidade de desenvolv\u00ea-lo e capacit\u00e1-lo para o servi\u00e7o. Analise as assertivas abaixo e marque a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7165708,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os enfermeiros desenvolvem a fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o, pois, desde os que prestam cuidados diretos aos pacientes at\u00e9 os que chefiam servi\u00e7os de enfermagem, todos, em maior ou menor complexidade, desenvolvem atividades de aprimoramento do pessoal de enfermagem e de presta\u00e7\u00e3o de uma assist\u00eancia eficiente e eficaz.","id":7165706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os enfermeiros desenvolvem a fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o, pois, desde os que prestam cuidados diretos aos pacientes at\u00e9 os que chefiam servi\u00e7os de enfermagem, todos, em maior ou menor complexidade, desenvolvem atividades de aprimoramento do pessoal de enfermagem e de presta\u00e7\u00e3o de uma assist\u00eancia eficiente e eficaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano de supervis\u00e3o \u00e9 um instrumento importante, pois ensina a racionalizar o tempo e as a\u00e7\u00f5es, tornando-os apropriados aos objetivos, o que propicia maiores possibilidades de sucesso.","id":7165707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano de supervis\u00e3o \u00e9 um instrumento importante, pois ensina a racionalizar o tempo e as a\u00e7\u00f5es, tornando-os apropriados aos objetivos, o que propicia maiores possibilidades de sucesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A motiva\u00e7\u00e3o entendida como uma predisposi\u00e7\u00e3o interior leva os supervisores a buscar o que fazer para motivar as pessoas.","id":7165708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A motiva\u00e7\u00e3o entendida como uma predisposi\u00e7\u00e3o interior leva os supervisores a buscar o que fazer para motivar as pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O enfermeiro, com fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o, deve envolver os funcion\u00e1rios numa cont\u00ednua an\u00e1lise, na defini\u00e7\u00e3o de prioridades e no estabelecimento de recursos, para que estes sintam a necessidade de reposicionamentos e mudan\u00e7as nesse processo.","id":7165709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, com fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o, deve envolver os funcion\u00e1rios numa cont\u00ednua an\u00e1lise, na defini\u00e7\u00e3o de prioridades e no estabelecimento de recursos, para que estes sintam a necessidade de reposicionamentos e mudan\u00e7as nesse processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o abrange tr\u00eas etapas: planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, tendo como instrumentos e t\u00e9cnicas o plano de supervis\u00e3o, o cronograma e o roteiro.","id":7165710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o de supervis\u00e3o abrange tr\u00eas etapas: planejamento, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, tendo como instrumentos e t\u00e9cnicas o plano de supervis\u00e3o, o cronograma e o roteiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A censura \u00e9 uma penalidade imposta pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem consiste em:","provas":[{"id":61169,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-enfermagem-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:57:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1862254,"hashId":"0d9512ae4985c0bf12464dbb4b4c4d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A censura \u00e9 uma penalidade imposta pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem consiste em:<\/p>","resposta":7165791,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de duas testemunhas.","id":7165787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Admoesta\u00e7\u00e3o ao infrator, de forma reservada, que ser\u00e1 registrada no prontu\u00e1rio do mesmo, na presen\u00e7a de duas testemunhas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagamento de um a dez vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.","id":7165788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de um a dez vezes o valor da anuidade da categoria profissional \u00e0 qual pertence o infrator, em vigor no ato do pagamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo n\u00e3o superior a vinte e nove dias e publicado em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":7165789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo n\u00e3o superior a vinte e nove dias e publicado em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem, com divulga\u00e7\u00e3o nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem.","id":7165790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda do direito ao exerc\u00edcio da enfermagem, com divulga\u00e7\u00e3o nas publica\u00e7\u00f5es dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":7165791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repreens\u00e3o que ser\u00e1 divulgada nas publica\u00e7\u00f5es oficiais dos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem e jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00e2ncer de mama, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":61169,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-enfermagem-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:52:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1862163,"hashId":"5af177f5501c58603eabfa1d71aaf277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o c\u00e2ncer de mama, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7165343,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os sintomas de c\u00e2ncer de mama palp\u00e1vel s\u00e3o o n\u00f3dulo ou tumor no seio, acompanhado ou n\u00e3o de dor mam\u00e1ria.","id":7165342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas de c\u00e2ncer de mama palp\u00e1vel s\u00e3o o n\u00f3dulo ou tumor no seio, acompanhado ou n\u00e3o de dor mam\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em alguns casos, o auto exame das mamas vem se mostrando efetivo em diminuir a mortalidade dos programas de detec\u00e7\u00e3o precoce mesmo sendo utilizado isoladamente. Isso se deve pelo fato da mulher ser quem mais conhece o seu corpo.","id":7165343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns casos, o auto exame das mamas vem se mostrando efetivo em diminuir a mortalidade dos programas de detec\u00e7\u00e3o precoce mesmo sendo utilizado isoladamente. Isso se deve pelo fato da mulher ser quem mais conhece o seu corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto mais cedo for feito o diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama, maior a probabilidade de cura. As a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce consistem no exame cl\u00ednico da mama realizado por um profissional de sa\u00fade treinado.","id":7165344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto mais cedo for feito o diagn\u00f3stico do c\u00e2ncer de mama, maior a probabilidade de cura. As a\u00e7\u00f5es de diagn\u00f3stico precoce consistem no exame cl\u00ednico da mama realizado por um profissional de sa\u00fade treinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O linfedema \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o decorrente do tratamento cir\u00fargico para o c\u00e2ncer de mama, acarretando importantes altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e sociais, que comprometem a qualidade de vida das mulheres.","id":7165345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O linfedema \u00e9 a principal complica\u00e7\u00e3o decorrente do tratamento cir\u00fargico para o c\u00e2ncer de mama, acarretando importantes altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, psicol\u00f3gicas e sociais, que comprometem a qualidade de vida das mulheres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas (como realizar) do exame cl\u00ednico das mamas variam bastante em seus detalhes, entretanto, todas elas preconizam a inspe\u00e7\u00e3o visual, apalpa\u00e7\u00e3o das mamas e dos linfonodos axilares e supraclaviculares.","id":7165346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As t\u00e9cnicas (como realizar) do exame cl\u00ednico das mamas variam bastante em seus detalhes, entretanto, todas elas preconizam a inspe\u00e7\u00e3o visual, apalpa\u00e7\u00e3o das mamas e dos linfonodos axilares e supraclaviculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Enfermagem","id":18984}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria Antonieta chega ao posto de sa\u00fade referindo n\u00e1useas, v\u00f4mitos e atraso menstrual. Desconhece a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mas, interpelada pela enfermeira, lembrou que estava menstruada no in\u00edcio do m\u00eas de fevereiro. Sendo assim, se a gravidez for confirmada, qual ser\u00e1 a prov\u00e1vel data do parto e com quantas semanas estava no dia do seu anivers\u00e1rio que foi dia 02\/04\/2016, respectivamente?","provas":[{"id":61169,"cargo":{"descricao":"Enfermagem","id":18984},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-enfermagem-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:52:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1862152,"hashId":"f94158548b9327fbd4ec7dc895de36d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Antonieta chega ao posto de sa\u00fade referindo n\u00e1useas, v\u00f4mitos e atraso menstrual. Desconhece a data da \u00faltima menstrua\u00e7\u00e3o, mas, interpelada pela enfermeira, lembrou que estava menstruada no in\u00edcio do m\u00eas de fevereiro. Sendo assim, se a gravidez for confirmada, qual ser\u00e1 a prov\u00e1vel data do parto e com quantas semanas estava no dia do seu anivers\u00e1rio que foi dia 02\/04\/2016, respectivamente?<\/p>","resposta":7165291,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08\/11\/2016 e 8 (oito) semanas.","id":7165287,"corpo":"<p>08\/11\/2016 e 8 (oito) semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14\/11\/2016 e 9 (nove) semanas.","id":7165288,"corpo":"<p>14\/11\/2016 e 9 (nove) semanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"02\/12\/2016 e 8 (oito) semanas.","id":7165289,"corpo":"<p>02\/12\/2016 e 8 (oito) semanas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\/11\/2016 e 9 (nove) semanas.","id":7165290,"corpo":"<p>21\/11\/2016 e 9 (nove) semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12\/11\/2016 e 8 (oito) semanas.","id":7165291,"corpo":"<p>12\/11\/2016 e 8 (oito) semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a doen\u00e7a em que os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o as bact\u00e9rias Escherichia coli, Shigella e Salmonella?","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:48:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882905,"hashId":"816c583229fa807789e3e6cd4721580e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a doen\u00e7a em que os agentes etiol\u00f3gicos mais comuns s\u00e3o as bact\u00e9rias <em>Escherichia coli<\/em>, <em>Shigella<\/em> e <em>Salmonella<\/em>?<\/p>","resposta":7251343,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dengue","id":7251340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dengue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite B","id":7251341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Leptospirose","id":7251342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as diarreicas","id":7251343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as diarreicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405801,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto abaixo: A imuniza\u00e7\u00e3o _______________ \u00e9 adquirida em consequ\u00eancia de uma infec\u00e7\u00e3o ou artificialmente, mediante a inocula\u00e7\u00e3o de agente imunog\u00eanico, que \u00e9 _______________.","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:49:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882915,"hashId":"ab946b9c1e9a820bad273b1f160efbe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imuniza\u00e7\u00e3o _______________ \u00e9 adquirida em consequ\u00eancia de uma infec\u00e7\u00e3o ou artificialmente, mediante a inocula\u00e7\u00e3o de agente imunog\u00eanico, que \u00e9 _______________.<\/p>","resposta":7251382,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa \u2013 soro","id":7251380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa \u2013 soro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"passiva \u2013 soro","id":7251381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passiva \u2013 soro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativa \u2013 vacina","id":7251382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa \u2013 vacina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passiva \u2013 vacina","id":7251383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passiva \u2013 vacina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame que tem o objetivo de registrar a atividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:48:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882910,"hashId":"96d79d95e1e4f33310524572fce103f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame que tem o objetivo de registrar a atividade el\u00e9trica do cora\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7251361,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecocardiograma.","id":7251360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ecocardiograma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eletrocardiograma.","id":7251361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eletrocardiograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cateterismo card\u00edaco.","id":7251362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cateterismo card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo eletrofisiol\u00f3gico.","id":7251363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estudo eletrofisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"ECG","oab":false,"nome":"ECG","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405765,"slug":"enfermagem-ecg"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de ECG","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de ECG","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428397,"slug":"enfermagem-nocoes-de-ecg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos traumas que acometem ligamentos, m\u00fasculos e ossos, correlacione: 1 \u2013 Entorse 2 \u2013 Fratura 3 \u2013 Luxa\u00e7\u00e3o ( ) \u201cDeslocamento dos ossos que comp\u00f5em uma articula\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer ruptura da c\u00e1psula articular e tecidos adjacentes.\u201d ( ) \u201cEstiramento dos ligamentos adjacentes a uma articula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos limites da sua amplitude.\u201d ( ) \u201cSolu\u00e7\u00e3o de continuidade de um osso provocando perda de fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea afetada.\u201d","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:47:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882902,"hashId":"6b793441ca0e10875e8218e880dde5cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos traumas que acometem ligamentos, m\u00fasculos e ossos, correlacione: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 Entorse <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 Fratura <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 Luxa\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cDeslocamento dos ossos que comp\u00f5em uma articula\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer ruptura da c\u00e1psula articular e tecidos adjacentes.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cEstiramento dos ligamentos adjacentes a uma articula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m dos limites da sua amplitude.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u201cSolu\u00e7\u00e3o de continuidade de um osso provocando perda de fun\u00e7\u00e3o da \u00e1rea afetada.\u201d<\/p>","resposta":7251331,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":7251328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":7251329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1","id":7251330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":7251331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9tica","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428438,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-musculoesqueletica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas diabetes ins\u00edpido:","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:41:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882743,"hashId":"9723326064e95d9de9dd9ddfaf25e5da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas diabetes ins\u00edpido:<\/p>","resposta":7250568,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o excessiva do horm\u00f4nio do crescimento, resultando na s\u00edndrome de cushing.","id":7250566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secre\u00e7\u00e3o excessiva do horm\u00f4nio do crescimento, resultando na s\u00edndrome de cushing.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta do p\u00e2ncreas, diminui\u00e7\u00e3o da insulina e hiperglicemia.","id":7250567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destrui\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas beta do p\u00e2ncreas, diminui\u00e7\u00e3o da insulina e hiperglicemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vasopressina, sede excessiva e grandes volumes de urina dilu\u00edda.","id":7250568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de vasopressina, sede excessiva e grandes volumes de urina dilu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o excessiva de ocitocina, resultando em altera\u00e7\u00e3o do ciclo menstrual.","id":7250569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secre\u00e7\u00e3o excessiva de ocitocina, resultando em altera\u00e7\u00e3o do ciclo menstrual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes insipidus","oab":false,"nome":"Diabetes insipidus","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428424,"slug":"enfermagem-diabetes-insipidus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penalidades previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica, s\u00e3o consideradas circunst\u00e2ncias atenuantes, exceto:","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:36:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882712,"hashId":"f7b3e52b2d7dadec170b580f1e8d992d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es e penalidades previstas no C\u00f3digo de \u00c9tica, s\u00e3o consideradas circunst\u00e2ncias atenuantes, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":7250442,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser reincidente","id":7250442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser reincidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter bons antecedentes profissionais","id":7250443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter bons antecedentes profissionais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o","id":7250444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar atos sob coa\u00e7\u00e3o e\/ou intimida\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar ato sob emprego real de for\u00e7a f\u00edsica","id":7250445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar ato sob emprego real de for\u00e7a f\u00edsica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a fun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, complete as lacunas e marque a resposta correta.\u201cO sistema nervoso consiste em duas partes principais: o sistema nervoso central, que inclui o c\u00e9rebro e o (a) ________________; e o sistema nervoso perif\u00e9rico, que inclui os nervos cranianos, nervos espinais e o (a) ________________.\u201d","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:35:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882700,"hashId":"65c9cc7be2664d1f4928e4745063f49c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a fun\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, complete as lacunas e marque a resposta correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sistema nervoso consiste em duas partes principais: o sistema nervoso central, que inclui o c\u00e9rebro e o (a) ________________; e o sistema nervoso perif\u00e9rico, que inclui os nervos cranianos, nervos espinais e o (a) ________________.\u201d<\/p>","resposta":7250396,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema nervoso simp\u00e1tico - sistema nervoso parassimp\u00e1tico","id":7250394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema nervoso simp\u00e1tico - sistema nervoso parassimp\u00e1tico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema nervoso parassimp\u00e1tico - sistema nervoso simp\u00e1tico","id":7250395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema nervoso parassimp\u00e1tico - sistema nervoso simp\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medula espinal - sistema nervoso aut\u00f4nomo","id":7250396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medula espinal - sistema nervoso aut\u00f4nomo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema nervoso aut\u00f4nomo - medula espinal","id":7250397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema nervoso aut\u00f4nomo - medula espinal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266}],"cargos":[{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a oximetria de pulso, leia as senten\u00e7as abaixo e responda. I \u2013 Os valores normais da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio variam de 95 a 100%. II \u2013 Os valores da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio obtidos na oximetria de pulso n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis se o paciente tem hipotermia. III \u2013 Valores abaixo de 85% indicam que os tecidos n\u00e3o est\u00e3o recebendo oxig\u00eanio suficiente, tornando necess\u00e1ria uma avalia\u00e7\u00e3o adicional.","provas":[{"id":61675,"cargo":{"descricao":"Sargento - Especialidade: Enfermagem","id":16469},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Departamento de Ensino da Aeron\u00e1utica - DEPENS","sigla":"DEPENS","oab":false,"id":1266},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2016-depens-sargento-especialidade-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"DEPENS - EEAR - Sargento - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:39:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1882737,"hashId":"b159c2f7cd8caf7eacd4e3acddb3c2c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a oximetria de pulso, leia as senten\u00e7as abaixo e responda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os valores normais da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio variam de 95 a 100%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Os valores da satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio obtidos na oximetria de pulso n\u00e3o s\u00e3o confi\u00e1veis se o paciente tem hipotermia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Valores abaixo de 85% indicam que os tecidos n\u00e3o est\u00e3o recebendo oxig\u00eanio suficiente, tornando necess\u00e1ria uma avalia\u00e7\u00e3o adicional.<\/p>","resposta":7250542,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":7250542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a I e a II est\u00e3o corretas.","id":7250543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a I e a II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a I e a III est\u00e3o corretas.","id":7250544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a I e a III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a II e a III est\u00e3o corretas.","id":7250545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a II e a III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sinais vitais","oab":false,"nome":"Sinais vitais","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428192,"slug":"enfermagem-sinais-vitais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos adversos da administra\u00e7\u00e3o parenteral de sulfato de magn\u00e9sio usualmente s\u00e3o resultantes da intoxica\u00e7\u00e3o por magn\u00e9sio. Dentre esses efeitos tem-se a(o)","provas":[{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:28:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1918543,"hashId":"d1b03e958551516727d9cfee08659ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos adversos da administra\u00e7\u00e3o parenteral de sulfato de magn\u00e9sio usualmente s\u00e3o resultantes da intoxica\u00e7\u00e3o por magn\u00e9sio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre esses efeitos tem-se a(o)<\/p>","resposta":7408022,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertermia","id":7408018,"corpo":"<p>hipertermia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipertonia generalizada","id":7408019,"corpo":"<p>hipertonia generalizada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"excita\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central","id":7408020,"corpo":"<p>excita\u00e7\u00e3o do sistema nervoso central<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior que 16 irpm","id":7408021,"corpo":"<p>frequ\u00eancia respirat\u00f3ria maior que 16 irpm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bloqueio dos reflexos tendinosos","id":7408022,"corpo":"<p>bloqueio dos reflexos tendinosos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Instrumental de campo s\u00e3o os instrumentos que t\u00eam por objetivo fixar os campos est\u00e9reis que delimitam o campo operat\u00f3rio. Como exemplo desse tipo de instrumental tem-se a pin\u00e7a","provas":[{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-12 21:32:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1918604,"hashId":"ec11d8bc3166b39140517968d38177b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Instrumental de campo s\u00e3o os instrumentos que t\u00eam por objetivo fixar os campos est\u00e9reis que delimitam o campo operat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como exemplo desse tipo de instrumental tem-se a pin\u00e7a<\/p>","resposta":7408297,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mixter","id":7408294,"corpo":"<p>mixter<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"babcock","id":7408295,"corpo":"<p>babcock<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mayo","id":7408296,"corpo":"<p>mayo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"backaus","id":7408297,"corpo":"<p>backaus<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fomon","id":7408298,"corpo":"<p>fomon<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477510,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","oab":false,"nome":"Materiais e Equipamentos Utilizados na Sala de CC e RA","pai":405786,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413296,"slug":"enfermagem-materiais-e-equipamentos-utilizados-na-sala-de-cc-e-ra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando conectado \u00e0 interface de entrada e sa\u00edda de um computador, um dispositivo perif\u00e9rico que realiza a transfer\u00eancia dos dados um bite de cada vez utiliza transmiss\u00e3o","provas":[{"id":25218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25220,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":854823,"hashId":"eb2e1891191c38c101a2d8559821d1e7","enunciado":"Quando conectado \u00e0 interface de entrada e sa\u00edda de um computador,\r\num dispositivo perif\u00e9rico que realiza a transfer\u00eancia dos dados um\r\nbite de cada vez utiliza transmiss\u00e3o","resposta":2957288,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edncrona.","id":2957286,"corpo":"s\u00edncrona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em lote.","id":2957287,"corpo":"em lote.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serial.","id":2957288,"corpo":"serial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralela.","id":2957289,"corpo":"paralela.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ass\u00edncrona.","id":2957290,"corpo":"ass\u00edncrona.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343734,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"EXT2, EXT3 e XFS","oab":false,"nome":"EXT2, EXT3 e XFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8140,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext2-ext3-e-xfs"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/854823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um aplicativo acess\u00f3rio do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, cuja funcionalidade \u00e9 executar comandos e programas baseados em texto.","provas":[{"id":36615,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2016-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2016"},{"id":36616,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM","id":12274},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Barro Branco","sigla":"PM BB","id":1411,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pm-bb-sp-2016-vunesp-aluno-oficial-aspirante-a-soldado-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM BB - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1050478,"hashId":"84d3133185ae738d02f174a84dfd0c3c","enunciado":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um aplicativo acess\u00f3rio do\r\nMS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, cuja funcionalidade\r\n\u00e9 executar comandos e programas baseados em texto.","resposta":3677951,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":3677949,"corpo":"Painel de Controle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bloco de Notas.","id":3677950,"corpo":"Bloco de Notas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prompt de Comando.","id":3677951,"corpo":"Prompt de Comando.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gravador de Som.","id":3677952,"corpo":"Gravador de Som.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lupa.","id":3677953,"corpo":"Lupa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378217,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1050478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o acentuadas do acordo com a mesma regra as palavras","provas":[{"id":59808,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar Get\u00falio Vargas","sigla":"FHGV","id":3741,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fhgv-rs-2016-fundacao-la-salle-tecnico-em-enfermagem-prova-digitalizada","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - FHGV - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 04:04:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1840775,"hashId":"96c50cf571ba9fb9d0ef5d3578c0055e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o acentuadas do acordo com a mesma regra as palavras<\/p>","resposta":7068874,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"voc\u00ea e \u00f3ssea","id":7068870,"corpo":"<p>voc\u00ea e \u00f3ssea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-requisito e sup\u00e9rfluo","id":7068871,"corpo":"<p>pr\u00e9-requisito e sup\u00e9rfluo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitu\u00edmos e ang\u00fastia","id":7068872,"corpo":"<p>substitu\u00edmos e ang\u00fastia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica e poder\u00e1","id":7068873,"corpo":"<p>pr\u00e1tica e poder\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exerc\u00edcios e mem\u00f3ria","id":7068874,"corpo":"<p>exerc\u00edcios e mem\u00f3ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.A import\u00e2ncia da pr\u00e1tica esportiva01 -----------Exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o muitas vezes praticados com finalidade est\u00e9tica, buscando___ redu\u00e7\u00e3o do peso 02----corporal Entretanto constituem tamb\u00e9m um poderoso instrumento de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, propiciando o03----aumento da capacidade respirat\u00f3ria, circulat\u00f3ria e da densidade \u00f3ssea (com bate___ osteoporose) al\u00e9m de04----atenuar os (\u00edndices de estresse e ansiedade, contribuir com a cnatividade e a mem\u00f3ria, bem como promover05----___eleva\u00e7\u00e3o da autoconfian\u00e7a e da autoestima.06-----------Caso sejam realizados dentro do contexto da pr\u00e1tica esportiva, favorecem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o e a07----sociabilidade Em outras palavras potencializam v\u00e1rias compet\u00eancias essenciais para o bom exerc\u00edcio da08----lideran\u00e7a, como disciplina, excel\u00eancia, comprometimento, responsabilidade, ousadia e determina\u00e7\u00e3o09-----------Nossos ancestrais precisavam caminhar pata obter alimento por melo da ca\u00e7a. pesca ou coleta. O10----desenvolvimento da sociedade criou a figura do sedent\u00e1rio, ou seja, daquele que produz seu sustento11----trabalhando sentado hoje praticamos o sedentarismo com naturalidade enxergando o movimento como12----sup\u00e9rfluo Deslocamo-nos sobre rodas, caminhamos por esteiras e escadas rolantes, usamos controles13----remotos, Substitu\u00edmos Jogos ao ar livre por videogames e passeios pela televis\u00e3o.14-----------Estudo divulgado este ano pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), com base nos15----dados colhidos em 2008 na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad), demonstrou que apenas16----28% dos brasileiros com 14 anos ou mais de idade praticam exercidos f\u00edsicos Outros 29% declararam ter17----ao menos pequena dificuldade para realizar tarefas simples como alimentar-se, tomar banho ou ir ao18----banheiro sem ajuda, subir ladeira ou escada, abaixar-se. ajoelhar-se ou curvar-se19-----------Para a pr\u00e1tica esportiva, h\u00e1 dois pr\u00e9-requisitos b\u00e1sicos prazer e regularidade E um decorre do outro20----O primeiro passo \u00e9 descobrir uma atividade alinhada ao seu perfil de modo que a pratique de forma 21----despretensiosa voc\u00ea at\u00e9 poder\u00e1 competir em torneios, participando de ligas segmentadas por sexo e22----Idade, conquistando trof\u00e9us e medalhas e cultivando novas amizades Por\u00e9m, atente para n\u00e3o fazer da23----busca pela excel\u00eancia um fim em si mesmo, ou o prazer poder\u00e1 dar lugar \u00e1 ang\u00fastia e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o Essa \u00e924----uma atribui\u00e7\u00e3o para esportistas profissionaisDispon\u00edvel em: https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/colunistas\/tom-coelho\/a-importancia-da-pratica-esportiva\/ Acesso em 04\/04\/2016","id":468774,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>As quest\u00f5es de n\u00famero 01 a 10 referem-se ao texto abaixo.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A import\u00e2ncia da pr\u00e1tica esportiva<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>01 <\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Exerc\u00edcios f\u00edsicos s\u00e3o muitas vezes praticados com finalidade est\u00e9tica, buscando___ redu\u00e7\u00e3o do peso <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>02<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>corporal Entretanto constituem tamb\u00e9m um poderoso instrumento de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, propiciando o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>03<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>aumento da capacidade respirat\u00f3ria, circulat\u00f3ria e da densidade \u00f3ssea (com bate___ osteoporose) al\u00e9m de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>04<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>atenuar os (\u00edndices de estresse e ansiedade, contribuir com a cnatividade e a mem\u00f3ria, bem como promover<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>05<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>___eleva\u00e7\u00e3o da autoconfian\u00e7a e da autoestima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>06<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Caso sejam realizados dentro do contexto da pr\u00e1tica esportiva, favorecem tamb\u00e9m a intera\u00e7\u00e3o e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>07<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>sociabilidade Em outras palavras potencializam v\u00e1rias compet\u00eancias essenciais para o bom exerc\u00edcio da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>08<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>lideran\u00e7a, como disciplina, excel\u00eancia, comprometimento, responsabilidade, ousadia e determina\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>09<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Nossos ancestrais precisavam caminhar pata obter alimento por melo da ca\u00e7a. pesca ou coleta. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>10<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>desenvolvimento da sociedade criou a figura do sedent\u00e1rio, ou seja, daquele que produz seu sustento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>11<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>trabalhando sentado hoje praticamos o sedentarismo com naturalidade enxergando o movimento como<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>12<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>sup\u00e9rfluo Deslocamo-nos sobre rodas, caminhamos por esteiras e escadas rolantes, usamos controles<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>13<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>remotos, Substitu\u00edmos Jogos ao ar livre por videogames e passeios pela televis\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>14<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Estudo divulgado este ano pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), com base nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>15<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>dados colhidos em 2008 na Pesquisa Nacional por Amostra de Domic\u00edlios (Pnad), demonstrou que apenas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>16<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>28% dos brasileiros com 14 anos ou mais de idade praticam exercidos f\u00edsicos Outros 29% declararam ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>17<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>ao menos pequena dificuldade para realizar tarefas simples como alimentar-se, tomar banho ou ir ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>18<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>banheiro sem ajuda, subir ladeira ou escada, abaixar-se. ajoelhar-se ou curvar-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>19<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/strong>Para a pr\u00e1tica esportiva, h\u00e1 dois pr\u00e9-requisitos b\u00e1sicos prazer e regularidade E um decorre do outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>20<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>O primeiro passo \u00e9 descobrir uma atividade alinhada ao seu perfil de modo que a pratique de forma <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>21<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>despretensiosa voc\u00ea at\u00e9 poder\u00e1 competir em torneios, participando de ligas segmentadas por sexo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>22<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>Idade, conquistando trof\u00e9us e medalhas e cultivando novas amizades Por\u00e9m, atente para n\u00e3o fazer da<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>23<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>busca pela excel\u00eancia um fim em si mesmo, ou o prazer poder\u00e1 dar lugar \u00e1 ang\u00fastia e \u00e0 frustra\u00e7\u00e3o Essa \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>24<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/strong>uma atribui\u00e7\u00e3o para esportistas profissionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: <u>https:\/\/www.catho.com.br\/carreira-sucesso\/colunistas\/tom-coelho\/a-importancia-da-pratica-esportiva\/<\/u>  Acesso em 04\/04\/2016<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fazer um or\u00e7amento \u00e9 importante seguir alguns princ\u00edpios b\u00e1sicos definidos atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964. Todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios est\u00e3o corretos, EXCETO.","provas":[{"id":56585,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco","sigla":"Camara de Belem do Sao Francisco","id":4676,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-belem-do-sao-francisco-pb-2016-instituto-machado-de-assis-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - C\u00e2mara de Bel\u00e9m do S\u00e3o Francisco - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-13 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700058,"hashId":"f6bd71e480073b9749648afcd44e147f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fazer um or\u00e7amento \u00e9 importante seguir alguns princ\u00edpios b\u00e1sicos definidos atrav\u00e9s da Lei n\u00ba 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964. Todas as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios est\u00e3o corretos, <strong>EXCETO<\/strong>.<\/p>","resposta":6432595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amento deve compreender, em uma \u00fanica pe\u00e7a, todas as receitas e despesas p\u00fablicas, evidenciando, portanto, o seu resultado equilibrado, deficit\u00e1rio ou superavit\u00e1rio, assim sendo refere-se ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da Unidade. ","id":6432593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento deve compreender, em uma \u00fanica pe\u00e7a, todas as receitas e despesas p\u00fablicas, evidenciando, portanto, o seu resultado equilibrado, deficit\u00e1rio ou superavit\u00e1rio, assim sendo refere-se ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da Unidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento deve referir-se sempre a um per\u00edodo limitado de tempo. Ao per\u00edodo de vig\u00eancia do or\u00e7amento denomina-se exerc\u00edcio financeiro ","id":6432594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento deve referir-se sempre a um per\u00edodo limitado de tempo. Ao per\u00edodo de vig\u00eancia do or\u00e7amento denomina-se exerc\u00edcio financeiro <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de cada receita e despesa p\u00fablica, de forma que n\u00e3o figurem globalizadas no or\u00e7amento obedece ao princ\u00edpio da Exclusividade. ","id":6432595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o de cada receita e despesa p\u00fablica, de forma que n\u00e3o figurem globalizadas no or\u00e7amento obedece ao princ\u00edpio da Exclusividade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas referentes aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":6432596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento deve conter todas as receitas e despesas referentes aos Poderes da Uni\u00e3o, seus fundos, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411645,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quanto \u00e0 Natureza Legal ou Categoria Econ\u00f4mica (Lei 4.320\/64)","pai":405686,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411675,"slug":"direito-financeiro-classificacao-quanto-a-natureza-legal-ou-categoria-economica-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa na Lei n\u00ba 4.320\/1964","pai":405646,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411866,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa-na-lei-no-4-320-1964"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"direito-financeiro\/1700058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma for\u00e7a resultante de 8N \u00e9 aplicada a um corpo de massa desconhecida proporcionando uma acelera\u00e7\u00e3o de 2,50 m\/s2 . Se a esse mesmo corpo fosse aplicada uma for\u00e7a resultante de 12N, a acelera\u00e7\u00e3o produzida aumentaria para:","provas":[{"id":53492,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pa-pa-2016-consulplan-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-13 04:03:21","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620456,"hashId":"982325000824c340d8a56f62e893abdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma for\u00e7a resultante de 8N \u00e9 aplicada a um corpo de massa desconhecida proporcionando uma acelera\u00e7\u00e3o de 2,50 m\/s<sup>2<\/sup> . Se a esse mesmo corpo fosse aplicada uma for\u00e7a resultante de 12N, a acelera\u00e7\u00e3o produzida aumentaria para:<\/p>","resposta":6089333,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,00 m\/s2 . ","id":6089330,"corpo":"<p>3,00 m\/s<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,25 m\/s2 . ","id":6089331,"corpo":"<p>3,25 m\/s<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,50 m\/s2 . ","id":6089332,"corpo":"<p>3,50 m\/s<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,75 m\/s2 . ","id":6089333,"corpo":"<p>3,75 m\/s<sup>2<\/sup> .  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,00 m\/s2 .","id":6089334,"corpo":"<p>4,00 m\/s<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Leis de Newton","oab":false,"nome":"Leis de Newton","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416580,"slug":"fisica-leis-de-newton"}],"slug":"fisica\/1620456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do plano ou do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo da UnB exige conhecimento da rela\u00e7\u00e3o entre as unidades, da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os da universidade.","provas":[{"id":68088,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 16:37:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2072682,"hashId":"620d9846c6e2437e327af0afe13f73d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A elabora\u00e7\u00e3o do plano ou do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o dos documentos de arquivo da UnB exige conhecimento da rela\u00e7\u00e3o entre as unidades, da organiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os da universidade.<\/p>","resposta":8095772,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8095772,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8095773,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de conceitos e princ\u00edpios da arquivologia, julgue os itens que se seguem.","id":495356,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de conceitos e princ\u00edpios da arquivologia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno ABCD est\u00e1 representado na figura por uma malha quadriculada, na qual o lado de cada quadradinho mede 5 metros. A superf\u00edcie hachurada representa a casa constru\u00edda nesse terreno e na parte restante est\u00e3o o jardim e o estacionamento. A parte desse terreno que corresponde \u00e0 casa tem uma \u00e1rea de","provas":[{"id":66070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Auxiliar de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 00:19:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2021793,"hashId":"3859633b4a343a2a68b7acc8ff5be507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno ABCD est\u00e1 representado na figura por uma malha quadriculada, na qual o lado de cada quadradinho mede 5 metros. A superf\u00edcie hachurada representa a casa constru\u00edda nesse terreno e na parte restante est\u00e3o o jardim e o estacionamento. A parte desse terreno que corresponde \u00e0 casa tem uma \u00e1rea de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66070\/questao\/2021793-20211109085042000000-0.png\"><\/p>","resposta":7874991,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"650 m2","id":7874988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">650 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450 m2","id":7874989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">450 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"360 m2","id":7874990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"250 m2","id":7874991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">250 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"225 m2","id":7874992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">225 m<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489305,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22953}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente para os fins previstos na Lei federal no 6.938 de 1981, no seu Artigo 3o, entende-se por meio ambiente, o conjunto","provas":[{"id":58545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":22953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresina-pi-2016-fcc-tecnico-de-nivel-superior-analista-ambiental-area-quimica-nao-tem-outro-gabarito","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Analista Ambiental - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 22:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1763703,"hashId":"95d2e02528b25583b296891228243187","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente para os fins previstos na Lei federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 6.938 de 1981, no seu Artigo 3<sup><u>o<\/u><\/sup>, entende-se por meio ambiente, o conjunto<\/p>","resposta":6720566,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da atmosfera, das \u00e1guas interiores, superficiais e subterr\u00e2neas, dos estu\u00e1rios, do mar territorial, do solo, do subsolo e dos elementos da biosfera.","id":6720562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da atmosfera, das \u00e1guas interiores, superficiais e subterr\u00e2neas, dos estu\u00e1rios, do mar territorial, do solo, do subsolo e dos elementos da biosfera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que envolve todas as coisas vivas e inanimadas que ocorrem no planeta Terra, que afetam todos os ecossistemas e a vida humana.","id":6720563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que envolve todas as coisas vivas e inanimadas que ocorrem no planeta Terra, que afetam todos os ecossistemas e a vida humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formado por elementos naturais e artificiais relacionados entre si e que s\u00e3o modificados pela a\u00e7\u00e3o humana.","id":6720564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formado por elementos naturais e artificiais relacionados entre si e que s\u00e3o modificados pela a\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural, e incluem a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera e fen\u00f4menos naturais que ocorrem dentro de seus limites.","id":6720565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de unidades ecol\u00f3gicas que funcionam como um sistema natural, e incluem a vegeta\u00e7\u00e3o, animais, micro-organismos, solo, rochas, atmosfera e fen\u00f4menos naturais que ocorrem dentro de seus limites.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica, que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas.","id":6720566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de condi\u00e7\u00f5es, leis, influ\u00eancias e intera\u00e7\u00f5es de ordem f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica, que permite, abriga e rege a vida em todas as suas formas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea pode utilizar bibliotecas para organizar seus arquivos, qual biblioteca n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no Windows 7?","provas":[{"id":59760,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-pm-sc-agente-temporario-de-servico-administrativo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 07:20:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799064,"hashId":"a68cded5d2131884e761ba34022cf571","enunciado":"<p>Voc\u00ea pode utilizar bibliotecas para organizar seus arquivos, qual biblioteca n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel no Windows 7?<\/p>","resposta":6881142,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivos","id":6881142,"corpo":"<p>Arquivos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imagens","id":6881143,"corpo":"<p>Imagens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Musicas","id":6881144,"corpo":"<p>Musicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00eddeos ","id":6881145,"corpo":"<p>V\u00eddeos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos e Pastas","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420719,"slug":"informatica-gerenciamento-de-arquivos-e-pastas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978}],"cargos":[{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o navegador Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, assinale a sequ\u00eancia que corresponde a fun\u00e7\u00e3o das teclas abaixo:","provas":[{"id":59760,"cargo":{"descricao":"Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo","id":16446},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/SC","sigla":"PM SC","oab":false,"id":978},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sc-sc-2016-pm-sc-agente-temporario-de-servico-administrativo-foi-encontrado-apenas-o-gabarito-anexo-2","tipo":1,"nome":"PM\/SC - PM SC - Agente Tempor\u00e1rio de Servi\u00e7o Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 07:19:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799060,"hashId":"44bc5ded23084eee78dc0097adaf6a1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o navegador Google Chrome, em sua vers\u00e3o mais recente, assinale a sequ\u00eancia que corresponde a fun\u00e7\u00e3o das teclas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59760\/questao\/1799060-20210715120548000000-0.png\"><\/p>","resposta":6881125,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Voltar, Avan\u00e7ar, Favorito, Recarregar","id":6881124,"corpo":"<p>Voltar, Avan\u00e7ar, Favorito, Recarregar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Voltar, Recarregar, Favorito, Avan\u00e7ar","id":6881125,"corpo":"<p>Voltar, Recarregar, Favorito, Avan\u00e7ar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Voltar, Avan\u00e7ar, Recarregar, Favorito","id":6881126,"corpo":"<p>Voltar, Avan\u00e7ar, Recarregar, Favorito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Voltar, Recarregar, Avan\u00e7ar, Favorito","id":6881127,"corpo":"<p>Voltar, Recarregar, Avan\u00e7ar, Favorito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei n\u00ba 11.340 de 07\/08\/2006, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial. Para tal podemos considerar em suas disposi\u00e7\u00f5es preliminares que a mesma ocorre","provas":[{"id":63422,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:21:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1940822,"hashId":"7ea57fd43b4c21c0488bb4d4af9469eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos da Lei n\u00ba 11.340 de 07\/08\/2006, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial. Para tal podemos considerar em suas disposi\u00e7\u00f5es preliminares que a mesma ocorre<\/p>","resposta":7506759,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.","id":7506757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais exclusivamente.","id":7506758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais exclusivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o.","id":7506759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente de coabita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas rela\u00e7\u00f5es pessoais enunciadas e dependem de orienta\u00e7\u00e3o sexual, reconhecidos legalmente.","id":7506760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nas rela\u00e7\u00f5es pessoais enunciadas e dependem de orienta\u00e7\u00e3o sexual, reconhecidos legalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure na reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais.","id":7506761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na viol\u00eancia moral, entendida como qualquer conduta que configure na reten\u00e7\u00e3o, subtra\u00e7\u00e3o, destrui\u00e7\u00e3o parcial ou total de seus objetos, instrumentos de trabalho, documentos pessoais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja comprou um lote com 150 l\u00e2mpadas, sendo 30% delas de luz verde, 20% das l\u00e2mpadas restantes de luz azul, e as demais de luz branca. O n\u00famero de l\u00e2mpadas de luz branca era","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:32:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023221,"hashId":"7c941d8e6d06d16a29e1abab12939cb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja comprou um lote com 150 l\u00e2mpadas, sendo 30% delas de luz verde, 20% das l\u00e2mpadas restantes de luz azul, e as demais de luz branca. O n\u00famero de l\u00e2mpadas de luz branca era<\/p>","resposta":7879448,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70.","id":7879446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">70.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"76.","id":7879447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">76.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"84.","id":7879448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">84.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88.","id":7879449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">88.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"92.","id":7879450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">92.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para confeccionar um lote de camisetas, uma costureira leva 10 dias, trabalhando 4 horas por dia. Se essa costureira trabalhar 5 horas por dia, o n\u00famero de dias necess\u00e1rios para confeccionar o mesmo lote de camisetas ser\u00e1","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:32:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023223,"hashId":"933148ebe5924380119f4e0e9e19b669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para confeccionar um lote de camisetas, uma costureira leva 10 dias, trabalhando 4 horas por dia. Se essa costureira trabalhar 5 horas por dia, o n\u00famero de dias necess\u00e1rios para confeccionar o mesmo lote de camisetas ser\u00e1<\/p>","resposta":7879459,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":7879456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.","id":7879457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7.","id":7879458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":7879459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9.","id":7879460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela mostra a movimenta\u00e7\u00e3o da conta corrente de uma pessoa no m\u00eas de abril.DiaMovimenta\u00e7\u00e3oValor12Saldo+R$ 528,0015Farm\u00e1cia\u2013R$ 130,0017Supermercado\u2013R$ 275,0025Dep\u00f3sito?25Salto total+R$ 255,00O valor do dep\u00f3sito feito no dia 25 foi de","provas":[{"id":66077,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rendas","id":2846},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-fiscal-de-rendas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Fiscal de Rendas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:32:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2023215,"hashId":"52a86d73fb0dfc2d4a6267703710dc60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tabela mostra a movimenta\u00e7\u00e3o da conta corrente de uma pessoa no m\u00eas de abril.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 348px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"133.9943084716797\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"115\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2lwy\"><td data-row=\"row-2lwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2lwy\" data-cell=\"cell-c2u6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-2lwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2lwy\" data-cell=\"cell-z2bw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Movimenta\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-2lwy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2lwy\" data-cell=\"cell-mjbv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cph7\"><td data-row=\"row-cph7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cph7\" data-cell=\"cell-kxi0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"row-cph7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cph7\" data-cell=\"cell-negh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Saldo<\/p><\/td><td data-row=\"row-cph7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cph7\" data-cell=\"cell-z5cn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+R$ 528,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6ifz\"><td data-row=\"row-6ifz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ifz\" data-cell=\"cell-p0v4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ifz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ifz\" data-cell=\"cell-l2hk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Farm\u00e1cia<\/p><\/td><td data-row=\"row-6ifz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6ifz\" data-cell=\"cell-cm25\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u2013R$ 130,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w1ts\"><td data-row=\"row-w1ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w1ts\" data-cell=\"cell-8iv7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17<\/p><\/td><td data-row=\"row-w1ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w1ts\" data-cell=\"cell-jl5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Supermercado<\/p><\/td><td data-row=\"row-w1ts\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w1ts\" data-cell=\"cell-yrmo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u2013R$ 275,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-55oa\"><td data-row=\"row-55oa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55oa\" data-cell=\"cell-2fpn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-55oa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55oa\" data-cell=\"cell-n97p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dep\u00f3sito<\/p><\/td><td data-row=\"row-55oa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-55oa\" data-cell=\"cell-vkxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z2le\"><td data-row=\"row-z2le\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2le\" data-cell=\"cell-qnsz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2le\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2le\" data-cell=\"cell-qrqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Salto total<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2le\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2le\" data-cell=\"cell-34wy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">+R$ 255,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor do dep\u00f3sito feito no dia 25 foi de<\/p>","resposta":7879419,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 155,00.","id":7879416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 155,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 147,00.","id":7879417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 147,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 138,00.","id":7879418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 138,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 132,00.","id":7879419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 132,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 123,00.","id":7879420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 123,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Soma de decimais","oab":false,"nome":"Soma de decimais","pai":408565,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408566,"slug":"matematica-soma-de-decimais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia os textos a seguir: Texto I \u201cA cultura Afrodescendente tem sido muitas vezes reificada, apresentada como um repert\u00f3rio inerte de tradi\u00e7\u00f5es, como se n\u00e3o estivesse enraizada em processos culturais din\u00e2micos e em ambientes sociais desiguais...\u201d. LIMA, I. M. de F.; GUILLEN, I. C. M. Cultura afro-descendente no Recife: maracatus, valentes e catimb\u00f3s. Recife: Baga\u00e7o, 2007. p. 39. Texto II \u201cA cultura e o folclore s\u00e3o meus \/ Mas os livros foi voc\u00ea quem escreveu... \/ Perseguidos sem direito nem escolas \/ Como podiam registrar as suas gl\u00f3rias \/ Nossa mem\u00f3ria foi contada por voc\u00eas \/ E \u00e9 julgada verdadeira como a pr\u00f3pria lei \/ Por isso, temos registrado em toda a hist\u00f3ria \/ Uma m\u00edsera parte de nossas vit\u00f3rias \/ Por isso, n\u00e3o temos sopa na colher \/ E sim, anjinhos para dizer que o lado mau \u00e9 o Candombl\u00e9...\u201d. Texto III \u201cO preconceito racial a que s\u00e3o submetidos n\u00e3o s\u00f3 os maracatuzeiros e maracatuzeiras mas toda a popula\u00e7\u00e3o negra desta cidade est\u00e1 oculto nas falas, nos procedimentos, nos gestos...\u201d. LIMA, I. M. de F.; GUILLEN, I. C. M. Cultura afrodescendente no Recife: maracatus, valentes e catimb\u00f3s. Recife: Baga\u00e7o, 2007. p. Com base nos textos, analise aspectos das manifesta\u00e7\u00f5es culturais Afro-Brasileiras em Pernambuco e assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37604,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2016-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080281,"hashId":"c87aba661f17f388d3627e9b156dd1ea","enunciado":"<p align=\"justify\"> Leia os textos a seguir: <\/p><p align=\"justify\">Texto I \u201cA cultura Afrodescendente tem sido muitas vezes reificada, apresentada como um repert\u00f3rio inerte de tradi\u00e7\u00f5es, como se n\u00e3o estivesse enraizada em processos culturais din\u00e2micos e em ambientes sociais desiguais...\u201d. LIMA, I. M. de F.; GUILLEN, I. C. M. Cultura afro-descendente no Recife: maracatus, valentes e catimb\u00f3s. Recife: Baga\u00e7o, 2007. p. 39.<\/p><p align=\"justify\"> Texto II \u201cA cultura e o folclore s\u00e3o meus \/ Mas os livros foi voc\u00ea quem escreveu... \/ Perseguidos sem direito nem escolas \/ Como podiam registrar as suas gl\u00f3rias \/ Nossa mem\u00f3ria foi contada por voc\u00eas \/ E \u00e9 julgada verdadeira como a pr\u00f3pria lei \/ Por isso, temos registrado em toda a hist\u00f3ria \/ Uma m\u00edsera parte de nossas vit\u00f3rias \/ Por isso, n\u00e3o temos sopa na colher \/ E sim, anjinhos para dizer que o lado mau \u00e9 o Candombl\u00e9...\u201d.<\/p><p align=\"justify\"> Texto III \u201cO preconceito racial a que s\u00e3o submetidos n\u00e3o s\u00f3 os maracatuzeiros e maracatuzeiras mas toda a popula\u00e7\u00e3o negra desta cidade est\u00e1 oculto nas falas, nos procedimentos, nos gestos...\u201d. LIMA, I. M. de F.; GUILLEN, I. C. M. Cultura afrodescendente no Recife: maracatus, valentes e catimb\u00f3s. Recife: Baga\u00e7o, 2007. p. <\/p><p align=\"justify\">Com base nos textos, analise aspectos das manifesta\u00e7\u00f5es culturais Afro-Brasileiras em Pernambuco e assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3805672,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos bem como a prote\u00e7\u00e3o dos locais onde s\u00e3o realizados, garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, foram decisivos para que n\u00e3o houvesse, nos \u00faltimos anos, casos de intoler\u00e2ncia religiosa em Pernambuco.","id":3805669,"corpo":"<p align=justify>O livre exerc\u00edcio dos cultos religiosos bem como a prote\u00e7\u00e3o dos locais onde s\u00e3o realizados, garantidos pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, foram decisivos para que n\u00e3o houvesse, nos \u00faltimos anos, casos de intoler\u00e2ncia religiosa em Pernambuco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da cultura Afro-brasileira em Pernambuco demonstra que os afrodescendentes, ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, tiveram suas condi\u00e7\u00f5es sociais alteradas, sendo reconhecidos e respeitados pelo Estado brasileiro bem como por sua sociedade.","id":3805670,"corpo":"<p align=justify>A perman\u00eancia da cultura Afro-brasileira em Pernambuco demonstra que os afrodescendentes, ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura, tiveram suas condi\u00e7\u00f5es sociais alteradas, sendo reconhecidos e respeitados pelo Estado brasileiro bem como por sua sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora muito praticada em Pernambuco nos tempos de hoje, a capoeira s\u00f3 chegou a esse Estado gra\u00e7as ao desenvolvimento da capoeira regional e capoeira de angola na Bahia.","id":3805671,"corpo":"<p align=justify>Embora muito praticada em Pernambuco nos tempos de hoje, a capoeira s\u00f3 chegou a esse Estado gra\u00e7as ao desenvolvimento da capoeira regional e capoeira de angola na Bahia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A perman\u00eancia da heran\u00e7a cultural afrodescendente no estado de Pernambuco s\u00f3 foi poss\u00edvel devido \u00e0s t\u00e1ticas estabelecidas pelos sujeitos hist\u00f3ricos, que partilhavam e partilham esses c\u00f3digos culturais, constituindo-se em uma atitude de resist\u00eancia em defesa da identidade e do respeito \u00e0 diversidade cultural.","id":3805672,"corpo":"<p align=justify>A perman\u00eancia da heran\u00e7a cultural afrodescendente no estado de Pernambuco s\u00f3 foi poss\u00edvel devido \u00e0s t\u00e1ticas estabelecidas pelos sujeitos hist\u00f3ricos, que partilhavam e partilham esses c\u00f3digos culturais, constituindo-se em uma atitude de resist\u00eancia em defesa da identidade e do respeito \u00e0 diversidade cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A heran\u00e7a cultural afrodescendente em Pernambuco, como o maracatu, s\u00e3o verdadeiras reprodu\u00e7\u00f5es dos costumes africanos. No caso, o maracatu era a antiga coroa\u00e7\u00e3o dos reis e rainhas do congo.","id":3805673,"corpo":"<p align=justify>A heran\u00e7a cultural afrodescendente em Pernambuco, como o maracatu, s\u00e3o verdadeiras reprodu\u00e7\u00f5es dos costumes africanos. No caso, o maracatu era a antiga coroa\u00e7\u00e3o dos reis e rainhas do congo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Sociedade","oab":false,"nome":"Sociedade","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397257,"slug":"historia-sociedade"}],"slug":"historia\/1080281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 15 do C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Campo Bom estabelece que pelo Auto de __________________, formulado por escrito, dar-se-\u00e1 conhecimento ao infrator da provid\u00eancia ou medida que a ele incumbe, em raz\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o. (adapta\u00e7\u00e3o da Lei). Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":65180,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-fiscal-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 09:25:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995969,"hashId":"871b83f54aff332f5b8b59f1bd11eae4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Art. 15 do C\u00f3digo de Posturas do Munic\u00edpio de Campo Bom estabelece que pelo Auto de __________________, formulado por escrito, dar-se-\u00e1 conhecimento ao infrator da provid\u00eancia ou medida que a ele incumbe, em raz\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o. (adapta\u00e7\u00e3o da Lei). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":7757151,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autua\u00e7\u00e3o","id":7757150,"corpo":"<p>Autua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o","id":7757151,"corpo":"<p>Notifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o","id":7757152,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intima\u00e7\u00e3o","id":7757153,"corpo":"<p>Intima\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apreens\u00e3o","id":7757154,"corpo":"<p>Apreens\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Campo Bom - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Campo Bom - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":429906,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-campo-bom-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem a seguir, que mostra tr\u00eas par\u00e1grafos de um documento sendo editado por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Prefeitura Presidente Prudente Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a palavra com a formata\u00e7\u00e3o aplicada.","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 07:45:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078781,"hashId":"60284c1ebda9efa63f71ae1ac795ad13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem a seguir, que mostra tr\u00eas par\u00e1grafos de um documento sendo editado por meio do MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><u>Prefeitura<\/u> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Presidente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><s>Prudente<\/s> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que correlaciona corretamente a palavra com a formata\u00e7\u00e3o aplicada.<\/p>","resposta":8123634,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente \u2013 negrito; Prudente \u2013 sublinhado.","id":8123632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente \u2013 negrito; Prudente \u2013 sublinhado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prefeitura \u2013 tachado; Prudente \u2013 it\u00e1lico.","id":8123633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura \u2013 tachado; Prudente \u2013 it\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prefeitura \u2013 sublinhado; Presidente \u2013 negrito.","id":8123634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura \u2013 sublinhado; Presidente \u2013 negrito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefeitura \u2013 sobrescrito; Prudente \u2013 subscrito.","id":8123635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeitura \u2013 sobrescrito; Prudente \u2013 subscrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presidente \u2013 it\u00e1lico; Prudente \u2013 tachado.","id":8123636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presidente \u2013 it\u00e1lico; Prudente \u2013 tachado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, ao redigir um novo e-mail, pode fazer uso da funcionalidade relacionada ao \u00edcone exibido a seguir, retirado do aplicativo MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a funcionalidade relacionada ao \u00edcone exibido.","provas":[{"id":68395,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras","id":1400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Fiscal de Obras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 07:46:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2078796,"hashId":"9a416dd4e34aebe9e3be2735931b523a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, ao redigir um novo e-mail, pode fazer uso da funcionalidade relacionada ao \u00edcone exibido a seguir, retirado do aplicativo MS-Outlook 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68395\/questao\/2078796-20211210142929000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a funcionalidade relacionada ao \u00edcone exibido.<\/p>","resposta":8123708,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de Filtros de Spam.","id":8123704,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo de Filtros de Spam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de Emails Enviados.","id":8123705,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo de Emails Enviados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de Emails Recebidos.","id":8123706,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo de Emails Recebidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de Pastas.","id":8123707,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo de Pastas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo de Endere\u00e7os.","id":8123708,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo de Endere\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496081,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420463,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Foi correto o corregedor quanto ao entendimento de que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente, uma vez que, provada, ela pode excluir ou atenuar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 07:35:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820484,"hashId":"304fa53ef5a5dcf4a26630b5bbb06c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi correto o corregedor quanto ao entendimento de que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente, uma vez que, provada, ela pode excluir ou atenuar o valor da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2827724,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um motorista alcoolizado abalroou por tr\u00e1s viatura da pol\u00edcia militar que estava regularmente estacionada. Do acidente resultaram les\u00f5es em cidad\u00e3o que estava retido dentro do compartimento traseiro do ve\u00edculo. Esse cidad\u00e3o ent\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais contra o Estado, alegando responsabilidade objetiva. O procurador respons\u00e1vel pela contesta\u00e7\u00e3o deixou de alegar culpa exclusiva de terceiro e n\u00e3o solicitou denuncia\u00e7\u00e3o da lide. O corregedor determinou a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do procurador, por entender que houve neglig\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o da defesa, por acreditar que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um motorista alcoolizado abalroou por tr\u00e1s viatura da pol\u00edcia militar que estava regularmente estacionada. Do acidente resultaram les\u00f5es em cidad\u00e3o que estava retido dentro do compartimento traseiro do ve\u00edculo. Esse cidad\u00e3o ent\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais contra o Estado, alegando responsabilidade objetiva. O procurador respons\u00e1vel pela contesta\u00e7\u00e3o deixou de alegar culpa exclusiva de terceiro e n\u00e3o solicitou denuncia\u00e7\u00e3o da lide. O corregedor determinou a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do procurador, por entender que houve neglig\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o da defesa, por acreditar que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/820484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um recipiente com formato c\u00fabico, sem tampa, foi constru\u00eddo para colocar \u00e1gua, com 180 cm2 de \u00e1rea total de certo material de espessura desprez\u00edvel. A quantidade m\u00e1xima de \u00e1gua que pode ser colocada nesse recipiente \u00e9 igual a:","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1798649,"hashId":"0d01be4c088c9deb0a4446cf3099cd4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um recipiente com formato c\u00fabico, sem tampa, foi constru\u00eddo para colocar \u00e1gua, com 180 cm<sup>2 <\/sup>de \u00e1rea total de certo material de espessura desprez\u00edvel. A quantidade m\u00e1xima de \u00e1gua que pode ser colocada nesse recipiente \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6879105,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"216L.","id":6879102,"corpo":"<p>216L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"21,6L.","id":6879103,"corpo":"<p>21,6L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,16L.","id":6879104,"corpo":"<p>2,16L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,216L.","id":6879105,"corpo":"<p>0,216L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,0216L.","id":6879106,"corpo":"<p>0,0216L.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de software, EXCETO:","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967119,"hashId":"9f86cb2305b613e1703ba1c85f789047","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de software, <strong>EXCETO:<\/strong><\/p>","resposta":7626093,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planilha eletr\u00f4nica.","id":7626089,"corpo":"<p>Planilha eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Operacional.","id":7626090,"corpo":"<p>Sistema Operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editor de texto.","id":7626091,"corpo":"<p>Editor de texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresentador de Slide.","id":7626092,"corpo":"<p>Apresentador de Slide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Disco R\u00edgido.","id":7626093,"corpo":"<p> Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de software, EXCETO: ","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1798660,"hashId":"74d8ba1a2ed922754e22ecc436a47e4a","enunciado":"<p>S\u00e3o exemplos de software, <strong>EXCETO: <\/strong><\/p>","resposta":6879161,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planilha eletr\u00f4nica.","id":6879157,"corpo":"<p>Planilha eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema Operacional. ","id":6879158,"corpo":"<p>Sistema Operacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Editor de texto.","id":6879159,"corpo":"<p>Editor de texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresentador de Slide. ","id":6879160,"corpo":"<p>Apresentador de Slide. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disco R\u00edgido.","id":6879161,"corpo":"<p>Disco R\u00edgido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","oab":false,"nome":"Disco R\u00edgido ou HD (hard disk)","pai":419805,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419808,"slug":"informatica-disco-rigido-ou-hd-hard-disk"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto I, em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades para limpar o nome porque as empresas est\u00e3o dispostas a oferecer boas propostas. Mas ele tamb\u00e9m pode apresentar alternativas, que realmente caibam em seu bolso para se livrar da inadimpl\u00eancia\u201d, aponte a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798570,"hashId":"0c07a0e401586ccb7d5b5ccae3a51e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto I, em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades para limpar o nome porque as empresas est\u00e3o dispostas a oferecer boas propostas. Mas ele tamb\u00e9m pode apresentar alternativas, que realmente caibam em seu bolso para se livrar da inadimpl\u00eancia\u201d, aponte a alternativa <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":6878738,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades\u201d, o pronome essas est\u00e1 correto em seu uso porque aponta para \u201co consumidor\u201d.","id":6878734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades\u201d, o pronome essas est\u00e1 correto em seu uso porque aponta para \u201co consumidor\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \u201climpar o nome\u201d, o termo limparfoi empregadoem sentido denotativo","id":6878735,"corpo":"<p>Em \u201climpar o nome\u201d, o termo limparfoi empregadoem sentido denotativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conectivo \u201cMas\u201d est\u00e1 iniciando um sentido de subtra\u00e7\u00e3o.","id":6878736,"corpo":"<p>O conectivo \u201cMas\u201d est\u00e1 iniciando um sentido de subtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pronome possessivo \u201cseu\u201d aponta para as empresas.","id":6878737,"corpo":"<p>O pronome possessivo \u201cseu\u201d aponta para as empresas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades\u201d, o pronome essas est\u00e1 correto em seu uso porque aponta para oportunidades ditas antes no texto.","id":6878738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades\u201d, o pronome essas est\u00e1 correto em seu uso porque aponta para oportunidades ditas antes no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"adssddsasdasdasasdasdasdadsadsasaTexto IasdasdasdasdadCome\u00e7a hoje o Feir\u00e3o Limpa Nome do Serasa Evento oferece condi\u00e7\u00f5es especiais de negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas atrasadas diretamente com as empresas O Serasa Consumidor, bra\u00e7o da Serasa Experian, promove entre os dias 8 e 26 de novembro mais uma edi\u00e7\u00e3o do Super Feir\u00e3o Limpa Nome. Durante esse per\u00edodo, consumidores de todo o Pa\u00eds poder\u00e3o renegociar suas d\u00edvidas pela internet atrav\u00e9s do site do evento. O Feir\u00e3o tamb\u00e9m contar\u00e1 com tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es presenciais, nas cidades do Rio de Janeiro (de 8 a 12), Belo Horizonte (de 16 a 19) e S\u00e3o Paulo (de 22 a 26). Ser\u00e1 poss\u00edvel negociar condi\u00e7\u00f5es especiais diretamente com as empresas credoras tanto no site quanto nos eventos.\u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades para limpar o nome porque as empresas est\u00e3o dispostas a oferecer boas propostas. Mas ele tamb\u00e9m pode apresentar alternativas, que realmente caibam em seu bolso para se livrar da inadimpl\u00eancia\u201d, diz o gerente de Recupera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito da Serasa, Raphael Salmi.Segundo um estudo da empresa, em agosto deste ano, o Pa\u00eds contabilizava 59,3 milh\u00f5es de inadimplentes, o que representa cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do Feir\u00e3o, 5,3 milh\u00f5es de consumidores acessaram o site para tentar uma renegocia\u00e7\u00e3o.Larissa Teixeira,Especial para O Estado26 de Outubro de 2016.(http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,comeca-hoje-o-feirao-limpa-nome-do-serasa,10000084560)","id":464874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">adssddsasdasdasasdasdasdadsadsasa<\/strong><strong><u>Texto I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasdasdasdad<\/strong><strong>Come\u00e7a hoje o Feir\u00e3o Limpa Nome do Serasa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Evento oferece condi\u00e7\u00f5es especiais de negocia\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas atrasadas diretamente com as empresas <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Serasa Consumidor, bra\u00e7o da Serasa Experian, promove entre os dias 8 e 26 de novembro mais uma edi\u00e7\u00e3o do Super Feir\u00e3o Limpa Nome. Durante esse per\u00edodo, consumidores de todo o Pa\u00eds poder\u00e3o renegociar suas d\u00edvidas pela internet atrav\u00e9s do <u>site do evento. <\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Feir\u00e3o tamb\u00e9m contar\u00e1 com tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es presenciais, nas cidades do Rio de Janeiro (de 8 a 12), Belo Horizonte (de 16 a 19) e S\u00e3o Paulo (de 22 a 26). Ser\u00e1 poss\u00edvel negociar condi\u00e7\u00f5es especiais diretamente com as empresas credoras tanto no site quanto nos eventos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO consumidor deve aproveitar essas oportunidades para limpar o nome porque as empresas est\u00e3o dispostas a oferecer boas propostas. Mas ele tamb\u00e9m pode apresentar alternativas, que realmente caibam em seu bolso para se livrar da inadimpl\u00eancia\u201d, diz o gerente de Recupera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito da Serasa, Raphael Salmi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo um estudo da empresa, em agosto deste ano, o Pa\u00eds contabilizava 59,3 milh\u00f5es de inadimplentes, o que representa cerca de 40% da popula\u00e7\u00e3o acima de 18 anos. Na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o do Feir\u00e3o, 5,3 milh\u00f5es de consumidores acessaram o site para tentar uma renegocia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Larissa Teixeira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Especial para O Estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 de Outubro de 2016.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/economia.estadao.com.br\/noticias\/geral,comeca-hoje-o-feirao-limpa-nome-do-serasa,10000084560)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de arquivos \u00e9 compreendia por Sousa (2003) como uma atividade lim\u00edtrofe. Qual \u00e9 o principal instrumento desta fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:50:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799353,"hashId":"b025b2cd5dc67743f23145b69650f9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o de arquivos \u00e9 compreendia por Sousa (2003) como uma atividade lim\u00edtrofe. Qual \u00e9 o principal instrumento desta fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":6882558,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo sum\u00e1rio.","id":6882555,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indice.","id":6882556,"corpo":"<p>Indice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invent\u00e1rio seletivo.","id":6882557,"corpo":"<p>Invent\u00e1rio seletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano de Classifica\u00e7\u00e3o","id":6882558,"corpo":"<p>Plano de Classifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quadro topogr\u00e1fico","id":6882559,"corpo":"<p>Quadro topogr\u00e1fico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento da not\u00edcia a seguir: \u201cConsiderado por especialistas e pelo pr\u00f3prio governo federal como a \u201cmaior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil\u201d, o rompimento da barragem da Samarco em Mariana (MG), no \u00faltimo dia 5, provocou a libera\u00e7\u00e3o de 62 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos e a forma\u00e7\u00e3o de uma onda de lama de aproximadamente 10 metros de altura, que deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o e morte\u201d. (Fonte: Portal EBC. Relembre os principais desastres ambientais ocorridos no Brasil. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.ebc.com.br\/&gt;. Not\u00edcia de 28\/11\/2015, acesso em 08\/11\/216. O desastre ambiental acima revela:","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967183,"hashId":"3fe10f6418ac29bfc7e440d41724e489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento da not\u00edcia a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cConsiderado por especialistas e pelo pr\u00f3prio governo federal como a \u201cmaior trag\u00e9dia ambiental da hist\u00f3ria do Brasil\u201d, o rompimento da barragem da Samarco em Mariana (MG), no \u00faltimo dia 5, provocou a libera\u00e7\u00e3o de 62 milh\u00f5es de metros c\u00fabicos de rejeitos e a forma\u00e7\u00e3o de uma onda de lama de aproximadamente 10 metros de altura, que deixou um rastro de destrui\u00e7\u00e3o e morte\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Fonte: Portal EBC. Relembre os principais desastres ambientais ocorridos no Brasil. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.ebc.com.br\/&gt;. Not\u00edcia de 28\/11\/2015, acesso em 08\/11\/216. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O desastre ambiental acima revela:<\/p>","resposta":7626396,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o descaso das autoridades pol\u00edticas que criam uma legisla\u00e7\u00e3o conivente com a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.","id":7626395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descaso das autoridades pol\u00edticas que criam uma legisla\u00e7\u00e3o conivente com a degrada\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o lucro enquanto objetivo principal da atividade empresarial, em detrimento das medidas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.","id":7626396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o lucro enquanto objetivo principal da atividade empresarial, em detrimento das medidas de preserva\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a preocupa\u00e7\u00e3o das empresas em n\u00e3o poluir, uma vez que as medidas contra desastres geram muito lucro \u00e0s empresas.","id":7626397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preocupa\u00e7\u00e3o das empresas em n\u00e3o poluir, uma vez que as medidas contra desastres geram muito lucro \u00e0s empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma nova perspectiva empresarial, conhecida como capitalismo verde, que busca desenvolver em respeito ao meio ambiente.","id":7626398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma nova perspectiva empresarial, conhecida como capitalismo verde, que busca desenvolver em respeito ao meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ultrapassada perspectiva de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, sendo esses impactos necess\u00e1rios ao desenvolvimento.","id":7626399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ultrapassada perspectiva de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente, sendo esses impactos necess\u00e1rios ao desenvolvimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Matriz de Energia El\u00e9trica brasileira FonteTotal (%) Biomassa8,97E\u00f3lica6,17F\u00f3ssil17,06H\u00eddrica61,31Nuclear1,26Solar0,01Importa\u00e7\u00e3o5,19Total 99,97De acordo com os dados da tabela e com seus conhecimentos, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967161,"hashId":"8e8ce212240a4264af2719d7225fe0ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Matriz de Energia El\u00e9trica brasileira <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2b2t\"><td data-row=\"row-2b2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b2t\" data-cell=\"cell-17xy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fonte<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-2b2t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2b2t\" data-cell=\"cell-jwgv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total (%) <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kqga\"><td data-row=\"row-kqga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqga\" data-cell=\"cell-23v3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Biomassa<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqga\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqga\" data-cell=\"cell-108z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8,97<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mk40\"><td data-row=\"row-mk40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mk40\" data-cell=\"cell-bcuk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E\u00f3lica<\/p><\/td><td data-row=\"row-mk40\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mk40\" data-cell=\"cell-b37z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,17<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-79vj\"><td data-row=\"row-79vj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-79vj\" data-cell=\"cell-92u4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F\u00f3ssil<\/p><\/td><td data-row=\"row-79vj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-79vj\" data-cell=\"cell-xxt6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">17,06<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o8qw\"><td data-row=\"row-o8qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8qw\" data-cell=\"cell-e9dd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">H\u00eddrica<\/p><\/td><td data-row=\"row-o8qw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o8qw\" data-cell=\"cell-35cx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">61,31<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qsz1\"><td data-row=\"row-qsz1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsz1\" data-cell=\"cell-tuxd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nuclear<\/p><\/td><td data-row=\"row-qsz1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qsz1\" data-cell=\"cell-lint\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3mlh\"><td data-row=\"row-3mlh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3mlh\" data-cell=\"cell-w6hi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Solar<\/p><\/td><td data-row=\"row-3mlh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3mlh\" data-cell=\"cell-7qly\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,01<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kk8s\"><td data-row=\"row-kk8s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kk8s\" data-cell=\"cell-1w4w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Importa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-kk8s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kk8s\" data-cell=\"cell-9ki8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,19<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v7yj\"><td data-row=\"row-v7yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7yj\" data-cell=\"cell-zxk7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total <\/p><\/td><td data-row=\"row-v7yj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v7yj\" data-cell=\"cell-ax5h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>99,97<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>De acordo com os dados da tabela e com seus conhecimentos, assinale a alternativa<strong> CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":7626297,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil possui grande potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia solar na Regi\u00e3o Norte, fato not\u00e1vel pela baixa umidade local, com pouco aparecimento de nuvens","id":7626296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui grande potencial de gera\u00e7\u00e3o de energia solar na Regi\u00e3o Norte, fato not\u00e1vel pela baixa umidade local, com pouco aparecimento de nuvens<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A matriz h\u00eddrica no Brasil \u00e9 resultado da explora\u00e7\u00e3o intensa dos potenciais de gera\u00e7\u00e3o de energia nas Regi\u00f5es Sul, Sudeste e Nordeste, al\u00e9m de grandes usinas na Regi\u00e3o Norte.","id":7626297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz h\u00eddrica no Brasil \u00e9 resultado da explora\u00e7\u00e3o intensa dos potenciais de gera\u00e7\u00e3o de energia nas Regi\u00f5es Sul, Sudeste e Nordeste, al\u00e9m de grandes usinas na Regi\u00e3o Norte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A importa\u00e7\u00e3o de energia do Brasil ocorre pela aquisi\u00e7\u00e3o de ur\u00e2nio de pa\u00edses do sul da \u00c1sia para abastecer as usinas de Angra.","id":7626298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A importa\u00e7\u00e3o de energia do Brasil ocorre pela aquisi\u00e7\u00e3o de ur\u00e2nio de pa\u00edses do sul da \u00c1sia para abastecer as usinas de Angra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As usinas de biomassa no Brasil t\u00eam tido papel crescente por conta da utiliza\u00e7\u00e3o de rejeitos urbanoindustriais das grandes metr\u00f3poles.","id":7626299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As usinas de biomassa no Brasil t\u00eam tido papel crescente por conta da utiliza\u00e7\u00e3o de rejeitos urbanoindustriais das grandes metr\u00f3poles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A energia e\u00f3lica \u00e9 uma tend\u00eancia de implanta\u00e7\u00e3o no Brasil, sendo a Regi\u00e3o Centro-Oeste a mais indicada por ser a \u00e1rea com maior capacidade de implanta\u00e7\u00e3o. ","id":7626300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia e\u00f3lica \u00e9 uma tend\u00eancia de implanta\u00e7\u00e3o no Brasil, sendo a Regi\u00e3o Centro-Oeste a mais indicada por ser a \u00e1rea com maior capacidade de implanta\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":407409,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407412,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-eletrica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a imagem abaixo.Fonte: KUGLER, H. Ci\u00eancia Hoje On-line. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/&gt; .Acesso em: 07\/07\/2015. Os pa\u00edses destacados representam o que ficou conhecido como BRICS. Este conjunto de pa\u00edses possui caracter\u00edsticas semelhantes no que diz respeito ao desenvolvimento. Desta maneira, assinale a alternativa que identifica CORRETAMENTE esses pa\u00edses e apresenta uma caracter\u00edstica comum a eles. ","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1967203,"hashId":"9af39558e46626ebbb5ce00e0c20aaee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a imagem abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/59785\/questao\/1967203-20211015085353000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"1191\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: KUGLER, H. Ci\u00eancia Hoje On-line. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/&gt; .Acesso em: 07\/07\/2015. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses destacados representam o que ficou conhecido como BRICS. Este conjunto de pa\u00edses possui caracter\u00edsticas semelhantes no que diz respeito ao desenvolvimento. Desta maneira, assinale a alternativa que identifica <strong>CORRETAMENTE <\/strong>esses pa\u00edses e apresenta uma caracter\u00edstica comum a eles. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7626488,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e Som\u00e1lia; grandes extens\u00f5es territoriais.","id":7626484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e Som\u00e1lia; grandes extens\u00f5es territoriais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; relev\u00e2ncia das atividades econ\u00f4micas de alta tecnologia","id":7626485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; relev\u00e2ncia das atividades econ\u00f4micas de alta tecnologia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Brasil, Ir\u00e3, Camar\u00f5es, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; atividades agr\u00edcolas predominantes na economia.","id":7626486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Ir\u00e3, Camar\u00f5es, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; atividades agr\u00edcolas predominantes na economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Brasil, Inglaterra, Chile, Ruanda e Alemanha; culturas semelhantes.","id":7626487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, Inglaterra, Chile, Ruanda e Alemanha; culturas semelhantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; possuem fartos recursos energ\u00e9ticos e minerais.","id":7626488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil, \u00cdndia, China, R\u00fassia e \u00c1frica do Sul; possuem fartos recursos energ\u00e9ticos e minerais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397312,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no decreto presidencial n\u00ba 4073 de 3 de janeiro de 2002, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, quais das afirmativas a seguir s\u00e3o VERDADEIRAS, no que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de arquivos p\u00fablicos:I - produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias;II - produzidos e recebidos por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente; III - Conjunto de documentos produzidos e acumulados por uma entidade coletiva, p\u00fablica ou privada, pessoa ou fam\u00edlia, no desempenho de suas atividades, independentemente da natureza do suporte;IV - produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista;V - documento emanado do poder p\u00fablico ou de entidades de direito privado capaz de produzir efeitos de ordem jur\u00eddica na comprova\u00e7\u00e3o de um fato.","provas":[{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 10:50:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1799324,"hashId":"e7fa0b78c17fb498fcd178ebcabfc996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no decreto presidencial n\u00ba 4073 de 3 de janeiro de 2002, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.159, de 8 de janeiro de 1991, quais das afirmativas a seguir s\u00e3o VERDADEIRAS, no que se refere \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de arquivos p\u00fablicos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - produzidos e recebidos por \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicas federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais, em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - produzidos e recebidos por agentes do Poder P\u00fablico, no exerc\u00edcio de seu cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou deles decorrente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Conjunto de documentos produzidos e acumulados por uma entidade coletiva, p\u00fablica ou privada, pessoa ou fam\u00edlia, no desempenho de suas atividades, independentemente da natureza do suporte;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - produzidos e recebidos pelas empresas p\u00fablicas e pelas sociedades de economia mista;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - documento emanado do poder p\u00fablico ou de entidades de direito privado capaz de produzir efeitos de ordem jur\u00eddica na comprova\u00e7\u00e3o de um fato.<\/p>","resposta":6882412,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6882411,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6882412,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6882413,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":6882414,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6882415,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.159\/91 - Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404130,"slug":"arquivologia-lei-no-8-159-91-politica-nacional-de-arquivos"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 4.073\/02 - Regulamenta a Pol\u00edtica Nacional de Arquivos","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404134,"slug":"arquivologia-decreto-no-4-073-02-regulamenta-a-politica-nacional-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto: ","provas":[{"id":59790,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":59785,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-ifpa-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - T\u00e9cnico em Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 10:50:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1798601,"hashId":"c672f09f7882bf6d6b0aa35eaa3029f3","enunciado":"<p>De acordo com o texto: <\/p>","resposta":6878880,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem se esquece de anivers\u00e1rios, compromissos e datas comemorativas devido \u00e0 sua fraca mem\u00f3ria verbal.","id":6878877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem se esquece de anivers\u00e1rios, compromissos e datas comemorativas devido \u00e0 sua fraca mem\u00f3ria verbal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independentemente da idade, os estudos mostraram que os homens apresentam uma mem\u00f3ria menos precisa do que a das mulheres. ","id":6878878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente da idade, os estudos mostraram que os homens apresentam uma mem\u00f3ria menos precisa do que a das mulheres. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Algumas habilidades masculinas, como aprendizagem inicial e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o enfraquecidas depois da menopausa.","id":6878879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas habilidades masculinas, como aprendizagem inicial e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o enfraquecidas depois da menopausa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando o processo de envelhecimento e a queda do n\u00edvel do horm\u00f4nio estradiol no organismo feminino, h\u00e1 perda de mem\u00f3ria.","id":6878880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o processo de envelhecimento e a queda do n\u00edvel do horm\u00f4nio estradiol no organismo feminino, h\u00e1 perda de mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estudo da Sociedade Norte-americana de Menopausa realizou testes cognitivos com 212 homens e 212 mulheres com idades entre 45 e 55 anos","id":6878881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da Sociedade Norte-americana de Menopausa realizou testes cognitivos com 212 homens e 212 mulheres com idades entre 45 e 55 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto III asdasdasdasdComprovado: mem\u00f3ria da mulher \u00e9 superior \u00e0 do homemasdasdasdasdasdasdasdA explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos horm\u00f4niosasdO novo estudo realizado com pessoas de meia-idade comprovou que as mulheres t\u00eam uma mem\u00f3ria mais precisa do que homens da mesma faixa et\u00e1ria. No entanto, algumas habilidades, como aprendizagem inicial e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o enfraquecidas depois da menopausa.asdHomens se esquecendo de anivers\u00e1rios, compromissos e datas comemorativas \u00e9 um motivo de briga comum em quase todo relacionamento. Um novo estudo, publicado nesta quarta-feira no peri\u00f3dico cient\u00edfico Menopause veio para comprovar que as mulheres t\u00eam raz\u00e3o e sua mem\u00f3ria realmente \u00e9 melhor que a dos homens.asdNo estudo, pesquisadores da Sociedade Norte-americana de Menopausa (NAMS, na sigla em ingl\u00eas), realizaram testes cognitivos com 212 homens e mulheres com idades entre 45 e 55 anos para avaliar aspectos como mem\u00f3ria epis\u00f3dica, fun\u00e7\u00e3o executiva, processamento sem\u00e2ntico e intelig\u00eancia verbal. A mem\u00f3ria associativa e a verbal epis\u00f3dica foram avaliadas por meio de um exame de associa\u00e7\u00e3o entre nome e rosto e um teste de lembran\u00e7a seletiva.asdOs resultados comprovaram que as mulheres de meia-idade t\u00eam uma mem\u00f3ria mais precisa do que homens da mesma faixa et\u00e1ria. No entanto, sua mem\u00f3ria passa a enfraquecer depois da menopausa. Embora a perda de mem\u00f3ria seja uma consequ\u00eancia j\u00e1 conhecida do processo de 5 envelhecimento, no caso das mulheres, isso tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado com o decl\u00ednio do n\u00edvel do horm\u00f4nio estradiol no organismo.asdsaFonte: Veja, 09\/11\/2016","id":464877,"enunciado":"<p><strong><u>Texto III <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasdasdasd<\/strong><strong>Comprovado: mem\u00f3ria da mulher \u00e9 superior \u00e0 do homem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdasdasdasdasdasdasd<\/span>A explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos horm\u00f4nios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>O novo estudo realizado com pessoas de meia-idade comprovou que as mulheres t\u00eam uma mem\u00f3ria mais precisa do que homens da mesma faixa et\u00e1ria. No entanto, algumas habilidades, como aprendizagem inicial e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, s\u00e3o enfraquecidas depois da menopausa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Homens se esquecendo de anivers\u00e1rios, compromissos e datas comemorativas \u00e9 um motivo de briga comum em quase todo relacionamento. Um novo estudo, publicado nesta quarta-feira no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>Menopause <\/em>veio para comprovar que as mulheres t\u00eam raz\u00e3o e sua mem\u00f3ria realmente \u00e9 melhor que a dos homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>No estudo, pesquisadores da Sociedade Norte-americana de Menopausa (NAMS, na sigla em ingl\u00eas), realizaram testes cognitivos com 212 homens e mulheres com idades entre 45 e 55 anos para avaliar aspectos como mem\u00f3ria epis\u00f3dica, fun\u00e7\u00e3o executiva, processamento sem\u00e2ntico e intelig\u00eancia verbal. A mem\u00f3ria associativa e a verbal epis\u00f3dica foram avaliadas por meio de um exame de associa\u00e7\u00e3o entre nome e rosto e um teste de lembran\u00e7a seletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asd<\/span>Os resultados comprovaram que as mulheres de meia-idade t\u00eam uma mem\u00f3ria mais precisa do que homens da mesma faixa et\u00e1ria. No entanto, sua mem\u00f3ria passa a enfraquecer depois da menopausa. Embora a perda de mem\u00f3ria seja uma consequ\u00eancia j\u00e1 conhecida do processo de 5 envelhecimento, no caso das mulheres, isso tamb\u00e9m est\u00e1 relacionado com o decl\u00ednio do n\u00edvel do horm\u00f4nio estradiol no organismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">asdsa<\/em><em>Fonte: Veja, 09\/11\/2016<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De Gado Bravo","sigla":"","id":5247,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o terapeuta-paciente a psicoterapia breve deve cumprir um conjunto de objetivos a partir de uma avalia\u00e7\u00e3o cuidadosa do paciente. Pensando nestes objetivos analise as assertivas abaixo. I. Oferecer um clima de toler\u00e2ncia com o paciente, estabelecendo v\u00ednculos que permitam a cartase de seus desejos, fantasias, temores etc. II. Favorecer uma aprendizagem da autoavalia\u00e7\u00e3o com o intuito de objetiva\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica de seus comportamentos habituais. III. Implicar o paciente em um processo de mudan\u00e7a a partir de um longo processo terap\u00eautico que permita a elimina\u00e7\u00e3o total dos sintomas do problema apresentado, possibilitando-lhe um novo padr\u00e3o de vida. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":68857,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura De Gado Bravo","sigla":"","id":5247,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura De Gado Bravo - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 14:44:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2095372,"hashId":"dc2a0d0af50fd236ef6fdd8f8f573473","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o terapeuta-paciente a psicoterapia breve deve cumprir um conjunto de objetivos a partir de uma avalia\u00e7\u00e3o cuidadosa do paciente. Pensando nestes objetivos analise as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I.<\/strong> Oferecer um clima de toler\u00e2ncia com o paciente, estabelecendo v\u00ednculos que permitam a cartase de seus desejos, fantasias, temores etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II.<\/strong> Favorecer uma aprendizagem da autoavalia\u00e7\u00e3o com o intuito de objetiva\u00e7\u00e3o e cr\u00edtica de seus comportamentos habituais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III.<\/strong> Implicar o paciente em um processo de mudan\u00e7a a partir de um longo processo terap\u00eautico que permita a elimina\u00e7\u00e3o total dos sintomas do problema apresentado, possibilitando-lhe um novo padr\u00e3o de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":8192483,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II ","id":8192480,"corpo":"<p>Apenas II <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":8192481,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e I ","id":8192482,"corpo":"<p>Apenas III e I <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":8192483,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas","id":8192484,"corpo":"<p>Todas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os atos administrativos punitivos de atua\u00e7\u00e3o externa que merecem destaque por parte de Meirelles (2009), est\u00e3o: I. Multa. II. Interdi\u00e7\u00e3o de atividades. III. Destrui\u00e7\u00e3o de coisas. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65180,"cargo":{"descricao":"Fiscal Municipal","id":6055},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Bom","sigla":"","id":624,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-campo-bom-rs-2016-fundatec-fiscal-municipal-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Campo Bom - Fiscal Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 15:28:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995961,"hashId":"c5bd20d7c2a9d5b7d45b430adcb71145","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os atos administrativos punitivos de atua\u00e7\u00e3o externa que merecem destaque por parte de Meirelles (2009), est\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Interdi\u00e7\u00e3o de atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Destrui\u00e7\u00e3o de coisas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7757124,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7757120,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7757121,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":7757122,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7757123,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7757124,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"},{"nome_clean":"Atos Punitivos","oab":true,"nome":"Atos Punitivos","pai":404382,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404387,"slug":"direito-administrativo-atos-punitivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inexistindo cl\u00e1usula expressa em contr\u00e1rio, a empresa pode exigir do empregado a execu\u00e7\u00e3o de qualquer atividade compat\u00edvel com sua condi\u00e7\u00e3o pessoal, desde que l\u00edcita e dentro da jornada de trabalho. Nesse caso, segundo o TST, n\u00e3o existe justificativa para a percep\u00e7\u00e3o de acr\u00e9scimo salarial em decorr\u00eancia de eventual exerc\u00edcio concomitante das duas fun\u00e7\u00f5es na mesma jornada.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 15:06:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820572,"hashId":"6ce7a7a80df7b0b80d78d16fbe15d90a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inexistindo cl\u00e1usula expressa em contr\u00e1rio, a empresa pode exigir do empregado a execu\u00e7\u00e3o de qualquer atividade compat\u00edvel com sua condi\u00e7\u00e3o pessoal, desde que l\u00edcita e dentro da jornada de trabalho. Nesse caso, segundo o TST, n\u00e3o existe justificativa para a percep\u00e7\u00e3o de acr\u00e9scimo salarial em decorr\u00eancia de eventual exerc\u00edcio concomitante das duas fun\u00e7\u00f5es na mesma jornada.<\/p>","resposta":2827900,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827900,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827901,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos constitucionais dos trabalhadores, \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial e \u00e0 jornada de trabalho, julgue os itens a seguir.","id":337669,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos constitucionais dos trabalhadores, \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o, \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial e \u00e0 jornada de trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/820572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma categoria profissional similar ou conexa pode se dissociar do sindicato principal no \u00e2mbito do mesmo munic\u00edpio, para formar um sindicato espec\u00edfico, desde que a nova entidade ofere\u00e7a possibilidade de vida associativa regular e de a\u00e7\u00e3o sindical eficiente.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 14:32:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820576,"hashId":"9029d39eee5238d2677e5b36d41a38d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma categoria profissional similar ou conexa pode se dissociar do sindicato principal no \u00e2mbito do mesmo munic\u00edpio, para formar um sindicato espec\u00edfico, desde que a nova entidade ofere\u00e7a possibilidade de vida associativa regular e de a\u00e7\u00e3o sindical eficiente.<\/p>","resposta":2827908,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao FGTS, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0 conven\u00e7\u00e3o e ao acordo coletivo de trabalho.","id":337671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao FGTS, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0 conven\u00e7\u00e3o e ao acordo coletivo de trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Entidades Sindicais","oab":true,"nome":"Entidades Sindicais","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406808,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-entidades-sindicais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/820576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TST tem autorizado a formaliza\u00e7\u00e3o de acordo diretamente entre as partes interessadas \u2014 empregados e empresa \u2014 no caso de o sindicato representativo da categoria, instado a participar da negocia\u00e7\u00e3o coletiva, n\u00e3o tomar nenhuma medida negocial.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 13:53:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820578,"hashId":"b2ed2dc5964273828a6839a11b950647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O TST tem autorizado a formaliza\u00e7\u00e3o de acordo diretamente entre as partes interessadas \u2014 empregados e empresa \u2014 no caso de o sindicato representativo da categoria, instado a participar da negocia\u00e7\u00e3o coletiva, n\u00e3o tomar nenhuma medida negocial.<\/p>","resposta":2827912,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827912,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827913,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao FGTS, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0 conven\u00e7\u00e3o e ao acordo coletivo de trabalho.","id":337671,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos ao FGTS, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o sindical e \u00e0 conven\u00e7\u00e3o e ao acordo coletivo de trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/820578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir . \"A corrup\u00e7\u00e3o e a culpa se estendem a toda humanidade porque Ad\u00e3o era a cabe\u00e7a da ra\u00e7a num sentido representativo quando pecou.\" Em sua an\u00e1lise sobre a origem, natureza e consequ\u00eancias do pecado, Bruce R. Marino, na Teologia editada por Horton (2002), refere-se a qual teoria teol\u00f3gica sobre o pecado?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:05:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064645,"hashId":"6f6c67af5e20fb285e304ef4db19d666","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir . <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"A corrup\u00e7\u00e3o e a culpa se estendem a toda humanidade porque Ad\u00e3o era a cabe\u00e7a da ra\u00e7a num sentido representativo quando pecou.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sua an\u00e1lise sobre a origem, natureza e consequ\u00eancias do pecado, Bruce R. Marino, na Teologia editada por Horton (2002), refere-se a qual teoria teol\u00f3gica sobre o pecado?<\/p>","resposta":8061842,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmiss\u00e3o Natural.","id":8061840,"corpo":"<p>Transmiss\u00e3o Natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imputa\u00e7\u00e3o Mediada.","id":8061841,"corpo":"<p>Imputa\u00e7\u00e3o Mediada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Federalismo.","id":8061842,"corpo":"<p>Federalismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realismo.","id":8061843,"corpo":"<p>Realismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semipelagianismo.","id":8061844,"corpo":"<p>Semipelagianismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Geisler (2009), o problema mais presente na \u00e9tica \u00e9 o que se deve fazer quando deveres morais entram em conflito entre si. Sendo assim, o indiv\u00edduo pode adotar uma das seguintes posi\u00e7\u00f5es: 1) A Terceira Alternativa; 2) 0 Mal Menor; e 3} 0 Bem Maior. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a defini\u00e7\u00e3o \u00e0 postura da Terceira Alternativa.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:05:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064644,"hashId":"6e38c6fe32b516363bee1a758e4d997a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Geisler (2009), o problema mais presente na \u00e9tica \u00e9 o que se deve fazer quando deveres morais entram em conflito entre si. Sendo assim, o indiv\u00edduo pode adotar uma das seguintes posi\u00e7\u00f5es: 1) A Terceira Alternativa; 2) 0 Mal Menor; e 3} 0 Bem Maior. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a defini\u00e7\u00e3o \u00e0 postura da Terceira Alternativa.<\/p>","resposta":8061838,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pratica o menor mal poss\u00edvel, confessa o pecado, pede perd\u00e3o e coloca-se na miseric\u00f3rdia de Deus.","id":8061835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pratica o menor mal poss\u00edvel, confessa o pecado, pede perd\u00e3o e coloca-se na miseric\u00f3rdia de Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entende que Deus isenta da obedi\u00eancia aos mandamentos inferiores, tendo em vista o dever sobrepujante do mandamento superior.","id":8061836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende que Deus isenta da obedi\u00eancia aos mandamentos inferiores, tendo em vista o dever sobrepujante do mandamento superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende que h\u00e1 alguns dilemas morais genu\u00ednos em que as duas alternativas est\u00e3o erradas.","id":8061837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende que h\u00e1 alguns dilemas morais genu\u00ednos em que as duas alternativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende que sempre h\u00e1 uma sa\u00edda moral para cada dilema \u00e9tico.","id":8061838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende que sempre h\u00e1 uma sa\u00edda moral para cada dilema \u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obedece \u00e0 lei superior sempre que h\u00e1 conflito inevit\u00e1vel.","id":8061839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obedece \u00e0 lei superior sempre que h\u00e1 conflito inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo \u00dcnger (2004), a estrutura que os construtores de Babel tentaram erigir, e que se tornou o s\u00edmbolo de sua desobedi\u00eancia e orgulho, \u00e9 brilhantemente ilustrada pelos edif\u00edcios mesopot\u00e2micos, particularmente, as torres-templos sagradas chamadas:","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:05:03","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064647,"hashId":"6fce3d5f85f96d7abe075ced6fe71744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo \u00dcnger (2004), a estrutura que os construtores de Babel tentaram erigir, e que se tornou o s\u00edmbolo de sua desobedi\u00eancia e orgulho, \u00e9 brilhantemente ilustrada pelos edif\u00edcios mesopot\u00e2micos, particularmente, as torres-templos sagradas chamadas:<\/p>","resposta":8061853,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pir\u00e2mides.","id":8061849,"corpo":"<p>pir\u00e2mides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pin\u00e1culos.","id":8061850,"corpo":"<p>pin\u00e1culos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"catedrais.","id":8061851,"corpo":"<p>catedrais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pal\u00e1cios.","id":8061852,"corpo":"<p>pal\u00e1cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"zigurates.","id":8061853,"corpo":"<p>zigurates.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo an\u00e1lise de Lopes (2011), qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o \"te\u00f3logo\" e o \"pastor\"?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:04:29","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064643,"hashId":"df975739ecf6739c4500a84793602746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo an\u00e1lise de Lopes (2011), qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o \"te\u00f3logo\" e o \"pastor\"?<\/p>","resposta":8061833,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro \u00e9 um intelectual, erudito, que n\u00e3o tem envolvimento com o campo pastoral ou compromisso com qualquer religi\u00e3o. O segundo \u00e9 o \"chefe\" da igreja.","id":8061830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro \u00e9 um intelectual, erudito, que n\u00e3o tem envolvimento com o campo pastoral ou compromisso com qualquer religi\u00e3o. O segundo \u00e9 o \"chefe\" da igreja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O primeiro \u00e9 um pesquisador de temas teol\u00f3gicos que, obrigatoriamente, devem estar envolvidos com o campo pastoral e compromissados com o cristianismo. O segundo \u00e9 o doutrinador e l\u00edder nas igrejas.","id":8061831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro \u00e9 um pesquisador de temas teol\u00f3gicos que, obrigatoriamente, devem estar envolvidos com o campo pastoral e compromissados com o cristianismo. O segundo \u00e9 o doutrinador e l\u00edder nas igrejas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro n\u00e3o existe mais, pois somente os pensadores que desenvolveram os dogmas podem de fato ser chamados assim. O segundo \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar toda a doutrina que foi criada pelos te\u00f3logos.","id":8061832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro n\u00e3o existe mais, pois somente os pensadores que desenvolveram os dogmas podem de fato ser chamados assim. O segundo \u00e9 o respons\u00e1vel por apresentar toda a doutrina que foi criada pelos te\u00f3logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primeiro \u00e9 um pesquisador de temas teol\u00f3gicos e religiosos, que pode ter pouco ou nenhum envolvimento com o campo pastoral ou compromisso com qualquer religi\u00e3o. O segundo \u00e9 possuidor do \"cheiro\" da ovelha.","id":8061833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro \u00e9 um pesquisador de temas teol\u00f3gicos e religiosos, que pode ter pouco ou nenhum envolvimento com o campo pastoral ou compromisso com qualquer religi\u00e3o. O segundo \u00e9 possuidor do \"cheiro\" da ovelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o a mesma coisa, pois n\u00e3o h\u00e1 teologia sem pastorado e pastorado sem teologia, todo pastor \u00e9 um te\u00f3logo e n\u00e3o existe te\u00f3logo que n\u00e3o seja um pastor, sendo assim, um completa o outro.","id":8061834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o a mesma coisa, pois n\u00e3o h\u00e1 teologia sem pastorado e pastorado sem teologia, todo pastor \u00e9 um te\u00f3logo e n\u00e3o existe te\u00f3logo que n\u00e3o seja um pastor, sendo assim, um completa o outro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. \"Juntas, essas cinco testemunhas constituem a ponte entre o Antigo Testamento e o Novo, indicando ao mesmo tempo que Deus estava prestes a fazer uma nova obra que levaria o progresso da revela\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das fronteiras do Antigo Testamento.\"Kaiser Jr. (2011), ao introduzir a Teologia do Novo Testamento, menciona cinco testemunhas. Que testemunhas s\u00e3o estas ?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:02:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064587,"hashId":"8542f60b7abb72ad515bf1043ce566fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Juntas, essas cinco testemunhas constituem a ponte entre o Antigo Testamento e o Novo, indicando ao mesmo tempo que Deus estava prestes a fazer uma nova obra que levaria o progresso da revela\u00e7\u00e3o para al\u00e9m das fronteiras do Antigo Testamento.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Kaiser Jr. (2011), ao introduzir a Teologia do Novo Testamento, menciona cinco testemunhas. Que testemunhas s\u00e3o estas ?<\/p>","resposta":8061645,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mateus, Marcos, Lucas, Jo\u00e3o e Paulo.","id":8061643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mateus, Marcos, Lucas, Jo\u00e3o e Paulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maria Madalena, Jos\u00e9 de Arimateia, Nicodemos, Malco e Dimas.","id":8061644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria Madalena, Jos\u00e9 de Arimateia, Nicodemos, Malco e Dimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Batista, Sacerdote Zacarias, Virgem Maria, Sime\u00e3o e Ana.","id":8061645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o Batista, Sacerdote Zacarias, Virgem Maria, Sime\u00e3o e Ana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estev\u00e3o, Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor e Nicolau.","id":8061646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estev\u00e3o, Felipe, Pr\u00f3coro, Nicanor e Nicolau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paulo, Jo\u00e3o Marcos, Silas, Tim\u00f3teo e Tito.","id":8061647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paulo, Jo\u00e3o Marcos, Silas, Tim\u00f3teo e Tito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as heresias a respeito da natureza de Jesus Cristo, coloque V (verdadeiro) e F (falso) nas afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) O Docetismo negava a realidade da humanidade de Cristo, dizendo que seu sofrimento e sua morte foram aparentes. ( ) O Ebionismo desenvolveu-se de uma ramifica\u00e7\u00e3o do cristianismo judaico e ensinava que Jesus foi feito Filho de Deus ao ser batizado por Jo\u00e3o Batista.( ) O Apolinananismo come\u00e7ou com a assevera\u00e7\u00e3o de que o corpo de Jesus n\u00e3o era id\u00eantico ao nosso, fora especialmente criado para a miss\u00e3o que veio cumprir. ( ) O Nestorianismo ensinava que o Logos, como Deidade completa, habitava no Jesus humano de modo semelhante ao que o Espirito Santo habita no crente.","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:02:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064609,"hashId":"b87c121a82dd149c10056fc2cb80c507","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as heresias a respeito da natureza de Jesus Cristo, coloque V (verdadeiro) e F (falso) nas afirmativas abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Docetismo negava a realidade da humanidade de Cristo, dizendo que seu sofrimento e sua morte foram aparentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Ebionismo desenvolveu-se de uma ramifica\u00e7\u00e3o do cristianismo judaico e ensinava que Jesus foi feito Filho de Deus ao ser batizado por Jo\u00e3o Batista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Apolinananismo come\u00e7ou com a assevera\u00e7\u00e3o de que o corpo de Jesus n\u00e3o era id\u00eantico ao nosso, fora especialmente criado para a miss\u00e3o que veio cumprir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Nestorianismo ensinava que o <em>Logos<\/em>, como Deidade completa, habitava no Jesus humano de modo semelhante ao que o Espirito Santo habita no crente.<\/p>","resposta":8061717,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V) (V) (V) (V)","id":8061713,"corpo":"<p>(V) (V) (V) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F) (F) (F) (F)","id":8061714,"corpo":"<p>(F) (F) (F) (F)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V) (F) (V) (V)","id":8061715,"corpo":"<p>(V) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F) (F) (V) (V)","id":8061716,"corpo":"<p>(F) (F) (V) (V)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(V) (V) (F) (V)","id":8061717,"corpo":"<p>(V) (V) (F) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O verso 3 do capitulo 16 da Segunda carta de Paulo a Tim\u00f3teo \u00e9 o \u00fanico vers\u00edculo da b\u00edblia onde o termo grego \"theopneustos\" (translitera\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas) aparece nas Escrituras Sagradas. Esse neologismo criado pelo ap\u00f3stolo Paulo estabelece um importante conceito da natureza da b\u00edblia como Palavra de Deus. Berkhof (2013), em seu livro \"Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o B\u00edblica\", afirma ser esse conceito o grande principio que controla a Hermen\u00eautica Sagrada e o denomina","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:05:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064790,"hashId":"5c3f20b80e1b8c98a2140c9a6f8d5434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso 3 do capitulo 16 da Segunda carta de Paulo a Tim\u00f3teo \u00e9 o \u00fanico vers\u00edculo da b\u00edblia onde o termo grego \"theopneustos\" (translitera\u00e7\u00e3o para o portugu\u00eas) aparece nas Escrituras Sagradas. Esse neologismo criado pelo ap\u00f3stolo Paulo estabelece um importante conceito da natureza da b\u00edblia como Palavra de Deus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Berkhof (2013), em seu livro \"Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o B\u00edblica\", afirma ser esse conceito o grande principio que controla a Hermen\u00eautica Sagrada e o denomina<\/p>","resposta":8062485,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o.","id":8062484,"corpo":"<p>ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inspira\u00e7\u00e3o.","id":8062485,"corpo":"<p>inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ina\u00e7\u00e3o.","id":8062486,"corpo":"<p>ina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o.","id":8062487,"corpo":"<p>institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intui\u00e7\u00e3o.","id":8062488,"corpo":"<p>intui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Purgat\u00f3rio \u00e9 um processo de purifica\u00e7\u00e3o, no qual as almas justas que n\u00e3o expiaram completamente os seus pecados passam por uma purifica\u00e7\u00e3o, a fim de obterem a santidade necess\u00e1ria para entrar na alegria do C\u00e9u. Com rela\u00e7\u00e3o ao Purgat\u00f3rio, a Igreja no Concilio de Trento (1545-1536) formulou a frequente doutrina:","provas":[{"id":67730,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:56:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064740,"hashId":"839f97fd48c7665c68f09109fa3f0aea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Purgat\u00f3rio \u00e9 um processo de purifica\u00e7\u00e3o, no qual as almas justas que n\u00e3o expiaram completamente os seus pecados passam por uma purifica\u00e7\u00e3o, a fim de obterem a santidade necess\u00e1ria para entrar na alegria do C\u00e9u. Com rela\u00e7\u00e3o ao Purgat\u00f3rio, a Igreja no Concilio de Trento (1545-1536) formulou a frequente doutrina:<\/p>","resposta":8062255,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existe um Purgat\u00f3rio, e as almas presas nele encontram ajuda somente das outras almas j\u00e1 purificas.","id":8062253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um Purgat\u00f3rio, e as almas presas nele encontram ajuda somente das outras almas j\u00e1 purificas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia do Purgat\u00f3rio \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da devo\u00e7\u00e3o popular, assumida pela Tradi\u00e7\u00e3o da Igreja.","id":8062254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia do Purgat\u00f3rio \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o da devo\u00e7\u00e3o popular, assumida pela Tradi\u00e7\u00e3o da Igreja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe um Purgat\u00f3rio, e as almas presas nele encontram uma ajuda nas intercess\u00f5es dos fi\u00e9is, sobretudo na missa.","id":8062255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um Purgat\u00f3rio, e as almas presas nele encontram uma ajuda nas intercess\u00f5es dos fi\u00e9is, sobretudo na missa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe um Purgat\u00f3rio, mas as almas presas nele n\u00e3o podem receber nenhuma ajuda pelas ora\u00e7\u00f5es dos fieis.","id":8062256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe um Purgat\u00f3rio, mas as almas presas nele n\u00e3o podem receber nenhuma ajuda pelas ora\u00e7\u00f5es dos fieis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe um Purgat\u00f3rio, pois nem as almas do C\u00e9u precisam de ora\u00e7\u00f5es, nem as do Inferno podem aproveit\u00e1-las .","id":8062257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe um Purgat\u00f3rio, pois nem as almas do C\u00e9u precisam de ora\u00e7\u00f5es, nem as do Inferno podem aproveit\u00e1-las .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo an\u00e1lise de Hahn (2011), qual foi o terceiro grande movimento pentecostal do Brasil encabe\u00e7ado por um pregador leigo da Assembleia de Deus chamado Manoel de Mello?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:01:40","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064558,"hashId":"84a1e2b053fd95437b2ced6d87e84213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo an\u00e1lise de Hahn (2011), qual foi o terceiro grande movimento pentecostal do Brasil encabe\u00e7ado por um pregador leigo da Assembleia de Deus chamado Manoel de Mello?<\/p>","resposta":8061546,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igrejas Renovadas.","id":8061543,"corpo":"<p>Igrejas Renovadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cruzada Nacional de Evangeliza\u00e7\u00e3o.","id":8061544,"corpo":"<p>Cruzada Nacional de Evangeliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congrega\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 do Brasil.","id":8061545,"corpo":"<p>Congrega\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Brasil para Cristo.","id":8061546,"corpo":"<p>O Brasil para Cristo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Voz de Nova Vida.","id":8061547,"corpo":"<p>A Voz de Nova Vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a cidade que, nos dias de Jesus, N\u00c3O ficava pr\u00f3xima ao Mar da Galileia?","provas":[{"id":67729,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:01:00","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064517,"hashId":"c12b29bdc41b8e95641405d00e7601df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a cidade que, nos dias de Jesus, N\u00c3O ficava pr\u00f3xima ao Mar da Galileia?<\/p>","resposta":8061365,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Betsaida.","id":8061361,"corpo":"<p>Betsaida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corazim.","id":8061362,"corpo":"<p>Corazim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Magdala.","id":8061363,"corpo":"<p>Magdala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bet\u00e2nia.","id":8061364,"corpo":"<p>Bet\u00e2nia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tiberiades.","id":8061365,"corpo":"<p>Tiberiades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo. \"Que \u00e9 revela\u00e7\u00e3o divina? No sentido mais amplo poss\u00edvel \u00e9 qualquer modo pelo qual Deus se comunica ou comunica algo sobre si para os outros. Em sentido mais restrito, \u00e9 a autorrevela\u00e7\u00e3o divina a criaturas para o benef\u00edcio de sua transforma\u00e7\u00e3o redentora. Podem ser aduzidas muitas defini\u00e7\u00f5es, mas a ess\u00eancia de todas \u00e9 : revela\u00e7\u00e3o \u00e9 a mensagem de Deus por quaisquer meios, que transcende a possibilidade de conhecimento por parte das criaturas\" (Olson, 2004). O texto acima \u00e9 um resumo do conceito teol\u00f3gico de revela\u00e7\u00e3o divina, comumente aceito pelas igrejas evang\u00e9licas no Brasil. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o texto b\u00edblico que melhor representa esse conceito.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:06:36","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064811,"hashId":"09ba8514d8fdcd9f4ffba17542dcb56b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Que \u00e9 revela\u00e7\u00e3o divina? No sentido mais amplo poss\u00edvel \u00e9 qualquer modo pelo qual Deus se comunica ou comunica algo sobre si para os outros. Em sentido mais restrito, \u00e9 a autorrevela\u00e7\u00e3o divina a criaturas para o benef\u00edcio de sua transforma\u00e7\u00e3o redentora. Podem ser aduzidas muitas defini\u00e7\u00f5es, mas a ess\u00eancia de todas \u00e9 : revela\u00e7\u00e3o \u00e9 a mensagem de Deus por quaisquer meios, que transcende a possibilidade de conhecimento por parte das criaturas\" (Olson, 2004). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima \u00e9 um resumo do conceito teol\u00f3gico de revela\u00e7\u00e3o divina, comumente aceito pelas igrejas evang\u00e9licas no Brasil. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o texto b\u00edblico que melhor representa esse conceito.<\/p>","resposta":8062589,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Porque Deus sabe que no dia em que dele comerdes se vos abrir\u00e3o os olhos e, como Deus, sereis conhecedores do bem e do mal.\" (G\u00eanesis, cap. 3, ver. 5, VRA)","id":8062587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Porque Deus sabe que no dia em que dele comerdes se vos abrir\u00e3o os olhos e, como Deus, sereis conhecedores do bem e do mal.\" (G\u00eanesis, cap. 3, ver. 5, VRA)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"E n\u00e3o vos conformeis com este s\u00e9culo, mas transformai-vos pela renova\u00e7\u00e3o da vossa mente, para que experimenteis qual seja a boa, agrad\u00e1vel e perfeita vontade de Deus.\" (1a. aos Cor\u00edntios, cap, 12, ver. 2, VRA)","id":8062588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"E n\u00e3o vos conformeis com este s\u00e9culo, mas transformai-vos pela renova\u00e7\u00e3o da vossa mente, para que experimenteis qual seja a boa, agrad\u00e1vel e perfeita vontade de Deus.\" (1a. aos Cor\u00edntios, cap, 12, ver. 2, VRA)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Ningu\u00e9m jamais viu a Deus; o Deus unig\u00eanito, que est\u00e1 no seio do Pai, \u00e9 quem o revelou.\" (Evangelho de Jo\u00e3o, cap. 1, ver. 18, VRA)","id":8062589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Ningu\u00e9m jamais viu a Deus; o Deus unig\u00eanito, que est\u00e1 no seio do Pai, \u00e9 quem o revelou.\" (Evangelho de Jo\u00e3o, cap. 1, ver. 18, VRA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"Pois, com efeito, quando dev\u00edeis ser mestres, atendendo ao tempo decorrido, tendes, novamente, necessidade de algu\u00e9m que vos ensine, de novo, quais s\u00e3o os princ\u00edpios elementares dos or\u00e1culos de Deus; assim, vos tornastes como necessitados de leite e n\u00e3o de alimento s\u00f3lido.\" (Carta aos Hebreus, cap. 5, ver. 12, VRA)","id":8062590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Pois, com efeito, quando dev\u00edeis ser mestres, atendendo ao tempo decorrido, tendes, novamente, necessidade de algu\u00e9m que vos ensine, de novo, quais s\u00e3o os princ\u00edpios elementares dos or\u00e1culos de Deus; assim, vos tornastes como necessitados de leite e n\u00e3o de alimento s\u00f3lido.\" (Carta aos Hebreus, cap. 5, ver. 12, VRA)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Antes, o seu prazer est\u00e1 na lei do Senhor, e na sua lei medita de dia e de noite.\" (Salmo 1o, ver. 2, VRA)","id":8062591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Antes, o seu prazer est\u00e1 na lei do Senhor, e na sua lei medita de dia e de noite.\" (Salmo 1<sup>o<\/sup>, ver. 2, VRA)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Reifler, \"n\u00e3o existe um esquema definido e fechado para a aplica\u00e7\u00e3o das verdades b\u00edblicas na pr\u00e9dica. Antes.de pensarmos na execu\u00e7\u00e3o ou nas necessidades do povo moderno, precisamos refletir sobre as circunst\u00e2ncias e situa\u00e7\u00f5es em que o texto a ser estudado surgiu, porque nelas ele geralmente fornece uma aplica\u00e7\u00e3o direta ou indireta\", Sendo assim, segundo o autor, h\u00e1 quatro aspectos essenciais que devem ser considerados na aplica\u00e7\u00e3o do serm\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta esses aspectos.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:11:51","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064948,"hashId":"a7aff52b6c04a8ea7d9678fe9cc8c091","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Reifler, \"n\u00e3o existe um esquema definido e fechado para a aplica\u00e7\u00e3o das verdades b\u00edblicas na pr\u00e9dica. Antes.de pensarmos na execu\u00e7\u00e3o ou nas necessidades do povo moderno, precisamos refletir sobre as circunst\u00e2ncias e situa\u00e7\u00f5es em que o texto a ser estudado surgiu, porque nelas ele geralmente fornece uma aplica\u00e7\u00e3o direta ou indireta\", Sendo assim, segundo o autor, h\u00e1 quatro aspectos essenciais que devem ser considerados na aplica\u00e7\u00e3o do serm\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta esses aspectos.<\/p>","resposta":8063080,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Textual, seletiva, subjetiva e pastoral.","id":8063076,"corpo":"<p>Textual, seletiva, subjetiva e pastoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Textual, subjetiva, impessoal e profissional.","id":8063077,"corpo":"<p>Textual, subjetiva, impessoal e profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subjetiva, impessoal, textual e seletiva.","id":8063078,"corpo":"<p>Subjetiva, impessoal, textual e seletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pastoral, pessoal, seletiva e social.","id":8063079,"corpo":"<p>Pastoral, pessoal, seletiva e social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Textual, objetiva, pessoal e pastoral.","id":8063080,"corpo":"<p>Textual, objetiva, pessoal e pastoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir.\"...a religi\u00e3o do homem est\u00e1 entre Deus e ele: o rei n\u00e3o tem que responder por ela e nem pode o rei ser juiz entre Deus e o homem. Que haja, pois, her\u00e9ticos, turcos ou judeus ou outros mais, n\u00e3o cabe ao poder terreno puni-los de maneira nenhuma\". Com base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um princ\u00edpio fundamental defendido pelos batistas ao longo de sua hist\u00f3ria.","provas":[{"id":67725,"cargo":{"descricao":"Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista","id":21896},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Capel\u00e3es Navais do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Pastor da Igreja Batista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 22:11:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064927,"hashId":"3ec0c6a66aedb74dc79bd95ef9e74b71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"...a religi\u00e3o do homem est\u00e1 entre Deus e ele: o rei n\u00e3o tem que responder por ela e nem pode o rei ser juiz entre Deus e o homem. Que haja, pois, her\u00e9ticos, turcos ou judeus ou outros mais, n\u00e3o cabe ao poder terreno puni-los de maneira nenhuma\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um princ\u00edpio fundamental defendido pelos batistas ao longo de sua hist\u00f3ria.<\/p>","resposta":8062996,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia da igreja local.","id":8062994,"corpo":"<p>Autonomia da igreja local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia do indiv\u00edduo.","id":8062995,"corpo":"<p>Autonomia do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Liberdade de consci\u00eancia.","id":8062996,"corpo":"<p>Liberdade de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liberdade de a\u00e7\u00e3o,","id":8062997,"corpo":"<p>Liberdade de a\u00e7\u00e3o,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Liberdade pol\u00edtica.","id":8062998,"corpo":"<p>Liberdade pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ferramenta usada nas obras em paredes e muros das resid\u00eancias de acordo com os limites do terreno onde estas obras ser\u00e3o realizadas. O peda\u00e7o cil\u00edndrico de madeira vista na figura \u00e9 afixado na parede j\u00e1 feita, o barbante \u00e9 desenrolado e o cilindro de ferro tem que se fixar sem balan\u00e7ar de um lado para o outro e se isso acontece \u00e9 porque a parede ou muro est\u00e1 fora do nivelamento ou do alinhamento. Assinale a alternativa correta quanto a ferramenta conceituada acima.","provas":[{"id":66614,"cargo":{"descricao":"Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos","id":19670},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-agente-de-servicos-publicos-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Agente de Servi\u00e7os P\u00fablicos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:10:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2033639,"hashId":"1e06c8893ea3dcb8983492c0451a18f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramenta usada nas obras em paredes e muros das resid\u00eancias de acordo com os limites do terreno onde estas obras ser\u00e3o realizadas. O peda\u00e7o cil\u00edndrico de madeira vista na figura \u00e9 afixado na parede j\u00e1 feita, o barbante \u00e9 desenrolado e o cilindro de ferro tem que se fixar sem balan\u00e7ar de um lado para o outro e se isso acontece \u00e9 porque a parede ou muro est\u00e1 fora do nivelamento ou do alinhamento. Assinale a alternativa correta quanto a ferramenta conceituada acima.<\/p>","resposta":7925274,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00e9gua de pedreiro ","id":7925272,"corpo":"<p>R\u00e9gua de pedreiro <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R\u00e9gua digital ","id":7925273,"corpo":"<p>R\u00e9gua digital <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Prumo","id":7925274,"corpo":"<p> Prumo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas","id":7925275,"corpo":"<p>todas as alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","oab":false,"nome":"Marcenaria \/ Carpintaria \/ Serralheria","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6583,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-marcenaria-carpintaria-serralheria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Ju\u00edzo Particular, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67730,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-21 21:54:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2064668,"hashId":"cb50db777dd7b1290389c78a7cead535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Ju\u00edzo Particular, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8061942,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Novo Testamento n\u00e3o fala do Ju\u00edzo Particular, fala apenas do ju\u00edzo na perspectiva do encontro final com Cristo na segunda vinda deste.","id":8061938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Novo Testamento n\u00e3o fala do Ju\u00edzo Particular, fala apenas do ju\u00edzo na perspectiva do encontro final com Cristo na segunda vinda deste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a morte n\u00e3o p\u00f5e fim \u00e0 vida do homem como tempo aberto ao acolhimento ou \u00e0 recusa da gra\u00e7a divina manifestada em Cristo, num Ju\u00edzo Particular.","id":8061939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morte n\u00e3o p\u00f5e fim \u00e0 vida do homem como tempo aberto ao acolhimento ou \u00e0 recusa da gra\u00e7a divina manifestada em Cristo, num Ju\u00edzo Particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Ju\u00edzo Particular n\u00e3o se dar\u00e1 imediatamente depois da morte, devido o destino . \u00faltimo da alma ser diferente para cada pessoa.","id":8061940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Ju\u00edzo Particular n\u00e3o se dar\u00e1 imediatamente depois da morte, devido o destino . \u00faltimo da alma ser diferente para cada pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente as pessoas que praticaram boas obras e professaram a f\u00e9 em Cristo receber\u00e3o a retribui\u00e7\u00e3o eterna no momento da morte, num Ju\u00edzo Particular.","id":8061941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente as pessoas que praticaram boas obras e professaram a f\u00e9 em Cristo receber\u00e3o a retribui\u00e7\u00e3o eterna no momento da morte, num Ju\u00edzo Particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cada pessoa recebe em sua alma imortal a retribui\u00e7\u00e3o eterna a partir do momento da morte, num Ju\u00edzo Particular, seja para salvar-se ou condenar-se para sempre.","id":8061942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cada pessoa recebe em sua alma imortal a retribui\u00e7\u00e3o eterna a partir do momento da morte, num Ju\u00edzo Particular, seja para salvar-se ou condenar-se para sempre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MT","id":3250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arquimedes laborou como vendedor da Metal\u00fargica Gregos e Troianos Ltda., tendo sido dispensado no dia 10\/10\/2015. Para o desempenho das suas fun\u00e7\u00f5es utilizava ve\u00edculo da empresa. Em seu contrato de trabalho, n\u00e3o havia qualquer previs\u00e3o a respeito de desconto por eventuais danos que causasse pela utiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo da empresa. Recebia sal\u00e1rio fixo e comiss\u00f5es sobre as vendas efetuadas. Dois meses antes de ser dispensado efetuou uma venda em dez parcelas, sendo que recebeu as comiss\u00f5es devidas por cada parcela quitada at\u00e9 a sua rescis\u00e3o. Ao retornar desta venda, bateu o ve\u00edculo da empresa, tendo sido constatada a sua culpa no evento. A empresa procedeu ao desconto do valor do conserto no sal\u00e1rio de Arquimedes no m\u00eas seguinte. No ato da rescis\u00e3o descontou as comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda realizada pelo mesmo, alegando que n\u00e3o teria sido conclu\u00edda a negocia\u00e7\u00e3o por conta do parcelamento. Na presente situa\u00e7\u00e3o, o desconto pelo conserto do ve\u00edculo \u00e9","provas":[{"id":24350,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MT","id":3250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-mt-mt-2016-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE MT - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":824063,"hashId":"1468d228a2f2e894515030291fd55058","enunciado":"Arquimedes laborou como vendedor da Metal\u00fargica Gregos e Troianos Ltda., tendo sido dispensado no dia 10\/10\/2015. Para o\r\ndesempenho das suas fun\u00e7\u00f5es utilizava ve\u00edculo da empresa. Em seu contrato de trabalho, n\u00e3o havia qualquer previs\u00e3o a respeito\r\nde desconto por eventuais danos que causasse pela utiliza\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo da empresa. Recebia sal\u00e1rio fixo e comiss\u00f5es\r\nsobre as vendas efetuadas. Dois meses antes de ser dispensado efetuou uma venda em dez parcelas, sendo que recebeu as\r\ncomiss\u00f5es devidas por cada parcela quitada at\u00e9 a sua rescis\u00e3o. Ao retornar desta venda, bateu o ve\u00edculo da empresa, tendo\r\nsido constatada a sua culpa no evento. A empresa procedeu ao desconto do valor do conserto no sal\u00e1rio de Arquimedes no m\u00eas\r\nseguinte. No ato da rescis\u00e3o descontou as comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda realizada pelo mesmo, alegando que n\u00e3o teria\r\nsido conclu\u00edda a negocia\u00e7\u00e3o por conta do parcelamento. Na presente situa\u00e7\u00e3o, o desconto pelo conserto do ve\u00edculo \u00e9","resposta":2843140,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"correto ainda que n\u00e3o pactuado em contrato de trabalho, pelo fato de ter sido comprovada a culpa do empregado, e l\u00edcito o desconto das comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda pelo fato de o empregado ter se desligado da empresa antes de a mesma ter sido conclu\u00edda, perdendo, ainda, o direito \u00e0s comiss\u00f5es sobre as demais parcelas pagas p\u00f3s rescis\u00e3o","id":2843138,"corpo":"correto ainda que n\u00e3o pactuado em contrato de trabalho, pelo fato de ter sido comprovada a culpa do empregado, e l\u00edcito o\r\ndesconto das comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda pelo fato de o empregado ter se desligado da empresa antes de a\r\nmesma ter sido conclu\u00edda, perdendo, ainda, o direito \u00e0s comiss\u00f5es sobre as demais parcelas pagas p\u00f3s rescis\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indevido, visto que a \u00fanica hip\u00f3tese que possibilitaria referido desconto seria a pactua\u00e7\u00e3o no contrato de trabalho, e l\u00edcito o desconto das comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda uma vez que esta n\u00e3o foi conclu\u00edda at\u00e9 o momento da rescis\u00e3o contratual, em virtude de o pagamento ter sido estipulado por parcelas.","id":2843139,"corpo":"indevido, visto que a \u00fanica hip\u00f3tese que possibilitaria referido desconto seria a pactua\u00e7\u00e3o no contrato de trabalho, e l\u00edcito o\r\ndesconto das comiss\u00f5es pagas pela \u00faltima venda uma vez que esta n\u00e3o foi conclu\u00edda at\u00e9 o momento da rescis\u00e3o\r\ncontratual, em virtude de o pagamento ter sido estipulado por parcelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"il\u00edcito, uma vez que n\u00e3o havia acordo expresso prevendo esta possibilidade, ainda que comprovada a culpa do empregado, e il\u00edcita a dedu\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es pagas pelas parcelas quitadas da \u00faltima venda, uma vez que a venda se concluiu, ainda que de forma parcelada, fazendo o empregado jus \u00e0s comiss\u00f5es inclusive sobre as parcelas pagas ap\u00f3s a rescis\u00e3o contratual.","id":2843140,"corpo":"il\u00edcito, uma vez que n\u00e3o havia acordo expresso prevendo esta possibilidade, ainda que comprovada a culpa do empregado,\r\ne il\u00edcita a dedu\u00e7\u00e3o das comiss\u00f5es pagas pelas parcelas quitadas da \u00faltima venda, uma vez que a venda se concluiu, ainda\r\nque de forma parcelada, fazendo o empregado jus \u00e0s comiss\u00f5es inclusive sobre as parcelas pagas ap\u00f3s a rescis\u00e3o\r\ncontratual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorreto, uma vez que n\u00e3o agiu o empregado com dolo no evento, \u00fanica hip\u00f3tese que ensejaria a possibilidade de tal desconto, e equivocado o desconto das comiss\u00f5es pelas parcelas pagas referentes \u00e0 \u00faltima venda, posto que a venda se aperfei\u00e7oou por inteiro, ainda que o pagamento fosse parcelado, mas n\u00e3o faz jus o empregado \u00e0s comiss\u00f5es sobre as parcelas p\u00f3s rescis\u00e3o.","id":2843141,"corpo":"incorreto, uma vez que n\u00e3o agiu o empregado com dolo no evento, \u00fanica hip\u00f3tese que ensejaria a possibilidade de tal\r\ndesconto, e equivocado o desconto das comiss\u00f5es pelas parcelas pagas referentes \u00e0 \u00faltima venda, posto que a venda se\r\naperfei\u00e7oou por inteiro, ainda que o pagamento fosse parcelado, mas n\u00e3o faz jus o empregado \u00e0s comiss\u00f5es sobre as\r\nparcelas p\u00f3s rescis\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correto, uma vez que comprovada a culpa do empregado, hip\u00f3tese que legitima a dedu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, e incorreto o desconto das comiss\u00f5es sobre as parcelas pagas da \u00faltima venda at\u00e9 a rescis\u00e3o, mas n\u00e3o faz jus o empregado \u00e0s comiss\u00f5es sobre as parcelas a serem pagas ap\u00f3s a rescis\u00e3o, uma vez que n\u00e3o havia mais v\u00ednculo com empresa.","id":2843142,"corpo":"correto, uma vez que comprovada a culpa do empregado, hip\u00f3tese que legitima a dedu\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, e incorreto o\r\ndesconto das comiss\u00f5es sobre as parcelas pagas da \u00faltima venda at\u00e9 a rescis\u00e3o, mas n\u00e3o faz jus o empregado \u00e0s\r\ncomiss\u00f5es sobre as parcelas a serem pagas ap\u00f3s a rescis\u00e3o, uma vez que n\u00e3o havia mais v\u00ednculo com empresa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338195,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/824063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso se verifique que a parte interessada n\u00e3o tenha juntado \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial o comprovante do tr\u00e2nsito em julgado de decis\u00e3o objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, o relator n\u00e3o dever\u00e1 indeferir de plano essa a\u00e7\u00e3o, devendo abrir prazo para que se junte o referido documento, sob pena de indeferimento.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820582,"hashId":"3072f9d4cd5b30a812d5863761861871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso se verifique que a parte interessada n\u00e3o tenha juntado \u00e0 peti\u00e7\u00e3o inicial o comprovante do tr\u00e2nsito em julgado de decis\u00e3o objeto de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, o relator n\u00e3o dever\u00e1 indeferir de plano essa a\u00e7\u00e3o, devendo abrir prazo para que se junte o referido documento, sob pena de indeferimento.<\/p>","resposta":2827920,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827920,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827921,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da jurisprud\u00eancia do TST relativa a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, mandado de seguran\u00e7a e compet\u00eancia na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":337672,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da jurisprud\u00eancia do TST relativa a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, mandado de seguran\u00e7a e compet\u00eancia na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  120 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/820582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um t\u00edtulo com prazo de vencimento definido n\u00e3o for tempestivamente pago, o credor poder\u00e1 mover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o; todavia, verificada alguma nulidade, o juiz pronunciar\u00e1 nula, de of\u00edcio ou a requerimento da parte, a execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820594,"hashId":"493e6bf5d8d012aa3354772265dfa9e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um t\u00edtulo com prazo de vencimento definido n\u00e3o for tempestivamente pago, o credor poder\u00e1 mover a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o; todavia, verificada alguma nulidade, o juiz pronunciar\u00e1 nula, de of\u00edcio ou a requerimento da parte, a execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2827944,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827944,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827945,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao direito empresarial em sentido amplo, julgue os itens a seguir.","id":337675,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao direito empresarial em sentido amplo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  130  a 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/820594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a fal\u00eancia for decretada por senten\u00e7a em processo de fal\u00eancia, todos os bens do falido tornar-se-\u00e3o indispon\u00edveis, mesmo aqueles que fa\u00e7am parte das atividades normais do devedor, se autorizada a continua\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria destas.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820595,"hashId":"4d28545392ae7e03cdaa551fcf1a05c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a fal\u00eancia for decretada por senten\u00e7a em processo de fal\u00eancia, todos os bens do falido tornar-se-\u00e3o indispon\u00edveis, mesmo aqueles que fa\u00e7am parte das atividades normais do devedor, se autorizada a continua\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria destas.<\/p>","resposta":2827947,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827946,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827947,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito empresarial em sentido amplo, julgue os itens que se seguem.","id":337676,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao direito empresarial em sentido amplo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  135 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/820595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vari\u00e1vel aleat\u00f3ria 5 \u00d7 Z + 3 segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia igual a 3 e vari\u00e2ncia igual a 5.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817741,"hashId":"c3fea0165a2f5e8bc0371162af84ce1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vari\u00e1vel aleat\u00f3ria 5 \u00d7 Z + 3 segue uma distribui\u00e7\u00e3o normal com m\u00e9dia igual a 3 e vari\u00e2ncia igual a 5.<\/p>","resposta":2818084,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818083,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818084,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que Z represente uma distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que Z represente uma distribui\u00e7\u00e3o normal padr\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o Normal Padr\u00e3o","pai":426664,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426666,"slug":"estatistica-distribuicao-normal-padrao"}],"slug":"estatistica\/817741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equacionamento de d\u00e9ficit em plano de benef\u00edcios das EFPC poder\u00e1 ser realizado mediante redu\u00e7\u00e3o do valor dos benef\u00edcios, por\u00e9m apenas daqueles a conceder.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817787,"hashId":"83cfdc6202d61e018196e12175f0f211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equacionamento de d\u00e9ficit em plano de benef\u00edcios das EFPC poder\u00e1 ser realizado mediante redu\u00e7\u00e3o do valor dos benef\u00edcios, por\u00e9m apenas daqueles a conceder.<\/p>","resposta":2818175,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818175,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818176,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas aplic\u00e1veis \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas aplic\u00e1veis \u00e0s entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Seguros e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Seguros e Previd\u00eancia","pai":18,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404924,"slug":"conhecimentos-bancarios-seguros-e-previdencia"},{"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":404924,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404931,"slug":"conhecimentos-bancarios-seguros"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/817787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de representa\u00e7\u00e3o com vistas \u00e0 interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o estadual, o provimento do pedido pelo tribunal de justi\u00e7a n\u00e3o pode consistir na suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do ato normativo impugnado, mesmo que essa medida baste ao restabelecimento da normalidade.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820462,"hashId":"f3322997f9fce00d6b65fcb1d69e2005","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de representa\u00e7\u00e3o com vistas \u00e0 interven\u00e7\u00e3o estadual em munic\u00edpio para assegurar a observ\u00e2ncia de princ\u00edpios indicados na Constitui\u00e7\u00e3o estadual, o provimento do pedido pelo tribunal de justi\u00e7a n\u00e3o pode consistir na suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do ato normativo impugnado, mesmo que essa medida baste ao restabelecimento da normalidade.<\/p>","resposta":2827681,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827680,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827681,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de defesa da CF e das Constitui\u00e7\u00f5es estaduais, julgue os itens a seguir.","id":337637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de defesa da CF e das Constitui\u00e7\u00f5es estaduais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/820462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decreto legislativo editado pelo Poder Legislativo para sustar ato normativo do Poder Executivo por exorbit\u00e2ncia do poder regulamentar pode ser apreciado em controle abstrato de normas, oportunidade em que o tribunal competente dever\u00e1 analisar se tal ato normativo efetivamente extrapolou a lei objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o para, somente depois disso, decidir sobre a constitucionalidade do referido decreto legislativo.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820464,"hashId":"f75c5d2d1c4e96e1297a70257b685a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto legislativo editado pelo Poder Legislativo para sustar ato normativo do Poder Executivo por exorbit\u00e2ncia do poder regulamentar pode ser apreciado em controle abstrato de normas, oportunidade em que o tribunal competente dever\u00e1 analisar se tal ato normativo efetivamente extrapolou a lei objeto de regulamenta\u00e7\u00e3o para, somente depois disso, decidir sobre a constitucionalidade do referido decreto legislativo.<\/p>","resposta":2827684,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827684,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827685,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de defesa da CF e das Constitui\u00e7\u00f5es estaduais, julgue os itens a seguir.","id":337637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos mecanismos de defesa da CF e das Constitui\u00e7\u00f5es estaduais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/820464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Determinado empreendimento obteve licen\u00e7a ambiental do estado X sem observ\u00e2ncia das exig\u00eancias normativas previstas, o que resultou em les\u00e3o ao meio ambiente. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, brasileiro naturalizado, residente e eleitor no estado Y, ter\u00e1 legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o popular no ju\u00edzo competente contra o estado X com o objetivo de anular o ato concess\u00f3rio.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820527,"hashId":"73ed3fbc11b3fe4f2f794ffbf5600d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Determinado empreendimento obteve licen\u00e7a ambiental do estado X sem observ\u00e2ncia das exig\u00eancias normativas previstas, o que resultou em les\u00e3o ao meio ambiente. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, brasileiro naturalizado, residente e eleitor no estado Y, ter\u00e1 legitimidade para ajuizar a\u00e7\u00e3o popular no ju\u00edzo competente contra o estado X com o objetivo de anular o ato concess\u00f3rio.<\/p>","resposta":2827810,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827810,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827811,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de compet\u00eancias ambientais legislativas, a\u00e7\u00e3o popular e espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, julgue os itens a seguir.","id":337652,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de compet\u00eancias ambientais legislativas, a\u00e7\u00e3o popular e espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/820527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Determinada pessoa jur\u00eddica venceu processo licitat\u00f3rio de concess\u00e3o florestal, com delega\u00e7\u00e3o do direito de praticar manejo florestal sustent\u00e1vel para explora\u00e7\u00e3o de certo produto em uma unidade de manejo. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 referida pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser outorgado o direito de comercializa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos decorrentes da emiss\u00e3o evitada de carbono em florestas naturais.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-22 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820533,"hashId":"63a338d2c028bc9c8998582a46b0ca4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: Determinada pessoa jur\u00eddica venceu processo licitat\u00f3rio de concess\u00e3o florestal, com delega\u00e7\u00e3o do direito de praticar manejo florestal sustent\u00e1vel para explora\u00e7\u00e3o de certo produto em uma unidade de manejo. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e0 referida pessoa jur\u00eddica poder\u00e1 ser outorgado o direito de comercializa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos decorrentes da emiss\u00e3o evitada de carbono em florestas naturais.<\/p>","resposta":2827823,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827822,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827823,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 PNRH, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa (Lei n.\u00ba 12.651\/2012) e \u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas (Lei n.\u00ba 11.284\/2006), julgue os itens que se seguem.","id":337655,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 PNRH, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa (Lei n.\u00ba 12.651\/2012) e \u00e0 gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas (Lei n.\u00ba 11.284\/2006), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.284\/2006 - Disp\u00f5e Sobre a Gest\u00e3o de Florestas P\u00fablicas para a Produ\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.284\/2006 - Disp\u00f5e Sobre a Gest\u00e3o de Florestas P\u00fablicas para a Produ\u00e7\u00e3o Sustent\u00e1vel.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395209,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-284-2006-dispoe-sobre-a-gestao-de-florestas-publicas-para-a-producao-sustentavel"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","oab":true,"nome":"Novo C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012 - Disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o nativa; altera as Leis nos 6.938, de 31 de agosto de 1981, 9.393, de 19 de dezembro de 1996, e 11.428, de 22 de dezembro de 2006; revoga as Leis nos 4.771, de 15 de setembro","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398675,"slug":"legislacao-federal-novo-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012-dispoe-sobre-a-protecao-da-vegetacao-nativa-altera-as-leis-nos-6-938-de-31-de-agosto-de-1981-9-393-de-19-de-dezembro-de-1996-e-11-428-de-22-de-dezembro-de-2006-revoga-as-leis-nos-4-771-de-15-de-setembro"}],"slug":"legislacao-federal\/820533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O procurador poder\u00e1 defender-se pessoalmente, advogando em causa pr\u00f3pria, se contra ele for instaurado processo administrativo disciplinar. Outras categorias de servidores, contudo, necessitariam contratar advogado, imprescind\u00edvel para o exerc\u00edcio da ampla defesa no processo administrativo disciplinar.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820485,"hashId":"5c50e880a0a6d6775942e367f7b52559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O procurador poder\u00e1 defender-se pessoalmente, advogando em causa pr\u00f3pria, se contra ele for instaurado processo administrativo disciplinar. Outras categorias de servidores, contudo, necessitariam contratar advogado, imprescind\u00edvel para o exerc\u00edcio da ampla defesa no processo administrativo disciplinar.<\/p>","resposta":2827727,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827726,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827727,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um motorista alcoolizado abalroou por tr\u00e1s viatura da pol\u00edcia militar que estava regularmente estacionada. Do acidente resultaram les\u00f5es em cidad\u00e3o que estava retido dentro do compartimento traseiro do ve\u00edculo. Esse cidad\u00e3o ent\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais contra o Estado, alegando responsabilidade objetiva. O procurador respons\u00e1vel pela contesta\u00e7\u00e3o deixou de alegar culpa exclusiva de terceiro e n\u00e3o solicitou denuncia\u00e7\u00e3o da lide. O corregedor determinou a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do procurador, por entender que houve neglig\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o da defesa, por acreditar que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente.Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337643,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um motorista alcoolizado abalroou por tr\u00e1s viatura da pol\u00edcia militar que estava regularmente estacionada. Do acidente resultaram les\u00f5es em cidad\u00e3o que estava retido dentro do compartimento traseiro do ve\u00edculo. Esse cidad\u00e3o ent\u00e3o ajuizou a\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais contra o Estado, alegando responsabilidade objetiva. O procurador respons\u00e1vel pela contesta\u00e7\u00e3o deixou de alegar culpa exclusiva de terceiro e n\u00e3o solicitou denuncia\u00e7\u00e3o da lide. O corregedor determinou a apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade do procurador, por entender que houve neglig\u00eancia na elabora\u00e7\u00e3o da defesa, por acreditar que seria \u00fatil \u00e0 defesa do poder p\u00fablico alegar culpa exclusiva de terceiro na gera\u00e7\u00e3o do acidente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/820485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tombamento pode ocorrer no \u00e2mbito federal, estadual ou municipal, sendo um de seus principais efeitos a impossibilidade de modifica\u00e7\u00e3o do bem. Ele pode, ainda, acarretar restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o e \u00e0 alienabilidade do bem.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820490,"hashId":"03ad276316525caf5e2d51695c6f9069","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tombamento pode ocorrer no \u00e2mbito federal, estadual ou municipal, sendo um de seus principais efeitos a impossibilidade de modifica\u00e7\u00e3o do bem. Ele pode, ainda, acarretar restri\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 destina\u00e7\u00e3o e \u00e0 alienabilidade do bem.<\/p>","resposta":2827736,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827736,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827737,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da interven\u00e7\u00e3o do Estado no direito de propriedade, julgue os itens subsequentes.","id":337644,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da interven\u00e7\u00e3o do Estado no direito de propriedade, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  27  a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Tombamento","oab":true,"nome":"Tombamento","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404439,"slug":"direito-administrativo-tombamento"}],"slug":"direito-administrativo\/820490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que haja condena\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser comprovado o elemento subjetivo de dolo, mas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que seja dolo espec\u00edfico, bastando para tal o dolo gen\u00e9rico de atentar contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820491,"hashId":"42f7d294ec07a0bec60a9a5a5347bdde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja condena\u00e7\u00e3o, dever\u00e1 ser comprovado o elemento subjetivo de dolo, mas n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que seja dolo espec\u00edfico, bastando para tal o dolo gen\u00e9rico de atentar contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2827738,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827738,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827739,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por ter realizado contrata\u00e7\u00e3o direta sem suporte legal, determinado agente p\u00fablico \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por improbidade administrativa, sob o argumento de viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de obrigatoriedade de licita\u00e7\u00e3o, tendo-lhe sido imputado ato de improbidade previsto no art. 11 da Lei de Improbidade Administrativa (viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica).A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.","id":337645,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por ter realizado contrata\u00e7\u00e3o direta sem suporte legal, determinado agente p\u00fablico \u00e9 r\u00e9u em a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica por improbidade administrativa, sob o argumento de viola\u00e7\u00e3o ao princ\u00edpio de obrigatoriedade de licita\u00e7\u00e3o, tendo-lhe sido imputado ato de improbidade previsto no art. 11 da Lei de Improbidade Administrativa (viola\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/820491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dado o modo como est\u00e1 constitucionalmente enunciado, o princ\u00edpio da exclusividade n\u00e3o impede que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual do Estado contenha autoriza\u00e7\u00e3o para que o Poder Executivo realize opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820493,"hashId":"d17a57f770efdf3fededcb168555c9c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o modo como est\u00e1 constitucionalmente enunciado, o princ\u00edpio da exclusividade n\u00e3o impede que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual do Estado contenha autoriza\u00e7\u00e3o para que o Poder Executivo realize opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.<\/p>","resposta":2827742,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827742,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827743,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes a finan\u00e7as e or\u00e7amento, julgue os seguintes itens.","id":337646,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais pertinentes a finan\u00e7as e or\u00e7amento, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  33 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/820493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deb\u00eantures podem ser emitidas por bancos m\u00faltiplos que tenham carteira de investimento.","provas":[{"id":24162,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32616,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32617,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32618,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"},{"id":32619,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-analista-area-investimentos-area-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Analista - \u00c1rea Investimentos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":817778,"hashId":"993ff4a37aeabffb58ea9c01d3cc16e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deb\u00eantures podem ser emitidas por bancos m\u00faltiplos que tenham carteira de investimento.<\/p>","resposta":2818158,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818157,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818158,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos investidores qualificados e n\u00e3o residentes e aos t\u00edtulos corporativos, julgue os itens subsequentes.","id":337152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos investidores qualificados e n\u00e3o residentes e aos t\u00edtulos corporativos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/817778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CNJ \u00e9 \u00f3rg\u00e3o externo de controle administrativo, financeiro e disciplinar do Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820480,"hashId":"bc6b8609c4c04f28905c237fcc2005c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O CNJ \u00e9 \u00f3rg\u00e3o externo de controle administrativo, financeiro e disciplinar do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","resposta":2827717,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827716,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827717,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle administrativo interno e externo, julgue os itens a seguir.","id":337641,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do controle administrativo interno e externo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/820480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da autonomia pol\u00edtica dos entes federativos, estados e munic\u00edpios n\u00e3o podem ser submetidos a disposi\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas da CF, devendo obedi\u00eancia, t\u00e3o somente, \u00e0s suas disposi\u00e7\u00f5es expressas.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820474,"hashId":"d17f73f42aca6e99856d61d96666a149","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o do princ\u00edpio da autonomia pol\u00edtica dos entes federativos, estados e munic\u00edpios n\u00e3o podem ser submetidos a disposi\u00e7\u00f5es impl\u00edcitas da CF, devendo obedi\u00eancia, t\u00e3o somente, \u00e0s suas disposi\u00e7\u00f5es expressas.<\/p>","resposta":2827705,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827704,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827705,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 aplicabilidade de normas constitucionais e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o destas com outras fontes do direito.","id":337640,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 aplicabilidade de normas constitucionais e \u00e0 intera\u00e7\u00e3o destas com outras fontes do direito.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"}],"slug":"direito-constitucional\/820474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em cidades com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes, \u00e9 obrigat\u00f3ria a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor e de um plano de transporte urbano integrado.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820536,"hashId":"18692dc0336105773a11f308472b63e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cidades com popula\u00e7\u00e3o igual ou superior a vinte mil habitantes, \u00e9 obrigat\u00f3ria a elabora\u00e7\u00e3o de um plano diretor e de um plano de transporte urbano integrado.<\/p>","resposta":2827829,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827828,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827829,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a meio ambiente cultural e ao Estatuto da Cidade (Lei n.\u00ba 10.257\/2001), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337656,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a meio ambiente cultural e ao Estatuto da Cidade (Lei n.\u00ba 10.257\/2001), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/820536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma pessoa poder\u00e1 firmar contrato que limite seus direitos da personalidade caso o acordo seja-lhe economicamente vantajoso.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820540,"hashId":"ff24a29208b089819872668ad04144f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa poder\u00e1 firmar contrato que limite seus direitos da personalidade caso o acordo seja-lhe economicamente vantajoso.<\/p>","resposta":2827837,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827836,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827837,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direitos da personalidade, responsabilidade civil objetiva e prova de fato jur\u00eddico, julgue os itens seguintes.","id":337657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de direitos da personalidade, responsabilidade civil objetiva e prova de fato jur\u00eddico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/820540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As funda\u00e7\u00f5es privadas s\u00e3o de livre cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o, cabendo aos seus instituidores definir os seus fins, que podem consistir na explora\u00e7\u00e3o de entidades com fins lucrativos nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o ou pesquisa tecnol\u00f3gica, e outras de cunho social.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820542,"hashId":"8f1bb0a8ac781a49489114820cf3b7b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As funda\u00e7\u00f5es privadas s\u00e3o de livre cria\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e estrutura\u00e7\u00e3o, cabendo aos seus instituidores definir os seus fins, que podem consistir na explora\u00e7\u00e3o de entidades com fins lucrativos nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o ou pesquisa tecnol\u00f3gica, e outras de cunho social.<\/p>","resposta":2827841,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827840,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827841,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a pessoas jur\u00eddicas de direito privado e bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":337658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a pessoas jur\u00eddicas de direito privado e bens p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/820542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao servidor p\u00fablico que j\u00e1 figure como respons\u00e1vel por um adiantamento \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de novo suprimento de fundos.","provas":[{"id":24262,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2016-cespe-cebraspe-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGE AM - Procurador do Estado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":820507,"hashId":"0b953ade24e90507dc7b4fb462170742","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao servidor p\u00fablico que j\u00e1 figure como respons\u00e1vel por um adiantamento \u00e9 vedada a realiza\u00e7\u00e3o de novo suprimento de fundos.<\/p>","resposta":2827771,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2827770,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2827771,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de receita e despesa p\u00fablicas no direito financeiro brasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337648,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de receita e despesa p\u00fablicas no direito financeiro brasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es  43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/820507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21636}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical tem por finalidade transmitir aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es com potencial de risco existentes na via ou nas suas proximidades, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es, dire\u00e7\u00f5es, localiza\u00e7\u00f5es, mensagens educativas, dentre outras no uso das vias urbanas e rurais. Assim, constituem infra\u00e7\u00f5es, previstas no cap\u00edtulo XV do C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito \u2013 CTB, o desrespeito \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o vertical classificada com a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":66117,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-fiscal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:44:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2019188,"hashId":"4d145c56e8e9046a22aa8588f245ab9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o vertical tem por finalidade transmitir aos usu\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es com potencial de risco existentes na via ou nas suas proximidades, proibi\u00e7\u00f5es, obriga\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es, dire\u00e7\u00f5es, localiza\u00e7\u00f5es, mensagens educativas, dentre outras no uso das vias urbanas e rurais. Assim, constituem infra\u00e7\u00f5es, previstas no cap\u00edtulo XV do C\u00f3digo Brasileiro de Tr\u00e2nsito \u2013 CTB, o desrespeito \u00e0 sinaliza\u00e7\u00e3o vertical classificada com a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7863212,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":7863209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o.","id":7863210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o.","id":7863211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":7863212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Educativa.","id":7863213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21636}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O infrator est\u00e1 sujeito \u00e0s seguintes penalidades previstas no artigo 256 do CTB:","provas":[{"id":66117,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21636},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-fiscal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 04:44:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2019108,"hashId":"2f1eb44dce85490854ec88f05b46e5c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O infrator est\u00e1 sujeito \u00e0s seguintes penalidades previstas no artigo 256 do CTB:<\/p>","resposta":7862829,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.","id":7862827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.","id":7862828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.","id":7862829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; remo\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.","id":7862830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; frequ\u00eancia obrigat\u00f3ria em curso de reciclagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; recolhimento da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.","id":7862831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia por escrito; multa; suspens\u00e3o do direito de dirigir; apreens\u00e3o do ve\u00edculo; cassa\u00e7\u00e3o da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o; cassa\u00e7\u00e3o da Permiss\u00e3o para Dirigir; recolhimento da Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o administrativa da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":49196,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2016-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:38:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1487215,"hashId":"b82b6b6fa7335c7da255c4638c4a6107","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a normatiza\u00e7\u00e3o administrativa da Corregedoria Geral da Justi\u00e7a do Estado de S\u00e3o Paulo, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5536653,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"documentos de d\u00edvida dotados de certeza, liquidez e exigibilidade s\u00e3o protest\u00e1veis apenas se qualificados como t\u00edtulos executivos, judiciais ou extrajudiciais.","id":5536652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">documentos de d\u00edvida dotados de certeza, liquidez e exigibilidade s\u00e3o protest\u00e1veis apenas se qualificados como t\u00edtulos executivos, judiciais ou extrajudiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel o protesto facultativo de cheque quando evidenciado o abuso de direito por parte do apresentante, a ser aferido pelo Tabeli\u00e3o, mediante ju\u00edzo de qualifica\u00e7\u00e3o guiado pela prud\u00eancia.","id":5536653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel o protesto facultativo de cheque quando evidenciado o abuso de direito por parte do apresentante, a ser aferido pelo Tabeli\u00e3o, mediante ju\u00edzo de qualifica\u00e7\u00e3o guiado pela prud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as certid\u00f5es de d\u00edvida ativa, para fins de protesto, devem ser apresentadas no original ou por meio eletr\u00f4nico, n\u00e3o se admitindo indica\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, ainda que acompanhadas de declara\u00e7\u00e3o de que a d\u00edvida foi regularmente inscrita e que o termo de inscri\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os requisitos legais.","id":5536654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as certid\u00f5es de d\u00edvida ativa, para fins de protesto, devem ser apresentadas no original ou por meio eletr\u00f4nico, n\u00e3o se admitindo indica\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, ainda que acompanhadas de declara\u00e7\u00e3o de que a d\u00edvida foi regularmente inscrita e que o termo de inscri\u00e7\u00e3o cont\u00e9m todos os requisitos legais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consideradas a relev\u00e2ncia da qualifica\u00e7\u00e3o notarial, a autonomia e a independ\u00eancia do Tabeli\u00e3o, cabe-lhe verificar a ocorr\u00eancia de prescri\u00e7\u00e3o ou caducidade, que, apuradas, autorizam a recusa motivada de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida.","id":5536655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideradas a relev\u00e2ncia da qualifica\u00e7\u00e3o notarial, a autonomia e a independ\u00eancia do Tabeli\u00e3o, cabe-lhe verificar a ocorr\u00eancia de prescri\u00e7\u00e3o ou caducidade, que, apuradas, autorizam a recusa motivada de t\u00edtulos e outros documentos de d\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":428954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo - TJ SP","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo - TJ SP","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395501,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-sao-paulo-tj-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1487215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os objetivos da Pol\u00edtica Estadual do Meio ambiente, considere os seguintes itens.I Promover e alcan\u00e7ar o desenvolvimento econ\u00f4mico-social, compatibilizando-o, respeitadas as peculiaridades, limita\u00e7\u00f5es e car\u00eancias locais, com a conserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio socioecon\u00f4mico, com vistas ao efetivo alcance de condi\u00e7\u00f5es de vida satisfat\u00f3rias e o bemestar da coletividade.II Definir as \u00e1reas priorit\u00e1rias da a\u00e7\u00e3o governamental relativa \u00e0 quest\u00e3o ambiental, atendendo aos interesses da coletividade.III Estabelecer crit\u00e9rios e padr\u00f5es de qualidade para o uso e manejo dos recursos ambientais, adequandoos continuamente \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es decorrentes de a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica ou natural.IV Garantir a preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade do patrim\u00f4nio natural e contribuir para o seu conhecimento cient\u00edfico.Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":61735,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:48:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1884554,"hashId":"1975ebcf4ec06cd789a1f02a2c553164","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os objetivos da Pol\u00edtica Estadual do Meio ambiente, considere os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Promover e alcan\u00e7ar o desenvolvimento econ\u00f4mico-social, compatibilizando-o, respeitadas as peculiaridades, limita\u00e7\u00f5es e car\u00eancias locais, com a conserva\u00e7\u00e3o da qualidade do meio ambiente e do equil\u00edbrio socioecon\u00f4mico, com vistas ao efetivo alcance de condi\u00e7\u00f5es de vida satisfat\u00f3rias e o bemestar da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Definir as \u00e1reas priorit\u00e1rias da a\u00e7\u00e3o governamental relativa \u00e0 quest\u00e3o ambiental, atendendo aos interesses da coletividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Estabelecer crit\u00e9rios e padr\u00f5es de qualidade para o uso e manejo dos recursos ambientais, adequandoos continuamente \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e \u00e0s altera\u00e7\u00f5es decorrentes de a\u00e7\u00e3o antr\u00f3pica ou natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Garantir a preserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade do patrim\u00f4nio natural e contribuir para o seu conhecimento cient\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":7258295,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7258292,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente","id":7258293,"corpo":"<p>I, III e IV, somente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7258294,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, somente.","id":7258295,"corpo":"<p>II, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7258296,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","oab":true,"nome":"Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400900,"slug":"direito-ambiental-instrumentos-da-politica-nacional-do-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sindicato dos servidores do Munic\u00edpio \u201cP\u201d firmou contrato de seguro de vida e acidentes pessoais na modalidade em grupo, a fim de possibilitar a ades\u00e3o dos seus filiados. Ocorre que Josefa, casada com Matias, servidor municipal, n\u00e3o estava vinculada \u00e0 municipalidade e nem ao sindicato estipulante, mas uniu-se ao grupo e aderiu ao sistema de contrata\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria, pagando regularmente o pr\u00eamio. Meses depois, a seguradora observou o equ\u00edvoco e providenciou o desligamento de Josefa, que ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial objetivando ser reinserida no grupo, ao argumento de que n\u00e3o havia compreendido que o contrato era destinado ao servidor, com exclus\u00e3o de seus dependentes, e que tal conduta da seguradora mostrara-se abusiva. Em contesta\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 alegou que o desligamento de Josefa deu-se unicamente pelo fato de esta n\u00e3o ser servidora, aduzindo que o contrato n\u00e3o admitia interpreta\u00e7\u00e3o diversa. A respeito dessa narrativa, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":68242,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paul\u00ednia","sigla":"","id":3251,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Paul\u00ednia - Procurador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-23 00:29:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2076191,"hashId":"e28f415045505dfa4ea46af369656d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sindicato dos servidores do Munic\u00edpio \u201cP\u201d firmou contrato de seguro de vida e acidentes pessoais na modalidade em grupo, a fim de possibilitar a ades\u00e3o dos seus filiados. Ocorre que Josefa, casada com Matias, servidor municipal, n\u00e3o estava vinculada \u00e0 municipalidade e nem ao sindicato estipulante, mas uniu-se ao grupo e aderiu ao sistema de contrata\u00e7\u00e3o securit\u00e1ria, pagando regularmente o pr\u00eamio. Meses depois, a seguradora observou o equ\u00edvoco e providenciou o desligamento de Josefa, que ingressou com a\u00e7\u00e3o judicial objetivando ser reinserida no grupo, ao argumento de que n\u00e3o havia compreendido que o contrato era destinado ao servidor, com exclus\u00e3o de seus dependentes, e que tal conduta da seguradora mostrara-se abusiva. Em contesta\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 alegou que o desligamento de Josefa deu-se unicamente pelo fato de esta n\u00e3o ser servidora, aduzindo que o contrato n\u00e3o admitia interpreta\u00e7\u00e3o diversa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessa narrativa, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":8111739,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fato de haver cl\u00e1usula indicando que o seguro era destinado aos servidores, ainda que isso n\u00e3o tenha sido compreendido por Josefa, legitimaria a conduta da seguradora, desde que o fizesse mediante comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de cancelamento do contrato.","id":8111739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de haver cl\u00e1usula indicando que o seguro era destinado aos servidores, ainda que isso n\u00e3o tenha sido compreendido por Josefa, legitimaria a conduta da seguradora, desde que o fizesse mediante comunica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de cancelamento do contrato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A cobertura securit\u00e1ria passou a ser devida, ainda que Josefa n\u00e3o fosse servidora, haja vista que n\u00e3o houve obje\u00e7\u00e3o da contratada, que aceitou o risco sem ressalvas.","id":8111740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobertura securit\u00e1ria passou a ser devida, ainda que Josefa n\u00e3o fosse servidora, haja vista que n\u00e3o houve obje\u00e7\u00e3o da contratada, que aceitou o risco sem ressalvas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estipulante sindicato afigurou-se mero intermediador do contrato, sendo ileg\u00edtimo para constar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o proposta por Josefa.","id":8111741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estipulante sindicato afigurou-se mero intermediador do contrato, sendo ileg\u00edtimo para constar no polo passivo da a\u00e7\u00e3o proposta por Josefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de contrato t\u00edpico de seguro previsto no C\u00f3digo Civil; contudo, a aplica\u00e7\u00e3o da norma deve observar as peculiaridades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, por se tratar de rela\u00e7\u00e3o consumerista, incluindo a possibilidade de invers\u00e3o do \u00f4nus da prova.","id":8111742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de contrato t\u00edpico de seguro previsto no C\u00f3digo Civil; contudo, a aplica\u00e7\u00e3o da norma deve observar as peculiaridades previstas no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, por se tratar de rela\u00e7\u00e3o consumerista, incluindo a possibilidade de invers\u00e3o do \u00f4nus da prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A seguradora poderia ter negado a proposta de Josefa n\u00e3o s\u00f3 na modalidade de seguro em grupo destinada \u00e0queles servidores como tamb\u00e9m no seguro privado, sendo facultado ao fornecedor rejeitar a proposta, ainda que se trate de rela\u00e7\u00e3o consumerista, desde que o fa\u00e7a de modo fundamentado.","id":8111743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguradora poderia ter negado a proposta de Josefa n\u00e3o s\u00f3 na modalidade de seguro em grupo destinada \u00e0queles servidores como tamb\u00e9m no seguro privado, sendo facultado ao fornecedor rejeitar a proposta, ainda que se trate de rela\u00e7\u00e3o consumerista, desde que o fa\u00e7a de modo fundamentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Seguro (Art. 757 ao 802)","oab":true,"nome":"Seguro (Art. 757 ao 802)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405997,"slug":"direito-civil-seguro-art-757-ao-802"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ret\u00e2ngulo tem um lado medindo x e outro lado R ascunho medindo 2x. Um segundo ret\u00e2ngulo tem um lado medindo x, como no ret\u00e2ngulo anterior, e outro lado medindo 5. Finalmente, um terceiro ret\u00e2ngulo tem lados medindo 1 e 3. As medidas desses tr\u00eas ret\u00e2ngulos est\u00e3o expressas em cent\u00edmetros e a soma de suas \u00e1reas \u00e9 igual a 55 cm2 . O per\u00edmetro, em cm, do ret\u00e2ngulo de maior \u00e1rea \u00e9 igual a","provas":[{"id":66069,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2016"},{"id":66072,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-escriturario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Escritur\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 00:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2020266,"hashId":"0b2f91f2880316b50740d7833f112285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ret\u00e2ngulo tem um lado medindo x e outro lado R ascunho medindo 2x. Um segundo ret\u00e2ngulo tem um lado medindo x, como no ret\u00e2ngulo anterior, e outro lado medindo 5. Finalmente, um terceiro ret\u00e2ngulo tem lados medindo 1 e 3. As medidas desses tr\u00eas ret\u00e2ngulos est\u00e3o expressas em cent\u00edmetros e a soma de suas \u00e1reas \u00e9 igual a 55 cm<sup>2<\/sup> . O per\u00edmetro, em cm, do ret\u00e2ngulo de maior \u00e1rea \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7867703,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20.","id":7867701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":7867702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":7867703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"26.","id":7867704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">26.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28.","id":7867705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">28.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512},{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o \u201cEle \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes\u201d, presente no texto CG1A06AAA.","provas":[{"id":49246,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Legista","id":20512},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Legista - 2016"},{"id":49284,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Perito","id":20516},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-auxiliar-de-perito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Auxiliar de Perito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 20:35:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1488637,"hashId":"8818ffa079e0ad9885bdc2a9a1dbc190","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 logicamente equivalente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o \u201cEle \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes\u201d, presente no texto <strong>CG1A06AAA<\/strong>.<\/p>","resposta":5542585,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, ele \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido esses crimes.","id":5542585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, ele \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido esses crimes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele n\u00e3o \u00e9 suspeito de outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que n\u00e3o foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.","id":5542586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele n\u00e3o \u00e9 suspeito de outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que n\u00e3o foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, ele n\u00e3o \u00e9 suspeito desses crimes.","id":5542587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, ele n\u00e3o \u00e9 suspeito desses crimes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como ele \u00e9 suspeito de ter cometido tamb\u00e9m dois esquartejamentos, foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.","id":5542588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como ele \u00e9 suspeito de ter cometido tamb\u00e9m dois esquartejamentos, foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, pois ele \u00e9 tamb\u00e9m suspeito de ter cometido esses crimes.","id":5542589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os dois esquartejamentos, pois ele \u00e9 tamb\u00e9m suspeito de ter cometido esses crimes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CG1A06AAA A Pol\u00edcia Civil de determinado munic\u00edpio prendeu, na sexta-feira, um jovem de 22 anos de idade suspeito de ter cometido assassinatos em s\u00e9rie. Ele \u00e9 suspeito de cortar, em tr\u00eas partes, o corpo de outro jovem e de enterrar as partes em um matagal, na regi\u00e3o interiorana do munic\u00edpio. Ele \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.","id":429131,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CG1A06AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA Pol\u00edcia Civil de determinado munic\u00edpio prendeu, na sexta-feira, um jovem de 22 anos de idade suspeito de ter cometido assassinatos em s\u00e9rie. Ele \u00e9 suspeito de cortar, em tr\u00eas partes, o corpo de outro jovem e de enterrar as partes em um matagal, na regi\u00e3o interiorana do munic\u00edpio. Ele \u00e9 suspeito tamb\u00e9m de ter cometido outros dois esquartejamentos, j\u00e1 que foram encontrados v\u00eddeos em que ele supostamente aparece executando os crimes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1488637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Cap\u00edtulo IV, da Lei n\u00ba 11.445\/2007, que trata Do Planejamento, em seu Art. 19\u00ba, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico, avalie as afirmativas a seguir:I Diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o e de seus impactos nas condi\u00e7\u00f5es de vida, utilizando sistema de indicadores sanit\u00e1rios, epidemiol\u00f3gicos, ambientais e ecol\u00f3gicos e apontando as causas das defici\u00eancias detectadas.II Objetivos e metas de curto, m\u00e9dio e longo prazos para a universaliza\u00e7\u00e3o, admitidas solu\u00e7\u00f5es graduais e progressivas, observando a compatibilidade com os demais planos setoriais.III Programas, projetos e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atingir os objetivos e as metas, de modo compat\u00edvel com os respectivos planos plurianuais e com outros planos governamentais correlatos, identificando poss\u00edveis fontes de financiamento.IV A\u00e7\u00f5es para emerg\u00eancias e conting\u00eancias.Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":61742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 20:46:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1884662,"hashId":"ab19e44f5586bac271d1811468a51583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Cap\u00edtulo IV, da Lei n\u00ba 11.445\/2007, que trata Do Planejamento, em seu Art. 19\u00ba, sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico, avalie as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o e de seus impactos nas condi\u00e7\u00f5es de vida, utilizando sistema de indicadores sanit\u00e1rios, epidemiol\u00f3gicos, ambientais e ecol\u00f3gicos e apontando as causas das defici\u00eancias detectadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Objetivos e metas de curto, m\u00e9dio e longo prazos para a universaliza\u00e7\u00e3o, admitidas solu\u00e7\u00f5es graduais e progressivas, observando a compatibilidade com os demais planos setoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Programas, projetos e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para atingir os objetivos e as metas, de modo compat\u00edvel com os respectivos planos plurianuais e com outros planos governamentais correlatos, identificando poss\u00edveis fontes de financiamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV A\u00e7\u00f5es para emerg\u00eancias e conting\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":7258690,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7258690,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7258691,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7258692,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7258693,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":7258694,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de  21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"},{"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 11.445\/2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico e para a Pol\u00edtica Federal de Saneamento B\u00e1sico, considere o Capitulo I, dos princ\u00edpios fundamentais, em seu Art.3\u00ba, que trata dos efeitos da lei.I Abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel: constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao abastecimento privado de \u00e1gua pot\u00e1vel, desde a capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 as liga\u00e7\u00f5es prediais e os respectivos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o.II Esgotamento sanit\u00e1rio: constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, transporte, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final adequados dos esgotos sanit\u00e1rios, desde as liga\u00e7\u00f5es prediais at\u00e9 o seu lan\u00e7amento final no meio ambiente.III Limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos: conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destino final do lixo dom\u00e9stico e do lixo origin\u00e1rio da varri\u00e7\u00e3o e limpeza de logradouros e vias p\u00fablicas.IV Drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas: conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de drenagem urbana de \u00e1guas pluviais, de transporte, deten\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o para o amortecimento de vaz\u00f5es de cheias, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final das \u00e1guas pluviais drenadas nas \u00e1reas urbanas.Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":61742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-22 21:01:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1884661,"hashId":"426dbb14093d5cda6924c7147e396086","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 11.445\/2007, que estabelece as diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico e para a Pol\u00edtica Federal de Saneamento B\u00e1sico, considere o Capitulo I, dos princ\u00edpios fundamentais, em seu Art.3\u00ba, que trata dos efeitos da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel: constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias ao abastecimento privado de \u00e1gua pot\u00e1vel, desde a capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 as liga\u00e7\u00f5es prediais e os respectivos instrumentos de medi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Esgotamento sanit\u00e1rio: constitu\u00eddo pelas atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, transporte, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final adequados dos esgotos sanit\u00e1rios, desde as liga\u00e7\u00f5es prediais at\u00e9 o seu lan\u00e7amento final no meio ambiente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Limpeza urbana e manejo de res\u00edduos s\u00f3lidos: conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de coleta, transporte, transbordo, tratamento e destino final do lixo dom\u00e9stico e do lixo origin\u00e1rio da varri\u00e7\u00e3o e limpeza de logradouros e vias p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Drenagem e manejo das \u00e1guas pluviais urbanas: conjunto de atividades, infraestruturas e instala\u00e7\u00f5es operacionais de drenagem urbana de \u00e1guas pluviais, de transporte, deten\u00e7\u00e3o ou reten\u00e7\u00e3o para o amortecimento de vaz\u00f5es de cheias, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final das \u00e1guas pluviais drenadas nas \u00e1reas urbanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":7258686,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7258685,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7258686,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":7258687,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7258688,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7258689,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de  21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"},{"nome_clean":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","oab":false,"nome":"Lei 11.445\/07 e Decreto 7.217\/10","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407351,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-11-445-07-e-decreto-7-217-10"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}