{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11932,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa de 63 anos est\u00e1 internada num hospital, acometido de uma patologia que inspira cuidados. Diante do que prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":25497,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Mar\u00edlia","sigla":"Camara de Marilia","id":3253,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-marilia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-marilia-sp-2016-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Mar\u00edlia - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:26:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":865113,"hashId":"f84b30c29d4d99a41862d79f0dc259da","enunciado":"Uma pessoa de 63 anos est\u00e1 internada num hospital,\r\nacometido de uma patologia que inspira cuidados. Diante\r\ndo que prev\u00ea a legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3005403,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse paciente n\u00e3o tem direito a nenhum acompanhante se estiver internado em hospital p\u00fablico.","id":3005402,"corpo":"esse paciente n\u00e3o tem direito a nenhum acompanhante\r\nse estiver internado em hospital p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se tal paciente estiver em pleno gozo de suas faculdades mentais, poder\u00e1 escolher o tratamento que reputar mais favor\u00e1vel.","id":3005403,"corpo":"se tal paciente estiver em pleno gozo de suas faculdades\r\nmentais, poder\u00e1 escolher o tratamento que\r\nreputar mais favor\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estando inapto a declarar sua vontade, o m\u00e9dico s\u00f3\npoder\u00e1 fazer a op\u00e7\u00e3o pela melhor forma de tratamento\nap\u00f3s o parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3005404,"corpo":"estando inapto a declarar sua vontade, o m\u00e9dico s\u00f3\npoder\u00e1 fazer a op\u00e7\u00e3o pela melhor forma de tratamento\nap\u00f3s o parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acompanhante s\u00f3 poderia auxiliar tal paciente caso\neste tivesse mais de 65 anos de idade, quando ent\u00e3o\nseria considerado idoso para esses fins.","id":3005405,"corpo":"o acompanhante s\u00f3 poderia auxiliar tal paciente caso\neste tivesse mais de 65 anos de idade, quando ent\u00e3o\nseria considerado idoso para esses fins.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de risco de morte deste paciente, independentemente de estar ou n\u00e3o em pleno gozo de suas faculdades mentais, o tratamento s\u00f3 poder\u00e1 ser realizado se autorizado pelos familiares em conjunto com o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo tratamento.","id":3005406,"corpo":"em caso de risco de morte deste paciente, independentemente\r\nde estar ou n\u00e3o em pleno gozo de suas\r\nfaculdades mentais, o tratamento s\u00f3 poder\u00e1 ser realizado\r\nse autorizado pelos familiares em conjunto\r\ncom o m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo tratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345171,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portaria n\u00ba 1.820\/2009 - Direitos e Deveres dos Usu\u00e1rios da Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407317,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portaria-no-1-820-2009-direitos-e-deveres-dos-usuarios-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/865113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o do trabalho como princ\u00edpio educativo \u00e9 a base para a organiza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento curricular contidos nas diretrizes curriculares nacionais para o ensino m\u00e9dio. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":25507,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:26:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":865438,"hashId":"44571ba538277315d6bb2d3f7f1dbfe8","enunciado":"A concep\u00e7\u00e3o do trabalho como princ\u00edpio educativo \u00e9 a base\r\npara a organiza\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento curricular contidos\r\nnas diretrizes curriculares nacionais para o ensino m\u00e9dio.\r\nNesse sentido, \u00e9 correto afirmar que o(a)","resposta":3007031,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalho \u00e9 compreendido como forma de ascens\u00e3o social.","id":3007027,"corpo":"trabalho \u00e9 compreendido como forma de ascens\u00e3o\r\nsocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensino m\u00e9dio deve ter como objetivo espec\u00edfico a forma\u00e7\u00e3o profissional.","id":3007028,"corpo":"ensino m\u00e9dio deve ter como objetivo espec\u00edfico a\r\nforma\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensino profissionalizante n\u00e3o deve ser estimulado no ensino m\u00e9dio.","id":3007029,"corpo":"ensino profissionalizante n\u00e3o deve ser estimulado no\r\nensino m\u00e9dio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos no ensino m\u00e9dio deve ser exclusivamente profissionalizante.","id":3007030,"corpo":"educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos no ensino m\u00e9dio deve\r\nser exclusivamente profissionalizante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalho \u00e9 um princ\u00edpio que organiza a base unit\u00e1ria do ensino m\u00e9dio.","id":3007031,"corpo":"trabalho \u00e9 um princ\u00edpio que organiza a base unit\u00e1ria\r\ndo ensino m\u00e9dio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345234,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/865438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos conectores utilizados em redes de computadores, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":25593,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12947,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifap-2016-funiversa-tecnico-em-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-21 04:26:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":868887,"hashId":"7f4846d96ddb31f15c2a7cd144d8faae","enunciado":"Quanto aos conectores utilizados em redes de\r\ncomputadores, assinale a alternativa correta.","resposta":3022265,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conector UTP mais comum \u00e9 o RJ11.","id":3022262,"corpo":"O conector UTP mais comum \u00e9 o RJ11.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conector BNC \u00e9 o mais indicado para conectar cabos de fibra \u00f3ptica.","id":3022263,"corpo":"O conector BNC \u00e9 o mais indicado para conectar cabos\r\nde fibra \u00f3ptica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conector RJ45 n\u00e3o \u00e9 indicado para redes de computadores.","id":3022264,"corpo":"O conector RJ45 n\u00e3o \u00e9 indicado para redes de\r\ncomputadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O SC \u00e9 um conector usado em cabo de fibra \u00f3ptica.","id":3022265,"corpo":" O SC \u00e9 um conector usado em cabo de fibra \u00f3ptica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ST \u00e9 um conector que n\u00e3o pode ser usado em cabo de fibra \u00f3ptica, apenas em cabos de par tran\u00e7ado.","id":3022266,"corpo":"O ST \u00e9 um conector que n\u00e3o pode ser usado em cabo\r\nde fibra \u00f3ptica, apenas em cabos de par tran\u00e7ado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345852,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"}],"slug":"informatica\/868887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se constituir como caracter\u00edstica das l\u00ednguas de sinais. Exceto:","provas":[{"id":68111,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - Professor de Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:23:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2074854,"hashId":"341178f939a057292f453108a0cb5b6b","enunciado":"<p>Pode-se constituir como caracter\u00edstica das l\u00ednguas de sinais. Exceto:<\/p>","resposta":8105361,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma l\u00edngua natural, materna da comunidade surda.","id":8105357,"corpo":"<p>uma l\u00edngua natural, materna da comunidade surda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem um sistema de gram\u00e1tica e vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio.","id":8105358,"corpo":"<p>tem um sistema de gram\u00e1tica e vocabul\u00e1rio pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma l\u00edngua de recep\u00e7\u00e3o visual.","id":8105359,"corpo":"<p>uma l\u00edngua de recep\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma l\u00edngua de produ\u00e7\u00e3o manual\/ motora.","id":8105360,"corpo":"<p>uma l\u00edngua de produ\u00e7\u00e3o manual\/ motora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma l\u00edngua de produ\u00e7\u00e3o oral-gestual.","id":8105361,"corpo":"<p>uma l\u00edngua de produ\u00e7\u00e3o oral-gestual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes ocorrem por falta cometida pelo empregado contra as regras de seguran\u00e7a ou por condi\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a que existe no ambiente de trabalho. Pode-se classificar basicamente as causas de um acidente de trabalho em dois fatores: ato ou condi\u00e7\u00e3o insegura. Com base nisso, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Ato inseguro. (2) Condi\u00e7\u00e3o insegura. ( ) Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada. ( ) Improvisar ou fazer uso de ferramenta inadequada \u00e0 tarefa exigida.( ) Consumir drogas, ou bebidas alco\u00f3licas durante a jornada de trabalho. ","provas":[{"id":76892,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":5644,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-senador-salgado-filho-rs-2016-objetiva-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Senador Salgado Filho - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-21 10:35:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2317784,"hashId":"51a2219b05117b61ce1d27606626e92f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes ocorrem por falta cometida pelo empregado contra as regras de seguran\u00e7a ou por condi\u00e7\u00e3o de inseguran\u00e7a que existe no ambiente de trabalho. Pode-se classificar basicamente as causas de um acidente de trabalho em dois fatores: ato ou condi\u00e7\u00e3o insegura. Com base nisso, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Ato inseguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Condi\u00e7\u00e3o insegura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Improvisar ou fazer uso de ferramenta inadequada \u00e0 tarefa exigida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Consumir drogas, ou bebidas alco\u00f3licas durante a jornada de trabalho. <\/p>","resposta":9150854,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 - 2 - 1.","id":9150851,"corpo":"<p>2 - 2 - 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 1 - 2.","id":9150852,"corpo":"<p>1 - 1 - 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 2.","id":9150853,"corpo":"<p>1 - 2 - 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 - 1 - 1.","id":9150854,"corpo":"<p>2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 40","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao acessarmos algumas p\u00e1ginas da internet, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns plug-ins e extens\u00f5es para abertura completa do site. No navegador Mozilla Firefox, qual o caminho para verificar se estes plugins e extens\u00f5es est\u00e3o instalados.","provas":[{"id":57511,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2016"},{"id":57513,"cargo":{"descricao":"Agente Social","id":5511,"slug":"agente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-agente-social","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - Agente Social - 2016"},{"id":72153,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-videira-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2016-assconpp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Videira - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1731835,"hashId":"c2326563bf82207a0b4f2e7e26304c8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao acessarmos algumas p\u00e1ginas da internet, s\u00e3o necess\u00e1rios alguns plug-ins e extens\u00f5es para abertura completa do site. No navegador Mozilla Firefox, qual o caminho para verificar se estes plugins e extens\u00f5es est\u00e3o instalados.<\/p>","resposta":6576992,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferramentas &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Conte\u00fado ","id":6576991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramentas &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Conte\u00fado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menu &gt; Complementos","id":6576992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menu &gt; Complementos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas &gt;Op\u00e7\u00f5es &gt; Aplicativos","id":6576993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ferramentas &gt;Op\u00e7\u00f5es &gt; Aplicativos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menu &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Avan\u00e7ado","id":6576994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menu &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Avan\u00e7ado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menu &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Geral","id":6576995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menu &gt; Op\u00e7\u00f5es &gt; Geral<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcionalidades Comuns","oab":false,"nome":"Funcionalidades Comuns","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420018,"slug":"informatica-funcionalidades-comuns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","oab":false,"nome":"Plugins, Extens\u00f5es e Complementos","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420029,"slug":"informatica-plugins-extensoes-e-complementos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menu do Firefox","oab":false,"nome":"Menu do Firefox","pai":405054,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420056,"slug":"informatica-menu-do-firefox"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo o autor destaca:","provas":[{"id":89611,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":89610,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:24:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571009,"hashId":"2aefe0d4141f8b9c9fc6911bf7aaf01c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No segundo par\u00e1grafo o autor destaca:<\/p>","resposta":10248401,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que os pais n\u00e3o criam nos filhos mem\u00f3rias positivas de si mesmos.","id":10248398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que os pais n\u00e3o criam nos filhos mem\u00f3rias positivas de si mesmos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que a personalidade dos filhos \u00e9 dependente exclusivamente dos pais.","id":10248399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que a personalidade dos filhos \u00e9 dependente exclusivamente dos pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que os pais exp\u00f5em os filhos a toda sorte de influ\u00eancias externas.","id":10248400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que os pais exp\u00f5em os filhos a toda sorte de influ\u00eancias externas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que individualismo e consumismo s\u00e3o comportamentos que influenciam a personalidade dos filhos independentemente dos valores que os pais tentem incutir.","id":10248401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que individualismo e consumismo s\u00e3o comportamentos que influenciam a personalidade dos filhos independentemente dos valores que os pais tentem incutir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que disputando a prefer\u00eancia dos filhos, encontram-se o sistema social e a fam\u00edlia, sendo que esta \u00faltima leva a melhor. ","id":10248402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que disputando a prefer\u00eancia dos filhos, encontram-se o sistema social e a fam\u00edlia, sendo que esta \u00faltima leva a melhor. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antigamente uma fam\u00edlia estruturada era uma garantia de que os filhos desenvolveriam uma personalidade saud\u00e1vel. Hoje, bons pais est\u00e3o produzindo filhos ansiosos, alienados, autorit\u00e1rios, angustiados. Por que pais inteligentes e saud\u00e1veis t\u00eam assistido seus filhos adoecerem? Porque a sociedade se tornou uma f\u00e1brica de estresse.N\u00e3o temos controle sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da personalidade dos nossos filhos. Eles t\u00eam contato diariamente com milhares de est\u00edmulos sedutores que se infiltram nas matrizes de sua mem\u00f3ria. Por exemplo, os pais ensinam os filhos a ser solid\u00e1rios e a consumir o necess\u00e1rio, mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade. Quem ganha essa disputa? O sistema social.A quantidade de est\u00edmulos e a press\u00e3o emocional que o sistema exerce no \u00e2mago dos jovens s\u00e3o intensas. Quase n\u00e3o h\u00e1 liberdade de escolha.-(Augusto Cury. Pais brilhantes - Professores Fascinantes. Rio de Janeiro: Sextante. 2003)","id":551499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente uma fam\u00edlia estruturada era uma garantia de que os filhos desenvolveriam uma personalidade saud\u00e1vel. Hoje, bons pais est\u00e3o produzindo filhos ansiosos, alienados, autorit\u00e1rios, angustiados. Por que pais inteligentes e saud\u00e1veis t\u00eam assistido seus filhos adoecerem? Porque a sociedade se tornou uma f\u00e1brica de estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o temos controle sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da personalidade dos nossos filhos. Eles t\u00eam contato diariamente com milhares de est\u00edmulos sedutores que se infiltram nas matrizes de sua mem\u00f3ria. Por exemplo, os pais ensinam os filhos a ser solid\u00e1rios e a consumir o necess\u00e1rio, mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade. Quem ganha essa disputa? O sistema social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de est\u00edmulos e a press\u00e3o emocional que o sistema exerce no \u00e2mago dos jovens s\u00e3o intensas. Quase n\u00e3o h\u00e1 liberdade de escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Augusto Cury. Pais brilhantes - Professores Fascinantes. Rio de Janeiro: Sextante. 2003)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- \u201c...mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade.\u201d O trecho, de acordo com o contexto, expressa a ideia de:","provas":[{"id":89611,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":89610,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571019,"hashId":"fe71066976c708e32a892af69203281e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">- \u201c...mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade.\u201d O trecho, de acordo com o contexto, expressa a ideia de:<\/p>","resposta":10248450,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia","id":10248448,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causa","id":10248449,"corpo":"<p>Causa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contraste","id":10248450,"corpo":"<p>Contraste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o","id":10248451,"corpo":"<p>Compensa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o","id":10248452,"corpo":"<p>Concess\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Antigamente uma fam\u00edlia estruturada era uma garantia de que os filhos desenvolveriam uma personalidade saud\u00e1vel. Hoje, bons pais est\u00e3o produzindo filhos ansiosos, alienados, autorit\u00e1rios, angustiados. Por que pais inteligentes e saud\u00e1veis t\u00eam assistido seus filhos adoecerem? Porque a sociedade se tornou uma f\u00e1brica de estresse.N\u00e3o temos controle sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da personalidade dos nossos filhos. Eles t\u00eam contato diariamente com milhares de est\u00edmulos sedutores que se infiltram nas matrizes de sua mem\u00f3ria. Por exemplo, os pais ensinam os filhos a ser solid\u00e1rios e a consumir o necess\u00e1rio, mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade. Quem ganha essa disputa? O sistema social.A quantidade de est\u00edmulos e a press\u00e3o emocional que o sistema exerce no \u00e2mago dos jovens s\u00e3o intensas. Quase n\u00e3o h\u00e1 liberdade de escolha.-(Augusto Cury. Pais brilhantes - Professores Fascinantes. Rio de Janeiro: Sextante. 2003)","id":551499,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente uma fam\u00edlia estruturada era uma garantia de que os filhos desenvolveriam uma personalidade saud\u00e1vel. Hoje, bons pais est\u00e3o produzindo filhos ansiosos, alienados, autorit\u00e1rios, angustiados. Por que pais inteligentes e saud\u00e1veis t\u00eam assistido seus filhos adoecerem? Porque a sociedade se tornou uma f\u00e1brica de estresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o temos controle sobre o processo de forma\u00e7\u00e3o da personalidade dos nossos filhos. Eles t\u00eam contato diariamente com milhares de est\u00edmulos sedutores que se infiltram nas matrizes de sua mem\u00f3ria. Por exemplo, os pais ensinam os filhos a ser solid\u00e1rios e a consumir o necess\u00e1rio, mas o sistema ensina o individualismo e a consumir sem necessidade. Quem ganha essa disputa? O sistema social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de est\u00edmulos e a press\u00e3o emocional que o sistema exerce no \u00e2mago dos jovens s\u00e3o intensas. Quase n\u00e3o h\u00e1 liberdade de escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Augusto Cury. Pais brilhantes - Professores Fascinantes. Rio de Janeiro: Sextante. 2003)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor que\u201d no primeiro quadrinho poderia ser substitu\u00eddo por qual palavra ou express\u00e3o abaixo sem mudan\u00e7a no sentido da frase nem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical?","provas":[{"id":89611,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Assistente Administrativo - 2016"},{"id":89610,"cargo":{"descricao":"Agente Sanit\u00e1rio","id":5249,"slug":"agente-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-agente-sanitario","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Agente Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 04:24:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571021,"hashId":"1549537734f163434c342f6820c87fd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPor que\u201d no primeiro quadrinho poderia ser substitu\u00eddo por qual palavra ou express\u00e3o abaixo sem mudan\u00e7a no sentido da frase nem preju\u00edzo da corre\u00e7\u00e3o gramatical?<\/p>","resposta":10248461,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que","id":10248458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez que<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para que","id":10248459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pois","id":10248460,"corpo":"<p>Pois<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por qual raz\u00e3o","id":10248461,"corpo":"<p>Por qual raz\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E o motivo","id":10248462,"corpo":"<p>E o motivo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 8","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"public class Teste {\tpublic static void main(String args[]) {\tSystem.out.println(\"Saida:\");\txyz(5, 0);}static int xyz(int n, int m) {\tint i;\tfor (i = 0; i &lt; m; ++i) {\tSystem.out.println(\" \" + i + \" \");\t}\tSystem.out.println(\"xyz(\" + n + \",\" + m + \")\");\tif (n == 1) {\treturn 1;\t}\tif (n % 2 == 0) {\treturn xyz(n \/ 2, m + 1);\t}\treturn xyz((n - 1) \/ 2, m + 1) + xyz((n + 1) \/ 2, m + 1);\t}}O resultado do c\u00f3digo apresentado \u00e9","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tre-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 05:56:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765363,"hashId":"5ceaacb7e2b22c9c08c8cf7b919a0808","enunciado":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">public class Teste {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tpublic static void main(String args[]) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"Saida:\");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\txyz(5, 0);<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">static int xyz(int n, int m) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tint i;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tfor (i = 0; i &lt; m; ++i) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\" \" + i + \" \");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tSystem.out.println(\"xyz(\" + n + \",\" + m + \")\");<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tif (n == 1) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\treturn 1;<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\tif (n % 2 == 0) {<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\treturn xyz(n \/ 2, m + 1);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\treturn xyz((n - 1) \/ 2, m + 1) + xyz((n + 1) \/ 2, m + 1);<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">\t}<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p>O resultado do c\u00f3digo apresentado \u00e9<\/p>","resposta":6728304,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saida:xyz(5,0)xyz(2,1)xyz(1,2)xyz(3,1)xyz(1,2)xyz(2,2)xyz(1,3)","id":6728302,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Saida:<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,1)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(3,1)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,3)<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Saida:xyz(1,3)xyz(2,2)xyz(1,2)xyz(3,1)xyz(1,2)xyz(2,1)xyz(5,0)","id":6728303,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Saida:<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,3)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(3,1)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,1)<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saida:xyz(5,0)\t0\t1xyz(5,0)\t0\t1\t2xyz(5,0)","id":6728304,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">Saida:<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">1<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saidaxyz(5,0)\t0xyz(2,1)\t0 1xyz(1,2)\t0xyz(3,1)\t0 1xyz(1,2)\t0 1xyz(2,2)\t0 1 2xyz(1,3)","id":6728305,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">saida<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(5,0)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,1)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0 1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(3,1)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0 1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,2)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0 1<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(2,2)<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0 1 2<\/span><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">xyz(1,3)<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saida:\t0 0 1 0 0 1 0 1 0 1 2","id":6728306,"corpo":"<p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">saida:<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span class=\"ql-font-monospace\">0 0 1 0 0 1 0 1 0 1 2<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e t\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Algoritmos e t\u00e9cnicas","pai":428630,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428632,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-tecnicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De Gado Bravo","sigla":"","id":5247,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gado-bravo-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os artr\u00f3podes constituem o mais vasto grupo zool\u00f3gico, com v\u00e1rias classes de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria como os insetos, os aracn\u00eddeos e os crust\u00e1ceos. Entre os animais abaixo relacionados, identifique os que pertencem a essas classes zool\u00f3gicas citadas, respectivamente:","provas":[{"id":71841,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":4527,"slug":"agente-de-vigilancia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De Gado Bravo","sigla":"","id":5247,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-gado-bravo-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-gado-bravo-pb-2016-cpcon-uepb-agente-de-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura De Gado Bravo - Agente de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2195593,"hashId":"b3bce999764dcfae9c8adcf75d528695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os artr\u00f3podes constituem o mais vasto grupo zool\u00f3gico, com v\u00e1rias classes de import\u00e2ncia sanit\u00e1ria como os insetos, os aracn\u00eddeos e os crust\u00e1ceos. Entre os animais abaixo relacionados, identifique os que pertencem a essas classes zool\u00f3gicas citadas, respectivamente:<\/p>","resposta":8620069,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carrapato, caranguejo e esponja","id":8620066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carrapato, caranguejo e esponja<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carrapato, besouro e mosca","id":8620067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carrapato, besouro e mosca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centopeia, embu\u00e1 e piolho","id":8620068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centopeia, embu\u00e1 e piolho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Barata, escorpi\u00e3o e camar\u00e3o","id":8620069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Barata, escorpi\u00e3o e camar\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caramujo, lesma e carrapato","id":8620070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caramujo, lesma e carrapato<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509624,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A betaglucana e a inulina s\u00e3o exemplos de fibras que auxiliam na redu\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do colesterol.","provas":[{"id":23672,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-coletiva-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23673,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-do-adulto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23674,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23675,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-urgencia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23676,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-terapia-intensiva-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23678,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":23681,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34441,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"},{"id":34442,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-modalidade-multiprofissional-em-trauma-area-nutricao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:14:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":801944,"hashId":"105c9c2ca80f149a4ee99a6eff9809cd","enunciado":"A betaglucana e a inulina s\u00e3o exemplos de fibras que auxiliam\r\nna redu\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o do colesterol.","resposta":2763547,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2763546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2763547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas das fibras alimentares, como solubilidade, viscosidade, capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, capacidade de liga\u00e7\u00e3o com \u00e1cidos biliares e suscetibilidade \u00e0 fermenta\u00e7\u00e3o, variam conforme a estrutura qu\u00edmica que as comp\u00f5e. Acerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":333932,"enunciado":"As caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas das fibras alimentares, como\r\nsolubilidade, viscosidade, capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua,\r\ncapacidade de liga\u00e7\u00e3o com \u00e1cidos biliares e suscetibilidade \u00e0\r\nfermenta\u00e7\u00e3o, variam conforme a estrutura qu\u00edmica que as comp\u00f5e.\r\nAcerca desse assunto, julgue os itens subsequentes.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/801944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de emulsificante no alimento 1 tem como fun\u00e7\u00e3o inibir a retrograda\u00e7\u00e3o do amido.","provas":[{"id":23716,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:17:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803418,"hashId":"bb209c9d203fb8ca1b787439593081f8","enunciado":"O uso de emulsificante no alimento 1 tem como fun\u00e7\u00e3o inibir\r\na retrograda\u00e7\u00e3o do amido.","resposta":2767504,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguir est\u00e3o listados tr\u00eas alimentos embalados e detalhadas suas composi\u00e7\u00f5es. Alimento 1: P\u00e3o integral. Ingredientes: farinha de trigo integral, a\u00e7\u00facar, \u00f3leo de soja, gr\u00e3o de trigo, farinha de centeio e sal. Conservadores: propionato de c\u00e1lcio e \u00e1cido s\u00f3rbico. Emulsificantes: mono e diglicer\u00eddeos de \u00e1cidos graxos. Melhoradores de farinha: \u00e1cido asc\u00f3rbico. Cont\u00e9m gl\u00faten. Alimento 2: Macarr\u00e3o integral. Ingredientes: farinha de trigo enriquecida com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, farinha de trigo integral e clara de ovos. Cont\u00e9m gl\u00faten. Alimento 3: Picles. Ingredientes: pepino, vinagre, a\u00e7\u00facar e sal. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes itens.","id":334257,"enunciado":"<p>A seguir est\u00e3o listados tr\u00eas alimentos embalados e detalhadas suas\r\ncomposi\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Alimento 1: P\u00e3o integral. Ingredientes: farinha de trigo integral,\r\na\u00e7\u00facar, \u00f3leo de soja, gr\u00e3o de trigo, farinha de centeio e sal.\r\nConservadores: propionato de c\u00e1lcio e \u00e1cido s\u00f3rbico.\r\nEmulsificantes: mono e diglicer\u00eddeos de \u00e1cidos graxos.\r\nMelhoradores de farinha: \u00e1cido asc\u00f3rbico. Cont\u00e9m gl\u00faten.\r\nAlimento 2: Macarr\u00e3o integral. Ingredientes: farinha de trigo\r\nenriquecida com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, farinha de trigo integral e\r\nclara de ovos. Cont\u00e9m gl\u00faten.\r\nAlimento 3: Picles. Ingredientes: pepino, vinagre, a\u00e7\u00facar e sal.\r\n<\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/803418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vitamina D \u00e9 indispens\u00e1vel para a homeostase dos micronutrientes c\u00e1lcio e fl\u00faor.","provas":[{"id":23716,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade","id":12238,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-residencia-em-area-profissional-da-saude-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"}],"id":803451,"hashId":"2c6dd4523bc9e266dbe9deadbb33c0ad","enunciado":"A vitamina D \u00e9 indispens\u00e1vel para a homeostase dos\r\nmicronutrientes c\u00e1lcio e fl\u00faor.","resposta":2767571,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2767570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2767571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vitaminas lipossol\u00faveis, julgue os itens subsequentes.","id":334264,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vitaminas lipossol\u00faveis, julgue os itens subsequentes.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/803451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-araraquara-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:20:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1675497,"hashId":"5960efc9b00865eb7713e8f4f2cc95a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6323802,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o misto, ou seja, o regime de caixa para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas e o regime de compet\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.","id":6323802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o misto, ou seja, o regime de caixa para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas e o regime de compet\u00eancia para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o pelo regime de caixa tanto para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas quanto para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.","id":6323803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o pelo regime de caixa tanto para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas quanto para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o pelo regime de compet\u00eancia tanto para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas quanto para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.","id":6323804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o pelo regime de compet\u00eancia tanto para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas quanto para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o misto, ou seja, o regime de compet\u00eancia para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas e o regime de caixa para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.","id":6323805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve adotar o regime cont\u00e1bil de escritura\u00e7\u00e3o misto, ou seja, o regime de compet\u00eancia para a arrecada\u00e7\u00e3o das receitas e o regime de caixa para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1675497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Caucaia","sigla":"","id":4740,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-caucaia-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria deve conter somente mat\u00e9ria de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podendo constar dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa. Isso obedece ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da","provas":[{"id":55996,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Caucaia","sigla":"","id":4740,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"camara-de-caucaia-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-caucaia-ce-2016-cetrede-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CETREDE - C\u00e2mara de Caucaia - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:20:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1720596,"hashId":"6bf9adb7727cdec55c3d162ac04c4533","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Or\u00e7ament\u00e1ria deve conter somente mat\u00e9ria de natureza or\u00e7ament\u00e1ria, n\u00e3o podendo constar dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de despesa. Isso obedece ao princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da<\/p>","resposta":6528406,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"publicidade.","id":6528404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o.","id":6528405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusividade.","id":6528406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":6528407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"periodicidade.","id":6528408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">periodicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds e com vistas a garantir os recursos destinados \u00e0s obras de infraestrutura de saneamento para o exerc\u00edcio de 2017, o Secret\u00e1rio de Planejamento do Munic\u00edpio de Fidalgo recomendou ao Prefeito a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA para garantir a destina\u00e7\u00e3o de 5% das receitas de IPTU \u2013 Imposto Predial e Territorial Urbano \u2013 para despesas de capital na fun\u00e7\u00e3o Saneamento. A recomenda\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Planejamento \u00e9 invi\u00e1vel porque fere os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios da","provas":[{"id":58549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador","id":19861,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teresina","sigla":"","id":866,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-teresina-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Teresina - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-22 08:19:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1761276,"hashId":"896c3e993e85d6949ced0fe571e96ced","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do pa\u00eds e com vistas a garantir os recursos destinados \u00e0s obras de infraestrutura de saneamento para o exerc\u00edcio de 2017, o Secret\u00e1rio de Planejamento do Munic\u00edpio de Fidalgo recomendou ao Prefeito a inser\u00e7\u00e3o de dispositivo na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual \u2212 LOA para garantir a destina\u00e7\u00e3o de 5% das receitas de IPTU \u2013 Imposto Predial e Territorial Urbano \u2013 para despesas de capital na fun\u00e7\u00e3o Saneamento. A recomenda\u00e7\u00e3o do Secret\u00e1rio de Planejamento \u00e9 invi\u00e1vel porque fere os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios da<\/p>","resposta":6709774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exclusividade e da n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o das receitas de impostos.","id":6709774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusividade e da n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o das receitas de impostos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exclusividade e do or\u00e7amento bruto.","id":6709775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exclusividade e do or\u00e7amento bruto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o das receitas de impostos e da universalidade.","id":6709776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o-vincula\u00e7\u00e3o das receitas de impostos e da universalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade e da periodicidade.","id":6709777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade e da periodicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"economicidade e da publicidade.","id":6709778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">economicidade e da publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 53","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o ou N\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o da receita de impostos","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411827,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nao-vinculacao-ou-nao-afetacao-da-receita-de-impostos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juven\u00edlia","sigla":"","id":5423,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As parasitoses intestinais s\u00e3o doen\u00e7as que ocorrem principalmente em pa\u00edses e \u00e1reas pobres, com prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. A maioria dessas parasitoses \u00e9 adquirida por contato com fezes humanas ou de animais infectados que contaminam \u00e1gua, comida ou objetos. Por essas caracter\u00edsticas, constituem um s\u00e9rio problema de Sa\u00fade P\u00fablica, j\u00e1 que as ditas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais permitem a manuten\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios parasitas. O diagn\u00f3stico dessas infec\u00e7\u00f5es parasit\u00e1rias \u00e9 realizado pelo exame parasitol\u00f3gico de fezes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse exame, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":71508,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juven\u00edlia","sigla":"","id":5423,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juvenilia-mg-2016-cotec-fadenor-biomedico","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Juven\u00edlia - Biom\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-22 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2181577,"hashId":"8b0b97da05a1020646b28773c54de26e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As parasitoses intestinais s\u00e3o doen\u00e7as que ocorrem principalmente em pa\u00edses e \u00e1reas pobres, com prec\u00e1rias condi\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico. A maioria dessas parasitoses \u00e9 adquirida por contato com fezes humanas ou de animais infectados que contaminam \u00e1gua, comida ou objetos. Por essas caracter\u00edsticas, constituem um s\u00e9rio problema de Sa\u00fade P\u00fablica, j\u00e1 que as ditas condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas e culturais permitem a manuten\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios parasitas. O diagn\u00f3stico dessas infec\u00e7\u00f5es parasit\u00e1rias \u00e9 realizado pelo exame parasitol\u00f3gico de fezes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse exame, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8559655,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O correto diagn\u00f3stico laboratorial das parasitoses intestinais \u00e9 diretamente proporcional ao per\u00edodo de coleta, bem como ao n\u00famero de amostras fecais coletadas.","id":8559654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O correto diagn\u00f3stico laboratorial das parasitoses intestinais \u00e9 diretamente proporcional ao per\u00edodo de coleta, bem como ao n\u00famero de amostras fecais coletadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica do material fecal permite visualizar diferentes est\u00e1gios de vida dos protozo\u00e1rios intestinais (cistos, trofozo\u00edtos, tripomastigota e amastigota).","id":8559655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o microsc\u00f3pica do material fecal permite visualizar diferentes est\u00e1gios de vida dos protozo\u00e1rios intestinais (cistos, trofozo\u00edtos, tripomastigota e amastigota).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de m\u00e9todos com diferentes sensibilidades, para o diagn\u00f3stico, tem como objetivo aumentar a efici\u00eancia do processo e a consequente diminui\u00e7\u00e3o de resultados falso-negativos.","id":8559656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de m\u00e9todos com diferentes sensibilidades, para o diagn\u00f3stico, tem como objetivo aumentar a efici\u00eancia do processo e a consequente diminui\u00e7\u00e3o de resultados falso-negativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre os m\u00e9todos comumente utilizados, destacamos o M\u00e9todo de Faust, que consiste na centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco (ZnSO4).","id":8559657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os m\u00e9todos comumente utilizados, destacamos o M\u00e9todo de Faust, que consiste na centr\u00edfugo-flutua\u00e7\u00e3o em sulfato de zinco (ZnSO<sub>4<\/sub>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508045,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/2181577","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os desenhos esquem\u00e1ticos abaixo. Os desenhos I, II e III referem-se, respectivamente, \u00e0s seguintes m\u00e1quinas utilizadas nos projetos de terraplenagem:","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871971,"hashId":"2190e1f2135b4424dc138bfae0681f37","enunciado":"<p>Considere os desenhos esquem\u00e1ticos abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/30.gif\"><\/p><p>Os desenhos I, II e III referem-se, respectivamente, \u00e0s seguintes m\u00e1quinas utilizadas nos projetos de terraplenagem:<\/p>","resposta":3034497,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3034497,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/31.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3034498,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/32.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3034499,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/33.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3034500,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/34.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3034501,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/35.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346414,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terraplenagem","oab":false,"nome":"Terraplenagem","pai":400064,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416448,"slug":"engenharia-civil-terraplenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/871971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo funcion\u00e1rio tem direito a f\u00e9rias, concedidas em conformidade com as leis trabalhistas. \u00c9 correto afirmar: ","provas":[{"id":72142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:24:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2203697,"hashId":"a055433fd44d3fbc128fdb4b54189c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo funcion\u00e1rio tem direito a f\u00e9rias, concedidas em conformidade com as leis trabalhistas. \u00c9 correto afirmar: <\/p>","resposta":8652615,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias ser\u00e3o exigidos 14 meses de exerc\u00edcio.","id":8652614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o primeiro per\u00edodo aquisitivo de f\u00e9rias ser\u00e3o exigidos 14 meses de exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor far\u00e1 jus a 30 dias de f\u00e9rias que podem ser acumuladas at\u00e9 o m\u00e1ximo de dois per\u00edodos. ","id":8652615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor far\u00e1 jus a 30 dias de f\u00e9rias que podem ser acumuladas at\u00e9 o m\u00e1ximo de dois per\u00edodos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As f\u00e9rias poder\u00e3o ser parceladas em at\u00e9 duas etapas.","id":8652616,"corpo":"<p>As f\u00e9rias poder\u00e3o ser parceladas em at\u00e9 duas etapas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 determinante levar \u00e0 conta de f\u00e9rias qualquer falta ao servi\u00e7o.","id":8652617,"corpo":"<p>\u00c9 determinante levar \u00e0 conta de f\u00e9rias qualquer falta ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em qualquer hip\u00f3tese as f\u00e9rias n\u00e3o podem ser interrompidas.","id":8652618,"corpo":"<p>Em qualquer hip\u00f3tese as f\u00e9rias n\u00e3o podem ser interrompidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395550,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-para-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modalidade de contrato administrativo caracterizado por gratuidade, celebrado pela condi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, chamada concedente, particular, sendo contratado precedido de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, objetiva transferir o uso de determinado bem p\u00fablico:","provas":[{"id":72142,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santar\u00e9m","sigla":"","id":5461,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"camara-de-santarem-pa"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-santarem-pa-2016-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - C\u00e2mara de Santar\u00e9m - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:24:26","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2203701,"hashId":"993462b52715b978a08a901c9df6ebb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modalidade de contrato administrativo caracterizado por gratuidade, celebrado pela condi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, chamada concedente, particular, sendo contratado precedido de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, objetiva transferir o uso de determinado bem p\u00fablico:<\/p>","resposta":8652634,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato de Gest\u00e3o.","id":8652633,"corpo":"<p>Contrato de Gest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato de concess\u00e3o.","id":8652634,"corpo":"<p>Contrato de concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato de fornecimento.","id":8652635,"corpo":"<p>Contrato de fornecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de servi\u00e7o.","id":8652636,"corpo":"<p>Contrato de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contrato de obra p\u00fablica.","id":8652637,"corpo":"<p>Contrato de obra p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408183,"slug":"direito-administrativo-especies-de-contratos-tipologia-contratos-classicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408190,"slug":"direito-administrativo-contratos-de-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico","pai":408190,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408195,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-uso-de-bem-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ter direito \u00e0 aposentadoria especial, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m o cumprimento da car\u00eancia, que corresponde ao n\u00famero m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00f5es mensais indispens\u00e1veis para que o segurado fa\u00e7a jus ao benef\u00edcio. Os inscritos a partir de 25 de julho de 1991 devem ter, pelo menos:","provas":[{"id":66500,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:49:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2030008,"hashId":"29a4bbeadc7f290930da19d582e69420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ter direito \u00e0 aposentadoria especial, \u00e9 necess\u00e1rio tamb\u00e9m o cumprimento da car\u00eancia, que corresponde ao n\u00famero m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00f5es mensais indispens\u00e1veis para que o segurado fa\u00e7a jus ao benef\u00edcio. Os inscritos a partir de 25 de julho de 1991 devem ter, pelo menos:<\/p>","resposta":7909167,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 contribui\u00e7\u00f5es mensais.","id":7909165,"corpo":"<p>120 contribui\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72 contribui\u00e7\u00f5es mensais.","id":7909166,"corpo":"<p>72 contribui\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 contribui\u00e7\u00f5es mensais.","id":7909167,"corpo":"<p>180 contribui\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 contribui\u00e7\u00f5es mensais.","id":7909168,"corpo":"<p>60 contribui\u00e7\u00f5es mensais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407045,"slug":"direito-previdenciario-contribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servidor Web Apache2 disponibiliza sites e aplica\u00e7\u00f5es Web atrav\u00e9s dos protocolos HTTP e HTTPS. Qual \u00e9 o comando necess\u00e1rio para habilitar o suporte \u00e0 linguagem PHP? ","provas":[{"id":71375,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2016-ufsm-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:11:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2183678,"hashId":"3849005f92c3199980a6b9906914a8fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Servidor Web <em>Apache2<\/em> disponibiliza sites e aplica\u00e7\u00f5es Web atrav\u00e9s dos protocolos HTTP e HTTPS. Qual \u00e9 o comando necess\u00e1rio para habilitar o suporte \u00e0 linguagem PHP? <\/p>","resposta":8569094,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a2enconf php5","id":8569093,"corpo":"<p>a2enconf php5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a2enmod php5","id":8569094,"corpo":"<p>a2enmod php5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a2ensite php5","id":8569095,"corpo":"<p>a2ensite php5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a2ensrv php5 ","id":8569096,"corpo":"<p>a2ensrv php5 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a2enphp5 ","id":8569097,"corpo":"<p>a2enphp5 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor Web Apache","oab":false,"nome":"Servidor Web Apache","pai":429146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429150,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-web-apache"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Poder Administrativo Discricion\u00e1rio tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica:","provas":[{"id":89611,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Condado","sigla":"","id":6188,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-condado-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Humano e Tecnol\u00f3gico - IDHTEC","sigla":"IDHTEC","oab":false,"id":776,"slug":"idhtec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-condado-pe-2016-idhtec-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDHTEC - Prefeitura de Condado - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2571056,"hashId":"48b6df65012e3b18d3658bfa56f4696b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Administrativo Discricion\u00e1rio tem como caracter\u00edstica b\u00e1sica:<\/p>","resposta":10248634,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder para a pr\u00e1tica de determinado ato, estipulando todos os requisitos e elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua validade.","id":10248633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder para a pr\u00e1tica de determinado ato, estipulando todos os requisitos e elementos necess\u00e1rios \u00e0 sua validade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder para a pr\u00e1tica de determinado ato, com liberdade de escolha de sua conveni\u00eancia e oportunidade. Existe uma grada\u00e7\u00e3o.","id":10248634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder para a pr\u00e1tica de determinado ato, com liberdade de escolha de sua conveni\u00eancia e oportunidade. Existe uma grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe ao executivo expedir regulamentos e outros atos de car\u00e1ter geral e de efeitos externos. \u00c9 inerente ao poder executivo.","id":10248635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao executivo expedir regulamentos e outros atos de car\u00e1ter geral e de efeitos externos. \u00c9 inerente ao poder executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos; estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre seus agentes.","id":10248636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos; estabelecer a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre seus agentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades funcionais a seus agentes e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa. ","id":10248637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apurar infra\u00e7\u00f5es e aplicar penalidades funcionais a seus agentes e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina administrativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 35","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":407842,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407843,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":"tele-atentende"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que requerem gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas. O enunciado refere-se \u00e0s ","provas":[{"id":89586,"cargo":{"descricao":"Tele Atentende","id":26026,"slug":"tele-atentende"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio P\u00fablico Intermunicipal de Sa\u00fade do Setentri\u00e3o Paranaense","sigla":"CISAMUSEP","id":3849,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cisamusep-pr"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cisamusep-pr-2016-instituto-aocp-tele-atentende","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CISAMUSEP - Tele Atentende - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:21:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2569591,"hashId":"3a4ea0ee76af51005bb7196955b945a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o organiza\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os aut\u00f4nomos, criados por lei, para executar atividades t\u00edpicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que requerem gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizadas. O enunciado refere-se \u00e0s <\/p>","resposta":10241526,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00f5es.","id":10241524,"corpo":"<p>funda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empresas estatais.","id":10241525,"corpo":"<p>empresas estatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"autarquias.","id":10241526,"corpo":"<p>autarquias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedades civis.","id":10241527,"corpo":"<p>sociedades civis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sociedades de economia mista.","id":10241528,"corpo":"<p>sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407839,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.666\/93 que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, as compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o: Indique a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":72030,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835,"slug":"auxiliar-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2016-alternative-auxiliar-legislativo","tipo":1,"nome":"Alternative - C\u00e2mara de Bandeirante - Auxiliar Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 17:25:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2202177,"hashId":"e6b0d4579b5df2a9488d220f173d7d73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 8.666\/93 que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, as compras, sempre que poss\u00edvel, dever\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indique a alternativa INCORRETA: <\/p>","resposta":8646656,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas. ","id":8646654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender ao princ\u00edpio da padroniza\u00e7\u00e3o, que imponha compatibilidade de especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e de desempenho, observadas, quando for o caso, as condi\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia t\u00e9cnica e garantia oferecidas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. ","id":8646655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser subdivididas em tantas parcelas quantas necess\u00e1rias para aproveitar as peculiaridades do mercado, visando economicidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhante ao setor comercial p\u00fablico. ","id":8646656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Submeter-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de aquisi\u00e7\u00e3o e pagamento semelhante ao setor comercial p\u00fablico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":8646657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balizar-se pelos pre\u00e7os praticados no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. ","id":8646658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser processadas atrav\u00e9s de sistema de registro de pre\u00e7os. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o V - Das Compras","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422298,"slug":"direito-administrativo-secao-v-das-compras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e nomenclatura de custos, considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-jose-dos-pinhais-pr-2016-fauel-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 20:16:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2192802,"hashId":"cb9bd5b3b19b75b36dbc558057c318e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o e nomenclatura de custos, considere as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8608230,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Custos Fixos e vari\u00e1veis s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o somente o produto final.","id":8608229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos Fixos e vari\u00e1veis s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o que leva em considera\u00e7\u00e3o somente o produto final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custos Fixos e vari\u00e1veis s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o produto e sim o relacionamento entre o valor total do custo num per\u00edodo e o volume de produ\u00e7\u00e3o.","id":8608230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos Fixos e vari\u00e1veis s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o produto e sim o relacionamento entre o valor total do custo num per\u00edodo e o volume de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custos Diretos e Indiretos s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a custos e despesas.","id":8608231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos Diretos e Indiretos s\u00e3o uma classifica\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a custos e despesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os custos vari\u00e1veis s\u00e3o os que num per\u00edodo t\u00eam seu montante fixado n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de oscila\u00e7\u00e3o na atividade.","id":8608232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os custos vari\u00e1veis s\u00e3o os que num per\u00edodo t\u00eam seu montante fixado n\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o de oscila\u00e7\u00e3o na atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509289,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Custos","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3983,"slug":"contabilidade-de-custos-classificacao-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/2192802","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para um bom atendimento:","provas":[{"id":71386,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2016-inaz-do-para-delegado-de-policia-civil-1o-dia","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:43:35","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2180607,"hashId":"950f91bd9d68a97d0e7c43c5b5218773","enunciado":"<p>S\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para um bom atendimento:<\/p>","resposta":8555562,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecer suas fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o; Saber ouvir; Falar com linguagem adequada; Percep\u00e7\u00e3o. ","id":8555562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecer suas fun\u00e7\u00f5es dentro da organiza\u00e7\u00e3o; Saber ouvir; Falar com linguagem adequada; Percep\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mau humor; Postura desleixada; Conhecimento.","id":8555563,"corpo":"<p>Mau humor; Postura desleixada; Conhecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saber ouvir; Discrimina\u00e7\u00e3o; Efic\u00e1cia.","id":8555564,"corpo":"<p>Saber ouvir; Discrimina\u00e7\u00e3o; Efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falar com linguagem adequada; Desanimo.","id":8555565,"corpo":"<p>Falar com linguagem adequada; Desanimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Discrimina\u00e7\u00e3o; Conhecimento.","id":8555566,"corpo":"<p>Discrimina\u00e7\u00e3o; Conhecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 61","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas n\u00fameros naturais a, b e c s\u00e3o consecutivos, a &lt; b &lt; c. Nesse caso, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): \u2713 b2 = ac + 1. \u2713 O produto abc \u00e9 um n\u00famero par. \u2713 Apenas um dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 m\u00faltiplo de 3. As afirmativas s\u00e3o respectivamente: ","provas":[{"id":72977,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:48:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2219462,"hashId":"155f73d88f8b75b64135eccdfd2edfdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas n\u00fameros naturais a, b e c s\u00e3o consecutivos, a &lt; b &lt; c. Nesse caso, avalie se as afirmativas a seguir s\u00e3o falsas (F) ou verdadeiras (V): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2713<\/span> b<sup>2<\/sup> = ac + 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2713<\/span> O produto abc \u00e9 um n\u00famero par. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">\u2713<\/span> Apenas um dos tr\u00eas n\u00fameros \u00e9 m\u00faltiplo de 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o respectivamente: <\/p>","resposta":8722610,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e V.","id":8722610,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":8722611,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":8722612,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":8722613,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e F.","id":8722614,"corpo":"<p>F, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um educador f\u00edsico ministra aulas de futsal para um grupo de homens entre 45 e 60 anos de idade. Em uma dessas sess\u00f5es de pr\u00e1tica esportiva, ele observa que um dos alunos apresenta os seguintes sintomas: I. enfraquecimento, adormecimento ou paralisa\u00e7\u00e3o repentina da face, do bra\u00e7o e da perna do lado direito do corpo; II. dificuldade para falar e entender o que outros falam, mesmo em frases simples; III. desequil\u00edbrio ou falta de coordena\u00e7\u00e3o ao andar, ou queda s\u00fabita; IV. dor de cabe\u00e7a forte e persistente. Assinale a alternativa que menciona o problema de sa\u00fade que ocorre com o aluno e a conduta de socorro que o educador f\u00edsico deve adotar.","provas":[{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:59:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2229779,"hashId":"59c0f551447689d7faf2065864a68210","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um educador f\u00edsico ministra aulas de futsal para um grupo de homens entre 45 e 60 anos de idade. Em uma dessas sess\u00f5es de pr\u00e1tica esportiva, ele observa que um dos alunos apresenta os seguintes sintomas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. enfraquecimento, adormecimento ou paralisa\u00e7\u00e3o repentina da face, do bra\u00e7o e da perna do lado direito do corpo; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. dificuldade para falar e entender o que outros falam, mesmo em frases simples; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. desequil\u00edbrio ou falta de coordena\u00e7\u00e3o ao andar, ou queda s\u00fabita; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. dor de cabe\u00e7a forte e persistente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que menciona o problema de sa\u00fade que ocorre com o aluno e a conduta de socorro que o educador f\u00edsico deve adotar.<\/p>","resposta":8768178,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE): encaminhar imediatamente para o pronto atendimento m\u00e9dico.","id":8768178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente Vascular Encef\u00e1lico (AVE): encaminhar imediatamente para o pronto atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidente Vascular Encef\u00e9lico (AVE): colocar a pessoa em repouso, administar uma aspirina; caso a dor n\u00e3o passe em at\u00e9 6 horas, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.","id":8768179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidente Vascular Encef\u00e9lico (AVE): colocar a pessoa em repouso, administar uma aspirina; caso a dor n\u00e3o passe em at\u00e9 6 horas, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio Agudo do Labirinto (Labirintite): colocar a pessoa em repouso com os membros inferiores elevados; caso a dor n\u00e3o passe em at\u00e9 4 horas, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.","id":8768180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dist\u00farbio Agudo do Labirinto (Labirintite): colocar a pessoa em repouso com os membros inferiores elevados; caso a dor n\u00e3o passe em at\u00e9 4 horas, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM): colocar a pessoa em repouso, deitada. Colocar medicamento vasodilatador embaixo da l\u00edngua; caso n\u00e3o passe a dor em 30 minutos, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.","id":8768181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio (IAM): colocar a pessoa em repouso, deitada. Colocar medicamento vasodilatador embaixo da l\u00edngua; caso n\u00e3o passe a dor em 30 minutos, encaminhar para o atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio: acionar o SAMU, realizar a massagem card\u00edaca para evitar a perda de consci\u00eancia da pessoa, at\u00e9 que o socorro m\u00e9dico chegue.","id":8768182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio: acionar o SAMU, realizar a massagem card\u00edaca para evitar a perda de consci\u00eancia da pessoa, at\u00e9 que o socorro m\u00e9dico chegue.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Primeiros Socorros no Esporte","oab":false,"nome":"Primeiros Socorros no Esporte","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402881,"slug":"educacao-fisica-primeiros-socorros-no-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Thiago, educador f\u00edsico, ao trabalhar com a inicia\u00e7\u00e3o esportiva, percebeu que seus alunos eram extremamente competitivos, individualistas, e havia muita rivalidade entre eles. Para diminuir a ocorr\u00eancia desses comportamentos, planejou utilizar","provas":[{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:58:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2229762,"hashId":"d49c8fd21694e1b7d92d122ac407325f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Thiago, educador f\u00edsico, ao trabalhar com a inicia\u00e7\u00e3o esportiva, percebeu que seus alunos eram extremamente competitivos, individualistas, e havia muita rivalidade entre eles. Para diminuir a ocorr\u00eancia desses comportamentos, planejou utilizar<\/p>","resposta":8768103,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as brincadeiras de estafetas porque seus objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es coletivas e os benef\u00edcios s\u00e3o para os mais h\u00e1beis.","id":8768099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as brincadeiras de estafetas porque seus objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es coletivas e os benef\u00edcios s\u00e3o para os mais h\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os jogos esportivos adaptados, pois os objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es compartilhadas e os benef\u00edcios para alguns.","id":8768100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os jogos esportivos adaptados, pois os objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es compartilhadas e os benef\u00edcios para alguns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as brincadeiras de faz de conta, tendo em vista que os alunos se colocam no lugar dos colegas e aprendem a lidar com a competitividade.","id":8768101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as brincadeiras de faz de conta, tendo em vista que os alunos se colocam no lugar dos colegas e aprendem a lidar com a competitividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as competi\u00e7\u00f5es esportivas, pois os objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es individualizadas e os benef\u00edcios para alguns.","id":8768102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as competi\u00e7\u00f5es esportivas, pois os objetivos s\u00e3o seletivos, as a\u00e7\u00f5es individualizadas e os benef\u00edcios para alguns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os jogos cooperativos porque essa atividade envolve os processos sociais cujos objetivos s\u00e3o comuns, as a\u00e7\u00f5es compartilhadas e os benef\u00edcios para todos.","id":8768103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os jogos cooperativos porque essa atividade envolve os processos sociais cujos objetivos s\u00e3o comuns, as a\u00e7\u00f5es compartilhadas e os benef\u00edcios para todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, por conhecer o que define a aprendizagem motora e ter como objetivo que ela ocorra em seus alunos, deve","provas":[{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:58:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2229772,"hashId":"a24f8620e04890d0d6d8f47a2864edae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, por conhecer o que define a aprendizagem motora e ter como objetivo que ela ocorra em seus alunos, deve<\/p>","resposta":8768147,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar exemplos de pessoas que j\u00e1 aprenderam o que ele pretende ensinar.","id":8768145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar exemplos de pessoas que j\u00e1 aprenderam o que ele pretende ensinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar o hist\u00f3rico dos gestos motores que ele pretende ensinar.","id":8768146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar o hist\u00f3rico dos gestos motores que ele pretende ensinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionar quantidade e variedade de pr\u00e1tica do que pretende ensinar.","id":8768147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionar quantidade e variedade de pr\u00e1tica do que pretende ensinar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saber executar perfeitamente os gestos motores que deseja que os alunos aprendam.","id":8768148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">saber executar perfeitamente os gestos motores que deseja que os alunos aprendam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrar apenas uma forma de resolver problemas motores para n\u00e3o gerar d\u00favidas nos alunos.","id":8768149,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstrar apenas uma forma de resolver problemas motores para n\u00e3o gerar d\u00favidas nos alunos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adriano \u00e9 mais alto do que Bernardo. Edson \u00e9 mais baixo do que Adriano mas \u00e9 mais alto do que Carlos. Carlos \u00e9 mais alto do que Durval, mas \u00e9 mais baixo do que Bernardo. Dos cinco, o mais alto \u00e9:","provas":[{"id":72622,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:50:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2219760,"hashId":"90ceced8c87f8cbe3d3e995374912704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adriano \u00e9 mais alto do que Bernardo. Edson \u00e9 mais baixo do que Adriano mas \u00e9 mais alto do que Carlos. Carlos \u00e9 mais alto do que Durval, mas \u00e9 mais baixo do que Bernardo. Dos cinco, o mais alto \u00e9:<\/p>","resposta":8724080,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adriano.","id":8724080,"corpo":"<p>Adriano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bernardo.","id":8724081,"corpo":"<p>Bernardo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carlos.","id":8724082,"corpo":"<p>Carlos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durval.","id":8724083,"corpo":"<p>Durval.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Edson.","id":8724084,"corpo":"<p>Edson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Saneamento b\u00e1sico pode ser definido como o conjunto de procedimentos adotados numa determinada regi\u00e3o, visando proporcionar uma situa\u00e7\u00e3o higi\u00eanica para os habitantes. Entre os procedimentos b\u00e1sicos, pode-se afirmar que \u00e9 INCORRETA a seguinte alternativa: ","provas":[{"id":72216,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 22:58:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2205175,"hashId":"ac982da8f854770fc1962ffcc7df7edb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Saneamento b\u00e1sico pode ser definido como o conjunto de procedimentos adotados numa determinada regi\u00e3o, visando proporcionar uma situa\u00e7\u00e3o higi\u00eanica para os habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os procedimentos b\u00e1sicos, pode-se afirmar que \u00e9 <strong><u>INCORRETA<\/u><\/strong> a seguinte alternativa: <\/p>","resposta":8658984,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento de \u00e1gua, canaliza\u00e7\u00e3o e tratamento de esgotos.","id":8658981,"corpo":"<p>tratamento de \u00e1gua, canaliza\u00e7\u00e3o e tratamento de esgotos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpeza p\u00fablica de ruas e avenidas.","id":8658982,"corpo":"<p>limpeza p\u00fablica de ruas e avenidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coleta e tratamento de res\u00edduos org\u00e2nicos (em aterros sanit\u00e1rios regularizados) e materiais (atrav\u00e9s de reciclagem).","id":8658983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coleta e tratamento de res\u00edduos org\u00e2nicos (em aterros sanit\u00e1rios regularizados) e materiais (atrav\u00e9s de reciclagem).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente.","id":8658984,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o carente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73712,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:31:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2278442,"hashId":"2f90ef6d7b7e0709d9803dacce7664b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8972290,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica lida com o que pode ser diferente do que \u00e9, podendo ir desde a aprova\u00e7\u00e3o at\u00e9 a reprova\u00e7\u00e3o do comportamento observado em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento ideal.","id":8972288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e9tica lida com o que pode ser diferente do que \u00e9, podendo ir desde a aprova\u00e7\u00e3o at\u00e9 a reprova\u00e7\u00e3o do comportamento observado em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento ideal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A bio\u00e9tica, \u00e9tica cl\u00ednica e a \u00e9tica profissional s\u00e3o as bases que norteiam as pesquisas em seres humanos, uma vez que essas s\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica no campo pr\u00e1tico.","id":8972289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bio\u00e9tica, \u00e9tica cl\u00ednica e a \u00e9tica profissional s\u00e3o as bases que norteiam as pesquisas em seres humanos, uma vez que essas s\u00e3o a aplica\u00e7\u00e3o da \u00e9tica no campo pr\u00e1tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos de \u00e9tica s\u00e3o normas de conduta inadequada.","id":8972290,"corpo":"<p>Os c\u00f3digos de \u00e9tica s\u00e3o normas de conduta inadequada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um hospital necessita de princ\u00edpios \u00e9ticos para que tudo funcione corretamente.","id":8972291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um hospital necessita de princ\u00edpios \u00e9ticos para que tudo funcione corretamente.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comportamento ideal \u00e9 definido por meio de um c\u00f3digo de conduta, ou c\u00f3digo de \u00e9tica.","id":8972292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comportamento ideal \u00e9 definido por meio de um c\u00f3digo de conduta, ou c\u00f3digo de \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Esporte desenvolve um programa intersetorial com a \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o, denominado de Segundo Tempo na Escola, cujo(s) objetivo(s) principal(is) \u00e9(s\u00e3o)","provas":[{"id":73716,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-educador-fisico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Educador F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 23:55:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2229710,"hashId":"2360d0f5de743102dc2ad12f1616e822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Esporte desenvolve um programa intersetorial com a \u00e1rea da Educa\u00e7\u00e3o, denominado de Segundo Tempo na Escola, cujo(s) objetivo(s) principal(is) \u00e9(s\u00e3o)<\/p>","resposta":8767861,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender aos alunos de menor vulnerabilidade social e transform\u00e1-los em atletas.","id":8767858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender aos alunos de menor vulnerabilidade social e transform\u00e1-los em atletas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atender aos alunos de maior vulnerabilidade social e transform\u00e1-los em atletas.","id":8767859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender aos alunos de maior vulnerabilidade social e transform\u00e1-los em atletas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o desenvolvimento f\u00edsico de crian\u00e7as que est\u00e3o abaixo dos n\u00edveis para sua idade.","id":8767860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o desenvolvimento f\u00edsico de crian\u00e7as que est\u00e3o abaixo dos n\u00edveis para sua idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promover a cidadania e a melhoria da qualidade de vida.","id":8767861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a cidadania e a melhoria da qualidade de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover o coeficiente de intelig\u00eancia de crian\u00e7as que est\u00e3o abaixo dos n\u00edveis para sua idade.","id":8767862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover o coeficiente de intelig\u00eancia de crian\u00e7as que est\u00e3o abaixo dos n\u00edveis para sua idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas e Educacionais em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402869,"slug":"educacao-fisica-politicas-publicas-e-educacionais-em-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a massa molar do hidrog\u00eanio igual a 1,0 g.mol-1 e a do oxig\u00eanio igual a 16 g.mol-1, o n\u00famero de mols de mol\u00e9culas de H2O em 360 g de H2O \u00e9","provas":[{"id":58502,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio","id":11906,"slug":"assistente-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sudeste de Minas Gerais","sigla":"IF Sudeste MG","id":3566,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sudeste-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"if-sudeste-mg-2016-fundacao-cefetminas-assistente-de-laboratorio-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IF- Sudeste - MG - Assistente de Laborat\u00f3rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:02:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1756681,"hashId":"33f77258f5073b1180033a9ad3591b80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a massa molar do hidrog\u00eanio igual a 1,0 g.mol<sup>-1<\/sup> e a do oxig\u00eanio igual a 16 g.mol<sup>-1<\/sup>, o n\u00famero de mols de mol\u00e9culas de H<sub>2<\/sub>O em 360 g de H<sub>2<\/sub>O \u00e9<\/p>","resposta":6689464,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":6689462,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":6689463,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":6689464,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":6689465,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60.","id":6689466,"corpo":"<p>60.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"}],"slug":"quimica\/1756681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Roraima","sigla":"CRMV RR","id":4785,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crmv-rr-rr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solicita-se ao Assistente Administrativo que elabore um fluxograma com as seguintes caracter\u00edsticas:\u2022 estrutura simples, indicando apenas as atividades realizadas, sem diferenci\u00e1-las por tipos;\u2022 utilizado para uma visualiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do processo;\u2022 uso de frases curtas que identifiquem as atividades realizadas;\u2022 frequentemente usado para representar graficamente as entradas, opera\u00e7\u00f5es e processos, sa\u00eddas, conex\u00f5es, decis\u00f5es, arquivamento etc., que constituem o fluxo ou sequ\u00eancia das atividades de um sistema qualquer;\u2022 usa uma simbologia mais rica e variada.Que tipo de fluxograma ele deve, ent\u00e3o, elaborar?","provas":[{"id":58603,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Roraima","sigla":"CRMV RR","id":4785,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"crmv-rr-rr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-rr-rr-2016-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV RR - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:02:57","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1766108,"hashId":"8398b83441327b1996305c631965a24a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita-se ao Assistente Administrativo que elabore um fluxograma com as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 estrutura simples, indicando apenas as atividades realizadas, sem diferenci\u00e1-las por tipos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 utilizado para uma visualiza\u00e7\u00e3o r\u00e1pida do processo;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 uso de frases curtas que identifiquem as atividades realizadas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 frequentemente usado para representar graficamente as entradas, opera\u00e7\u00f5es e processos, sa\u00eddas, conex\u00f5es, decis\u00f5es, arquivamento etc., que constituem o fluxo ou sequ\u00eancia das atividades de um sistema qualquer;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 usa uma simbologia mais rica e variada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que tipo de fluxograma ele deve, ent\u00e3o, elaborar?<\/p>","resposta":6731772,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diagrama de Inspe\u00e7\u00e3o.","id":6731770,"corpo":"<p>Diagrama de Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funcionograma.","id":6731771,"corpo":"<p>Funcionograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagrama de Blocos.","id":6731772,"corpo":"<p>Diagrama de Blocos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico de Verifica\u00e7\u00e3o.","id":6731773,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico de Verifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluxograma de Processos.","id":6731774,"corpo":"<p>Fluxograma de Processos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":"administracao-geral\/1766108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004,"slug":"segplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade","id":22129,"slug":"tecnico-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seap-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o de 30 marca o in\u00edcio de uma nova estrutura de poder em Goi\u00e1s: A Era Ludovico, que tem como principal objetivo pol\u00edtico: ","provas":[{"id":55925,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade","id":22129,"slug":"tecnico-de-saude"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seap-go-go"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004,"slug":"segplan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-go-go-2016-segplan-tecnico-de-saude","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SEAP GO - T\u00e9cnico de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 04:57:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1690305,"hashId":"d0b26d09788b736f81560921e57cb953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o de 30 marca o in\u00edcio de uma nova estrutura de poder em Goi\u00e1s: A Era Ludovico, que tem como principal objetivo pol\u00edtico: <\/p>","resposta":6388054,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto de constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia, inserido na pol\u00edtica nacional de povoar o centro-sul do pa\u00eds.","id":6388054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de constru\u00e7\u00e3o de Goi\u00e2nia, inserido na pol\u00edtica nacional de povoar o centro-sul do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de um governo provis\u00f3rio como forma de construir uma nova pol\u00edtica pautada no Varguismo.","id":6388055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de um governo provis\u00f3rio como forma de construir uma nova pol\u00edtica pautada no Varguismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anular a influ\u00eancia das fam\u00edlias tradicionais na capital.","id":6388056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anular a influ\u00eancia das fam\u00edlias tradicionais na capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projetar Goi\u00e1s economicamente no cen\u00e1rio nacional com investimentos na Ind\u00fastria.","id":6388057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetar Goi\u00e1s economicamente no cen\u00e1rio nacional com investimentos na Ind\u00fastria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acelerar a constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia em Goi\u00e1s como forma de promover o desenvolvimento goiano.","id":6388058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acelerar a constru\u00e7\u00e3o da Ferrovia em Goi\u00e1s como forma de promover o desenvolvimento goiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 E 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398080,"slug":"historia-goias-go"}],"slug":"historia\/1690305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040,"slug":"ime"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194,"slug":"oficial-engenheiro-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ime"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tTechnologies like driverless cars and smart heating systems could end up making cities dysfunctional according to Maarten Hajer, chief curator of the International Architecture Biennale Rotterdam 2016. Speaking at an opening event for the biennale, Hajer called for architects and designers to stop to treat the advent of smart technologies as inevitable, and to question whether they will solve any problems at all.","provas":[{"id":59075,"cargo":{"descricao":"Oficial Engenheiro Militar","id":19194,"slug":"oficial-engenheiro-militar"},"orgao":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia","sigla":"IME","id":3997,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ime"},"banca":{"nome":"Instituto Militar de Engenharia - IME","descricao":"Instituto Militar de Engenharia - IME - IME","sigla":"IME","oab":false,"id":1040,"slug":"ime"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ime-2016-ime-oficial-engenheiro-militar-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"IME - IME - Oficial Engenheiro Militar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:02:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1781195,"hashId":"afd5aa1e5ea46ef7b377255a246525bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tTechnologies like <u>driverless<\/u> cars and smart heating systems could end up making cities dysfunctional according to Maarten Hajer, chief curator of the International Architecture Biennale Rotterdam 2016. <u>Speaking<\/u> at an opening event for the biennale, Hajer <u>called<\/u> for architects and designers to stop <u>to treat<\/u> the advent of smart technologies as inevitable, and to <u>question<\/u> whether they will solve any problems at all.<\/p>","resposta":6800094,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"driverless","id":6800091,"corpo":"<p>driverless<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Speaking","id":6800092,"corpo":"<p>Speaking<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"called for","id":6800093,"corpo":"<p>called for<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"to treat","id":6800094,"corpo":"<p>to treat<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"question","id":6800095,"corpo":"<p>question<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1781195","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Despacho Aduaneiro de Importa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:I. \u00e9 admitido agrupar, numa mesma Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o (DI), mercadoria que proceda diretamente do exterior e mercadoria que se encontre no pa\u00eds submetida a regime aduaneiro especial ou aplicado em \u00e1reas especiais.II. \u00e9 admitida a formula\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica DI para o despacho de mercadorias que, procedendo diretamente do exterior, tenha uma parte destinada a consumo e outra a ser submetida ao regime aduaneiro especial de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria.III.\tn\u00e3o \u00e9 permitido agrupar, numa mesma adi\u00e7\u00e3o, mercadorias cujos pre\u00e7os efetivamente pagos ou a pagar devam ser ajustados de forma diversa, em decorr\u00eancia das regras estabelecidas pelo Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira.IV.\tna importa\u00e7\u00e3o por conta e ordem de terceiro, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via no Siscomex para o importador poder atuar por conta e ordem do adquirente.","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:03:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789696,"hashId":"5e3921317ba980b44b7c6966d35a0d12","enunciado":"<p>Sobre o Despacho Aduaneiro de Importa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 admitido agrupar, numa mesma Declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o (DI), mercadoria que proceda diretamente do exterior e mercadoria que se encontre no pa\u00eds submetida a regime aduaneiro especial ou aplicado em \u00e1reas especiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00e9 admitida a formula\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica DI para o despacho de mercadorias que, procedendo diretamente do exterior, tenha uma parte destinada a consumo e outra a ser submetida ao regime aduaneiro especial de admiss\u00e3o tempor\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.\tn\u00e3o \u00e9 permitido agrupar, numa mesma adi\u00e7\u00e3o, mercadorias cujos pre\u00e7os efetivamente pagos ou a pagar devam ser ajustados de forma diversa, em decorr\u00eancia das regras estabelecidas pelo Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV.\tna importa\u00e7\u00e3o por conta e ordem de terceiro, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de habilita\u00e7\u00e3o pr\u00e9via no Siscomex para o importador poder atuar por conta e ordem do adquirente.<\/p>","resposta":6837467,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6837465,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":6837466,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":6837467,"corpo":"<p>Somente a afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6837468,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":6837469,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":"comercio-internacional\/1789696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No LibreOffice uma planilha da aplica\u00e7\u00e3o Calc possui os seguintes valores: c\u00e9lula A1=2, c\u00e9lula B1=1 e c\u00e9lula C1=1. Utilizando a fun\u00e7\u00e3o m\u00e9dia() na c\u00e9lula D5, para calcular a m\u00e9dia entre os valores em A1 e C1, a mesma dever\u00e1 ser digitada de que forma? ","provas":[{"id":71671,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11627,"slug":"tecnologo-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Junta Comercial do Paran\u00e1","sigla":"JUCEPAR","id":3361,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"jucepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"jucepar-pr-2016-fau-unicentro-tecnologo-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - JUCEPAR - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 16:14:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2187720,"hashId":"5dcb125155a00e89c1c8519c38691241","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No LibreOffice uma planilha da aplica\u00e7\u00e3o Calc possui os seguintes valores: c\u00e9lula A1=2, c\u00e9lula B1=1 e c\u00e9lula C1=1. Utilizando a fun\u00e7\u00e3o m\u00e9dia() na c\u00e9lula D5, para calcular a m\u00e9dia entre os valores em A1 e C1, a mesma dever\u00e1 ser digitada de que forma? <\/p>","resposta":8586341,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1;C1)","id":8586341,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1;C1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1..C1)","id":8586342,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1..C1)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1,C1) ","id":8586343,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1,C1) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1 a C1)","id":8586344,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1 a C1)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=m\u00e9dia(A1:C1)","id":8586345,"corpo":"<p>=m\u00e9dia(A1:C1)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405132,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420472,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o protocolo SNMP: I \u2192 Pode ser utilizado para gerenciar equipamentos conectados a redes de computadores. II \u2192 \u00c9 executado em todos os dispositivos conectados em redes de computadores. III \u2192 Disponibiliza informa\u00e7\u00f5es presentes em sua base de dados, denominada SGBD. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":71375,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufsm-2016-ufsm-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 16:47:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2183672,"hashId":"e3db935847564c974e1c711c1ff66bb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre o protocolo SNMP: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2192 Pode ser utilizado para gerenciar equipamentos conectados a redes de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2192  \u00c9 executado em todos os dispositivos conectados em redes de computadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2192 Disponibiliza informa\u00e7\u00f5es presentes em sua base de dados, denominada SGBD. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":8569066,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I. ","id":8569066,"corpo":"<p>apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":8569067,"corpo":"<p>apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":8569068,"corpo":"<p>apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":8569069,"corpo":"<p>apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8569070,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429371,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ampla dissemina\u00e7\u00e3o da c\u00f3lera para outros continentes, atrav\u00e9s dos viajantes, \u00e9 explicada porque","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871936,"hashId":"e9b983798c37f2293508d2becf48e265","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25653\/22.gif\"><\/p><p>A ampla dissemina\u00e7\u00e3o da c\u00f3lera para outros continentes, atrav\u00e9s dos viajantes, \u00e9 explicada porque<\/p>","resposta":3034322,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a doen\u00e7a \u00e9 transmitida por uma bact\u00e9ria de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica com contamina\u00e7\u00e3o oral-fecal.","id":3034322,"corpo":"a doen\u00e7a \u00e9 transmitida por uma bact\u00e9ria de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica com contamina\u00e7\u00e3o oral-fecal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o v\u00edrus \u00e9 transmitido pelo ar e os locais que frequentavam tinham grande aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":3034323,"corpo":"o v\u00edrus \u00e9 transmitido pelo ar e os locais que frequentavam tinham grande aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o protozo\u00e1rio \u00e9 transmitido por alimentos contaminados que n\u00e3o contavam com refrigera\u00e7\u00e3o adequada.","id":3034324,"corpo":"o protozo\u00e1rio \u00e9 transmitido por alimentos contaminados que n\u00e3o contavam com refrigera\u00e7\u00e3o adequada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o parasita infecta feridas na pele e por contato sexual, pode ser transmitido a outras pessoas.","id":3034325,"corpo":" o parasita infecta feridas na pele e por contato sexual, pode ser transmitido a outras pessoas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os sintomas s\u00f3 apareciam depois de meses da contamina\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o por tosse ou espirro impulsionou a doen\u00e7a.","id":3034326,"corpo":"os sintomas s\u00f3 apareciam depois de meses da contamina\u00e7\u00e3o e a transmiss\u00e3o por tosse ou espirro impulsionou a doen\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346409,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/871936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a carta topogr\u00e1fica abaixo. Tendo como base o ponto 1, o desn\u00edvel e o azimute do ponto 2, respectivamente, t\u00eam valores pr\u00f3ximos a","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871941,"hashId":"5cefb09b9bb9fb881fa9b0bf030602ad","enunciado":"<p>Considere a carta topogr\u00e1fica abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25653\/23.gif\"><\/p><p>Tendo como base o ponto 1, o desn\u00edvel e o azimute do ponto 2, respectivamente, t\u00eam valores pr\u00f3ximos a<\/p>","resposta":3034351,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8722; 200 metros e 20 graus.","id":3034347,"corpo":"&#8722; 200 metros e 20 graus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8722; 300 metros e115 graus.","id":3034348,"corpo":"&#8722; 300 metros e115 graus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 metros e 170 graus.","id":3034349,"corpo":"40 metros e 170 graus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#8722; 40 metros e 170 graus.","id":3034350,"corpo":"&#8722; 40 metros e 170 graus.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" &#8722; 240 metros e 115 graus.","id":3034351,"corpo":" &#8722; 240 metros e 115 graus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346410,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402675,"slug":"engenharia-florestal-topografia"}],"slug":"engenharia-florestal\/871941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reuso de \u00e1gua tem por finalidade tentar diminuir a escassez h\u00eddrica em algumas localidades ou mesmo a diminui\u00e7\u00e3o de sua retirada dos corpos h\u00eddricos, seja qual for o motivo \u00e9 uma forma de diminuir a press\u00e3o causada pela demanda de usos e aplica\u00e7\u00e3o do uso da \u00e1gua. N\u00c3O \u00e9 correto reuso de \u00e1gua para","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871950,"hashId":"88a70875f8c6d64ac1c38aebbf347974","enunciado":"<p>O reuso de \u00e1gua tem por finalidade tentar diminuir a escassez h\u00eddrica em algumas localidades ou mesmo a diminui\u00e7\u00e3o de sua\r\nretirada dos corpos h\u00eddricos, seja qual for o motivo \u00e9 uma forma de diminuir a press\u00e3o causada pela demanda de usos e aplica\u00e7\u00e3o\r\ndo uso da \u00e1gua.\r\n<\/p><p>N\u00c3O \u00e9 correto reuso de \u00e1gua para<\/p>","resposta":3034396,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica: parques, cemit\u00e9rios, campos de golfe, faixas de dom\u00ednio de auto-estradas, campus universit\u00e1rios, cintur\u00f5es verdes, gramados residenciais e telhados verdes.","id":3034392,"corpo":"irriga\u00e7\u00e3o paisag\u00edstica: parques, cemit\u00e9rios, campos de golfe, faixas de dom\u00ednio de auto-estradas, campus universit\u00e1rios,\r\ncintur\u00f5es verdes, gramados residenciais e telhados verdes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o de campos para cultivos: plantio de forrageiras, plantas fibrosas e de gr\u00e3os, plantas aliment\u00edcias, viveiros de plantas ornamentais, prote\u00e7\u00e3o contra geadas.","id":3034393,"corpo":"irriga\u00e7\u00e3o de campos para cultivos: plantio de forrageiras, plantas fibrosas e de gr\u00e3os, plantas aliment\u00edcias, viveiros de\r\nplantas ornamentais, prote\u00e7\u00e3o contra geadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usos industriais: refrigera\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o de caldeiras, \u00e1gua de processamento.","id":3034394,"corpo":"usos industriais: refrigera\u00e7\u00e3o, alimenta\u00e7\u00e3o de caldeiras, \u00e1gua de processamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recarga de aqu\u00edferos: recarga de aqu\u00edferos pot\u00e1veis, controle de intrus\u00e3o marinha, controle de recalques de subsolo.","id":3034395,"corpo":"recarga de aqu\u00edferos: recarga de aqu\u00edferos pot\u00e1veis, controle de intrus\u00e3o marinha, controle de recalques de subsolo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usos Domiciliares: banho, lavagem de pisos, irriga\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais.","id":3034396,"corpo":"usos Domiciliares: banho, lavagem de pisos, irriga\u00e7\u00e3o de plantas ornamentais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/871950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as auditorias ambientais, considere as afirmativas abaixo: I. A Norma ISO 19011 fornece orienta\u00e7\u00e3o sobre os princ\u00edpios de auditoria, gest\u00e3o de programas de auditoria, realiza\u00e7\u00e3o de auditorias de sistema de gest\u00e3o de qualidade e auditorias de sistema de gest\u00e3o ambiental, como tamb\u00e9m orienta\u00e7\u00e3o sobre a compet\u00eancia de auditores de sistemas de gest\u00e3o da qualidade ambiental. II. Auditorias internas s\u00e3o conduzidas pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise cr\u00edtica pela dire\u00e7\u00e3o e outros prop\u00f3sitos internos, e podem formar a base para uma autodeclara\u00e7\u00e3o de conformidade da organiza\u00e7\u00e3o. III. Auditorias externas incluem aquelas geralmente chamadas de auditorias de segunda e terceira partes. IV. Auditorias de terceira parte s\u00e3o realizadas por partes que t\u00eam um interesse na organiza\u00e7\u00e3o, tais como clientes ou por outras pessoas em seu nome. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871929,"hashId":"5edb7952ed3a7ec5a13a06215536f07c","enunciado":"<p>Sobre as auditorias ambientais, considere as afirmativas abaixo:\r\n<\/p><p>I. A Norma ISO 19011 fornece orienta\u00e7\u00e3o sobre os princ\u00edpios de auditoria, gest\u00e3o de programas de auditoria, realiza\u00e7\u00e3o de\r\nauditorias de sistema de gest\u00e3o de qualidade e auditorias de sistema de gest\u00e3o ambiental, como tamb\u00e9m orienta\u00e7\u00e3o\r\nsobre a compet\u00eancia de auditores de sistemas de gest\u00e3o da qualidade ambiental.\r\n<\/p><p>II. Auditorias internas s\u00e3o conduzidas pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise cr\u00edtica pela dire\u00e7\u00e3o e outros prop\u00f3sitos internos,\r\ne podem formar a base para uma autodeclara\u00e7\u00e3o de conformidade da organiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>III. Auditorias externas incluem aquelas geralmente chamadas de auditorias de segunda e terceira partes.<\/p><p>\r\nIV. Auditorias de terceira parte s\u00e3o realizadas por partes que t\u00eam um interesse na organiza\u00e7\u00e3o, tais como clientes ou por\r\noutras pessoas em seu nome.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034287,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3034287,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3034288,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3034289,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3034290,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3034291,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346409,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/871929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos industriais s\u00e3o essenciais para o desenvolvimento da sociedade, mas atrelado e este desenvolvimento causam uma perda ambiental (em maior ou menor grau), dependendo das tecnologias e controles aplicados. Esta perda ambiental \u00e9 descrita como","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871959,"hashId":"9a5d0b269b91ae81938d5d3314ad1e5e","enunciado":"<p>Os processos industriais s\u00e3o essenciais para o desenvolvimento da sociedade, mas atrelado e este desenvolvimento causam\r\numa perda ambiental (em maior ou menor grau), dependendo das tecnologias e controles aplicados.\r\n<\/p><p>Esta perda ambiental \u00e9 descrita como<\/p>","resposta":3034439,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"degrada\u00e7\u00e3o de corpos d\u00b4\u00e1gua.","id":3034437,"corpo":"degrada\u00e7\u00e3o de corpos d\u00b4\u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilhas de calor.","id":3034438,"corpo":"ilhas de calor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polui\u00e7\u00e3o.","id":3034439,"corpo":"polui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"degrada\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio.","id":3034440,"corpo":"degrada\u00e7\u00e3o da camada de oz\u00f4nio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sustentabilidade.","id":3034441,"corpo":"sustentabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346412,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/871959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Zoneamento Ambiental, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 08:52:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871952,"hashId":"443f2138b9437e14dff87f5e7e766fab","enunciado":"Sobre o Zoneamento Ambiental, \u00e9 INCORRETO afirmar:","resposta":3034403,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem como objetivo viabilizar o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir da compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento socioecon\u00f4mico com a prote\u00e7\u00e3o ambiental.","id":3034402,"corpo":"Tem como objetivo viabilizar o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir da compatibiliza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento socioecon\u00f4mico\r\ncom a prote\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o legal pr\u00e9via \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de qualquer empreendimento ou atividade potencialmente poluidora ou degradadora do meio ambiente e possui como uma de suas mais expressivas caracter\u00edsticas a participa\u00e7\u00e3o social na tomada de decis\u00e3o, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas como parte do processo.","id":3034403,"corpo":"\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o legal pr\u00e9via \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de qualquer empreendimento ou atividade potencialmente poluidora ou degradadora\r\ndo meio ambiente e possui como uma de suas mais expressivas caracter\u00edsticas a participa\u00e7\u00e3o social na tomada de\r\ndecis\u00e3o, por meio da realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas como parte do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente regulamentado pelo Decreto no 4.297\/2002, tem sido utilizado pelo poder p\u00fablico com projetos realizados em diversas escalas de trabalho e em fra\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional.","id":3034404,"corpo":"Instrumento da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente regulamentado pelo Decreto no 4.297\/2002, tem sido utilizado pelo\r\npoder p\u00fablico com projetos realizados em diversas escalas de trabalho e em fra\u00e7\u00f5es do territ\u00f3rio nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o dos objetivos do desenvolvimento com os da conserva\u00e7\u00e3o ambiental requer ainda uma profunda reformula\u00e7\u00e3o do modo e dos meios aplicados nos processos de decis\u00e3o dos agentes p\u00fablicos e privados.","id":3034405,"corpo":"A concilia\u00e7\u00e3o dos objetivos do desenvolvimento com os da conserva\u00e7\u00e3o ambiental requer ainda uma profunda reformula\u00e7\u00e3o\r\ndo modo e dos meios aplicados nos processos de decis\u00e3o dos agentes p\u00fablicos e privados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o espacial das atividades econ\u00f4micas, levar\u00e1 em conta a import\u00e2ncia ecol\u00f3gica, as limita\u00e7\u00f5es e as fragilidades dos ecossistemas, estabelecendo veda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e determinando, quando for o caso, inclusive a relocaliza\u00e7\u00e3o de atividades incompat\u00edveis com suas diretrizes gerais.","id":3034406,"corpo":"Na distribui\u00e7\u00e3o espacial das atividades econ\u00f4micas, levar\u00e1 em conta a import\u00e2ncia ecol\u00f3gica, as limita\u00e7\u00f5es e as fragilidades\r\ndos ecossistemas, estabelecendo veda\u00e7\u00f5es, restri\u00e7\u00f5es e alternativas de explora\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e determinando,\r\nquando for o caso, inclusive a relocaliza\u00e7\u00e3o de atividades incompat\u00edveis com suas diretrizes gerais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346411,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoneamento ambiental","oab":true,"nome":"Zoneamento ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403104,"slug":"direito-ambiental-zoneamento-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/871952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:","provas":[{"id":25653,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental","id":12966,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Ambiental - 2016"},{"id":25657,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 08:52:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"}],"id":871966,"hashId":"e423cfc303a4329a55fbb61e70e549d9","enunciado":"O Estado do Maranh\u00e3o autoriza a explora\u00e7\u00e3o florestal em seu territ\u00f3rio, mediante as seguintes condi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias:","resposta":3034475,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas, dever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do bem mineral.","id":3034472,"corpo":"O empreendedor de estabelecimentos miner\u00e1rios causadores de significativos impactos ambientais, como supress\u00e3o de\r\nvegeta\u00e7\u00e3o nativa, deslocamento de popula\u00e7\u00f5es, utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente, cavidades subterr\u00e2neas,\r\ndever\u00e1 adotar medida compensat\u00f3ria em \u00e1rea n\u00e3o inferior \u00e0 75% \u00e0quela utilizada pelo empreendimento para extra\u00e7\u00e3o do\r\nbem mineral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que explore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos da flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou trabalhos artesanais.","id":3034473,"corpo":"Fica obrigada ao registro e \u00e0 renova\u00e7\u00e3o anual do cadastro, no \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado, a pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que\r\nexplore, produza, utilize, consuma, transforme, industrialize ou comercialize, sob qualquer forma, produtos e subprodutos\r\nda flora nativa e plantada, inclusive a pessoa f\u00edsica que utilize produtos ou subprodutos da flora para uso dom\u00e9stico ou\r\ntrabalhos artesanais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou limpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","id":3034474,"corpo":"\u00c9 vedada a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos ou subprodutos florestais de forma\u00e7\u00e3o nativa, oriundos de desmatamento ou\r\nlimpeza de terrenos, por pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento industrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais, somente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que fiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":3034475,"corpo":"A explora\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o nativa por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica visando exclusivamente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o de suprimento\r\nindustrial, \u00e0s atividades de carvoejamento, \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de lenha, madeira e de outros produtos e subprodutos florestais,\r\nsomente ser\u00e1 realizada por meio de plano de manejo analisado e aprovado pelo \u00d3rg\u00e3o Ambiental do Estado competente, que\r\nfiscalizar\u00e1 e monitorar\u00e1 sua aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente habilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente, ficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de vistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3034476,"corpo":"O interessado pelo uso alternativo do solo que contratar, \u00e0s suas pr\u00f3prias expensas, profissional ou entidade legalmente\r\nhabilitados, credenciados e conveniados com o \u00f3rg\u00e3o competente para elaborar e executar o projeto t\u00e9cnico correspondente,\r\nficar\u00e1 dispensado de recomenda\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o \u00e0 biodiversidade, bem como de\r\nvistoria e fiscaliza\u00e7\u00f5es futuras pelo \u00f3rg\u00e3o competente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346412,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/871966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chega ao conhecimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia Civil que na casa de T\u00edcio estava escondido um fac\u00e3o que seria instrumento de crime de homic\u00eddio ocorrido no dia anterior, ainda sujo com sangue do autor e da v\u00edtima. O Minist\u00e9rio P\u00fablico entra com pedido de busca e apreens\u00e3o domiciliar, sendo deferido pelo juiz. Com base nisso, monta opera\u00e7\u00e3o com a Chefia da Pol\u00edcia Civil para cumprimento do mandado. L\u00e1 chegando, por\u00e9m, deparam-se com policiais militares, que, sem mandado, aproveitaram que a resid\u00eancia estava vazia e encontraram o fac\u00e3o, que estava em cima da mesa da sala. A Pol\u00edcia Civil formaliza o cumprimento do mandado e a apreens\u00e3o do instrumento, oferecendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico den\u00fancia em face de T\u00edcio. Em defesa pr\u00e9via, o acusado alega a ilicitude da prova no que tange ao fac\u00e3o. No caso, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25277,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual","id":12830,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"mpe-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-processual","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Processual - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-28 08:51:21","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":857271,"hashId":"e8215cd9848643dab0d831c978fee871","enunciado":"Chega ao conhecimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Pol\u00edcia Civil que na casa de T\u00edcio estava escondido um fac\u00e3o que seria instrumento de crime de homic\u00eddio ocorrido no dia anterior, ainda sujo com sangue do autor e da v\u00edtima. O Minist\u00e9rio P\u00fablico entra com pedido de busca e apreens\u00e3o domiciliar, sendo deferido pelo juiz. Com base nisso, monta opera\u00e7\u00e3o com a Chefia da Pol\u00edcia Civil para cumprimento do mandado. L\u00e1 chegando, por\u00e9m, deparam-se com policiais militares, que, sem mandado, aproveitaram que a resid\u00eancia estava vazia e encontraram o fac\u00e3o, que estava em cima da mesa da sala. A Pol\u00edcia Civil formaliza o cumprimento do mandado e a apreens\u00e3o do instrumento, oferecendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico den\u00fancia em face de T\u00edcio. Em defesa pr\u00e9via, o acusado alega a ilicitude da prova no que tange ao fac\u00e3o. No caso, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":2967811,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser reconhecida a ilicitude da prova, j\u00e1 que os policiais ingressaram sem mandado na resid\u00eancia do r\u00e9u, de modo que deve ser desentranhada dos autos;","id":2967807,"corpo":"deve ser reconhecida a ilicitude da prova, j\u00e1 que os policiais ingressaram sem mandado na resid\u00eancia do r\u00e9u, de modo que deve ser desentranhada dos autos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prova \u00e9 v\u00e1lida, tendo em vista que havia flagrante delito quando os policiais ingressaram na resid\u00eancia de T\u00edcio;","id":2967808,"corpo":"a prova \u00e9 v\u00e1lida, tendo em vista que havia flagrante delito quando os policiais ingressaram na resid\u00eancia de T\u00edcio;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser reconhecida a ilicitude da prova, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da teoria do \u201cFruto da \u00c1rvore Envenenada\u201d;","id":2967809,"corpo":"deve ser reconhecida a ilicitude da prova, em raz\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o da teoria do \u201cFruto da \u00c1rvore Envenenada\u201d;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve a prova ser mantida nos autos, pois a legisla\u00e7\u00e3o apenas pro\u00edbe que constem dos autos a prova il\u00edcita, mas n\u00e3o a ileg\u00edtima;","id":2967810,"corpo":"deve a prova ser mantida nos autos, pois a legisla\u00e7\u00e3o apenas pro\u00edbe que constem dos autos a prova il\u00edcita, mas n\u00e3o a ileg\u00edtima;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a prova \u00e9 v\u00e1lida, aplicando-se a ideia da descoberta inevit\u00e1vel e fonte independente.","id":2967811,"corpo":"a prova \u00e9 v\u00e1lida, aplicando-se a ideia da descoberta inevit\u00e1vel e fonte independente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344095,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","oab":false,"nome":"Provas Il\u00edcitas e Ileg\u00edtimas","pai":414429,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414430,"slug":"direito-processual-penal-provas-ilicitas-e-ilegitimas"}],"slug":"direito-processual-penal\/857271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O BDI I. \u00e9 a sigla de \"Budget Difference Income\". II. significa em portugu\u00eas \"Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas\". III. \u00e9 calculado pela raz\u00e3o entre a soma dos custos direto e indireto e o custo direto. IV. \u00e9 composto por despesas financeiras, despesas de administra\u00e7\u00e3o central, benef\u00edcios e lucro, riscos e imprevistos, tributos. V. inclui os tributos que incidem sobre o valor de contrato, tais como COFINS, PIS, ISS, FGTS e INSS. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871988,"hashId":"b8e67f6fec0ecc7ea677a4ab06484471","enunciado":"<p>O BDI\r\n<\/p><p>I. \u00e9 a sigla de \"Budget Difference Income\".\r\n<\/p><p>II. significa em portugu\u00eas \"Bonifica\u00e7\u00e3o e Despesas Indiretas\".\r\n<\/p><p>III. \u00e9 calculado pela raz\u00e3o entre a soma dos custos direto e indireto e o custo direto.<\/p><p>\r\nIV. \u00e9 composto por despesas financeiras, despesas de administra\u00e7\u00e3o central, benef\u00edcios e lucro, riscos e imprevistos,\r\ntributos.\r\n<\/p><p>V. inclui os tributos que incidem sobre o valor de contrato, tais como COFINS, PIS, ISS, FGTS e INSS.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034586,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":3034582,"corpo":"III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3034583,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3034584,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3034585,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":3034586,"corpo":" I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/871988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desenvolvendo um desenho em computador utilizando o AutocadTM, vers\u00e3o 2017 em ingl\u00eas, ao se digitar no teclado","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871999,"hashId":"9827b4733456a934a43b2bf73e863bb9","enunciado":"Desenvolvendo um desenho em computador utilizando o AutocadTM, vers\u00e3o 2017 em ingl\u00eas, ao se digitar no teclado","resposta":3034640,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DIST desenha-se uma reta a partir de um ponto e do valor de dist\u00e2ncia digitado.","id":3034637,"corpo":"DIST<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/01.gif\"><enter> desenha-se uma reta a partir de um ponto e do valor de dist\u00e2ncia digitado.<\/enter>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RADseleciona-se um arco ou c\u00edrculo e obtem-se a informa\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre os mesmos, sem cot\u00e1-lo.","id":3034638,"corpo":"RAD<enter><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/01.gif\">seleciona-se um arco ou c\u00edrculo e obtem-se a informa\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre os mesmos, sem cot\u00e1-lo.<\/enter>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ANG desenha-se um \u00e2ngulo definido.","id":3034639,"corpo":"ANG <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/01.gif\"><enter>desenha-se um \u00e2ngulo definido.<\/enter>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DIST selecionam-se dois pontos de um desenho e obt\u00e9m-se a informa\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre os mesmos, sem cot\u00e1-los.","id":3034640,"corpo":"DIST <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/01.gif\"><enter>selecionam-se dois pontos de um desenho e obt\u00e9m-se a informa\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia entre os mesmos, sem\r\ncot\u00e1-los.<\/enter>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RADaltera-se para radianos a medida dos \u00e2ngulos.","id":3034641,"corpo":"RAD<enter><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/01.gif\">altera-se para radianos a medida dos \u00e2ngulos.<\/enter>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/871999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as condi\u00e7\u00f5es de escassez de \u00e1gua que ocorrem em muitas regi\u00f5es do pa\u00eds, uma alternativa s\u00e3o os sistemas para aproveitamento de \u00e1gua de chuva, os quais","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871991,"hashId":"c42011a7458d971359bc188fed683346","enunciado":"Dadas as condi\u00e7\u00f5es de escassez de \u00e1gua que ocorrem em muitas regi\u00f5es do pa\u00eds, uma alternativa s\u00e3o os sistemas para\r\naproveitamento de \u00e1gua de chuva, os quais","resposta":3034600,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem ser projetados conforme os requisitos dados na NBR-13103.","id":3034597,"corpo":"devem ser projetados conforme os requisitos dados na NBR-13103.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem possuir cisterna exposta \u00e0 luz solar para desinfec\u00e7\u00e3o do parasita \u201cCryptosporidium parvum\u201d pelos raios ultravioleta.","id":3034598,"corpo":"devem possuir cisterna exposta \u00e0 luz solar para desinfec\u00e7\u00e3o do parasita \u201cCryptosporidium parvum\u201d pelos raios ultravioleta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"podem dispensar a \u00e1gua excedente, que limpa o telhado no in\u00edcio da chuva (\u201cfirst flush\u201d), na rede de esgoto.","id":3034599,"corpo":"podem dispensar a \u00e1gua excedente, que limpa o telhado no in\u00edcio da chuva (\u201cfirst flush\u201d), na rede de esgoto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o compostos geralmente por cinco elementos principais: filtro, freio d&#39;\u00e1gua, filtro flutuante, multissif\u00e3o e kit de interliga\u00e7\u00e3o com a rede p\u00fablica.","id":3034600,"corpo":"s\u00e3o compostos geralmente por cinco elementos principais: filtro, freio d&#39;\u00e1gua, filtro flutuante, multissif\u00e3o e kit de interliga\u00e7\u00e3o\r\ncom a rede p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"armazenam \u00e1gua para fins n\u00e3o pot\u00e1veis como lavagem de cal\u00e7adas e rega de jardins, sendo permitido um certo limite de coliformes totais e termotolerantes a cada 100 mL, desde que mantido o cloro residual em 0,5 a 3,0 mg\/L (ppm) e o pH entre 6,0 e 8,0.","id":3034601,"corpo":"armazenam \u00e1gua para fins n\u00e3o pot\u00e1veis como lavagem de cal\u00e7adas e rega de jardins, sendo permitido um certo limite de\r\ncoliformes totais e termotolerantes a cada 100 mL, desde que mantido o cloro residual em 0,5 a 3,0 mg\/L (ppm) e o\r\npH entre 6,0 e 8,0.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/871991","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o Procel para edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. A edifica\u00e7\u00e3o concebida de forma eficiente desde a etapa de projeto permite melhores resultados com menores investimentos, podendo chegar a 50% de economia. II. O Selo Procel Edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 outorgado somente na etapa de projeto, v\u00e1lido at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da obra. III. A Etiquetagem de Edifica\u00e7\u00f5es &#8722; PBE Edifica &#8722; \u00e9 utilizada como refer\u00eancia pela Certifica\u00e7\u00e3o AQUA para edifica\u00e7\u00f5es residenciais e n\u00e3o residenciais. IV. Para se obter o Selo Procel Edifica\u00e7\u00f5es, em edifica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve-se apresentar avalia\u00e7\u00e3o de, ao menos, dois dos tr\u00eas sistemas individuais, a saber: envolt\u00f3ria, ilumina\u00e7\u00e3o e condicionamento de ar, bem como os pr\u00e9-requisitos gerais. V. O Relat\u00f3rio de Inspe\u00e7\u00e3o da Edifica\u00e7\u00e3o Constru\u00edda \u00e9 enviado pelo propriet\u00e1rio para o Procel para verificar se as caracter\u00edsticas de desempenho permanecem v\u00e1lidas ap\u00f3s a conclus\u00e3o da obra de constru\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":872001,"hashId":"62782d79efa3dabdb3d41e8a8692ab7e","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 certifica\u00e7\u00e3o Procel para edifica\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I. A edifica\u00e7\u00e3o concebida de forma eficiente desde a etapa de projeto permite melhores resultados com menores\r\ninvestimentos, podendo chegar a 50% de economia.\r\n<\/p><p>II. O Selo Procel Edifica\u00e7\u00f5es \u00e9 outorgado somente na etapa de projeto, v\u00e1lido at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da obra.\r\n<\/p><p>III. A Etiquetagem de Edifica\u00e7\u00f5es &#8722; PBE Edifica &#8722; \u00e9 utilizada como refer\u00eancia pela Certifica\u00e7\u00e3o AQUA para edifica\u00e7\u00f5es\r\nresidenciais e n\u00e3o residenciais.\r\n<\/p><p>IV. Para se obter o Selo Procel Edifica\u00e7\u00f5es, em edifica\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deve-se apresentar avalia\u00e7\u00e3o de, ao menos, dois dos tr\u00eas\r\nsistemas individuais, a saber: envolt\u00f3ria, ilumina\u00e7\u00e3o e condicionamento de ar, bem como os pr\u00e9-requisitos gerais.\r\n<\/p><p>V. O Relat\u00f3rio de Inspe\u00e7\u00e3o da Edifica\u00e7\u00e3o Constru\u00edda \u00e9 enviado pelo propriet\u00e1rio para o Procel para verificar se as\r\ncaracter\u00edsticas de desempenho permanecem v\u00e1lidas ap\u00f3s a conclus\u00e3o da obra de constru\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034651,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3034647,"corpo":"III, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3034648,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3034649,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3034650,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3034651,"corpo":"I, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Aspectos T\u00e9cnicos e Burocr\u00e1ticos na Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416468,"slug":"engenharia-civil-aspectos-tecnicos-e-burocraticos-na-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/872001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o detalhe dado de um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. O condutor que chega no ponto de luz apresenta duas fases, dois neutros e um terra. II. A parede da esquerda apresenta uma tomada baixa com 3 pinos de 200 VA e um interruptor simples com ponto de comando \u201ca\u201d. III. A parede da direita apresenta um interruptor paralelo do circuito \u201ca\u201d. IV. \u201cX\u201d deve indicar duas fases, dois neutros, um fio terra e um retorno. V. O ponto de luz \u00e9 do tipo fluorescente embutido no teto, com 3 l\u00e2mpadas, no circuito 1. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871990,"hashId":"3adca5b9acaf952daeed7ae79f6b1b65","enunciado":"<p>Considere o detalhe dado de um projeto de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25654\/44.gif\"><\/p><p>I. O condutor que chega no ponto de luz apresenta duas fases, dois neutros e um terra.\r\n<\/p><p>II. A parede da esquerda apresenta uma tomada baixa com 3 pinos de 200 VA e um interruptor simples com ponto de\r\ncomando \u201ca\u201d.\r\n<\/p><p>III. A parede da direita apresenta um interruptor paralelo do circuito \u201ca\u201d.\r\n<\/p><p>IV. \u201cX\u201d deve indicar duas fases, dois neutros, um fio terra e um retorno.\r\n<\/p><p>V. O ponto de luz \u00e9 do tipo fluorescente embutido no teto, com 3 l\u00e2mpadas, no circuito 1.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034593,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3034592,"corpo":"II, III e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3034593,"corpo":"I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3034594,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":3034595,"corpo":"II, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3034596,"corpo":"I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/871990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime de outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos no Estado do Maranh\u00e3o:","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":872003,"hashId":"e409c827393c79cc333d243316bf2766","enunciado":"Sobre o regime de outorga de direitos de uso de recursos h\u00eddricos no Estado do Maranh\u00e3o:","resposta":3034659,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de seu curso subterr\u00e2neo, por parte do poder p\u00fablico para abastecimento geral da \u00e1rea urbana do munic\u00edpio independe de outorga em virtude da fun\u00e7\u00e3o social do servi\u00e7o.","id":3034657,"corpo":"A capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de seu curso subterr\u00e2neo, por parte do poder p\u00fablico para abastecimento geral da \u00e1rea urbana do\r\nmunic\u00edpio independe de outorga em virtude da fun\u00e7\u00e3o social do servi\u00e7o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de haver dois ou mais requerimentos de outorga que venham a apresentar conflitos para uso do recurso h\u00eddrico, pela impossibilidade de pleno atendimento, caber\u00e1 \u00e0 Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas deliberar sobre a aloca\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos mais conveniente aos interesses coletivos.","id":3034658,"corpo":"Na hip\u00f3tese de haver dois ou mais requerimentos de outorga que venham a apresentar conflitos para uso do recurso\r\nh\u00eddrico, pela impossibilidade de pleno atendimento, caber\u00e1 \u00e0 Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas deliberar sobre a aloca\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos h\u00eddricos mais conveniente aos interesses coletivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os prazos de vig\u00eancia das outorgas de direito de uso de recursos h\u00eddricos ser\u00e3o fixados em raz\u00e3o da natureza e do porte do empreendimento, considerando, quando for o caso, o per\u00edodo de retorno do investimento, e ser\u00e3o limitados ao prazo m\u00e1ximo de trinta e cinco anos, renov\u00e1vel, sendo que este prazo poder\u00e1 ser modificado por solicita\u00e7\u00e3o dos comit\u00eas de bacia hidrogr\u00e1fica.","id":3034659,"corpo":"Os prazos de vig\u00eancia das outorgas de direito de uso de recursos h\u00eddricos ser\u00e3o fixados em raz\u00e3o da natureza e do porte\r\ndo empreendimento, considerando, quando for o caso, o per\u00edodo de retorno do investimento, e ser\u00e3o limitados ao prazo\r\nm\u00e1ximo de trinta e cinco anos, renov\u00e1vel, sendo que este prazo poder\u00e1 ser modificado por solicita\u00e7\u00e3o dos comit\u00eas de\r\nbacia hidrogr\u00e1fica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo determinado, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de uso por um ano consecutivo.","id":3034660,"corpo":"A outorga de direito de uso de recursos h\u00eddricos poder\u00e1 ser suspensa parcial ou totalmente, em definitivo ou por prazo\r\ndeterminado, em raz\u00e3o da aus\u00eancia de uso por um ano consecutivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de a atividade n\u00e3o estar consolidada e ser pass\u00edvel de licenciamento ambiental, ser\u00e1 vedada a concess\u00e3o de outorga preventiva, at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o do processo de regularidade, com efetiva\u00e7\u00e3o do licenciamento.","id":3034661,"corpo":"Na hip\u00f3tese de a atividade n\u00e3o estar consolidada e ser pass\u00edvel de licenciamento ambiental, ser\u00e1 vedada a concess\u00e3o de\r\noutorga preventiva, at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o do processo de regularidade, com efetiva\u00e7\u00e3o do licenciamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba8.149\/2004 -Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, o Sistema de Gerenciamento Integrado de Recursos H\u00eddricos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba8.149\/2004 -Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Estadual de Recursos H\u00eddricos, o Sistema de Gerenciamento Integrado de Recursos H\u00eddricos, e d\u00e1 outras Provid\u00eancias.","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395107,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-8-149-2004-dispoe-sobre-a-politica-estadual-de-recursos-hidricos-o-sistema-de-gerenciamento-integrado-de-recursos-hidricos-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/872003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade de um corpo de prova de solo com 12 cm de comprimento e \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal 500 cm3, recolheu-se durante o ensaio um volume de \u00e1gua de 60 cm3 em 120 segundos, em um perme\u00e2metro de carga constante (h = 120 cm). O coeficiente de permeabilidade do solo, em cent\u00edmetros por segundo, \u00e9","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871976,"hashId":"a6a68a9d9e3567a73aff0ede4ad02690","enunciado":"Para a avalia\u00e7\u00e3o da permeabilidade de um corpo de prova de solo com 12 cm de comprimento e \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o transversal\r\n500 cm<sup>3<\/sup>, recolheu-se durante o ensaio um volume de \u00e1gua de 60 cm<sup>3<\/sup> em 120 segundos, em um perme\u00e2metro de carga constante\r\n(h = 120 cm). O coeficiente de permeabilidade do solo, em cent\u00edmetros por segundo, \u00e9","resposta":3034524,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u00d7 10&#8722;10.","id":3034522,"corpo":"1 \u00d7 10<sup>&#8722;10<\/sup>.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 \u00d7 10&#8722;1.","id":3034523,"corpo":"5 \u00d7 10<sup>&#8722;1<\/sup>.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u00d7 10&#8722;4.","id":3034524,"corpo":"1 \u00d7 10<sup>&#8722;4<\/sup>.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,60 \u00d7 10&#8722;3.","id":3034525,"corpo":"0,60 \u00d7 10<sup>&#8722;3.<\/sup>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,50 \u00d7 10&#8722;4.","id":3034526,"corpo":"<p align=\"justify\">0,50 \u00d7 10<sup>&#8722;4.<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346414,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/871976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871995,"hashId":"9c4305cc3560ae391ad75b76af2cb910","enunciado":"Pode-se afirmar que","resposta":3034619,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laudo \u00e9 a apura\u00e7\u00e3o das causas de um determinado evento.","id":3034617,"corpo":"laudo \u00e9 a apura\u00e7\u00e3o das causas de um determinado evento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"per\u00edcia \u00e9 o documento elaborado por peritos habilitados concluindo sobre valor de um bem ou direito.","id":3034618,"corpo":"per\u00edcia \u00e9 o documento elaborado por peritos habilitados concluindo sobre valor de um bem ou direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arbitramento \u00e9 a tomada de decis\u00e3o entre alternativas decorrentes de aspectos subjetivos.","id":3034619,"corpo":"arbitramento \u00e9 a tomada de decis\u00e3o entre alternativas decorrentes de aspectos subjetivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exame \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o objetiva e minuciosa dos elementos constituintes de um fato constatado, ap\u00f3s exame circunstanciado.","id":3034620,"corpo":"exame \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o objetiva e minuciosa dos elementos constituintes de um fato constatado, ap\u00f3s exame\r\ncircunstanciado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o de pessoa, bem ou m\u00f3vel para verificar fatos ou circunst\u00e2ncias concernentes \u00e0 uma causa.","id":3034621,"corpo":"vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o de pessoa, bem ou m\u00f3vel para verificar fatos ou circunst\u00e2ncias concernentes \u00e0 uma causa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/871995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Estado do Maranh\u00e3o, a Lei no 9.279\/2010 estabelece as seguintes compet\u00eancias:","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":872005,"hashId":"454770b01a21e73bdccf203ca72b5fe8","enunciado":"Para a execu\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Estadual de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental no Estado do Maranh\u00e3o, a Lei no 9.279\/2010 estabelece as\r\nseguintes compet\u00eancias:","resposta":3034671,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais &#8722; SEMA elaborar, reproduzir e distribuir materiais educacionais regionais e contextualizados ao meio ambiente e culturas locais e revisar os materiais did\u00e1ticos, para que sirvam de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o ambiental nas diversas etapas e modalidades de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3034667,"corpo":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais &#8722; SEMA elaborar, reproduzir e distribuir materiais\r\neducacionais regionais e contextualizados ao meio ambiente e culturas locais e revisar os materiais did\u00e1ticos, para que\r\nsirvam de refer\u00eancia para a educa\u00e7\u00e3o ambiental nas diversas etapas e modalidades de ensino da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o realizar a educa\u00e7\u00e3o ambiental no processo de licenciamento, assim como no planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras, nas atividades, nos processos produtivos e outras atividades de gest\u00e3o ambiental.","id":3034668,"corpo":"Compete \u00e0 Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o realizar a educa\u00e7\u00e3o ambiental no processo de licenciamento, assim como\r\nno planejamento e execu\u00e7\u00e3o de obras, nas atividades, nos processos produtivos e outras atividades de gest\u00e3o\r\nambiental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o e ao Conselho Estadual de Meio Ambiente desenvolver pesquisas e extens\u00f5es sobre metodologias voltadas ao aprimoramento da abordagem da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, bem como sobre pr\u00e1ticas e tecnologias sustent\u00e1veis.","id":3034669,"corpo":"Compete ao Conselho Estadual de Educa\u00e7\u00e3o e ao Conselho Estadual de Meio Ambiente desenvolver pesquisas e\r\nextens\u00f5es sobre metodologias voltadas ao aprimoramento da abordagem da Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, bem como sobre\r\npr\u00e1ticas e tecnologias sustent\u00e1veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es educativas da rede p\u00fablica e privada financiar e participar da negocia\u00e7\u00e3o do financiamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","id":3034670,"corpo":"Compete \u00e0s Institui\u00e7\u00f5es educativas da rede p\u00fablica e privada financiar e participar da negocia\u00e7\u00e3o do financiamento de\r\nprogramas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete aos indiv\u00edduos, movimentos sociais, associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, organiza\u00e7\u00f5es, grupos, coletivos e redes participarem do desenvolvimento ou do acompanhamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, em conson\u00e2ncia com esta Pol\u00edtica e participarem dos processos decis\u00f3rios ambientais, exercendo o controle social sobre as a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o p\u00fablica e na prote\u00e7\u00e3o da sadia qualidade de vida ambiental para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":3034671,"corpo":"Compete aos indiv\u00edduos, movimentos sociais, associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, organiza\u00e7\u00f5es, grupos, coletivos e redes\r\nparticiparem do desenvolvimento ou do acompanhamento de programas, planos e projetos de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental, em\r\nconson\u00e2ncia com esta Pol\u00edtica e participarem dos processos decis\u00f3rios ambientais, exercendo o controle social sobre as\r\na\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o p\u00fablica e na prote\u00e7\u00e3o da sadia qualidade de vida ambiental para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/872005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA deve levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes crit\u00e9rios, conforme estabelece o Decreto no 13.494\/1993: I. O potencial de impacto das a\u00e7\u00f5es a serem levadas a efeito nas diversas fases de realiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, em geral definido pelo tipo ou g\u00eanero da atividade. II. O porte do empreendimento, que poder\u00e1 ser caracterizado pela \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o, o custo financeiro, a intensidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais. III. Os objetivos e as justificativas do projeto, sua rela\u00e7\u00e3o e compatibilidade com as pol\u00edticas setoriais e os programas governamentais. IV. A situa\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental da prov\u00e1vel \u00e1rea de influ\u00eancia, determinada por sua fragilidade ambiental, seu grau de satura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais poluentes e seu est\u00e1gio de degrada\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":872004,"hashId":"0602908f6faf973fb44e3ca74efebc1f","enunciado":"<p>Um Estudo de Impacto Ambiental &#8722; EIA deve levar em considera\u00e7\u00e3o os seguintes crit\u00e9rios, conforme estabelece o Decreto\r\nno 13.494\/1993:\r\n<\/p><p>I. O potencial de impacto das a\u00e7\u00f5es a serem levadas a efeito nas diversas fases de realiza\u00e7\u00e3o do empreendimento, em\r\ngeral definido pelo tipo ou g\u00eanero da atividade.<\/p><p>\r\nII. O porte do empreendimento, que poder\u00e1 ser caracterizado pela \u00e1rea de implanta\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o, o custo financeiro, a\r\nintensidade de utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos ambientais.\r\n<\/p><p>III. Os objetivos e as justificativas do projeto, sua rela\u00e7\u00e3o e compatibilidade com as pol\u00edticas setoriais e os programas\r\ngovernamentais.\r\n<\/p><p>IV. A situa\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental da prov\u00e1vel \u00e1rea de influ\u00eancia, determinada por sua fragilidade ambiental, seu grau de\r\nsatura\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a um ou mais poluentes e seu est\u00e1gio de degrada\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3034665,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3034662,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, e IV.","id":3034663,"corpo":"II, e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3034664,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3034665,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3034666,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346417,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental do Estado do Maranh\u00e3o","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401000,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-do-estado-do-maranhao"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/872004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ABNT NBR 7171, o material que \u201cn\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar outras cargas verticais al\u00e9m de seu peso pr\u00f3prio e pequenas cargas de ocupa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 o","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730573,"hashId":"232aeead5955d32701ab96967e2d7b5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ABNT NBR 7171, o material que \u201cn\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de suportar outras cargas verticais al\u00e9m de seu peso pr\u00f3prio e pequenas cargas de ocupa\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 o<\/p>","resposta":6571328,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloco s\u00edlico-calc\u00e1rio.","id":6571325,"corpo":"<p>bloco s\u00edlico-calc\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tijolo maci\u00e7o de solo-cimento.","id":6571326,"corpo":"<p>tijolo maci\u00e7o de solo-cimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bloco de concreto.","id":6571327,"corpo":"<p>bloco de concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bloco cer\u00e2mico.","id":6571328,"corpo":"<p>bloco cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tijolo maci\u00e7o cer\u00e2mico.","id":6571329,"corpo":"<p>tijolo maci\u00e7o cer\u00e2mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, o elemento que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o a seguir, \u201cDispositivo que funciona como um guarda-costas da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, ou seja, deve ser usado como um dispositivo de seguran\u00e7a contra sobrecargas. Pode ser unipolar, bipolar ou tripolar, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o depender\u00e1 das especifica\u00e7\u00f5es feitas no projeto el\u00e9trico. Toda vez que a capacidade dos condutores for ultrapassada, ele desligar\u00e1 sozinho. \u00c9 uma esp\u00e9cie de alerta para que o problema seja verificado, sanado e possa ser religado\u201d, recebe o nome de:","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730599,"hashId":"e21e3955af076c47e67bbb88a556e316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, o elemento que corresponde \u00e0 defini\u00e7\u00e3o a seguir, <em>\u201cDispositivo que funciona como um guarda-costas da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica, ou seja, deve ser usado como um dispositivo de seguran\u00e7a contra sobrecargas. Pode ser unipolar, bipolar ou tripolar, e a sua utiliza\u00e7\u00e3o depender\u00e1 das especifica\u00e7\u00f5es feitas no projeto el\u00e9trico. Toda vez que a capacidade dos condutores for ultrapassada, ele desligar\u00e1 sozinho. \u00c9 uma esp\u00e9cie de alerta para que o problema seja verificado, sanado e possa ser religado\u201d<\/em>, recebe o nome de:<\/p>","resposta":6571456,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00edtes.","id":6571455,"corpo":"<p>condu\u00edtes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disjuntor.","id":6571456,"corpo":"<p>disjuntor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aterramento.","id":6571457,"corpo":"<p>aterramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reator.","id":6571458,"corpo":"<p>reator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interruptor.","id":6571459,"corpo":"<p>interruptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Materiais s\u00f3lidos tendem a deformar-se (ou eventualmente se romper) quando submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas. A Resist\u00eancia dos Materiais \u00e9 um ramo da Engenharia que tem como objetivo o estudo do comportamento de elementos construtivos sujeitos a esfor\u00e7os, de forma que eles possam ser adequadamente dimensionados para suport\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es previstas de utiliza\u00e7\u00e3o. Observe: I. Tra\u00e7\u00e3o. II. Compress\u00e3o. III. Flex\u00e3o. IV. Tor\u00e7\u00e3o. V. Flambagem. VI. Cisalhamento. Associe o tipo de esfor\u00e7o ao qual o elemento construtivo est\u00e1 sendo submetido com sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730563,"hashId":"f85e70f08ce717d594150913ab998baa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais s\u00f3lidos tendem a deformar-se (ou eventualmente se romper) quando submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas. A Resist\u00eancia dos Materiais \u00e9 um ramo da Engenharia que tem como objetivo o estudo do comportamento de elementos construtivos sujeitos a esfor\u00e7os, de forma que eles possam ser adequadamente dimensionados para suport\u00e1-los nas condi\u00e7\u00f5es previstas de utiliza\u00e7\u00e3o. Observe: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tra\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Flex\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Tor\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Flambagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Cisalhamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57165\/questao\/1730563-20210531110205000000-0.png\" width=\"570\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe o tipo de esfor\u00e7o ao qual o elemento construtivo est\u00e1 sendo submetido com sua representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6571278,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b, IV-d, V-e, VI-f.","id":6571275,"corpo":"<p>I-a, II-c, III-b, IV-d, V-e, VI-f.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b, IV-d, V-f, VI-e.","id":6571276,"corpo":"<p>I-a, II-c, III-b, IV-d, V-f, VI-e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-a, II-c, III-b, IV-e, V-d, VI-f.","id":6571277,"corpo":"<p>I-a, II-c, III-b, IV-e, V-d, VI-f.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-c, IV-d, V-e, VI-f.","id":6571278,"corpo":"<p>I-a, II-b, III-c, IV-d, V-e, VI-f.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-a, II-b, III-d, IV-c, V-e, VI-f.","id":6571279,"corpo":"<p>I-a, II-b, III-d, IV-c, V-e, VI-f.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986 que Disp\u00f5e sobre as edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Juiz de Fora, em seu Capitulo II, estabelece par\u00e2metros a serem seguidos sobre as \u00e1reas de ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o das edifica\u00e7\u00f5es. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730592,"hashId":"ac718165ed5d7591894b1de6bf8273f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Municipal N\u00ba 6909\/1986 que Disp\u00f5e sobre as edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Juiz de Fora, em seu Capitulo II, estabelece par\u00e2metros a serem seguidos sobre as \u00e1reas de ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o das edifica\u00e7\u00f5es. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6571424,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e1rea principal destinada a iluminar e ventilar compartimentos de perman\u00eancia prolongada dever\u00e1 ter no m\u00ednimo 6 m2.","id":6571420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea principal destinada a iluminar e ventilar compartimentos de perman\u00eancia prolongada dever\u00e1 ter no m\u00ednimo 6 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas destinadas a iluminar e ventilar compartimentos de perman\u00eancia transit\u00f3ria dever\u00e3o ter \u00e1reas m\u00ednima de 10 m2.","id":6571421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas destinadas a iluminar e ventilar compartimentos de perman\u00eancia transit\u00f3ria dever\u00e3o ter \u00e1reas m\u00ednima de 10 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem todo compartimento dever\u00e1 ser dotado, nas aberturas, de dispositivos pr\u00f3prios para assegurar a circula\u00e7\u00e3o do ar. Cada caso dever\u00e1 ser analisado isoladamente.","id":6571422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todo compartimento dever\u00e1 ser dotado, nas aberturas, de dispositivos pr\u00f3prios para assegurar a circula\u00e7\u00e3o do ar. Cada caso dever\u00e1 ser analisado isoladamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e3o permitidos po\u00e7os de ventila\u00e7\u00e3o para banheiros e instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.","id":6571423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e3o permitidos po\u00e7os de ventila\u00e7\u00e3o para banheiros e instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo compartimento, seja qual for o seu destino, dever\u00e1 ter, em plano vertical, pelo menos um v\u00e3o aberto diretamente para logradouros p\u00fablicos, ou para uma \u00e1rea ou suas reentr\u00e2ncias.","id":6571424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo compartimento, seja qual for o seu destino, dever\u00e1 ter, em plano vertical, pelo menos um v\u00e3o aberto diretamente para logradouros p\u00fablicos, ou para uma \u00e1rea ou suas reentr\u00e2ncias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Juiz de Fora - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401655,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-juiz-de-fora-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, nas \u00e1reas de resgate, deve ser previsto no m\u00ednimo um M.R (m\u00f3dulo de refer\u00eancia) a cada X pessoas de lota\u00e7\u00e3o, por pavimentos, sendo no m\u00ednimo Y por pavimento e um para cada escada e elevador de emerg\u00eancia. Se a antec\u00e2mara das escadas e a dos elevadores de emerg\u00eancia forem comuns, o quantitaivo de M.R. pode ser compartilhado. Os valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":25654,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":25658,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil","id":276,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:13:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":871981,"hashId":"27a7f443dfd206ec0a8a02db113bea66","enunciado":"Sobre a acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, nas \u00e1reas de resgate, deve ser previsto no\r\nm\u00ednimo um M.R (m\u00f3dulo de refer\u00eancia) a cada X pessoas de lota\u00e7\u00e3o, por pavimentos, sendo no m\u00ednimo Y por pavimento e um\r\npara cada escada e elevador de emerg\u00eancia. Se a antec\u00e2mara das escadas e a dos elevadores de emerg\u00eancia forem comuns, o\r\nquantitaivo de M.R. pode ser compartilhado. Os valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente,","resposta":3034547,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 &#8722; um.","id":3034547,"corpo":"500 &#8722; um.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 &#8722; dois.","id":3034548,"corpo":"200 &#8722; dois.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"600 &#8722; tr\u00eas.","id":3034549,"corpo":"600 &#8722; tr\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1000 &#8722; um.","id":3034550,"corpo":"1000 &#8722; um.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 &#8722; dois.","id":3034551,"corpo":"100 &#8722; dois.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/871981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 4 \u2013 Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 apresenta o dimensionamento do SEMT (Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho). Para tal dimensionamento, \u00e9 necess\u00e1rio saber","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730606,"hashId":"95cb141304b7fd3787f62d0a2149958b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 4 \u2013 Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho \u2013 apresenta o dimensionamento do SEMT (Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho). Para tal dimensionamento, \u00e9 necess\u00e1rio saber<\/p>","resposta":6571494,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero total de empregados em risco.","id":6571490,"corpo":"<p>o n\u00famero total de empregados em risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o n\u00famero total de empregados do estabelecimento.","id":6571491,"corpo":"<p>somente o n\u00famero total de empregados do estabelecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas o grau de risco da atividade principal.","id":6571492,"corpo":"<p>apenas o grau de risco da atividade principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero total de empregados do setor espec\u00edfico.","id":6571493,"corpo":"<p>o n\u00famero total de empregados do setor espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o grau do risco da atividade principal e o n\u00famero total de empregados do estabelecimento.","id":6571494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o grau do risco da atividade principal e o n\u00famero total de empregados do estabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma das propriedades do concreto fresco.","provas":[{"id":57165,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":12967,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-analista-ambiental-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-28 09:15:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1730567,"hashId":"edd07d88e38906108ac476974cdd381b","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta uma das propriedades do concreto fresco.<\/p>","resposta":6571299,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Densidade.","id":6571295,"corpo":"<p>Densidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o.","id":6571296,"corpo":"<p>Resist\u00eancia \u00e0 abras\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Condutibilidade el\u00e9trica.","id":6571297,"corpo":"<p>Condutibilidade el\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ac\u00fastica.","id":6571298,"corpo":"<p>Ac\u00fastica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trabalhabilidade.","id":6571299,"corpo":"<p>Trabalhabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os desfibriladores externos autom\u00e1ticos (DEA) aplicam um pulso de corrente de grande amplitude no cora\u00e7\u00e3o para restituir o ritmo normal dos batimentos card\u00edacos em pacientes que apresentam fibrila\u00e7\u00e3o ventricular ou taquicardia ventricular. Marque a alternativa INCORRETA sobre os desfibriladores externos autom\u00e1ticos (DEAs):","provas":[{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2229398,"hashId":"6380eb38e0b133ebbff57bad328ae4bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os desfibriladores externos autom\u00e1ticos (DEA) aplicam um pulso de corrente de grande amplitude no cora\u00e7\u00e3o para restituir o ritmo normal dos batimentos card\u00edacos em pacientes que apresentam fibrila\u00e7\u00e3o ventricular ou taquicardia ventricular. Marque a alternativa INCORRETA sobre os desfibriladores externos autom\u00e1ticos (DEAs):<\/p>","resposta":8766398,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os DEAs diferem dos desfibriladores convencionais porque podem analisar o ritmo card\u00edaco e determinar se a desfibrila\u00e7\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria; isto elimina a necessidade do operador interpretar o sinal de ECG antes da desfibrila\u00e7\u00e3o.","id":8766395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os DEAs diferem dos desfibriladores convencionais porque podem analisar o ritmo card\u00edaco e determinar se a desfibrila\u00e7\u00e3o ser\u00e1 necess\u00e1ria; isto elimina a necessidade do operador interpretar o sinal de ECG antes da desfibrila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O DEA foi concebido para ser utilizado principalmente em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia onde os operadores n\u00e3o s\u00e3o treinados no suporte de vida avan\u00e7ado, tais como bombeiros, agentes policiais e param\u00e9dicos.","id":8766396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DEA foi concebido para ser utilizado principalmente em situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia onde os operadores n\u00e3o s\u00e3o treinados no suporte de vida avan\u00e7ado, tais como bombeiros, agentes policiais e param\u00e9dicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O DEA tamb\u00e9m pode ser utilizado em \u00e1reas do hospital onde n\u00e3o existem pessoas treinadas para ministrar um suporte de vida avan\u00e7ado.","id":8766397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DEA tamb\u00e9m pode ser utilizado em \u00e1reas do hospital onde n\u00e3o existem pessoas treinadas para ministrar um suporte de vida avan\u00e7ado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nenhuma das alternativas.","id":8766398,"corpo":"<p> Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA ","provas":[{"id":73692,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2229414,"hashId":"f3d86e558ad8298a915908acf1eabdd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA <\/p>","resposta":8766469,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O El Ni\u00f1o \u00e9 um evento peri\u00f3dico.","id":8766468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O El Ni\u00f1o \u00e9 um evento peri\u00f3dico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma marca caracter\u00edstica do texto.","id":8766469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instru\u00e7\u00e3o \u00e9 uma marca caracter\u00edstica do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo \u201cexacerbar\u201d tem o sentido de \u201cagravar\u201d.","id":8766470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cexacerbar\u201d tem o sentido de \u201cagravar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acredita-se que o El Ni\u00f1o, em 2016, dever\u00e1 agravar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.","id":8766471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acredita-se que o El Ni\u00f1o, em 2016, dever\u00e1 agravar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O termo \u201cprevis\u00f5es\u201d anuncia uma possibilidade.","id":8766472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201cprevis\u00f5es\u201d anuncia uma possibilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras. Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s. \"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\", disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\". Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria. \"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra. \"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\". As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014. Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-foi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html) ","id":513519,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo previs\u00f5es, efeitos do fen\u00f4meno clim\u00e1tico - o mais intenso em quase 20 anos - dever\u00e3o aumentar a fome no mundo e j\u00e1 s\u00e3o sentidos no Brasil <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O mais forte ciclo do fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o registrado at\u00e9 o momento dever\u00e1 aumentar os riscos de fome e doen\u00e7as para milh\u00f5es de pessoas em 2016, alertam organiza\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias. Segundo previs\u00f5es, o El Ni\u00f1o dever\u00e1 exacerbar secas em algumas \u00e1reas e acentuar inunda\u00e7\u00f5es em outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Algumas das \u00e1reas mais afetadas est\u00e3o no continente africano, onde a escassez de comida poder\u00e1 atingir seu pico em fevereiro. Partes do Caribe e das Am\u00e9ricas Central e do Sul tamb\u00e9m dever\u00e3o ser atingidas nos pr\u00f3ximos seis meses. Especialistas descrevem o El Ni\u00f1o como um fen\u00f4meno clim\u00e1tico que envolve o aquecimento incomum das \u00e1guas superficiais e sub-superficiais do Oceano Pac\u00edfico Equatorial. Suas causas ainda n\u00e3o s\u00e3o bem conhecidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar imagens de sat\u00e9lite, a Nasa (ag\u00eancia espacial americana) afirma que o El Ni\u00f1o de 2015-2016 poder\u00e1 ser comparado ao que muitos chamaram de \"fen\u00f4meno monstruoso\" de 18 anos atr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Sem d\u00favida s\u00e3o muito parecidos. Os fen\u00f4menos (El Ni\u00f1o) de 1982-1983 e 1997-1998 foram os de maior impacto no s\u00e9culo passado, e parece que agora vemos uma repeti\u00e7\u00e3o\", disse William Patzert, especialista em clima do Laborat\u00f3rio de Propuls\u00e3o a Jato da Nasa (JPL, na sigla em ingl\u00eas) e um dos mais importantes estudiosos do El Ni\u00f1o dos EUA. O pesquisador afirmou ainda que \u00e9 \"quase fato que os impactos ser\u00e3o enormes\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse evento peri\u00f3dico, que tende a elevar temperaturas globais e alterar padr\u00f5es clim\u00e1ticos, ajudou 2015 a bater o recorde de ano mais quente da hist\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"De acordo com certas medi\u00e7\u00f5es, esse j\u00e1 foi o El Ni\u00f1o mais forte registrado. Depende da maneira como voc\u00ea mede\", disse o cientista Nick Klingaman, da Universidade de Reading, na Inglaterra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Em v\u00e1rios pa\u00edses tropicais temos observado redu\u00e7\u00f5es entre 20 e 30% nas chuvas. Houve seca severa na Indon\u00e9sia. Na \u00cdndia, as mon\u00e7\u00f5es (chuvas) foram 15% abaixo do normal e as previs\u00f5es para o Brasil e Austr\u00e1lia s\u00e3o de redu\u00e7\u00e3o nas chuvas\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As secas e inunda\u00e7\u00f5es, e o impacto potencial que representam, preocupam as ag\u00eancias de ajuda humanit\u00e1ria. Cerca de 31 milh\u00f5es de pessoas est\u00e3o sob risco de escassez de alimentos na \u00c1frica \u2013 um aumento significativo em rela\u00e7\u00e3o a 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cerca de um ter\u00e7o dessas pessoas vive na Eti\u00f3pia, pa\u00eds em que 10,2 milh\u00f5es de pessoas dever\u00e3o demandar assist\u00eancia em 2016, segundo previs\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/ultimosegundo.ig.com.br\/mundo\/2016-01-02\/clima-foi-de-extremos-em-2015-e-cientistas-fazem-alerta-paraeste-ano.html) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hemostasia \u00e9 o conjunto de manobras que visam conter a hemorragia. S\u00e3o provid\u00eancias adotadas para conter a hemorragia: I - Elevar a regi\u00e3o acidentada: diminui e o mesmo estanca pequenas hemorragias nos membros e em outras partes do corpo por dificultar a chegada do fluxo sangu\u00edneo. II - Compress\u00e3o arterial: obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo, com as m\u00e3os ou com um pano limpo ou gaze esterilizada, fazendo-se um curativo compressivo. \u00c9 o melhor m\u00e9todo de estancar hemorragias pequenas, m\u00e9dias e grandes. III - Tamponamento: comprimir as grandes art\u00e9rias que irrigam a regi\u00e3o afetada faz diminuir o fluxo sangu\u00edneo. IV - Torniquete: \u00e9 uma medida extrema, a ser usada apenas quando as anteriores n\u00e3o deram resultado. Consiste em aplicar uma faixa de constri\u00e7\u00e3o a um membro, acima do ferimento, de maneira tal que se possa ser apertada at\u00e9 deter a passagem do sangue arterial. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2229416,"hashId":"6d7efaf70b49484d74b50a065da7a8d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemostasia \u00e9 o conjunto de manobras que visam conter a hemorragia. S\u00e3o provid\u00eancias adotadas para conter a hemorragia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Elevar a regi\u00e3o acidentada: diminui e o mesmo estanca pequenas hemorragias nos membros e em outras partes do corpo por dificultar a chegada do fluxo sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Compress\u00e3o arterial: obstru\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo, com as m\u00e3os ou com um pano limpo ou gaze esterilizada, fazendo-se um curativo compressivo. \u00c9 o melhor m\u00e9todo de estancar hemorragias pequenas, m\u00e9dias e grandes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Tamponamento: comprimir as grandes art\u00e9rias que irrigam a regi\u00e3o afetada faz diminuir o fluxo sangu\u00edneo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Torniquete: \u00e9 uma medida extrema, a ser usada apenas quando as anteriores n\u00e3o deram resultado. Consiste em aplicar uma faixa de constri\u00e7\u00e3o a um membro, acima do ferimento, de maneira tal que se possa ser apertada at\u00e9 deter a passagem do sangue arterial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:<\/p>","resposta":8766479,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas I e II.","id":8766477,"corpo":"<p> Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8766478,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8766479,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas. ","id":8766480,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura, pulso, respira\u00e7\u00e3o e a press\u00e3o arterial s\u00e3o os sinais vitais sobre o funcionamento do corpo humano que devem ser compreendidos e conhecidos e s\u00e3o reflexos ou ind\u00edcios que permitem concluir sobre o estado geral de uma pessoa. Assinale a alternativa CORRETA que se refere ao pulso:","provas":[{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2229500,"hashId":"4d3d78de2b826f13dc1dc3feeeecd64b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A temperatura, pulso, respira\u00e7\u00e3o e a press\u00e3o arterial s\u00e3o os sinais vitais sobre o funcionamento do corpo humano que devem ser compreendidos e conhecidos e s\u00e3o reflexos ou ind\u00edcios que permitem concluir sobre o estado geral de uma pessoa. Assinale a alternativa CORRETA que se refere ao pulso:<\/p>","resposta":8766851,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 vida. \u00c9 atrav\u00e9s dela que o corpo promove permanentemente o suprimento de oxig\u00eanio necess\u00e1rio ao organismo, vital para a manuten\u00e7\u00e3o da vida.","id":8766849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 vida. \u00c9 atrav\u00e9s dela que o corpo promove permanentemente o suprimento de oxig\u00eanio necess\u00e1rio ao organismo, vital para a manuten\u00e7\u00e3o da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um importante indicador da atividade metab\u00f3lica, j\u00e1 que o calor obtido nas rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas se propaga pelos tecidos e pelo sangue circulante.","id":8766850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um importante indicador da atividade metab\u00f3lica, j\u00e1 que o calor obtido nas rea\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas se propaga pelos tecidos e pelo sangue circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c9 a onda de distens\u00e3o de uma art\u00e9ria transmitida pela press\u00e3o que o cora\u00e7\u00e3o exerce sobre o sangue.","id":8766851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 a onda de distens\u00e3o de uma art\u00e9ria transmitida pela press\u00e3o que o cora\u00e7\u00e3o exerce sobre o sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8766852,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA","provas":[{"id":73718,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Procurador Municipal - 2016"},{"id":73720,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2236099,"hashId":"84081f957b10d16e9d41db1f08d80f95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA<\/p>","resposta":8796577,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O termo \u201crefutar\u201d tem o sentido de \u201creprovar\u201d, \u201crejeitar\u201d.","id":8796575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo \u201crefutar\u201d tem o sentido de \u201creprovar\u201d, \u201crejeitar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causar \u201cestarrecimento\u201d, no contexto, \u00e9 causar \u201cespanto\u201d.","id":8796576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causar \u201cestarrecimento\u201d, no contexto, \u00e9 causar \u201cespanto\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pa\u00eds \u201ccolonialista\u201d faz refer\u00eancia a uma na\u00e7\u00e3o \u201ccolonizada\u201d.","id":8796577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pa\u00eds \u201ccolonialista\u201d faz refer\u00eancia a uma na\u00e7\u00e3o \u201ccolonizada\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cet\u00e9reo\u201d refere-se a algo que n\u00e3o faz parte da exist\u00eancia material.","id":8796578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cet\u00e9reo\u201d refere-se a algo que n\u00e3o faz parte da exist\u00eancia material.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Textos \u201cmis\u00f3ginos\u201d s\u00e3o escritos com repulsa ou avers\u00e3o ao sexo oposto.","id":8796579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Textos \u201cmis\u00f3ginos\u201d s\u00e3o escritos com repulsa ou avers\u00e3o ao sexo oposto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obrasCausou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)","id":514174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA","provas":[{"id":73718,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Procurador Municipal - 2016"},{"id":73720,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-buique-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2016-admetec-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Bu\u00edque - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2236108,"hashId":"5b547ef3e6d9a26fe23166629a27ec3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto 'Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras', marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA<\/p>","resposta":8796619,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de substantivo.","id":8796619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor prepositivo.","id":8796620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor prepositivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adv\u00e9rbio.","id":8796621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adjetivo.","id":8796622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de adjetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de pronome relativo.","id":8796623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201cque um artista do calibre do poeta portugu\u00eas...\u201d tem valor de pronome relativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obrasCausou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)","id":514174,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Declara\u00e7\u00f5es racistas de Fernando Pessoa reacendem a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os artistas e suas obras<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causou estarrecimento em muita gente a descoberta de um texto racista escrito pelo poeta Fernando Pessoa (1888 \u2013 1935). A discuss\u00e3o correu as redes sociais depois que o escritor Antonio Carlos Secchin reproduziu um trecho em sua p\u00e1gina no Facebook. O estarrecimento certamente ficou por conta da contund\u00eancia das frases e tamb\u00e9m porque Fernando Pessoa ocupa um imagin\u00e1rio quase et\u00e9reo e m\u00edtico dentro da cultura ocidental contempor\u00e2nea. Para n\u00f3s, hoje, \u00e9 dif\u00edcil aceitar que um artista do calibre do poeta portugu\u00eas, que simplesmente reescreveu liricamente a empreitada lusitana, criou complexos heter\u00f4nimos e se tornou um dos pilares da literatura e da l\u00edngua portuguesa, fosse capaz de escrever palavras t\u00e3o assombrosas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fernando Pessoa tinha 28 anos quando escreveu que \u201ca escravatura \u00e9 l\u00f3gica e leg\u00edtima; um zulu ou um landim n\u00e3o representa coisa alguma de \u00fatil neste mundo.\u201d Anos mais tarde, aos 32 anos, Pessoa escreveu que \u201ca escravid\u00e3o \u00e9 lei da vida, e n\u00e3o h\u00e1 outra lei, porque esta tem que cumprir-se, sem revolta poss\u00edvel. Uns nascem escravos, e a outros a escravid\u00e3o \u00e9 dada.\u201d E, mesmo pr\u00f3ximo de completar 40 anos, as ideias racistas ainda persistiam: \u201cNingu\u00e9m ainda provou que a aboli\u00e7\u00e3o da escravatura fosse um bem social (...) quem nos diz que a escravatura n\u00e3o seja uma lei natural da vida das sociedades s\u00e3s?\u201d [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O caso de Fernando Pessoa reacende a discuss\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o entre os escritores e suas obras e nos faz refletir o quanto suas biografias podem nos influenciar como leitores. Mesmo considerado um grande g\u00eanio pela cr\u00edtica, n\u00e3o se pode esquecer que Fernando Pessoa \u00e9 fruto de um pa\u00eds colonialista, ou seja, ele est\u00e1 inserido na longa tradi\u00e7\u00e3o lusitana de explora\u00e7\u00e3o colonial. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 doloroso descobrir que um \u00edcone liter\u00e1rio tenha um lado t\u00e3o sombrio. Portanto, o nosso desafio como leitores \u00e9 o de sabermos separar a obra do autor, pois antes de ser poeta, Fernando \u00e9 humano com toda a complexidade e contradi\u00e7\u00e3o que ele carrega. A indigna\u00e7\u00e3o e a decep\u00e7\u00e3o com o literato \u00e9 v\u00e1lida e necess\u00e1ria porque nos aproxima dele e nos afasta daquela figura m\u00edtica e sobrenatural, ao mesmo tempo em que resgata a humanidade que h\u00e1 em n\u00f3s ao refutarmos seus textos racistas e mis\u00f3ginos. A discuss\u00e3o foi posta, mas n\u00e3o percamos de vista a literatura. Guimar\u00e3es Rosa j\u00e1 cantava essa pedra: \u201c\u00c0s vezes, quase sempre, um livro \u00e9 maior que a gente\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/zh.clicrbs.com.br\/rs\/noticias\/proa\/noticia\/2016\/01\/d eclaracoes-racistas-de-fernando-pessoa-reacendem-adiscussao-sobre-a-relacao-entre-os-artistas-e-suasobras-4952826.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The areas in which scientists mostly use the Internet are:","provas":[{"id":72614,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2016-uftm-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2213389,"hashId":"d4f56c5dbaf6723b5662c0a221ca6160","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The areas in which scientists mostly use the Internet are:<\/p>","resposta":8695708,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mathematics and Meteorology","id":8695706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mathematics and Meteorology<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mathematics and Astronomy","id":8695707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mathematics and Astronomy<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Astronomy and Meteorology","id":8695708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Astronomy and Meteorology<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Biology and Astronomy","id":8695709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biology and Astronomy<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. Are scientists leaving the net? The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d \u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. (Popular Science, September 1996, p.60)","id":511750,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Are scientists leaving the net? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Popular Science, September 1996, p.60)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The pronoun THEY in \u201c...they are now shipped by four-wheeled means\u201d (paragraph 3) refers to: ","provas":[{"id":72614,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2016-uftm-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2213396,"hashId":"a39d50b1cffad6ade001bd89e3342a4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The pronoun THEY in \u201c...they are now shipped by four-wheeled means\u201d (paragraph 3) refers to: <\/p>","resposta":8695733,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Huge computer files","id":8695733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Huge computer files<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"High bandwidth networks","id":8695734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">High bandwidth networks<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Four-wheeled means","id":8695735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Four-wheeled means<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Other tricks","id":8695736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Other tricks<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. Are scientists leaving the net? The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d \u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. (Popular Science, September 1996, p.60)","id":511750,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Are scientists leaving the net? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Popular Science, September 1996, p.60)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The main purpose of the text is to:","provas":[{"id":72614,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2016-uftm-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2213403,"hashId":"0fd79ad524cbb6511079540e4c75531f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The main purpose of the text is to:<\/p>","resposta":8695758,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criticize the use of Internet by too many people.","id":8695755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criticize the use of Internet by too many people.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entertain the reader with jokes about computers.","id":8695756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entertain the reader with jokes about computers.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Advertise a new generation of supercomputers.","id":8695757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Advertise a new generation of supercomputers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inform the reader about a problem and its solution.","id":8695758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inform the reader about a problem and its solution.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. Are scientists leaving the net? The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d \u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. (Popular Science, September 1996, p.60)","id":511750,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Please, read the following text in order to answer questions 21 to 25. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Are scientists leaving the net? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The scientists who helped create the Internet may be leaving it for less crowded cyberspaces. Having been on the Internet longer than the rest of us, scientists use it differently. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Premier researchers use the Internet to test projects like real-time, 3D models of colliding galaxies or rampaging tornadoes. For tasks like that, the Internet is no longer fast enough or reliable enough. And some scientists are frustrated. For them, the information superhighway is full of bumper-to-bumper traffic. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visionary engineers at the National Science Foundation, fortunately, have long foreseen such congestion. As an alternative, they created the very high-speed Backbone Network Service (VBNS). It links a handful of government and university labs at speed of 155,000,000 bits per second, or 10,000 times faster than a standard modem. By the year 2000, a new generation of equipment and another round of research could give scientists data pipes 12 times faster than that. Among other tricks, these new high bandwidth networks will allow scientists to manipulate huge computer files so unwieldy they are now shipped by four-wheeled means. \u201cNever underestimate the bandwidth of a pick-up truck full of data\u201d, jokes Daniel Sandin of the University of Illinois. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sandin and his team in Chicago will use the VBNS to immerse goggled humans at different locations into the same type of jaw-dropping virtual reality simulation generated by a supercomputer. \u201cYou could not do that on the Internet,\u201d says Thomas Defanti, Sandin\u2019s colleague. \u201cThe Internet is so congested that for any kind of highbandwidth use, it is essentially rendered useless.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSimply adding lanes is not going to work,\u201d adds Beth Gaston of the National Science Foundation. \u201cOur role is to spur the technology forward\u201d \u2013 Mark Uheling. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Popular Science, September 1996, p.60)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na mesma obra citada na quest\u00e3o anterior, Azenha Jr. exp\u00f5e as implica\u00e7\u00f5es dos aspectos culturais \u00e0 pr\u00e1tica da tradu\u00e7\u00e3o. Ele cita o que Schmitt chama de \u201cincongru\u00eancias conceituais condicionadas por problemas de interculturalidade\u201d, que se referem aos \u201ccasos em que as denomina\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o equivalentes, pois os conceitos por ela designados n\u00e3o coincidem, j\u00e1 que s\u00e3o culturalmente condicionados\u201d (p. 78)Dentre as seguintes categorias de condicionantes, selecione a alternativa que traz exemplos dessas incongru\u00eancias condicionadas por diferen\u00e7as culturais.","provas":[{"id":72614,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2016-uftm-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2213418,"hashId":"3f196e7864a518a619052f090ce87e88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na mesma obra citada na quest\u00e3o anterior, Azenha Jr. exp\u00f5e as implica\u00e7\u00f5es dos aspectos culturais \u00e0 pr\u00e1tica da tradu\u00e7\u00e3o. Ele cita o que Schmitt chama de \u201cincongru\u00eancias conceituais condicionadas por problemas de interculturalidade\u201d, que se referem aos \u201ccasos em que as denomina\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o equivalentes, pois os conceitos por ela designados n\u00e3o coincidem, j\u00e1 que s\u00e3o culturalmente condicionados\u201d (p. 78)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as seguintes categorias de condicionantes, selecione a alternativa que traz exemplos dessas incongru\u00eancias condicionadas por diferen\u00e7as culturais.<\/p>","resposta":8695822,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normas e leis pr\u00f3prias de cada cultura","id":8695819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Normas e leis pr\u00f3prias de cada cultura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o espec\u00edficos de cada cultura","id":8695820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos de medi\u00e7\u00e3o espec\u00edficos de cada cultura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diferentes hierarquias conceituais","id":8695821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferentes hierarquias conceituais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as anteriores","id":8695822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as anteriores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taquigrafia","oab":false,"nome":"Taquigrafia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401778,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taquigrafia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2213418","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na obra \u201cRelev\u00e2ncia em Tradu\u00e7\u00e3o\u201d, p. 38, lemos:\u201cUma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas dos seres humanos \u00e9 a necessidade de relacionar informa\u00e7\u00f5es novas com o que j\u00e1 sabem: somente ent\u00e3o tais informa\u00e7\u00f5es passam a fazer sentido. Essa tend\u00eancia funciona n\u00e3o s\u00f3 na comunica\u00e7\u00e3o, mas, sup\u00f5e-se, \u00e9 uma caracter\u00edstica dominante da cogni\u00e7\u00e3o humana em geral.Na Teoria da Relev\u00e2ncia (TR), essa necessidade de relacionar novas informa\u00e7\u00f5es com as j\u00e1 conhecidas \u00e9 denominada busca por relev\u00e2ncia. Para que uma informa\u00e7\u00e3o seja experimentada como relevante, deve ligar-se, de um modo espec\u00edfico, a outras informa\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo j\u00e1 tem. Quando tais liga\u00e7\u00f5es ocorrem, as pessoas experimentam-nas como efeitos cognitivos. E essas liga\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre o resultado de processos inferenciais\u201d. ALVES e GON\u00c7ALVES, Orgs. Relev\u00e2ncia em Tradu\u00e7\u00e3o, p. 38O autor, mais \u00e0 frente, apresenta as implica\u00e7\u00f5es dessas ideias para o empreendimento de tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia. Em v\u00e1rios casos, o ambiente cognitivo do p\u00fablico da l\u00edngua alvo apresenta muito pouca semelhan\u00e7a com aquele do p\u00fablico original, de forma que lacunas no conhecimento pr\u00e9vio podem significar grandes problemas de compreens\u00e3o para o leitor moderno.Nesse sentido, considerando uma tradu\u00e7\u00e3o que tenha como prop\u00f3sito possibilitar a compreens\u00e3o mais eficaz do texto b\u00edblico, qual das seguintes alternativas N\u00c3O se apresenta como poss\u00edvel op\u00e7\u00e3o para ajustar o ambiente cognitivo dos leitores?","provas":[{"id":72614,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete","id":12389,"slug":"tradutor-e-interprete"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2016-uftm-tradutor-e-interprete","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tradutor e Int\u00e9rprete - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2213436,"hashId":"027dfd29d7b3f3ecf0c84994c5007ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na obra \u201cRelev\u00e2ncia em Tradu\u00e7\u00e3o\u201d, p. 38, lemos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u201cUma das caracter\u00edsticas b\u00e1sicas dos seres humanos \u00e9 a necessidade de relacionar informa\u00e7\u00f5es novas com o que j\u00e1 sabem: somente ent\u00e3o tais informa\u00e7\u00f5es passam a fazer sentido. Essa tend\u00eancia funciona n\u00e3o s\u00f3 na comunica\u00e7\u00e3o, mas, sup\u00f5e-se, \u00e9 uma caracter\u00edstica dominante da cogni\u00e7\u00e3o humana em geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Na Teoria da Relev\u00e2ncia (TR), essa necessidade de relacionar novas informa\u00e7\u00f5es com as j\u00e1 conhecidas \u00e9 denominada busca por <em>relev\u00e2ncia<\/em>. Para que uma informa\u00e7\u00e3o seja experimentada como relevante, deve ligar-se, de um modo espec\u00edfico, a outras informa\u00e7\u00f5es que o indiv\u00edduo j\u00e1 tem. Quando tais liga\u00e7\u00f5es ocorrem, as pessoas experimentam-nas como <em>efeitos cognitivos<\/em>. E essas liga\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre o resultado de processos inferenciais\u201d. ALVES e GON\u00c7ALVES, Orgs. Relev\u00e2ncia em Tradu\u00e7\u00e3o, p. 38<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O autor, mais \u00e0 frente, apresenta as implica\u00e7\u00f5es dessas ideias para o empreendimento de tradu\u00e7\u00e3o da B\u00edblia. Em v\u00e1rios casos, o ambiente cognitivo do p\u00fablico da l\u00edngua alvo apresenta muito pouca semelhan\u00e7a com aquele do p\u00fablico original, de forma que lacunas no conhecimento pr\u00e9vio podem significar grandes problemas de compreens\u00e3o para o leitor moderno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, considerando uma tradu\u00e7\u00e3o que tenha como prop\u00f3sito possibilitar a compreens\u00e3o mais eficaz do texto b\u00edblico, qual das seguintes alternativas <strong><u>N\u00c3O<\/u><\/strong> se apresenta como poss\u00edvel op\u00e7\u00e3o para ajustar o ambiente cognitivo dos leitores?<\/p>","resposta":8695892,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acr\u00e9scimo de textos de introdu\u00e7\u00e3o aos livros b\u00edblicos","id":8695891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acr\u00e9scimo de textos de introdu\u00e7\u00e3o aos livros b\u00edblicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o de cap\u00edtulos potencialmente incompreens\u00edveis ao leitor moderno","id":8695892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclus\u00e3o de cap\u00edtulos potencialmente incompreens\u00edveis ao leitor moderno<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias cruzadas","id":8695893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refer\u00eancias cruzadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de Notas de rodap\u00e9","id":8695894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inser\u00e7\u00e3o de Notas de rodap\u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511753,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 28","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taquigrafia","oab":false,"nome":"Taquigrafia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401778,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-taquigrafia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2213436","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica global movida pelas diferen\u00e7as de densidade das \u00e1guas dos oceanos, causada pelas diferen\u00e7as de temperatura e salinidade na \u00e1gua oce\u00e2nica superficial, denomina-se:","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872853,"hashId":"189a835c1206ccec7689ee9a7317aebb","enunciado":"A circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica global movida pelas diferen\u00e7as de densidade das \u00e1guas dos oceanos, causada pelas diferen\u00e7as de\r\ntemperatura e salinidade na \u00e1gua oce\u00e2nica superficial, denomina-se:","resposta":3038739,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For\u00e7a de Coriol\u00eds.","id":3038737,"corpo":"For\u00e7a de Coriol\u00eds.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o induzida pelo vento.","id":3038738,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o induzida pelo vento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"circula\u00e7\u00e3o termohalina.","id":3038739,"corpo":"circula\u00e7\u00e3o termohalina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressurg\u00eancia.","id":3038740,"corpo":"ressurg\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espiral de Ekman.","id":3038741,"corpo":"Espiral de Ekman.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346555,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/872853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a intera\u00e7\u00e3o oceano-atmosfera,","provas":[{"id":25695,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"},{"id":25697,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo","id":12984,"slug":"analista-ambiental-area-oceanografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Meio Ambiente e Recursos Naturais do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMA","id":1022,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"sema-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sema-ma-2016-fcc-analista-ambiental-area-oceanografo","tipo":1,"nome":"FCC - SEMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ocean\u00f3grafo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 16:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":872852,"hashId":"cd15482b077c709e79be06b75b623f43","enunciado":"Sobre a intera\u00e7\u00e3o oceano-atmosfera,","resposta":3038735,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es de salinidade oce\u00e2nica s\u00e3o causadas pela remo\u00e7\u00e3o de sal para consumo humano.","id":3038732,"corpo":"as varia\u00e7\u00f5es de salinidade oce\u00e2nica s\u00e3o causadas pela remo\u00e7\u00e3o de sal para consumo humano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sol influencia a circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica porque causa varia\u00e7\u00f5es na transpar\u00eancia e na dispers\u00e3o de s\u00f3lidos da \u00e1gua do mar, que por sua vez controlam a densidade da \u00e1gua do mar.","id":3038733,"corpo":"o sol influencia a circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica porque causa varia\u00e7\u00f5es na transpar\u00eancia e na dispers\u00e3o de s\u00f3lidos da \u00e1gua do mar,\r\nque por sua vez controlam a densidade da \u00e1gua do mar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es de temperatura do mar s\u00e3o causadas por fluxos de calor atrav\u00e9s da interface \u00e1guas rasas \u2013 \u00e1guas profundas.","id":3038734,"corpo":"as varia\u00e7\u00f5es de temperatura do mar s\u00e3o causadas por fluxos de calor atrav\u00e9s da interface \u00e1guas rasas \u2013 \u00e1guas profundas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o sol influencia a circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica por meio da circula\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica; esta \u00e9 a chamada circula\u00e7\u00e3o induzida pelo vento.","id":3038735,"corpo":" o sol influencia a circula\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica por meio da circula\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica; esta \u00e9 a chamada circula\u00e7\u00e3o induzida pelo vento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as transi\u00e7\u00f5es gelo-\u00e1gua nas regi\u00f5es polares contribuem para o aumento da saliniza\u00e7\u00e3o dos oceanos.","id":3038736,"corpo":"as transi\u00e7\u00f5es gelo-\u00e1gua nas regi\u00f5es polares contribuem para o aumento da saliniza\u00e7\u00e3o dos oceanos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346555,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oceanografia","oab":false,"nome":"Oceanografia","pai":null,"assunto_raiz":400390,"materia":true,"id":400390,"slug":"oceanografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","oab":false,"nome":"Fisiografia de Bacias, Mares e Oceanos","pai":400390,"assunto_raiz":400390,"materia":false,"id":403140,"slug":"oceanografia-fisiografia-de-bacias-mares-e-oceanos"}],"slug":"oceanografia\/872852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 25.000,00 pelo prazo de 9 meses rendeu juros de R$ 6.000,00. Neste caso a taxa anual de juros simples foi de:","provas":[{"id":72978,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-auditor-fiscal-tributario-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:53:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2220692,"hashId":"89979c71a02849807ecc75b9e0917986","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o de R$ 25.000,00 pelo prazo de 9 meses rendeu juros de R$ 6.000,00. Neste caso a taxa anual de juros simples foi de:<\/p>","resposta":8728565,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32%.","id":8728565,"corpo":"<p>32%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24%.","id":8728566,"corpo":"<p>24%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22%.","id":8728567,"corpo":"<p>22%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30%.","id":8728568,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18%.","id":8728569,"corpo":"<p>18%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 55","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de 7.000,00 aplicado a uma taxa de juros simples de 2,5% rendeu juros de R$ 700,00. O per\u00edodo desta aplica\u00e7\u00e3o foi de:","provas":[{"id":72622,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","id":11748,"slug":"analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-e-gestao-estrategica-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - Analista de Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 19:54:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2219765,"hashId":"82bad18eedde777fa941be31ad8e24b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de 7.000,00 aplicado a uma taxa de juros simples de 2,5% rendeu juros de R$ 700,00. O per\u00edodo desta aplica\u00e7\u00e3o foi de:<\/p>","resposta":8724108,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3 meses. ","id":8724105,"corpo":"<p> 3 meses. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 5 meses.","id":8724106,"corpo":"<p> 5 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 meses","id":8724107,"corpo":"<p>6 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 meses.","id":8724108,"corpo":"<p>4 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 meses.","id":8724109,"corpo":"<p>2 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 38","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","oab":false,"nome":"Juros Simples Ordin\u00e1rios (comerciais) e Exatos","pai":403800,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403801,"slug":"matematica-financeira-juros-simples-ordinarios-comerciais-e-exatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de antissepsia da cavidade bucal antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos, podemos indicar um bochecho com:","provas":[{"id":72967,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itupeva","sigla":"","id":2635,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itupeva-sp-2016-bio-rio-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura de Itupeva - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2218611,"hashId":"7c671d76b95abbca8cfa48c98dbc5dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o de antissepsia da cavidade bucal antes da realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos cir\u00fargicos, podemos indicar um bochecho com:<\/p>","resposta":8718694,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edquido de Dakin.","id":8718691,"corpo":"<p>l\u00edquido de Dakin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formalde\u00eddo.","id":8718692,"corpo":"<p>formalde\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fl\u00faor.","id":8718693,"corpo":"<p>fl\u00faor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clorexidina.","id":8718694,"corpo":"<p>clorexidina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"soda clorada.","id":8718695,"corpo":"<p>soda clorada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Tomografia Computadorizada \u00e9 amplamente utilizada nos dias de hoje. Quando comparada \u00e0 radiografia convencional, a TC apresenta v\u00e1rias vantagens, EXCETO,","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221413,"hashId":"f9fbcf378e00dd6f55a32db76b930a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tomografia Computadorizada \u00e9 amplamente utilizada nos dias de hoje. Quando comparada \u00e0 radiografia convencional, a TC apresenta v\u00e1rias vantagens, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":8731957,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cortes finos que possibilitam visualizar as estruturas anat\u00f4micas sem superposi\u00e7\u00e3o.","id":8731956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cortes finos que possibilitam visualizar as estruturas anat\u00f4micas sem superposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o dos exames no leito do paciente quando este n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de ser deslocado at\u00e9 o setor de Tomografia.","id":8731957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o dos exames no leito do paciente quando este n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas de ser deslocado at\u00e9 o setor de Tomografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconstru\u00e7\u00e3o multiplanar das imagens sem uso de exposi\u00e7\u00e3o adicional ao paciente.","id":8731958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconstru\u00e7\u00e3o multiplanar das imagens sem uso de exposi\u00e7\u00e3o adicional ao paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de medi\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o (gordura, c\u00e1lcio, \u00e1gua) das les\u00f5es vistas nas imagens.","id":8731959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possibilidade de medi\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise da composi\u00e7\u00e3o (gordura, c\u00e1lcio, \u00e1gua) das les\u00f5es vistas nas imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"maior sensibilidade na diferencia\u00e7\u00e3o dos tipos de tecido do corpo.","id":8731960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior sensibilidade na diferencia\u00e7\u00e3o dos tipos de tecido do corpo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de derramamento acidental de um radiof\u00e1rmaco, n\u00e3o faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de conduta:","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221417,"hashId":"bb2174ce8388159629273e2ce2fbd4f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de derramamento acidental de um radiof\u00e1rmaco, n\u00e3o faz parte dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de conduta:<\/p>","resposta":8731980,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relatar o incidente \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":8731976,"corpo":"<p>Relatar o incidente \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitorar a \u00e1rea contaminada continuamente at\u00e9 que a leitura do Geiser-Muller volte aos n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o de fundo.","id":8731977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar a \u00e1rea contaminada continuamente at\u00e9 que a leitura do Geiser-Muller volte aos n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o de fundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avisar as pessoas da \u00e1rea e evitar a dissemina\u00e7\u00e3o do material radioativo.","id":8731978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avisar as pessoas da \u00e1rea e evitar a dissemina\u00e7\u00e3o do material radioativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitorar continuamente as pessoas envolvidas, incluindo m\u00e3os, p\u00e9s e roupas.","id":8731979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar continuamente as pessoas envolvidas, incluindo m\u00e3os, p\u00e9s e roupas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conter o derramamento com material absorvente e espalh\u00e1-lo pela maior \u00e1rea poss\u00edvel, a fim de que haja o decaimento dos n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o mais rapidamente.","id":8731980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conter o derramamento com material absorvente e espalh\u00e1-lo pela maior \u00e1rea poss\u00edvel, a fim de que haja o decaimento dos n\u00edveis de radia\u00e7\u00e3o mais rapidamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que descreve o protocolo m\u00ednimo da rotina para diagn\u00f3stico do abdome agudo:","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221406,"hashId":"92c6ba8f3c806a7d7284b836500155ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que descreve o protocolo m\u00ednimo da rotina para diagn\u00f3stico do abdome agudo:<\/p>","resposta":8731921,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal (AP).","id":8731921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal (AP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T\u00f3rax (AP) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.","id":8731922,"corpo":"<p>T\u00f3rax (AP) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00f3rax (PA) em dec\u00fabito lateral + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.","id":8731923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3rax (PA) em dec\u00fabito lateral + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome total (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.","id":8731924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome total (AP) em ortostase e dec\u00fabito dorsal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito lateral.","id":8731925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00f3rax (PA) em ortostase + abdome simples (AP) em ortostase e dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o componentes b\u00e1sicos de um aparelho de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, EXCETO,","provas":[{"id":63631,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"sesapi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - T\u00e9cnico em Radiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:08:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2221411,"hashId":"a7d5ef09aa2dfc12181b60baae65174a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o componentes b\u00e1sicos de um aparelho de Resson\u00e2ncia Magn\u00e9tica, <strong>EXCETO<\/strong>,<\/p>","resposta":8731948,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Magneto principal.","id":8731946,"corpo":"<p>Magneto principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bobina de radiofrequ\u00eancia.","id":8731947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bobina de radiofrequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tubo de raios-x.","id":8731948,"corpo":"<p>Tubo de raios-x.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bobina de superf\u00edcie.","id":8731949,"corpo":"<p>Bobina de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gradientes X,Y e Z.","id":8731950,"corpo":"<p>Gradientes X,Y e Z.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi promulgado, em 22\/11\/2016, o Protocolo Complementar para o Desenvolvimento Conjunto do CBERS - 4A entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Popular da China ao Acordo Quadro entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Popular da China sobre Coopera\u00e7\u00e3o em Aplica\u00e7\u00f5es Pac\u00edficas de Ci\u00eancia e Tecnologia do Espa\u00e7o Exterior, firmado em Bras\u00edlia, em 19 de maio de 2015.Os governos mencionados acordaram:1. As Partes construir\u00e3o em conjunto um sat\u00e9lite CBERS-4A, para garantir o fornecimento cont\u00ednuo de imagens CBERS, dentro de seus par\u00e2metros t\u00e9cnicos e a divis\u00e3o de trabalho especificados no Relat\u00f3rio de Trabalho aprovado.2. No CBERS-4A, a divis\u00e3o das tarefas de desenvolvimento e do montante de investimentos permanecer\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s dos sat\u00e9lites CBERS-3\/4: 50% (cinquenta por cento), respectivamente, para o Brasil e a China.3. As Partes designaram a Ag\u00eancia Espacial Brasileira (AEB) e a Administra\u00e7\u00e3o Nacional de Espa\u00e7o da China (CNSA) como as entidades respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o do Protocolo Complementar.4. Cada uma das Partes notificar\u00e1 \u00e0 outra da conclus\u00e3o das formalidades necess\u00e1rias \u00e0 entrada em vigor deste Protocolo Complementar, o qual ter\u00e1 vig\u00eancia a partir da data da \u00faltima dessas notifica\u00e7\u00f5es, e permanecer\u00e1 em vigor por um per\u00edodo de 10 anos.","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:21:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201494,"hashId":"cfdafcbda9a50a3c50f6009e1f43c1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi promulgado, em 22\/11\/2016, o Protocolo Complementar para o Desenvolvimento Conjunto do CBERS - 4A entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Popular da China ao Acordo Quadro entre o Governo da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e o Governo da Rep\u00fablica Popular da China sobre Coopera\u00e7\u00e3o em Aplica\u00e7\u00f5es Pac\u00edficas de Ci\u00eancia e Tecnologia do Espa\u00e7o Exterior, firmado em Bras\u00edlia, em 19 de maio de 2015.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os governos mencionados acordaram:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As Partes construir\u00e3o em conjunto um sat\u00e9lite CBERS-4A, para garantir o fornecimento cont\u00ednuo de imagens CBERS, dentro de seus par\u00e2metros t\u00e9cnicos e a divis\u00e3o de trabalho especificados no Relat\u00f3rio de Trabalho aprovado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No CBERS-4A, a divis\u00e3o das tarefas de desenvolvimento e do montante de investimentos permanecer\u00e3o id\u00eanticas \u00e0s dos sat\u00e9lites CBERS-3\/4: 50% (cinquenta por cento), respectivamente, para o Brasil e a China.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. As Partes designaram a Ag\u00eancia Espacial Brasileira (AEB) e a Administra\u00e7\u00e3o Nacional de Espa\u00e7o da China (CNSA) como as entidades respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o do Protocolo Complementar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Cada uma das Partes notificar\u00e1 \u00e0 outra da conclus\u00e3o das formalidades necess\u00e1rias \u00e0 entrada em vigor deste Protocolo Complementar, o qual ter\u00e1 vig\u00eancia a partir da data da \u00faltima dessas notifica\u00e7\u00f5es, e permanecer\u00e1 em vigor por um per\u00edodo de 10 anos.<\/p>","resposta":8643728,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1 e 3, somente.","id":8643725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1 e 3, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1 e 2, somente.","id":8643726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1 e 2, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 2 e 3, somente.","id":8643727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 2 e 3, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1, 2 e 3.","id":8643728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2201494","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a not\u00edcia e aponte a alternativa que apresenta sequ\u00eancia correta referente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es apresentadas nos itens.Comiss\u00e3o do Congresso aprova relat\u00f3rio da reforma do ensino m\u00e9dio. O texto, que traz adapta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao projeto editado pelo governo Michel Temer, foi aprovado com 16 votos favor\u00e1veis e 5 contr\u00e1rios. A mat\u00e9ria segue agora para a an\u00e1lise dos plen\u00e1rios da C\u00e2mara e do Senado.( ) O parecer aprovado, entretanto, voltou a incluir educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e artes como disciplinas obrigat\u00f3rias.( ) O texto aprovado estabelece que o equivalente a no m\u00e1ximo 40% da carga hor\u00e1ria de todo o ensino m\u00e9dio dever\u00e1 ser usada para aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado obrigat\u00f3rio determinado pela Base Nacional Comum Curricular.( ) No parecer aprovado pelo colegiado, foi inclu\u00edda a previs\u00e3o de que o sistema de ensino tenha m\u00f3dulos e seja integrado de modo a permitir que o estudante possa aproveitar aspectos de \u00e1reas diferentes da que estiver seguindo.( ) O texto aprovado na Comiss\u00e3o do Congresso manteve o trecho da MP original que diz que a \"carga hor\u00e1ria\" deve ser ampliada de forma progressiva para 1,4 mil horas.(http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/comissao-do-congresso-aprova-relatorio-da-reforma-do-ensino-medio.ghtml).","provas":[{"id":72032,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passo Fundo","sigla":"","id":1426,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passo-fundo-rs-2016-ms-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Passo Fundo - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:21:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2201502,"hashId":"5b04dcc35e77539d4b3b155062dc6dad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a not\u00edcia e aponte a alternativa que apresenta sequ\u00eancia correta referente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es apresentadas nos itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comiss\u00e3o do Congresso aprova relat\u00f3rio da reforma do ensino m\u00e9dio. O texto, que traz adapta\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao projeto editado pelo governo Michel Temer, foi aprovado com 16 votos favor\u00e1veis e 5 contr\u00e1rios. A mat\u00e9ria segue agora para a an\u00e1lise dos plen\u00e1rios da C\u00e2mara e do Senado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O parecer aprovado, entretanto, voltou a incluir educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e artes como disciplinas obrigat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto aprovado estabelece que o equivalente a no m\u00e1ximo 40% da carga hor\u00e1ria de todo o ensino m\u00e9dio dever\u00e1 ser usada para aplica\u00e7\u00e3o do conte\u00fado obrigat\u00f3rio determinado pela Base Nacional Comum Curricular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No parecer aprovado pelo colegiado, foi inclu\u00edda a previs\u00e3o de que o sistema de ensino tenha m\u00f3dulos e seja integrado de modo a permitir que o estudante possa aproveitar aspectos de \u00e1reas diferentes da que estiver seguindo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O texto aprovado na Comiss\u00e3o do Congresso manteve o trecho da MP original que diz que a \"carga hor\u00e1ria\" deve ser ampliada de forma progressiva para 1,4 mil horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/noticia\/comissao-do-congresso-aprova-relatorio-da-reforma-do-ensino-medio.ghtml).<\/p>","resposta":8643762,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8643762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":8643763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":8643764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8643765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2201502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como s\u00e3o classificados os fatos que alteram o patrim\u00f4nio de uma empresa?","provas":[{"id":89486,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-assistente-administrativo-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-26 22:56:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":2569348,"hashId":"13ff3b22ddb5495c6dd26983acf76e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como s\u00e3o classificados os fatos que alteram o patrim\u00f4nio de uma empresa?<\/p>","resposta":10240313,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lucrativos, prejudiciais ou nulos.","id":10240311,"corpo":"<p>Lucrativos, prejudiciais ou nulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superavit\u00e1rios, deficit\u00e1rios ou neutros.","id":10240312,"corpo":"<p>Superavit\u00e1rios, deficit\u00e1rios ou neutros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permutativos, modificativos ou mistos.","id":10240313,"corpo":"<p>Permutativos, modificativos ou mistos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliativos, aumentativos ou diminutivos.","id":10240314,"corpo":"<p>Avaliativos, aumentativos ou diminutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrativos, operacionais ou extraoperacionais.","id":10240315,"corpo":"<p>Administrativos, operacionais ou extraoperacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},{"descricao":"Policial Legislativo","id":13219,"slug":"policial-legislativo"},{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},{"descricao":"Interprete Tradutor de Libras","id":5535,"slug":"interprete-tradutor-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na transposi\u00e7\u00e3o da frase dada para a voz passiva, a correta forma verbal resultante \u00e9 a que est\u00e1 indicada em:","provas":[{"id":26117,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218,"slug":"agente-de-apoio-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Agente de Apoio Legislativo - 2016"},{"id":26118,"cargo":{"descricao":"Policial Legislativo","id":13219,"slug":"policial-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Policial Legislativo - 2016"},{"id":26119,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Assistente Legislativo - 2016"},{"id":26156,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Auxiliar de Enfermagem - 2016"},{"id":26157,"cargo":{"descricao":"Programador Visual","id":5050,"slug":"programador-visual"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-programador-visual","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Programador Visual - 2016"},{"id":26209,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2016"},{"id":26210,"cargo":{"descricao":"Interprete Tradutor de Libras","id":5535,"slug":"interprete-tradutor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Mato Grosso do Sul","sigla":"ALE MS","id":3287,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ale-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ms-ms-2016-fcc-interprete-tradutor-de-libras","tipo":1,"nome":"FCC - ALE MS - Interprete Tradutor de Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-29 05:10:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":883250,"hashId":"d7ead28f1218a36982bd32b6a0b8c1e6","enunciado":"Na transposi\u00e7\u00e3o da frase dada para a voz passiva, a correta forma verbal resultante \u00e9 a que est\u00e1 indicada em:","resposta":3083143,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico eficiente desperta o reconhecimento dos cidad\u00e3os = tem despertado.","id":3083142,"corpo":"O servidor p\u00fablico eficiente desperta o reconhecimento dos cidad\u00e3os = tem despertado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Mercado atenderia apenas as exig\u00eancias do livre com\u00e9rcio = seriam atendidas.","id":3083143,"corpo":"O Mercado atenderia apenas as exig\u00eancias do livre com\u00e9rcio = seriam atendidas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um funcion\u00e1rio est\u00e1 sempre representando uma media\u00e7\u00e3o entre o Estado e o p\u00fablico = sendo representado.","id":3083144,"corpo":"Um funcion\u00e1rio est\u00e1 sempre representando uma media\u00e7\u00e3o entre o Estado e o p\u00fablico = sendo representado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os melhores servidores justificam todas as garantias de sua fun\u00e7\u00e3o = t\u00eam sido justificadas.","id":3083145,"corpo":"Os melhores servidores justificam todas as garantias de sua fun\u00e7\u00e3o = t\u00eam sido justificadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servidores encarnam um importante v\u00ednculo entre o Estado e o povo = vem encarnando.","id":3083146,"corpo":"Os servidores encarnam um importante v\u00ednculo entre o Estado e o povo = vem encarnando.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":348297,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26117\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/883250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se inferir que para se chegar \u00e0 \u201cpalavra justa\u201d, t\u00e3o procurada por Drummond, exige-se um posicionamento de quem escreve, baseado em","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210006,"hashId":"6a86e6c52d8126f98a78c6ff38723a7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se inferir que para se chegar \u00e0 <em>\u201cpalavra justa\u201d<\/em>, t\u00e3o procurada por Drummond, exige-se um posicionamento de quem escreve, baseado em<\/p>","resposta":8680680,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho, cautela e aprecia\u00e7\u00e3o.","id":8680680,"corpo":"<p>empenho, cautela e aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inoc\u00eancia, imaturidade e prud\u00eancia.","id":8680681,"corpo":"<p>inoc\u00eancia, imaturidade e prud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"improviso, persist\u00eancia e formalidade.","id":8680682,"corpo":"<p>improviso, persist\u00eancia e formalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ingenuidade, perseveran\u00e7a e complexidade.","id":8680683,"corpo":"<p>ingenuidade, perseveran\u00e7a e complexidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"obriga\u00e7\u00e3o, naturalidade e muita experi\u00eancia.","id":8680684,"corpo":"<p>obriga\u00e7\u00e3o, naturalidade e muita experi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. Texto 1 Mar\u00e7o, 12\tTanto trabalho para redigir a carta de resposta a uma diretora de\tservi\u00e7o p\u00fablico que me mandou observa\u00e7\u00f5es sobre uma cr\u00f4nica\tque publiquei no Jornal do Brasil. Problema: achar o tom\tadequado, a palavra justa, a express\u00e3o medida e insubstitu\u00edvel,05 nem mais nem menos. Chego \u00e0 conclus\u00e3o de que escritor \u00e9\taquele que n\u00e3o sabe escrever, pois quem n\u00e3o sabe, escreve sem\tesfor\u00e7o. J\u00e1 Manoel Bandeira era de outra opini\u00e3o: \u201cSe voc\u00ea faz\tuma coisa com dificuldade, \u00e9 que n\u00e3o tem jeito para ela.\u201d Duvido\t(grifos meus).\tANDRADE, Carlos Drummond de. O observador no escrit\u00f3rio: p\u00e1ginas de di\u00e1rio. Rio de Janeiro: Record, 1985.","id":511362,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  Mar\u00e7o, 12<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tTanto trabalho para redigir a carta de resposta a uma diretora de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tservi\u00e7o p\u00fablico que me mandou observa\u00e7\u00f5es sobre uma cr\u00f4nica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque publiquei no Jornal do Brasil. Problema: achar o tom<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tadequado, a palavra justa, a express\u00e3o medida e insubstitu\u00edvel,<\/p><p><em>05<\/em> nem mais nem menos. Chego \u00e0 conclus\u00e3o de que escritor \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\taquele que n\u00e3o sabe escrever, pois quem n\u00e3o sabe, escreve sem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tesfor\u00e7o. J\u00e1 Manoel Bandeira era de outra opini\u00e3o: \u201cSe voc\u00ea faz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma coisa com dificuldade, \u00e9 que n\u00e3o tem jeito para ela.\u201d Duvido<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t(grifos meus).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">ANDRADE, Carlos Drummond de. <strong>O observador no escrit\u00f3rio<\/strong>: p\u00e1ginas de di\u00e1rio. Rio de Janeiro: Record, 1985.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: Google Imagens (2016) Sobre o uso correto da v\u00edrgula, analise as frases a seguir e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os trabalhadores, disseram ao representante do Sindicato Patronal, que n\u00e3o aceitam a proposta. ( ) Os trabalhadores, que n\u00e3o aceitaram a proposta, disseram claramente ao representante do Sindicato Patronal. ( ) Quando o representante do Sindicato Patronal apresentou a proposta, os trabalhadores n\u00e3o aceitaram. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210014,"hashId":"1033b511b3730d0ffeca53885177503f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72448\/questao\/2210014-20220208223216000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Google Imagens (2016) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso correto da v\u00edrgula, analise as frases a seguir e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os trabalhadores, disseram ao representante do Sindicato Patronal, que n\u00e3o aceitam a proposta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os trabalhadores, que n\u00e3o aceitaram a proposta, disseram claramente ao representante do Sindicato Patronal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o representante do Sindicato Patronal apresentou a proposta, os trabalhadores n\u00e3o aceitaram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8680719,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V","id":8680716,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F","id":8680717,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F","id":8680718,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V","id":8680719,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V F","id":8680720,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7 ","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a intera\u00e7\u00e3o texto-leitor nos textos 2, 3 e 4, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210021,"hashId":"7f2897b4e23c8bae081d93e974edd0df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a intera\u00e7\u00e3o texto-leitor nos textos 2, 3 e 4, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8680751,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a busca do conhecimento do outro \u00e9 vis\u00edvel apenas no texto 4.","id":8680747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a busca do conhecimento do outro \u00e9 vis\u00edvel apenas no texto 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a resposta \u00e0 pergunta feita nos textos 2, 3 e 4 \u00e9 encontrada em todos os textos de forma clara e direta.","id":8680748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a resposta \u00e0 pergunta feita nos textos 2, 3 e 4 \u00e9 encontrada em todos os textos de forma clara e direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perspectiva apontada nos textos 2, 3 e 4 favorece a compreens\u00e3o da indaga\u00e7\u00e3o feita apenas no texto 3.","id":8680749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perspectiva apontada nos textos 2, 3 e 4 favorece a compreens\u00e3o da indaga\u00e7\u00e3o feita apenas no texto 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aproxima\u00e7\u00e3o entre os textos 2, 3 e 4 s\u00f3 se d\u00e1 por serem todos pertencentes a um mesmo g\u00eanero textual.","id":8680750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aproxima\u00e7\u00e3o entre os textos 2, 3 e 4 s\u00f3 se d\u00e1 por serem todos pertencentes a um mesmo g\u00eanero textual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a troca de ideias contidas nos textos 2, 3 e 4 \u00e9 necess\u00e1ria para que se consiga buscar a compreens\u00e3o \u00e0 pergunta que se repete nos mesmos.","id":8680751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a troca de ideias contidas nos textos 2, 3 e 4 \u00e9 necess\u00e1ria para que se consiga buscar a compreens\u00e3o \u00e0 pergunta que se repete nos mesmos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos 2, 3 e 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. TEXTO 2 Receita de se olhar no espelhoRoseana Murray \u201cSe olhe de frente\tDe lado\tDe costas\tDe cabe\u00e7a para baixo5 Pinte o espelho\tDe azul dourado vermelho\tFa\u00e7a caretas ria sorria\tFeche os olhos abra os olhos\tE se veja sempre surpresa10 Quem \u00e9 voc\u00ea?\u201dDispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/poemandopq.pensamentosvalemouro.com.br\/2012\/02\/receita-de-se-olhar-noespelho.html&gt;. Acesso em 11 nov. 2016TEXTO 3Quem \u00e9 voc\u00ea?Detonautas[...]\tA gente acha como se por um milagre\tDeus, no auge da bondade, fosse um\tdia interceder\tEnquanto esse dia n\u00e3o chega, a05 gente vai aceitando\tE esperando alguma coisa acontecer\tMas\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tQuem \u00e9 voc\u00ea?10 Me diz\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tO teu av\u00f4 que trabalhou a vida inteira\tDia e noite, noite e dia, at\u00e9 se15 aposentar\tRecebe agora uma mis\u00e9ria de sal\u00e1rio\tFica 10 horas na fila esperando e n\u00e3o\tpode reclamar [...]Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/detonautasroque-clube\/quem-e-voce.html&gt;. Acesso em 12nov. 2016TEXTO 4Noite dos MascaradosChico Buarque Quem \u00e9 voc\u00ea, adivinha se gosta de mim\tHoje os dois mascarados procuram os seus\tnamorados perguntando assim\tQuem \u00e9 voc\u00ea, diga logo que eu quero saber05 o seu jogo\tQue eu quero morrer no seu bloco, que eu\tquero me arder no seu fogo\t[...]\tMas \u00e9 carnaval, n\u00e3o me diga mais quem \u00e910 voc\u00ea\tAmanh\u00e3 tudo volta ao normal, deixa a festa\tacabar, deixa o barco correr\tDeixa o dia raiar que hoje eu sou da maneira\tque vo...c\u00ea me quer15 O que voc\u00ea pedir eu lhe dou, seja voc\u00ea\tquem for\tSeja o que Deus quiser Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/chicobuarque\/noite-dos-mascarados.html&gt;. Acesso em: 12 nov. 2016","id":511364,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia os textos 2, 3 e 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Receita de se olhar no espelho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Roseana Murray<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cSe olhe de frente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe lado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe costas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe cabe\u00e7a para baixo<\/p><p><em>5<\/em> Pinte o espelho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe azul dourado vermelho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFa\u00e7a caretas ria sorria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFeche os olhos abra os olhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE se veja sempre surpresa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Quem \u00e9 voc\u00ea?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/poemandopq.pensamentosvalemouro.com.br\/2012\/02\/receita-de-se-olhar-noespelho.html&gt;. Acesso em 11 nov. 2016<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Quem \u00e9 voc\u00ea?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Detonautas<\/strong><\/p><p>[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA gente acha como se por um milagre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeus, no auge da bondade, fosse um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdia interceder<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEnquanto esse dia n\u00e3o chega, a<\/p><p><em>05<\/em> gente vai aceitando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE esperando alguma coisa acontecer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p><em>10<\/em> Me diz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO teu av\u00f4 que trabalhou a vida inteira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDia e noite, noite e dia, at\u00e9 se<\/p><p><em>15<\/em> aposentar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tRecebe agora uma mis\u00e9ria de sal\u00e1rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFica 10 horas na fila esperando e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpode reclamar [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/detonautasroque-clube\/quem-e-voce.html&gt;. Acesso em 12<\/p><p style=\"text-align: right;\">nov. 2016<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Noite dos Mascarados<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Chico Buarque<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea, adivinha se gosta de mim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHoje os dois mascarados procuram os seus<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnamorados perguntando assim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea, diga logo que eu quero saber<\/p><p><em>05<\/em> o seu jogo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQue eu quero morrer no seu bloco, que eu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquero me arder no seu fogo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas \u00e9 carnaval, n\u00e3o me diga mais quem \u00e9<\/p><p><em>10<\/em> voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 tudo volta ao normal, deixa a festa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacabar, deixa o barco correr<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeixa o dia raiar que hoje eu sou da maneira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vo...c\u00ea me quer<\/p><p><em>15<\/em> O que voc\u00ea pedir eu lhe dou, seja voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquem for<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSeja o que Deus quiser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/chicobuarque\/noite-dos-mascarados.html&gt;. Acesso em: 12 nov. 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base os excertos apresentados nos textos 3 e 4, analise as especificidades da linguagem e o valor sem\u00e2ntico das palavras e express\u00f5es apresentadas nas assertivas a seguir, indicando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) No texto 3, a forma verbal \u201c esperando\u201d (linha 6) est\u00e1 no partic\u00edpio. ( ) No texto 3, a forma verbal \u201cfosse\u201d (linha 2) est\u00e1 empregada no modo imperativo. ( ) No texto 3, o voc\u00e1bulo \u201c auge\u201d (linha 2) poderia, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, ser substitu\u00eddo por \u201capogeu\u201d. ( ) No texto 3, a express\u00e3o \u201cinterceder\u201d (linha 3) poderia, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, ser substitu\u00edda por \u201cadvogar\u201d. ( ) No texto 4, a forma verbal \u201cperguntando\u201d (linha 3) poderia, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia do texto, ser substitu\u00edda pela forma verbal \u201cindagando\u201d. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210022,"hashId":"6a393cc4680528ac5e9aa26fc648cc69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base os excertos apresentados nos textos 3 e 4, analise as especificidades da linguagem e o valor sem\u00e2ntico das palavras e express\u00f5es apresentadas nas assertivas a seguir, indicando com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com<strong> F<\/strong> as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 3, a forma verbal \u201c esperando\u201d (linha 6) est\u00e1 no partic\u00edpio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 3, a forma verbal \u201cfosse\u201d (linha 2) est\u00e1 empregada no modo imperativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 3, o voc\u00e1bulo \u201c auge\u201d (linha 2) poderia, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, ser substitu\u00eddo por \u201capogeu\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 3, a express\u00e3o \u201cinterceder\u201d (linha 3) poderia, sem preju\u00edzo sem\u00e2ntico, ser substitu\u00edda por \u201cadvogar\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No texto 4, a forma verbal \u201cperguntando\u201d (linha 3) poderia, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia do texto, ser substitu\u00edda pela forma verbal \u201cindagando\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8680755,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F V","id":8680752,"corpo":"<p>V V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V V","id":8680753,"corpo":"<p>V F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F V F","id":8680754,"corpo":"<p>F F F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V V","id":8680755,"corpo":"<p>F F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F V V F F","id":8680756,"corpo":"<p>F V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos 2, 3 e 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. TEXTO 2 Receita de se olhar no espelhoRoseana Murray \u201cSe olhe de frente\tDe lado\tDe costas\tDe cabe\u00e7a para baixo5 Pinte o espelho\tDe azul dourado vermelho\tFa\u00e7a caretas ria sorria\tFeche os olhos abra os olhos\tE se veja sempre surpresa10 Quem \u00e9 voc\u00ea?\u201dDispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/poemandopq.pensamentosvalemouro.com.br\/2012\/02\/receita-de-se-olhar-noespelho.html&gt;. Acesso em 11 nov. 2016TEXTO 3Quem \u00e9 voc\u00ea?Detonautas[...]\tA gente acha como se por um milagre\tDeus, no auge da bondade, fosse um\tdia interceder\tEnquanto esse dia n\u00e3o chega, a05 gente vai aceitando\tE esperando alguma coisa acontecer\tMas\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tQuem \u00e9 voc\u00ea?10 Me diz\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tQuem \u00e9 voc\u00ea?\tO teu av\u00f4 que trabalhou a vida inteira\tDia e noite, noite e dia, at\u00e9 se15 aposentar\tRecebe agora uma mis\u00e9ria de sal\u00e1rio\tFica 10 horas na fila esperando e n\u00e3o\tpode reclamar [...]Dispon\u00edvel em:&lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/detonautasroque-clube\/quem-e-voce.html&gt;. Acesso em 12nov. 2016TEXTO 4Noite dos MascaradosChico Buarque Quem \u00e9 voc\u00ea, adivinha se gosta de mim\tHoje os dois mascarados procuram os seus\tnamorados perguntando assim\tQuem \u00e9 voc\u00ea, diga logo que eu quero saber05 o seu jogo\tQue eu quero morrer no seu bloco, que eu\tquero me arder no seu fogo\t[...]\tMas \u00e9 carnaval, n\u00e3o me diga mais quem \u00e910 voc\u00ea\tAmanh\u00e3 tudo volta ao normal, deixa a festa\tacabar, deixa o barco correr\tDeixa o dia raiar que hoje eu sou da maneira\tque vo...c\u00ea me quer15 O que voc\u00ea pedir eu lhe dou, seja voc\u00ea\tquem for\tSeja o que Deus quiser Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/chicobuarque\/noite-dos-mascarados.html&gt;. Acesso em: 12 nov. 2016","id":511364,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia os textos 2, 3 e 4 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 08 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Receita de se olhar no espelho<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Roseana Murray<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u201cSe olhe de frente<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe lado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe costas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe cabe\u00e7a para baixo<\/p><p><em>5<\/em> Pinte o espelho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDe azul dourado vermelho<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFa\u00e7a caretas ria sorria<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFeche os olhos abra os olhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE se veja sempre surpresa<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Quem \u00e9 voc\u00ea?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/poemandopq.pensamentosvalemouro.com.br\/2012\/02\/receita-de-se-olhar-noespelho.html&gt;. Acesso em 11 nov. 2016<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Quem \u00e9 voc\u00ea?<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Detonautas<\/strong><\/p><p>[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tA gente acha como se por um milagre<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeus, no auge da bondade, fosse um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdia interceder<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEnquanto esse dia n\u00e3o chega, a<\/p><p><em>05<\/em> gente vai aceitando<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tE esperando alguma coisa acontecer<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p><em>10<\/em> Me diz<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea?<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tO teu av\u00f4 que trabalhou a vida inteira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDia e noite, noite e dia, at\u00e9 se<\/p><p><em>15<\/em> aposentar<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tRecebe agora uma mis\u00e9ria de sal\u00e1rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFica 10 horas na fila esperando e n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpode reclamar [...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/detonautasroque-clube\/quem-e-voce.html&gt;. Acesso em 12<\/p><p style=\"text-align: right;\">nov. 2016<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Noite dos Mascarados<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Chico Buarque<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea, adivinha se gosta de mim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tHoje os dois mascarados procuram os seus<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tnamorados perguntando assim<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQuem \u00e9 voc\u00ea, diga logo que eu quero saber<\/p><p><em>05<\/em> o seu jogo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tQue eu quero morrer no seu bloco, que eu<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquero me arder no seu fogo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tMas \u00e9 carnaval, n\u00e3o me diga mais quem \u00e9<\/p><p><em>10<\/em> voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tAmanh\u00e3 tudo volta ao normal, deixa a festa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tacabar, deixa o barco correr<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tDeixa o dia raiar que hoje eu sou da maneira<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tque vo...c\u00ea me quer<\/p><p><em>15<\/em> O que voc\u00ea pedir eu lhe dou, seja voc\u00ea<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tquem for<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tSeja o que Deus quiser<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">\tDispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/www.vagalume.com.br\/chicobuarque\/noite-dos-mascarados.html&gt;. Acesso em: 12 nov. 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 6 para responder \u00e0 quest\u00e3o 15. Texto 6Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/zarpante.wordpress.com\/lusofonia\/cplp\/&gt;. Acesso em 04 nov. 2016 (Adaptado).De acordo com o texto 6, analise as assertivas e identifique com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Angola tem 17,5 milh\u00f5es de falantes de l\u00edngua portuguesa.( ) O pa\u00eds que tem mais falantes da l\u00edngua portuguesa \u00e9 o Brasil.( ) Portugal tem mais falantes de l\u00edngua portuguesa do que o Brasil.( ) Cabo Verde tem menos falantes de l\u00edngua portuguesa do que S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.( ) Angola, Brasil, Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau, Mo\u00e7ambique, Portugal, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Timor Leste falam a l\u00edngua portuguesa.A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210032,"hashId":"f5e28fe4eee57210e591d4fcd67ff10d","enunciado":"<p><strong>Leia o texto 6 para responder \u00e0 quest\u00e3o 15. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto 6<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72448\/questao\/2210032-20220208224822000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/zarpante.wordpress.com\/lusofonia\/cplp\/&gt;. Acesso em 04 nov. 2016 (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto 6, analise as assertivas e identifique com <strong>V<\/strong> as verdadeiras e com <strong>F <\/strong>as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Angola tem 17,5 milh\u00f5es de falantes de l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pa\u00eds que tem mais falantes da l\u00edngua portuguesa \u00e9 o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Portugal tem mais falantes de l\u00edngua portuguesa do que o Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabo Verde tem menos falantes de l\u00edngua portuguesa do que S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Angola, Brasil, Cabo Verde, Guin\u00e9-Bissau, Mo\u00e7ambique, Portugal, S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe e Timor Leste falam a l\u00edngua portuguesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":8680800,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F V","id":8680800,"corpo":"<p>V V F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V F","id":8680801,"corpo":"<p>V F F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F F","id":8680802,"corpo":"<p>V F V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F V V","id":8680803,"corpo":"<p>F F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V F F","id":8680804,"corpo":"<p>V V V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2210032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique aquela que apresenta linguagem apenas denotativa.","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210033,"hashId":"a30fda04eb2c5474d7cd653a69fee952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as op\u00e7\u00f5es a seguir e identifique aquela que apresenta linguagem apenas denotativa.<\/p>","resposta":8680807,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tristeza de Maria afundou-se com a chegada dos filhos.","id":8680805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tristeza de Maria afundou-se com a chegada dos filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carlos e Paulo s\u00e3o arroz de festa, n\u00e3o perdem uma comemora\u00e7\u00e3o.","id":8680806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos e Paulo s\u00e3o arroz de festa, n\u00e3o perdem uma comemora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As encostas s\u00e3o muito perigosas e ningu\u00e9m mora l\u00e1 porque deseja.","id":8680807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As encostas s\u00e3o muito perigosas e ningu\u00e9m mora l\u00e1 porque deseja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meninos chegaram atrasados e n\u00e3o viram o gol, tal fato foi suficiente para deix\u00e1-los uma fera.","id":8680808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meninos chegaram atrasados e n\u00e3o viram o gol, tal fato foi suficiente para deix\u00e1-los uma fera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As not\u00edcias veiculadas nos jornais e na televis\u00e3o cortam o cora\u00e7\u00e3o de quem l\u00ea e de quem ouve.","id":8680809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As not\u00edcias veiculadas nos jornais e na televis\u00e3o cortam o cora\u00e7\u00e3o de quem l\u00ea e de quem ouve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O item em que o par de palavras est\u00e1 acentuado em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa \u00e9:","provas":[{"id":72448,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio da Bahia","sigla":"SESC","id":4525,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sesc-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818,"slug":"cefetbahia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-ba-2016-cefetbahia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESC - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 04:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2210036,"hashId":"4e3d7a70ac3b2f5e2c67dbcdb5edda52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O item em que o par de palavras est\u00e1 acentuado em fun\u00e7\u00e3o da mesma regra ortogr\u00e1fica da l\u00edngua portuguesa \u00e9:<\/p>","resposta":8680822,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00f3s \/ al\u00e9m.","id":8680820,"corpo":"<p>n\u00f3s \/ al\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sa\u00edda \/ s\u00e9rie.","id":8680821,"corpo":"<p>sa\u00edda \/ s\u00e9rie.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e9is \/ far\u00f3is.","id":8680822,"corpo":"<p>an\u00e9is \/ far\u00f3is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1rvore \/ alm\u00edscar.","id":8680823,"corpo":"<p>\u00e1rvore \/ alm\u00edscar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"import\u00e2ncia \/ ego\u00edsta.","id":8680824,"corpo":"<p>import\u00e2ncia \/ ego\u00edsta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Viva mais e melhor!' \u2013 Temos aqui um exemplo de frase que se classifica como:","provas":[{"id":73507,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio","id":921,"slug":"auxiliar-de-consultorio-dentario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-auxiliar-de-consultorio-dentario","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Auxiliar de Consult\u00f3rio Dent\u00e1rio - 2016"},{"id":73508,"cargo":{"descricao":"Bombeiro Civil","id":19501,"slug":"bombeiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mat\u00e3o","sigla":"","id":5445,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-matao-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matao-sp-2016-excelencia-bombeiro-civil","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Mat\u00e3o - Bombeiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-29 05:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2228794,"hashId":"4247dec5693253b36c78c75cb43c98c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Viva mais e melhor!' \u2013 Temos aqui um exemplo de frase que se classifica como:<\/p>","resposta":8763710,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frase optativa.","id":8763710,"corpo":"<p>Frase optativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frase exclamativa.","id":8763711,"corpo":"<p>Frase exclamativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frase declarativa.","id":8763712,"corpo":"<p>Frase declarativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8763713,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10: Crian\u00e7as e idosos __Neste final de semana fomos rodeados de not\u00edcias sobre a inf\u00e2ncia por conta das comemora\u00e7\u00f5es do Dia das Crian\u00e7as. Uma delas, no entanto, chamou a aten\u00e7\u00e3o: um asilo que \u00e9 ao mesmo tempo uma creche. __Criado nos Estados Unidos, o asilo-creche \u00e9 uma ideia muito interessante, pois re\u00fane em um mesmo ambiente dois mundos totalmente diferentes. O de quem est\u00e1 no in\u00edcio da vida e o de quem j\u00e1 viveu alguns anos. __O mais emocionante foi verificar o quanto os dois mundos interagem. As crian\u00e7as sem preconceito algum e sem receio brincam com os idosos como se fossem da mesma idade. Os idosos, mesmo os com limita\u00e7\u00e3o de mobilidade, retribuem o carinho e voltam a ser crian\u00e7as quando o assunto \u00e9 brincadeira. __Do ponto de vista m\u00e9dico, digo que a intera\u00e7\u00e3o e o conv\u00edvio dos idosos com todas as faixas et\u00e1rias s\u00e3o muito importantes para a sa\u00fade mental, psicol\u00f3gica e f\u00edsica. Um estudo publicado na revista cient\u00edfica \u201cAppliedPsychology: Health andWell-Being\u201d mostra uma liga\u00e7\u00e3o direta entre felicidade e o estado de sa\u00fade das pessoas. O autor, o professor da Universidade de Illinois, Ed Diener, disse que a conclus\u00e3o do levantamento \u00e9 que o bem-estar subjetivo, ou seja, estar feliz com a vida, n\u00e3o estressado e n\u00e3o deprimido contribui para a longevidade e melhor sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis. __\u00c9 sabido da ci\u00eancia que o bom humor reduz os horm\u00f4nios do estresse e aumenta a fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica do corpo. Sendo assim, o conv\u00edvio com as pessoas e a intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as e jovens \u00e9 um santo rem\u00e9dio contra doen\u00e7as. Por isso, minha dica \u00e9: conviva mais com as crian\u00e7as, com os mais jovens e com seus familiares. Viva mais e melhor! LEVITES. M. Crian\u00e7as e idosos. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/vida-estilo.estadao.com.br\/blogs\/viva-mais-emelhor\/criancas-e-idosos\/&gt;. . Acesso em: 20 de maio, 2016.","id":513460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para as quest\u00f5es de 1 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Crian\u00e7as e idosos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Neste final de semana fomos rodeados de not\u00edcias sobre a inf\u00e2ncia por conta das comemora\u00e7\u00f5es do Dia das Crian\u00e7as. Uma delas, no entanto, chamou a aten\u00e7\u00e3o: um asilo que \u00e9 ao mesmo tempo uma creche. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Criado nos Estados Unidos, o asilo-creche \u00e9 uma ideia muito interessante, pois re\u00fane em um mesmo ambiente dois mundos totalmente diferentes. O de quem est\u00e1 no in\u00edcio da vida e o de quem j\u00e1 viveu alguns anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O mais emocionante foi verificar o quanto os dois mundos interagem. As crian\u00e7as sem preconceito algum e sem receio brincam com os idosos como se fossem da mesma idade. Os idosos, mesmo os com limita\u00e7\u00e3o de mobilidade, retribuem o carinho e voltam a ser crian\u00e7as quando o assunto \u00e9 brincadeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Do ponto de vista m\u00e9dico, digo que a intera\u00e7\u00e3o e o conv\u00edvio dos idosos com todas as faixas et\u00e1rias s\u00e3o muito importantes para a sa\u00fade mental, psicol\u00f3gica e f\u00edsica. Um estudo publicado na revista cient\u00edfica \u201cAppliedPsychology: Health andWell-Being\u201d mostra uma liga\u00e7\u00e3o direta entre felicidade e o estado de sa\u00fade das pessoas. O autor, o professor da Universidade de Illinois, Ed Diener, disse que a conclus\u00e3o do levantamento \u00e9 que o bem-estar subjetivo, ou seja, estar feliz com a vida, n\u00e3o estressado e n\u00e3o deprimido contribui para a longevidade e melhor sa\u00fade em popula\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u00c9 sabido da ci\u00eancia que o bom humor reduz os horm\u00f4nios do estresse e aumenta a fun\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica do corpo. Sendo assim, o conv\u00edvio com as pessoas e a intera\u00e7\u00e3o com crian\u00e7as e jovens \u00e9 um santo rem\u00e9dio contra doen\u00e7as. Por isso, minha dica \u00e9: conviva mais com as crian\u00e7as, com os mais jovens e com seus familiares. Viva mais e melhor! <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">LEVITES. M. <strong>Crian\u00e7as e idosos.<\/strong> Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/vida-estilo.estadao.com.br\/blogs\/viva-mais-e<\/p><p style=\"text-align: right;\">melhor\/criancas-e-idosos\/&gt;. . Acesso em: 20 de maio, <\/p><p style=\"text-align: right;\">2016.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2228794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}