{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":11974,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de morte se firma unicamente no crit\u00e9rio de parada irrevers\u00edvel dos batimentos card\u00edacos.","provas":[{"id":24753,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-cirurgia-geral-ou-obstetricia-e-ginecologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"},{"id":30850,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-ginecologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"},{"id":30849,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia","id":12577,"slug":"medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-mastologia-pre-requisito-residencia-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Mastologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":840020,"hashId":"987f3b812fe4f3546edeafe24da4a7f8","enunciado":"O diagn\u00f3stico de morte se firma unicamente no crit\u00e9rio\r\nde parada irrevers\u00edvel dos batimentos card\u00edacos.","resposta":2902939,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2902938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2902939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado homem de 35 anos de idade caiu do telhado de um pr\u00e9dio de dois andares em uma pequena cidade da zona rural. \u00c0 admiss\u00e3o, diagnosticou-se trauma craniencef\u00e1lico (trauma de face) e musculoesquel\u00e9tico (trauma de m\u00e3o e de perna). Depois de tomar as medidas preconizadas pelo ATLS, o ABCDE, a avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica descreveu: rompimento de nervo radial da m\u00e3o; fratura exposta da t\u00edbia com dano extenso \u00e0s partes moles, com perda de tecido mole e com desnudamento periosteal e exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Evoluiu com coma e interna\u00e7\u00e3o hospitalar prolongada, desenvolvendo ulcera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea com necrose do tecido subcut\u00e2neo em regi\u00e3o sacral. Foi realizada cirurgia pl\u00e1stica com t\u00e9cnica de rota\u00e7\u00e3o-avan\u00e7o de retalho para a reconstru\u00e7\u00e3o facial, e fechamento com retalho do m\u00fasculo solear para o defeito envolvendo o ter\u00e7o m\u00e9dio da perna, ap\u00f3s fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341145,"enunciado":"<p>Determinado homem de 35 anos de idade caiu do telhado de\r\num pr\u00e9dio de dois andares em uma pequena cidade da zona\r\nrural. \u00c0 admiss\u00e3o, diagnosticou-se trauma craniencef\u00e1lico\r\n(trauma de face) e musculoesquel\u00e9tico (trauma de m\u00e3o e de\r\nperna). Depois de tomar as medidas preconizadas pelo\r\nATLS, o ABCDE, a avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica descreveu:\r\nrompimento de nervo radial da m\u00e3o; fratura exposta da t\u00edbia\r\ncom dano extenso \u00e0s partes moles, com perda de tecido mole\r\ne com desnudamento periosteal e exposi\u00e7\u00e3o \u00f3ssea. Evoluiu\r\ncom coma e interna\u00e7\u00e3o hospitalar prolongada,\r\ndesenvolvendo ulcera\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea com necrose do tecido\r\nsubcut\u00e2neo em regi\u00e3o sacral. Foi realizada cirurgia pl\u00e1stica\r\ncom t\u00e9cnica de rota\u00e7\u00e3o-avan\u00e7o de retalho para a reconstru\u00e7\u00e3o\r\nfacial, e fechamento com retalho do m\u00fasculo solear para o\r\ndefeito envolvendo o ter\u00e7o m\u00e9dio da perna, ap\u00f3s fixa\u00e7\u00e3o\r\n\u00f3ssea.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos a ele relacionados, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mastologia","oab":false,"nome":"Mastologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4489,"slug":"medicina-mastologia"}],"slug":"medicina\/840020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 preciso seriar a troponina s\u00e9rica ultrassens\u00edvel.","provas":[{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":841677,"hashId":"9aadc441d1138eb2fa1628aa262802b8","enunciado":"\u00c9 preciso seriar a troponina s\u00e9rica ultrassens\u00edvel.","resposta":2908632,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2908633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2908632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um paciente do sexo masculino, 74 anos de idade, chega ao hospital com dor tor\u00e1cica, em aperto, irradiada para membro superior direito h\u00e1 tr\u00eas horas, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Na emerg\u00eancia, \u00e9 solicitado o eletrocardiograma representado. No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341467,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que um paciente do sexo\r\nmasculino, 74 anos de idade, chega ao hospital com dor\r\ntor\u00e1cica, em aperto, irradiada para membro superior direito\r\nh\u00e1 tr\u00eas horas, n\u00e1useas e v\u00f4mitos. Na emerg\u00eancia, \u00e9 solicitado\r\no eletrocardiograma representado. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24796\/01.gif\"><\/p><p>No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/841677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metotrexate pode ser usado como terap\u00eautica farmacol\u00f3gica.","provas":[{"id":24800,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-geriatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24796,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-em-medicina-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30864,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24798,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-anestesiologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24797,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-clinica-medica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30863,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-de-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":24799,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-cancerologia-clinica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"},{"id":30855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa","id":9043,"slug":"medico-residente-area-medicina-paliativa"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-medicina-paliativa-pre-requisito-residencia-em-medicina-da-comunidade-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Medicina Paliativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":321,"descricao":"Medicina - Paliativa"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":841699,"hashId":"dc6c09147540b7f600ef17f271d8baab","enunciado":"Metotrexate pode ser usado como terap\u00eautica\r\nfarmacol\u00f3gica.","resposta":2908676,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2908676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2908677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 30 anos de idade, foi ao dermatologista por apresentar les\u00f5es em couro cabeludo, regi\u00f5es extensoras de m\u00e3os e joelhos, com pele ressecada, em aspecto de escamas secas e esbranqui\u00e7adas. Al\u00e9m disso, apresenta coceira, queima\u00e7\u00e3o e dor nas le\u00f5es. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos m\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":341472,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 30 anos de idade, foi ao\r\ndermatologista por apresentar les\u00f5es em couro cabeludo,\r\nregi\u00f5es extensoras de m\u00e3os e joelhos, com pele ressecada,\r\nem aspecto de escamas secas e esbranqui\u00e7adas. Al\u00e9m disso,\r\napresenta coceira, queima\u00e7\u00e3o e dor nas le\u00f5es. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24796\/02.gif\"><\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e os conhecimentos\r\nm\u00e9dicos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Paliativa","oab":false,"nome":"Medicina Paliativa","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400732,"slug":"medicina-medicina-paliativa"}],"slug":"medicina\/841699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio na DPU \u00e9 reservado a estudantes de direito matriculados nos quatro \u00faltimos semestres do curso, e o tempo do est\u00e1gio conta como servi\u00e7o p\u00fablico relevante e pr\u00e1tica forense.","provas":[{"id":23682,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 05:15:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1122966,"hashId":"9a09b77a83d47bcd92265c6df9669eb2","enunciado":"<p align=justify>O est\u00e1gio na DPU \u00e9 reservado a estudantes de direito\r\nmatriculados nos quatro \u00faltimos semestres do curso, e o tempo\r\ndo est\u00e1gio conta como servi\u00e7o p\u00fablico relevante e pr\u00e1tica\r\nforense.<\/p>","resposta":3993005,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3993005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3993006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es na DPU, julgue os itens subsequentes.","id":387549,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es na DPU, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 e 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396432,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-dpu"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1122966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909,"slug":"professor-area-frances"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao discorrer sobre os muitos fatores que a tornam orgulhosa do Brasil, a enunciadora faz uso de in\u00fameros argumentos de fortes efeitos persuasivos. Dos fragmentos abaixo transcritos, aquele em que a linha de argumenta\u00e7\u00e3o se desenvolveu com sentido opositivo \u00e9:","provas":[{"id":60140,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor de Libras - 2016"},{"id":60141,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":60098,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":60143,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":60146,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912,"slug":"professor-area-historia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":60145,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910,"slug":"professor-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2016"},{"id":60113,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":60139,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-pedagogo","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Pedagogo - 2016"},{"id":60097,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Arquiteto - 2016"},{"id":60114,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-psicologo","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":60137,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Espanhol","id":2659,"slug":"professor-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-espanhol","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Espanhola - 2016"},{"id":60127,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Contador - 2016"},{"id":60136,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Franc\u00eas","id":1909,"slug":"professor-area-frances"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-frances","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Francesa - 2016"},{"id":60138,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":60132,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":60101,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-administrador","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Administrador - 2016"},{"id":60109,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa","id":11884,"slug":"professor-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"fme-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-professor-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Inglesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1812436,"hashId":"c5db64df1c29317bde6bdaa6a6a8361d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao discorrer sobre os muitos fatores que a tornam orgulhosa do Brasil, a enunciadora faz uso de in\u00fameros argumentos de fortes efeitos persuasivos. Dos fragmentos abaixo transcritos, aquele em que a linha de argumenta\u00e7\u00e3o se desenvolveu com sentido opositivo \u00e9:<\/p>","resposta":6942500,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNeste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.\u201d (2\u00ba \u00a7)","id":6942498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.\u201d (2\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cSem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado.\u201d (3\u00ba \u00a7)","id":6942499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado.\u201d (3\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cNesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado\u201d. (4\u00ba \u00a7)","id":6942500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado\u201d. (4\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cNeste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas.\u201d (6\u00ba \u00a7)","id":6942501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNeste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas.\u201d (6\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cUma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas.\u201d (8\u00ba \u00a7)","id":6942502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas.\u201d (8\u00ba \u00a7)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O Brasil \u00e9 minha morada1____Permita-me que lhes confesse que o Brasil \u00e9 a minha morada. O meu teto quente, a minha sopa fumegante. \u00c9 casa da minha carne e do meu esp\u00edrito. O alojamento provis\u00f3rio dos meus mortos. A caixa m\u00e1gica e inexplic\u00e1vel onde se abrigam e se consomem os dias essenciais da minha vida.2____\u00c9 a terra onde nascem as bananas da minha inf\u00e2ncia e as palavras do meu sempre prec\u00e1rio vocabul\u00e1rio. Neste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.3____ Sem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado. Portanto, ao apresentar-me aqui como brasileira, automaticamente sou romana, sou eg\u00edpcia, sou hebraica. Sou todas as civiliza\u00e7\u00f5es que aportaram neste acampamento brasileiro.4____ Nesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado, e tantos outros anjos feitos com gema de ovo, que deita ra\u00edzes no mundo \u00e1rabe, no mundo luso.5____ Deste pa\u00eds surgiram inesgot\u00e1veis sagas, narradores astutos, alegres mentirosos. Seres an\u00f4nimos, her\u00f3is de si mesmos, poetas dos sonhos e do sarcasmo, senhores de m\u00e1scaras venezianas, africanas, ora carnavalescas, ora mortu\u00e1rias. Criaturas que, afinadas com a torpeza e as inquietudes do seu tempo, acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira s\u00f3 pelo prazer de dedilhar as cordas da guitarra e do cora\u00e7\u00e3o.6____ Neste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas. Cada qual fincando h\u00e1bitos, express\u00f5es, loucas dem\u00eancias nos nossos peitos.7____ Este Brasil que critico, examino, amo, do qual nasceu Machado de Assis, cujo determinismo falhou ao n\u00e3o prever a pr\u00f3pria grandeza. Mas como poderia este mulato, este negro, este branco, esta alma miscigenada, sempre pessimista e feroz, acatar uma exist\u00eancia que contrariava regras, previs\u00f5es, fatalidades? Como p\u00f4de ele, g\u00eanio das Am\u00e9ricas, abra\u00e7ar o Brasil, ser sua face, so\u00e7obrar com ele e reviv\u00ea-lo ao mesmo tempo?8____ Fomos portugueses, espanh\u00f3is e holandeses, at\u00e9 sermos brasileiros. Uma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas. Inventora, cada qual, de uma na\u00e7\u00e3o foragida da realidade mesquinha, uma esp\u00e9cie de fic\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com uma f\u00e1bula que nos habilite a frequentar com desenvoltura o teatro da hist\u00f3ria.\t(PI\u00d1ON, N\u00e9lida. Aprendiz de Homero. Rio de Janeiro: Editora Record, 2008, p. 241-243, fragmento.)","id":466072,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil \u00e9 minha morada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Permita-me que lhes confesse que o Brasil \u00e9 a minha morada. O meu teto quente, a minha sopa fumegante. \u00c9 casa da minha carne e do meu esp\u00edrito. O alojamento provis\u00f3rio dos meus mortos. A caixa m\u00e1gica e inexplic\u00e1vel onde se abrigam e se consomem os dias essenciais da minha vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>\u00c9 a terra onde nascem as bananas da minha inf\u00e2ncia e as palavras do meu sempre prec\u00e1rio vocabul\u00e1rio. Neste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Sem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado. Portanto, ao apresentar-me aqui como brasileira, automaticamente sou romana, sou eg\u00edpcia, sou hebraica. Sou todas as civiliza\u00e7\u00f5es que aportaram neste acampamento brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Nesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado, e tantos outros anjos feitos com gema de ovo, que deita ra\u00edzes no mundo \u00e1rabe, no mundo luso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Deste pa\u00eds surgiram inesgot\u00e1veis sagas, narradores astutos, alegres mentirosos. Seres an\u00f4nimos, her\u00f3is de si mesmos, poetas dos sonhos e do sarcasmo, senhores de m\u00e1scaras venezianas, africanas, ora carnavalescas, ora mortu\u00e1rias. Criaturas que, afinadas com a torpeza e as inquietudes do seu tempo, acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira s\u00f3 pelo prazer de dedilhar as cordas da guitarra e do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Neste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas. Cada qual fincando h\u00e1bitos, express\u00f5es, loucas dem\u00eancias nos nossos peitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Este Brasil que critico, examino, amo, do qual nasceu Machado de Assis, cujo determinismo falhou ao n\u00e3o prever a pr\u00f3pria grandeza. Mas como poderia este mulato, este negro, este branco, esta alma miscigenada, sempre pessimista e feroz, acatar uma exist\u00eancia que contrariava regras, previs\u00f5es, fatalidades? Como p\u00f4de ele, g\u00eanio das Am\u00e9ricas, abra\u00e7ar o Brasil, ser sua face, so\u00e7obrar com ele e reviv\u00ea-lo ao mesmo tempo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span> Fomos portugueses, espanh\u00f3is e holandeses, at\u00e9 sermos brasileiros. Uma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas. Inventora, cada qual, de uma na\u00e7\u00e3o foragida da realidade mesquinha, uma esp\u00e9cie de fic\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com uma f\u00e1bula que nos habilite a frequentar com desenvoltura o teatro da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">(PI\u00d1ON, N\u00e9lida. Aprendiz de Homero. Rio de Janeiro: Editora Record, 2008, p. 241-243, fragmento.)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1812436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O maltitol tem a fun\u00e7\u00e3o de estabilizante.","provas":[{"id":30182,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30183,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30181,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30184,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30187,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30190,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30188,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30374,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30378,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30381,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30377,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30379,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30376,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30380,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30373,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30375,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30052,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30033,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30031,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30051,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30050,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30035,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30034,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30032,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":30030,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446,"slug":"residencia-em-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-nutricao-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 04:13:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":960983,"hashId":"0bd0e2f139ce1ca31402b655154a47e2","enunciado":"O maltitol tem a fun\u00e7\u00e3o de estabilizante.","resposta":3359261,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3359262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3359261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O coordenador da \u00e1rea de pesquisa e desenvolvimento de uma ind\u00fastria apresenta aos diretores da empresa um novo alimento com os seguintes ingredientes: farinha de trigo integral, farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico, a\u00e7\u00facar mascavo, melado de cana, \u00f3leos vegetais (de milho e (ou) girassol e (ou) algod\u00e3o), fibra sol\u00favel, maltodextrina, amido, flocos de lim\u00e3o, maltitol, agentes de crescimento (fosfato monoc\u00e1lcico, bicarbonato de s\u00f3dio e bicarbonato de am\u00f4nio), lecitina de soja e aromas. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do produto, o coordenador \u00e9 indagado quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de algumas subst\u00e2ncias relacionadas na lista de ingredientes. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as poss\u00edveis respostas do coordenador, a respeito do sorbato de pot\u00e1ssio, da lecitina de soja e do maltitol, julgue os itens a seguir.","id":362286,"enunciado":"<p>O coordenador da \u00e1rea de pesquisa e desenvolvimento de\r\numa ind\u00fastria apresenta aos diretores da empresa um novo\r\nalimento com os seguintes ingredientes: farinha de trigo\r\nintegral, farinha de trigo fortificada com ferro e \u00e1cido f\u00f3lico,\r\na\u00e7\u00facar mascavo, melado de cana, \u00f3leos vegetais (de milho\r\ne (ou) girassol e (ou) algod\u00e3o), fibra sol\u00favel, maltodextrina,\r\namido, flocos de lim\u00e3o, maltitol, agentes de crescimento\r\n(fosfato monoc\u00e1lcico, bicarbonato de s\u00f3dio e bicarbonato de\r\nam\u00f4nio), lecitina de soja e aromas. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o do\r\nproduto, o coordenador \u00e9 indagado quanto \u00e0 fun\u00e7\u00e3o de\r\nalgumas subst\u00e2ncias relacionadas na lista de ingredientes.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as poss\u00edveis\r\nrespostas do coordenador, a respeito do sorbato de pot\u00e1ssio,\r\nda lecitina de soja e do maltitol, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/960983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva, trabalhar na perspectiva da fam\u00edlia exige do enfermeiro metodologia e a\u00e7\u00f5es baseadas em um referencial te\u00f3rico, como os modelos de avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. Sobre os modelos de avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44272,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem","id":18557,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:09:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1334631,"hashId":"4ef6de49ae0c6bc48c2720acdfc75708","enunciado":"<p align=justify>Na Enfermagem em Sa\u00fade Coletiva, trabalhar na perspectiva da fam\u00edlia exige do enfermeiro metodologia e a\u00e7\u00f5es baseadas em um referencial te\u00f3rico, como os modelos de avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. Sobre os modelos de avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4881919,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o PRACTICE tem como pressuposto b\u00e1sico a cren\u00e7a de que, quando as pessoas se re\u00fanem em um grupo, h\u00e1 tr\u00eas necessidades interpessoais a suprir: inclus\u00e3o, controle e afei\u00e7\u00e3o\/abertura.","id":4881918,"corpo":"<p align=justify>o PRACTICE tem como pressuposto b\u00e1sico a cren\u00e7a de que, quando as pessoas se re\u00fanem em um grupo, h\u00e1 tr\u00eas necessidades interpessoais a suprir: inclus\u00e3o, controle e afei\u00e7\u00e3o\/abertura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o Modelo Calgary de Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o na Fam\u00edlia \u00e9 uma estrutura multidimensional, integrada, baseada em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e utilizada, principalmente, por enfermeiros, para avaliar e propor interven\u00e7\u00f5es na fam\u00edlia.","id":4881919,"corpo":"<p align=justify>o Modelo Calgary de Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o na Fam\u00edlia \u00e9 uma estrutura multidimensional, integrada, baseada em sistemas de comunica\u00e7\u00e3o e utilizada, principalmente, por enfermeiros, para avaliar e propor interven\u00e7\u00f5es na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o FIRO \u00e9 um instrumento que tem a fun\u00e7\u00e3o de avaliar fam\u00edlias e manejar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis presentes em seu contexto, devendo ser utilizado a partir de sucessivas abordagens, mediante uma confer\u00eancia familiar.","id":4881920,"corpo":"<p align=justify>o FIRO \u00e9 um instrumento que tem a fun\u00e7\u00e3o de avaliar fam\u00edlias e manejar situa\u00e7\u00f5es dif\u00edceis presentes em seu contexto, devendo ser utilizado a partir de sucessivas abordagens, mediante uma confer\u00eancia familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o APGAR de fam\u00edlia \u00e9 um diagrama que demonstra graficamente as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os membros da fam\u00edlia e a comunidade, ajudando o enfermeiro a avaliar a rede social e de apoio da fam\u00edlia.","id":4881921,"corpo":"<p align=justify>o APGAR de fam\u00edlia \u00e9 um diagrama que demonstra graficamente as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre os membros da fam\u00edlia e a comunidade, ajudando o enfermeiro a avaliar a rede social e de apoio da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":412290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1334631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"dpe-es-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2212 BPC, que tem natureza assistencial, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":51827,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"dpe-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2016-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE ES - Defensor P\u00fablico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1567890,"hashId":"27a526d0ae76183f3b236243c21cf0b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2212 BPC, que tem natureza assistencial, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5877287,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de acolhimento em institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia prejudica o direito do idoso ou da pessoa com defici\u00eancia ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. ","id":5877283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condi\u00e7\u00e3o de acolhimento em institui\u00e7\u00f5es de longa perman\u00eancia prejudica o direito do idoso ou da pessoa com defici\u00eancia ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A fam\u00edlia \u00e9 composta pelo requerente, o c\u00f4njuge ou companheiro, os pais e, na aus\u00eancia de um deles, a madrasta ou o padrasto, os irm\u00e3os solteiros, os filhos e enteados solteiros e os menores tutelados, ainda que residam e sejam domiciliados em locais diversos. ","id":5877284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A fam\u00edlia \u00e9 composta pelo requerente, o c\u00f4njuge ou companheiro, os pais e, na aus\u00eancia de um deles, a madrasta ou o padrasto, os irm\u00e3os solteiros, os filhos e enteados solteiros e os menores tutelados, ainda que residam e sejam domiciliados em locais diversos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considera-se incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia ou idosa com 65 anos ou mais a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a um ter\u00e7o do sal\u00e1rio-m\u00ednimo. ","id":5877285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se incapaz de prover a manuten\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia ou idosa com 65 anos ou mais a fam\u00edlia cuja renda mensal per capita seja inferior a um ter\u00e7o do sal\u00e1rio-m\u00ednimo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O benef\u00edcio n\u00e3o pode ser acumulado, pelo benefici\u00e1rio, com qualquer outro no \u00e2mbito da seguridade social ou de outro regime. ","id":5877286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O benef\u00edcio n\u00e3o pode ser acumulado, pelo benefici\u00e1rio, com qualquer outro no \u00e2mbito da seguridade social ou de outro regime. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00c9 devido \u00e0 pessoa com defici\u00eancia ou idosa com 65 anos ou mais que comprove n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. ","id":5877287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 devido \u00e0 pessoa com defici\u00eancia ou idosa com 65 anos ou mais que comprove n\u00e3o possuir meios de prover a pr\u00f3pria manuten\u00e7\u00e3o nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  69 a 89","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/1567890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Louren\u00e7o","sigla":"","id":6028,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-sao-lourenco-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelece normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, de ordem p\u00fablica e interesse social. Para atingir seus objetivos, a defesa dos interesses e direitos dos consumidores e das v\u00edtimas poder\u00e1 ser exercida em ju\u00edzo ou a t\u00edtulo individual. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. S\u00e3o legitimados para atuar em defesa dos consumidores as entidades e os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta ou indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, especificamente destinados \u00e0 defesa dos interesses e direitos protegidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. II. Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de que trata a Lei N\u00ba 8.078\/90 n\u00e3o haver\u00e1 adiantamento de custas, emolumentos, honor\u00e1rios periciais e quaisquer outras despesas, nem condena\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o autora, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, em honor\u00e1rios de advogados, custas e despesas processuais. III. Os interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos, entendidos como aqueles decorrentes de origem comum, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser objeto de defesa coletiva pelos legitimados descritos na Lei N\u00ba 8.078\/90. IV. Direitos difusos, definidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor como sendo os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel de que seja titular grupo, categoria ou classe de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base, somente poder\u00e3o ser defendidos judicialmente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem compet\u00eancia privativa para tanto. Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.078\/90 acerca da defesa do consumidor em ju\u00edzo, est\u00e3o CORRETAS as afirmativas:","provas":[{"id":86470,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Louren\u00e7o","sigla":"","id":6028,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-sao-lourenco-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-lourenco-mg-2016-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de S\u00e3o Louren\u00e7o - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 16:38:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado de outros \u00f3rg\u00e3os que n\u00e3o sejam advocacia p\u00fablica","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2517447,"hashId":"b8368f3a8e704e8942d9fe77cbd1bd99","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei N\u00ba 8.078, de 11 de setembro de 1990, estabelece normas de prote\u00e7\u00e3o e defesa do consumidor, de ordem p\u00fablica e interesse social. Para atingir seus objetivos, a defesa dos interesses e direitos dos consumidores e das v\u00edtimas poder\u00e1 ser exercida em ju\u00edzo ou a t\u00edtulo individual. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o legitimados para atuar em defesa dos consumidores as entidades e os \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, direta ou indireta, ainda que sem personalidade jur\u00eddica, especificamente destinados \u00e0 defesa dos interesses e direitos protegidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas a\u00e7\u00f5es coletivas de que trata a Lei N\u00ba 8.078\/90 n\u00e3o haver\u00e1 adiantamento de custas, emolumentos, honor\u00e1rios periciais e quaisquer outras despesas, nem condena\u00e7\u00e3o da associa\u00e7\u00e3o autora, salvo comprovada m\u00e1-f\u00e9, em honor\u00e1rios de advogados, custas e despesas processuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os interesses ou direitos individuais homog\u00eaneos, entendidos como aqueles decorrentes de origem comum, tamb\u00e9m poder\u00e3o ser objeto de defesa coletiva pelos legitimados descritos na Lei N\u00ba 8.078\/90. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Direitos difusos, definidos pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor como sendo os transindividuais, de natureza indivis\u00edvel de que seja titular grupo, categoria ou classe de pessoas ligadas entre si ou com a parte contr\u00e1ria por uma rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica base, somente poder\u00e3o ser defendidos judicialmente pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, que tem compet\u00eancia privativa para tanto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei N\u00ba 8.078\/90 acerca da defesa do consumidor em ju\u00edzo, est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":10013843,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10013843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":10013844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas. ","id":10013845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":10013846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Processual do Consumidor","oab":false,"nome":"Tutela Processual do Consumidor","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415808,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-tutela-processual-do-consumidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica tem ambas o primeiro termo igual a 9. Sabe-se que os seus termos s\u00e3o estritamente positivos, que o segundo termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica excede o segundo termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica em 4 e que o terceiro termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica excede o terceiro termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica em 1. Ent\u00e3o, a soma do quinto termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica com o quinto termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9: ","provas":[{"id":85227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524049,"hashId":"6a1e1107fc44b68156b090765db9d882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica e uma progress\u00e3o geom\u00e9trica tem ambas o primeiro termo igual a 9. Sabe-se que os seus termos s\u00e3o estritamente positivos, que o segundo termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica excede o segundo termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica em 4 e que o terceiro termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica excede o terceiro termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica em 1. Ent\u00e3o, a soma do quinto termo da progress\u00e3o geom\u00e9trica com o quinto termo da progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9: <\/p>","resposta":10042069,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"71","id":10042066,"corpo":"<p>71<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120","id":10042067,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"133","id":10042068,"corpo":"<p>133<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"205","id":10042069,"corpo":"<p>205<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"218","id":10042070,"corpo":"<p>218<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de acabar com os estoques de uma determinada marca de geladeira, o gerente de uma loja resolveu conceder um desconto de 8% sobre o valor da geladeira. Como sobraram algumas unidades, com a chegada do Black Friday, o gerente da loja resolveu conceder um novo desconto de 5% sobre o novo valor. Sendo assim, estes dois descontos correspondem a: ","provas":[{"id":85227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524223,"hashId":"3ce264a049590182cc74e06d7bdd4492","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de acabar com os estoques de uma determinada marca de geladeira, o gerente de uma loja resolveu conceder um desconto de 8% sobre o valor da geladeira. Como sobraram algumas unidades, com a chegada do <em>Black Friday<\/em>, o gerente da loja resolveu conceder um novo desconto de 5% sobre o novo valor. Sendo assim, estes dois descontos correspondem a: <\/p>","resposta":10042781,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um \u00fanico desconto de 13%. ","id":10042778,"corpo":"<p>Um \u00fanico desconto de 13%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um \u00fanico desconto de 40%. ","id":10042779,"corpo":"<p>Um \u00fanico desconto de 40%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Um \u00fanico desconto de 3%. ","id":10042780,"corpo":"<p>Um \u00fanico desconto de 3%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um \u00fanico desconto de 12,6%. ","id":10042781,"corpo":"<p>Um \u00fanico desconto de 12,6%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Um \u00fanico desconto de 33,5%. ","id":10042782,"corpo":"<p>Um \u00fanico desconto de 33,5%. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o processo de lineariza\u00e7\u00e3o (Polin\u00f4mio de Taylor de grau 1) em torno de x = 4 com o intuito de aproximar a raiz quadrada de 3, obteve-se que o valor aproximado desta raiz \u00e9: ","provas":[{"id":85227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524234,"hashId":"be06eb100e408fab1e71e32284d19f05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o processo de lineariza\u00e7\u00e3o (Polin\u00f4mio de Taylor de grau 1) em torno de x = 4 com o intuito de aproximar a raiz quadrada de 3, obteve-se que o valor aproximado desta raiz \u00e9: <\/p>","resposta":10042834,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,25","id":10042832,"corpo":"<p>1,25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,73","id":10042833,"corpo":"<p>1,73<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,75","id":10042834,"corpo":"<p>1,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,00","id":10042835,"corpo":"<p>2,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,50","id":10042836,"corpo":"<p>2,50<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Volume do tetraedro limitado pelos planos x = y, y = 0, z = 0 e 2x + 3y + z = 6 \u00e9: ","provas":[{"id":85227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2524244,"hashId":"6a1078b1e47418628d0dca20b5f994a7","enunciado":"<p>O Volume do tetraedro limitado pelos planos <em>x = y, y = 0, z = 0 e <\/em>2<em>x + <\/em>3<em>y + z <\/em>= 6 \u00e9: <\/p>","resposta":10042883,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36 uc","id":10042880,"corpo":"<p>36 uc<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 uc","id":10042881,"corpo":"<p>18 uc<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 uc","id":10042882,"corpo":"<p>6 uc<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,6 uc","id":10042883,"corpo":"<p>3,6 uc<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,4 uc","id":10042884,"corpo":"<p>2,4 uc<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os custos indiretos s\u00e3o aqueles considerados comuns a diversos procedimentos ou servi\u00e7os, podendo ser vinculados diretamente a um servi\u00e7o ou um procedimento, e tendem a apresentar maior complexidade de c\u00e1lculo, impondo uma s\u00e9rie de processamentos paralelos.","provas":[{"id":29922,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":29921,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":29923,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":29926,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":29925,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30149,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30147,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30323,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30325,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30326,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":30327,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia","id":14460,"slug":"residencia-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-farmacia-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":958586,"hashId":"5a026500c679115df62135eca26f9095","enunciado":"Os custos indiretos s\u00e3o aqueles considerados comuns a\r\ndiversos procedimentos ou servi\u00e7os, podendo ser\r\nvinculados diretamente a um servi\u00e7o ou um procedimento,\r\ne tendem a apresentar maior complexidade de c\u00e1lculo,\r\nimpondo uma s\u00e9rie de processamentos paralelos.","resposta":3352158,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3352158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3352157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O custo da sa\u00fade sempre se remete a algum pagador: o poder p\u00fablico, a operadora de plano de sa\u00fade, o segurado, o cidad\u00e3o com a respectiva carga de impostos e, muitas vezes, algumas pessoas que acabam pagando o tributo da m\u00e1 assist\u00eancia. Desse modo, gerir custos de mat\u00e9rias e medicamentos \u00e9, antes de tudo, uma obriga\u00e7\u00e3o e uma finalidade do profissional de sa\u00fade e do gestor hospitalar. Acerca da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":361786,"enunciado":"O custo da sa\u00fade sempre se remete a algum pagador: o poder\r\np\u00fablico, a operadora de plano de sa\u00fade, o segurado, o\r\ncidad\u00e3o com a respectiva carga de impostos e, muitas vezes,\r\nalgumas pessoas que acabam pagando o tributo da m\u00e1\r\nassist\u00eancia. Desse modo, gerir custos de mat\u00e9rias e\r\nmedicamentos \u00e9, antes de tudo, uma obriga\u00e7\u00e3o e uma\r\nfinalidade do profissional de sa\u00fade e do gestor hospitalar.\r\nAcerca da gest\u00e3o farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia Farmac\u00eautica","pai":401416,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398298,"slug":"farmacia-administracao-e-economia-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/958586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que, a despeito da maior vulnerabilidade e das altas taxas de morbimortalidade, os homens n\u00e3o buscam, com a mesma frequ\u00eancia que as mulheres, os servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, entrando no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, muitas vezes, pela aten\u00e7\u00e3o especializada j\u00e1 com grandes agravos.","provas":[{"id":29837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29839,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29855,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29856,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29857,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29877,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29878,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29899,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29900,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29901,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":29902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30107,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30108,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30110,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30111,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30112,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30124,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30125,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30126,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30127,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30129,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30130,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30131,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"fepecs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30241,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-nefrologia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30300,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30301,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30302,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-idoso","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30304,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30306,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-urgencia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":30307,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem","id":14440,"slug":"medico-residente-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":957211,"hashId":"f07e7edd6050f6b14ace7889f7a6c251","enunciado":"\u00c9 sabido que, a despeito da maior vulnerabilidade e das\r\naltas taxas de morbimortalidade, os homens n\u00e3o\r\nbuscam, com a mesma frequ\u00eancia que as mulheres, os\r\nservi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, entrando no Sistema \u00danico\r\nde Sa\u00fade, muitas vezes, pela aten\u00e7\u00e3o especializada j\u00e1\r\ncom grandes agravos.","resposta":3348267,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3348268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":361487,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29837\/01.gif\"><\/p><p>A respeito da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/957211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In\u00eas, pretendendo fazer pequenos reparos e manuten\u00e7\u00e3o em sua resid\u00eancia, contrai empr\u00e9stimo com essa finalidade. Ocorre que, desconfiando dos valores pagos nas presta\u00e7\u00f5es, procura orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e ingressa com a\u00e7\u00e3o revisional de c\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio, questionando a incid\u00eancia de juros remunerat\u00f3rios, ao argumento de serem mais altos que a m\u00e9dia praticada no mercado. Requereu a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova e, ao final, a proced\u00eancia do pedido para determinar a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da cl\u00e1usula. A respeito desta situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor","provas":[{"id":43766,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xx-exame-de-ordem-unificado-reaplicacao-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XX Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:36:27","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1312191,"hashId":"d10078d637107fdcc906a42669cb7046","enunciado":"<p align=\"justify\">In\u00eas, pretendendo fazer pequenos reparos e manuten\u00e7\u00e3o em\r\nsua resid\u00eancia, contrai empr\u00e9stimo com essa finalidade.\r\nOcorre que, desconfiando dos valores pagos nas presta\u00e7\u00f5es,\r\nprocura orienta\u00e7\u00e3o jur\u00eddica e ingressa com a\u00e7\u00e3o revisional de\r\nc\u00e9dula de cr\u00e9dito banc\u00e1rio, questionando a incid\u00eancia de juros\r\nremunerat\u00f3rios, ao argumento de serem mais altos que a\r\nm\u00e9dia praticada no mercado. Requereu a invers\u00e3o do \u00f4nus da\r\nprova e, ao final, a proced\u00eancia do pedido para determinar a\r\ndeclara\u00e7\u00e3o de nulidade da cl\u00e1usula. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A respeito desta situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que o C\u00f3digo de\r\nDefesa do Consumidor<\/p>","resposta":4789684,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o financeira, motivo pelo qual o questionamento deve seguir a \u00f3tica dos direitos obrigacionais previstos no C\u00f3digo Civil, o que inviabiliza a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova.","id":4789682,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, motivo pelo qual o questionamento deve seguir\r\na \u00f3tica dos direitos obrigacionais previstos no C\u00f3digo Civil,\r\no que inviabiliza a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o financeira, cab\u00edvel a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, se preenchidos os requisitos legais e, em caso de nulidade da cl\u00e1usula, todo contrato ser\u00e1 declarado nulo, tendo em vista que pr\u00e1tica abusiva \u00e9 quest\u00e3o de ordem p\u00fablica.","id":4789683,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, cab\u00edvel a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova, se\r\npreenchidos os requisitos legais e, em caso de nulidade da\r\ncl\u00e1usula, todo contrato ser\u00e1 declarado nulo, tendo em\r\nvista que pr\u00e1tica abusiva \u00e9 quest\u00e3o de ordem p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o financeira, cab\u00edvel a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova caso a consumidora comprove preenchimento dos requisitos legais, sendo certo que a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da cl\u00e1usula n\u00e3o invalida o contrato, salvo se importar em \u00f4nus excessivo para o consumidor, apesar dos esfor\u00e7os de integra\u00e7\u00e3o.","id":4789684,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, cab\u00edvel a invers\u00e3o do \u00f4nus da prova caso a\r\nconsumidora comprove preenchimento dos requisitos\r\nlegais, sendo certo que a declara\u00e7\u00e3o de nulidade da\r\ncl\u00e1usula n\u00e3o invalida o contrato, salvo se importar em \u00f4nus\r\nexcessivo para o consumidor, apesar dos esfor\u00e7os de\r\nintegra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o financeira, motivo pelo qual o questionamento orienta-se pela norma especial de direito banc\u00e1rio, em preju\u00edzo da invers\u00e3o do \u00f4nus da prova pleiteado, ainda que formalmente estivessem cumpridos os requisitos legais.","id":4789685,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel na rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica entre In\u00eas e a institui\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira, motivo pelo qual o questionamento orienta-se\r\npela norma especial de direito banc\u00e1rio, em preju\u00edzo da\r\ninvers\u00e3o do \u00f4nus da prova pleiteado, ainda que\r\nformalmente estivessem cumpridos os requisitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios e Contratos Banc\u00e1rios","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406918,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-consorcios-e-contratos-bancarios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1312191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o artigo 16 da Lei n.\u00ba 9394\/1996, comp\u00f5em o sistema federal de ensino:I. Universidades federais;II. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada;III. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal;IV. Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia;V. Escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio vinculadas \u00e0s universidades (col\u00e9gios de aplica\u00e7\u00e3o); VI. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o especial mantidas pela Uni\u00e3o;VII. Escolas estaduais de ensino m\u00e9dio;VIII. As institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio criadas e mantidas pela iniciativa privada.Marque a alternativa que contempla todas as institui\u00e7\u00f5es do sistema federal de ensino anteriormente mencionadas, e n\u00e3o relacione institui\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino estadual ou municipal.","provas":[{"id":47519,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil","id":13787,"slug":"professor-area-construcao-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-professor-area-construcao-civil","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Professor - \u00c1rea: Constru\u00e7\u00e3o Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":155,"descricao":"Constru\u00e7\u00e3o Civil (T\u00e9cnico)"}],"id":1447875,"hashId":"61deed01a963bf8e85ed406536567a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o artigo 16 da Lei n.\u00ba 9394\/1996, comp\u00f5em o sistema federal de ensino:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Universidades federais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior criadas e mantidas pela iniciativa privada;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior mantidas pelo Poder P\u00fablico municipal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Escolas de ensino fundamental e m\u00e9dio vinculadas \u00e0s universidades (col\u00e9gios de aplica\u00e7\u00e3o); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o especial mantidas pela Uni\u00e3o;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII. Escolas estaduais de ensino m\u00e9dio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VIII. As institui\u00e7\u00f5es de ensino fundamental e m\u00e9dio criadas e mantidas pela iniciativa privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que contempla todas as institui\u00e7\u00f5es do sistema federal de ensino anteriormente mencionadas, e n\u00e3o relacione institui\u00e7\u00e3o dos sistemas de ensino estadual ou municipal.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5362212,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I; II; III e IV.","id":5362210,"corpo":"<p>I; II; III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I; IV; V e VI.","id":5362211,"corpo":"<p>I; IV; V e VI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I; II, IV e VI.","id":5362212,"corpo":"<p>I; II, IV e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I; II; IV; V e VI.","id":5362213,"corpo":"<p>I; II; IV; V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I; II; III; IV; V; VI e VIII.","id":5362214,"corpo":"<p>I; II; III; IV; V; VI e VIII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1447875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa falsa em rela\u00e7\u00e3o ao objetivo do uso dos exemplos de comportamentos de pais e filhos no texto.","provas":[{"id":47474,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifto-2016-ifto-auditor","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - Auditor - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1448068,"hashId":"43cd8bdf2e3ee40098ee91c0d72f01e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa <strong>falsa<\/strong> em rela\u00e7\u00e3o ao objetivo do uso dos exemplos de comportamentos de pais e filhos no texto.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5363045,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exemplo da viagem \u00e0 Turquia sugere para a constru\u00e7\u00e3o de sentido que os pais devem escolher viagens adequadas para a idade de seus filhos.","id":5363041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo da viagem \u00e0 Turquia sugere para a constru\u00e7\u00e3o de sentido que os pais devem escolher viagens adequadas para a idade de seus filhos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O exemplo da pousada da serra carioca ilustra a necessidade de os pais darem limites aos filhos para frequentarem certos lugares: ensinar o que pode e o que n\u00e3o pode.","id":5363042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo da pousada da serra carioca ilustra a necessidade de os pais darem limites aos filhos para frequentarem certos lugares: ensinar o que pode e o que n\u00e3o pode.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O exemplo das visitas com filhos aponta que o problema de certos comportamentos inadequados dos filhos est\u00e1 nos pais por n\u00e3o darem limites aos filhos.","id":5363043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo das visitas com filhos aponta que o problema de certos comportamentos inadequados dos filhos est\u00e1 nos pais por n\u00e3o darem limites aos filhos.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O exemplo da professora que tem de explicar a import\u00e2ncia de escovar os dentes todos os dias aos alunos ilustra que a falta de limite dos pais independe de classe financeira","id":5363044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo da professora que tem de explicar a import\u00e2ncia de escovar os dentes todos os dias aos alunos ilustra que a falta de limite dos pais independe de classe financeira<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exemplo da m\u00e3e com a crian\u00e7a no avi\u00e3o aponta para a constru\u00e7\u00e3o de sentido que a crian\u00e7a pode agir de acordo com a sua vontade.","id":5363045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exemplo da m\u00e3e com a crian\u00e7a no avi\u00e3o aponta para a constru\u00e7\u00e3o de sentido que a crian\u00e7a pode agir de acordo com a sua vontade.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Responda as quest\u00f5es de 1 a 4 de acordo com o texto abaixo. Pais sem limites A educa\u00e7\u00e3o liberal \u00e9 confort\u00e1vel para os pais. Mas os filhos precisam saber o que s\u00e3o deveres e obriga\u00e7\u00f5es O avi\u00e3o estava cheio. Eu no fund\u00e3o. Duas poltronas atr\u00e1s de mim, uma crian\u00e7a come\u00e7ou a chorar. Abriu o berreiro. Ningu\u00e9m disse uma palavra, fazer o que quando uma crian\u00e7a chora? A m\u00e3e, em vez de tentar acalmar o filho, reclamou em voz alta. \u2013 Crian\u00e7a chora mesmo, e da\u00ed? Voc\u00eas ficam me olhando, mas o que posso fazer? Crian\u00e7a \u00e9 assim: chora. Tudo bem. Crian\u00e7a chora. Mas a gente ouve. Ningu\u00e9m havia reclamado do inc\u00f4modo em voz alta. Suponho que algumas pessoas tenham olhado para a m\u00e3e como se pedindo que fizesse alguma coisa. Em vez de acalmar o filho, ela brigou. Sinceramente, nem olhar a gente pode? E mais sinceramente ainda: como ser\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o desse menino, se a m\u00e3e prefere reclamar com quem se sente incomodado com o choro, no lugar de acalmar o filho? Vai ter no\u00e7\u00e3o de limite? Ou se transformar\u00e1 num briguento, achando que tem direito a tudo? No caso dos avi\u00f5es, eu acho que h\u00e1 uma irresponsabilidade enorme dos pais. Como podem expor um beb\u00ea de colo a viagens a\u00e9reas? Sim, existem os casos de extrema necessidade. Mas n\u00e3o s\u00e3o a maioria. Um beb\u00ea sente dor nos ouvidos, talvez at\u00e9 mais intensa que n\u00f3s. Quando eu sinto, tento mascar chiclete, chupar bala, ou pelo menos, racionalmente, posso entender o que est\u00e1 acontecendo e suportar. Um beb\u00ea n\u00e3o. De repente, vem aquela dor horr\u00edvel, ele n\u00e3o sabe o porqu\u00ea. Chora. Grita. Os outros passageiros t\u00eam de suportar o barulho, ficam at\u00e9 com dor de cabe\u00e7a. Mas um beb\u00ea \u00e9 um beb\u00ea, e todos temos de entender. E os pais? Como obrigam a crian\u00e7a a suportar essa dor? E os passageiros os gritos? Eu j\u00e1 vim da Turquia certa vez, em uma viagem que durou o dia todo, com duas crian\u00e7as pequenas logo atr\u00e1s de mim. Classe executiva. Gritaram e choraram quase a viagem toda. E n\u00e3o t\u00eam raz\u00e3o? Como suportariam passar o dia todo sentados, cintos afivelados? Os pais eram pessoas simp\u00e1ticas. Tinham ido a turismo. \u00c9 certo deixar os filhos presos um dia inteiro? \u00c9 justo enlouquecer os outros passageiros? Claro que crian\u00e7a tem o direito de viajar. Mas \u00e9 preciso escolher o roteiro mais adequado. Certa vez fui a uma pousada na serra carioca. Deliciosa. Um diretor de cinema, mais tarde, comentou: \u2013 Eu ia sempre l\u00e1. Mas eu e minha mulher cometemos um crime. Tivemos uma filha. Na pousada n\u00e3o aceitam crian\u00e7as. \u00c9 fato. J\u00e1 existem hot\u00e9is e pousadas que n\u00e3o hospedam crian\u00e7as. Muita gente acha um horror. Por outro lado, o problema n\u00e3o est\u00e1 nos pais? Em qualquer lugar onde os pais estejam com os filhos, agem como se eles tivessem direito a tudo. Podem correr, gritar. D\u00e1 para ler um livro embaixo de uma \u00e1rvore, no alto da serra, com crian\u00e7as correndo e gritando? E com os pais apreciando a algazarra tranquilamente, sem se importar com os outros h\u00f3spedes? Eu poderia citar outros exemplos. Visitas que chegam com filhos que pulam no sof\u00e1. Ou brincam com algum objeto de estima\u00e7\u00e3o. Que batem no prato e dizem que n\u00e3o gostam da comida, em restaurantes. (E com raz\u00e3o. Agora crian\u00e7a tem de apreciar sashimi quando quer hamb\u00farguer?) O problema est\u00e1 nos pais. Muitos foram reprimidos quando crian\u00e7as. Antes era assim: podia, n\u00e3o podia. A educa\u00e7\u00e3o tradicional impunha limites, \u00e0s vezes de forma r\u00edgida. Eu mesmo acredito que o excesso de rigidez \u00e9 p\u00e9ssimo. Por outro lado, essas crian\u00e7as v\u00e3o crescer, e ter\u00e3o de viver com normas. A vida \u00e9 cheia de isso pode e aquilo n\u00e3o pode. O respeito ao outro implica entender os pr\u00f3prios limites. Sen\u00e3o \u00e9 aquilo: todo mundo querendo furar fila, tirando vantagem. O fato \u00e9 que muitos dos pais modernos, como a mulher que esbravejou no avi\u00e3o, acham que crian\u00e7a pode tudo. J\u00e1 conversei com professoras, segundo as quais, hoje, boa parte dos pais delega a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos filhos \u00e0 escola. H\u00e1 casos, extremos, em que a professora tem de explicar a import\u00e2ncia de escovar os dentes todos os dias. N\u00e3o estou falando de fam\u00edlias sem condi\u00e7\u00f5es financeiras, no caso. Mas tamb\u00e9m de gente bem de vida, para quem \u00e9 mais f\u00e1cil n\u00e3o discutir deveres e obriga\u00e7\u00f5es com os filhos. Deixar rolar. Mas um dia os filhos ter\u00e3o de aprender a viver em sociedade. Podem contar com a m\u00e3e ou o pai para chorar as pitangas se forem demitidos. Um ombro sempre \u00e9 bom. Mas s\u00f3 ter\u00e3o empregos e oportunidades se souberem o que s\u00e3o limites, deveres, obriga\u00e7\u00f5es. A educa\u00e7\u00e3o extremamente liberal \u00e9 atraente. Principalmente, porque confort\u00e1vel para os pais. Mas fica a pergunta: se os pais n\u00e3o d\u00e3o no\u00e7\u00e3o de limites, como os filhos um dia v\u00e3o ter? Carrasco, Walcyr. Pais sem limites. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-eblogs\/walcyr-carrasco\/noticia\/2015\/09\/pais-semlimites.html. Acesso em: 12 ago. 2016.","id":424726,"enunciado":"<p><strong>Responda as quest\u00f5es de 1 a 4 de acordo com o texto abaixo.<\/strong> <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Pais sem limites <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">A educa\u00e7\u00e3o liberal \u00e9 confort\u00e1vel para os pais. Mas os filhos precisam saber o que s\u00e3o deveres e obriga\u00e7\u00f5es<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> O avi\u00e3o estava cheio. Eu no fund\u00e3o. Duas poltronas atr\u00e1s de mim, uma crian\u00e7a come\u00e7ou a chorar. Abriu o berreiro. Ningu\u00e9m disse uma palavra, fazer o que quando uma crian\u00e7a chora? A m\u00e3e, em vez de tentar acalmar o filho, reclamou em voz alta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u2013 Crian\u00e7a chora mesmo, e da\u00ed? Voc\u00eas ficam me olhando, mas o que posso fazer? Crian\u00e7a \u00e9 assim: chora. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tudo bem. Crian\u00e7a chora. Mas a gente ouve. Ningu\u00e9m havia reclamado do inc\u00f4modo em voz alta. Suponho que algumas pessoas tenham olhado para a m\u00e3e como se pedindo que fizesse alguma coisa. Em vez de acalmar o filho, ela brigou. Sinceramente, nem olhar a gente pode? E mais sinceramente ainda: como ser\u00e1 a educa\u00e7\u00e3o desse menino, se a m\u00e3e prefere reclamar com quem se sente incomodado com o choro, no lugar de acalmar o filho? Vai ter no\u00e7\u00e3o de limite? Ou se transformar\u00e1 num briguento, achando que tem direito a tudo? No caso dos avi\u00f5es, eu acho que h\u00e1 uma irresponsabilidade enorme dos pais. Como podem expor um beb\u00ea de colo a viagens a\u00e9reas? Sim, existem os casos de extrema necessidade. Mas n\u00e3o s\u00e3o a maioria. Um beb\u00ea sente dor nos ouvidos, talvez at\u00e9 mais intensa que n\u00f3s. Quando eu sinto, tento mascar chiclete, chupar bala, ou pelo menos, racionalmente, posso entender o que est\u00e1 acontecendo e suportar. Um beb\u00ea n\u00e3o. De repente, vem aquela dor horr\u00edvel, ele n\u00e3o sabe o porqu\u00ea. Chora. Grita. Os outros passageiros t\u00eam de suportar o barulho, ficam at\u00e9 com dor de cabe\u00e7a. Mas um beb\u00ea \u00e9 um beb\u00ea, e todos temos de entender. E os pais? Como obrigam a crian\u00e7a a suportar essa dor? E os passageiros os gritos? Eu j\u00e1 vim da Turquia certa vez, em uma viagem que durou o dia todo, com duas crian\u00e7as pequenas logo atr\u00e1s de mim. Classe executiva. Gritaram e choraram quase a viagem toda. E n\u00e3o t\u00eam raz\u00e3o? Como suportariam passar o dia todo sentados, cintos afivelados? Os pais eram pessoas simp\u00e1ticas. Tinham ido a turismo. \u00c9 certo deixar os filhos presos um dia inteiro? \u00c9 justo enlouquecer os outros passageiros? Claro que crian\u00e7a tem o direito de viajar. Mas \u00e9 preciso escolher o roteiro mais adequado. Certa vez fui a uma pousada na serra carioca. Deliciosa. Um diretor de cinema, mais tarde, comentou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2013 Eu ia sempre l\u00e1. Mas eu e minha mulher cometemos um crime. Tivemos uma filha. Na pousada n\u00e3o aceitam crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 fato. J\u00e1 existem hot\u00e9is e pousadas que n\u00e3o hospedam crian\u00e7as. Muita gente acha um horror. Por outro lado, o problema n\u00e3o est\u00e1 nos pais? Em qualquer lugar onde os pais estejam com os filhos, agem como se eles tivessem direito a tudo. Podem correr, gritar. D\u00e1 para ler um livro embaixo de uma \u00e1rvore, no alto da serra, com crian\u00e7as correndo e gritando? E com os pais apreciando a algazarra tranquilamente, sem se importar com os outros h\u00f3spedes? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Eu poderia citar outros exemplos. Visitas que chegam com filhos que pulam no sof\u00e1. Ou brincam com algum objeto de estima\u00e7\u00e3o. Que batem no prato e dizem que n\u00e3o gostam da comida, em restaurantes. (E com raz\u00e3o. Agora crian\u00e7a tem de apreciar sashimi quando quer hamb\u00farguer?) O problema est\u00e1 nos pais. Muitos foram reprimidos quando crian\u00e7as. Antes era assim: podia, n\u00e3o podia. A educa\u00e7\u00e3o tradicional impunha limites, \u00e0s vezes de forma r\u00edgida. Eu mesmo acredito que o excesso de rigidez \u00e9 p\u00e9ssimo. Por outro lado, essas crian\u00e7as v\u00e3o crescer, e ter\u00e3o de viver com normas. A vida \u00e9 cheia de isso pode e aquilo n\u00e3o pode. O respeito ao outro implica entender os pr\u00f3prios limites. Sen\u00e3o \u00e9 aquilo: todo mundo querendo furar fila, tirando vantagem. O fato \u00e9 que muitos dos pais modernos, como a mulher que esbravejou no avi\u00e3o, acham que crian\u00e7a pode tudo. J\u00e1 conversei com professoras, segundo as quais, hoje, boa parte dos pais delega a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos filhos \u00e0 escola. H\u00e1 casos, extremos, em que a professora tem de explicar a import\u00e2ncia de escovar os dentes todos os dias. N\u00e3o estou falando de fam\u00edlias sem condi\u00e7\u00f5es financeiras, no caso. Mas tamb\u00e9m de gente bem de vida, para quem \u00e9 mais f\u00e1cil n\u00e3o discutir deveres e obriga\u00e7\u00f5es com os filhos. Deixar rolar. Mas um dia os filhos ter\u00e3o de aprender a viver em sociedade. Podem contar com a m\u00e3e ou o pai para chorar as pitangas se forem demitidos. Um ombro sempre \u00e9 bom. Mas s\u00f3 ter\u00e3o empregos e oportunidades se souberem o que s\u00e3o limites, deveres, obriga\u00e7\u00f5es. A educa\u00e7\u00e3o extremamente liberal \u00e9 atraente. Principalmente, porque confort\u00e1vel para os pais. Mas fica a pergunta: se os pais n\u00e3o d\u00e3o no\u00e7\u00e3o de limites, como os filhos um dia v\u00e3o ter? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Carrasco, Walcyr. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">Pais sem limites<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. Dispon\u00edvel em: http:\/\/epoca.globo.com\/colunas-eblogs\/walcyr-carrasco\/noticia\/2015\/09\/pais-semlimites.html. Acesso em: 12 ago. 2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1448068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066,"slug":"assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que voc\u00ea deseje baixar um arquivo grande de, digamos, 4 GB. Este arquivo est\u00e1 hospedado em um servidor web e voc\u00ea conhece a URL exata do objeto HTTP correspondente. Voc\u00ea abre seu browser e, antes de qualquer outro tipo de navega\u00e7\u00e3o, digita exatamente a URL direta do arquivo na barra de endere\u00e7os. Seu browser ir\u00e1, ent\u00e3o, requisitar o arquivo ao servidor e come\u00e7ar\u00e1 o download. Sobre o tempo total deste download e sua rela\u00e7\u00e3o com a op\u00e7\u00e3o que o browser far\u00e1 por utilizar os modos persistente ou n\u00e3o-persistente do HTTP, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":47005,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":20066,"slug":"assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio Ant\u00f4nio Pedro","sigla":"HUAP","id":4176,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"huap-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"huap-rj-2016-coseac-assistente-tecnico-de-gestao-em-saude-area-informatica","tipo":1,"nome":"COSEAC - HUAP - Assistente T\u00e9cnico de Gest\u00e3o em Sa\u00fade- \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 07:34:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1429892,"hashId":"227edced5ceb9e50d899216196495a2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que voc\u00ea deseje baixar um arquivo grande de, digamos, 4 GB. Este arquivo est\u00e1 hospedado em um servidor web e voc\u00ea conhece a URL exata do objeto HTTP correspondente. Voc\u00ea abre seu browser e, antes de qualquer outro tipo de navega\u00e7\u00e3o, digita exatamente a URL direta do arquivo na barra de endere\u00e7os. Seu browser ir\u00e1, ent\u00e3o, requisitar o arquivo ao servidor e come\u00e7ar\u00e1 o download. Sobre o tempo total deste download e sua rela\u00e7\u00e3o com a op\u00e7\u00e3o que o browser far\u00e1 por utilizar os modos persistente ou n\u00e3o-persistente do HTTP, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5277855,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No modo persistente, o tempo ser\u00e1 menor.","id":5277852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modo persistente, o tempo ser\u00e1 menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No modo n\u00e3o-persistente, o tempo ser\u00e1 menor.","id":5277853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modo n\u00e3o-persistente, o tempo ser\u00e1 menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas se houver congestionamento na rede, o modo persistente \u00e9 mais efciente.","id":5277854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas se houver congestionamento na rede, o modo persistente \u00e9 mais efciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neste cen\u00e1rio em particular, o tempo independe do modo.","id":5277855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste cen\u00e1rio em particular, o tempo independe do modo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1429892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Tem valor predicativo a express\u00e3o na alternativa:","provas":[{"id":55912,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180,"slug":"controlador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-controlador","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - Controlador - 2016"},{"id":55913,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-jornalista","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - Jornalista - 2016"},{"id":55911,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-contador","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - Contador - 2016"},{"id":55914,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - Procurador Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1685506,"hashId":"a0b3f36b82070856a6bce8d8b299d12c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Tem valor predicativo a express\u00e3o na alternativa:<\/p>","resposta":6366840,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201camoroso\u201d (L.3).","id":6366838,"corpo":"<p>\u201camoroso\u201d (L.3).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cpr\u00f3prias\u201d (L.3).","id":6366839,"corpo":"<p>\u201cpr\u00f3prias\u201d (L.3).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cabuso\u201d (L.40). ","id":6366840,"corpo":"<p>\u201cabuso\u201d (L.40). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cpunidos\u201d (L.9).","id":6366841,"corpo":"<p>\u201cpunidos\u201d (L.9).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES 1 A 13 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO UM AVISO AOS SEM-VERGONHAS1 POR QUE TEMOS VERGONHA? No vasto arco que essa palavra abarca, falamos aqui do 2 lado oposto ao do sentimento de inadequa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 de fracasso que provoca tanto sofrimento emocional. 3 Tamb\u00e9m n\u00e3o vamos entrar no campo do comportamento amoroso, com suas leis pr\u00f3prias. Estamos 4 menos no terreno de Luan Santana (\"Manda embora, traz de volta\/ Eu n\u00e3o tomo vergonha na cara\/ Eu te 5 amo e assumo \/ Pois voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o vale nada\") e mais no de Jonathan Swift (\"Nunca me espanto em 6 ver homes fazendo o mal, mas muitas vezes fico espantado em ver que n\u00e3o sentem vergonha''). 7 Os c\u00f3digos sociais introjetados \u00e9 que nos fazem honrar a palavra dada, enrubescer quando 8 contamos uma mentira menos benigna e n\u00e3o ocupar a vaga para idosos no estacionamento do shopping. 9 Ou seja, evitar atos que n\u00e3o s\u00e3o punidos por lei, mas que nos constrangem no tribunal de nossa 10 consci\u00eancia. Quando o mecanismo funciona bem, aproxima-nos das \"doces civilidades da vida\" e d\u00e1 um 11 modesto sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o interior. Devido ao bioma sociopol\u00edtico em que vivemos, os com12 vergonha tamb\u00e9m desenvolveram detectores de sem-vergonhice de alta sensibilidade. N\u00e3o \u00e9 apenas a 13 cara de pau, o esgar de desafio e at\u00e9, no passado recente, o punho erguido com que conhecidos 14 personagens entraram no sistema prisional de Curitiba ou na Papuda. Advogados, assessores e gestores 15 de crise, pela pr\u00f3pria natureza de seu trabalho \u2014 ou por falta de alternativas \u2014, talvez n\u00e3o se deem 16 conta de que os sensores entram em estado de alerta diante de determinadas express\u00f5es. 17 A mais conhecida delas: \"Fulano de tal coloca-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a para todos os 18 esclarecimentos\". Por favor, senhores, n\u00e3o tripudiem. Quem est\u00e1 sob a esfera de qualquer tipo de 19 apura\u00e7\u00e3o oficial pode mentir, esconder provas e contratar advogados car\u00edssimos. 20 Mas \"colocar-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a\" n\u00e3o \u00e9 um ato de bondade ou de pobre voluntarismo. 21 \u00c9 mandat\u00f3rio. 22 Outra coisa que deixa os com-vergonha arrepiados: \"Todas as doa\u00e7\u00f5es de campanhas eleitorais 23 ocorreram na forma da lei, com as presta\u00e7\u00f5es de contas aprovadas pela Justi\u00e7a\". Os tais recursos 24 tamb\u00e9m costumam ser \"l\u00edcitos\" \"fiscalizados\", \"contabilizados\". Praticamente obra de anjos do para\u00edso. 25 \u00c9 claro que todas as acusa\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e condena\u00e7\u00f5es nessa \u00e1rea tratam justamente da 26 transubstancia\u00e7\u00e3o de propinas, pagas em troca de contratos de obras p\u00fablicas, em doa\u00e7\u00f5es legalizadas, 27 com o custo adicional debitado do bolso de todos os cidad\u00e3os brasileiros. E declarar que \"n\u00e3o tem 28 conhecimento da suposta capta\u00e7\u00e3o de recursos il\u00edcitos\" \u00e9 um legalismo com data de validade vencida. 29 Desde a \u00e9poca do impeachment (n\u00e3o aprovado) do presidente Bill Clinton por mentir sob juramento a 30 respeito de suas estrepolias com a estagi\u00e1ria Monica Lewinsky, ficou estabelecido que \"n\u00e3o tem 31 conhecimento\", \"n\u00e3o tem lembran\u00e7a\" ou \"a mem\u00f3ria n\u00e3o registra\" significam \"estou encrencado e n\u00e3o 32 quero incidir em perj\u00fario ou obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a\". 33 Por simpatia pol\u00edtica pelos acusados, at\u00e9 pessoas honestas e bem-intencionadas desativam seus 34 detectores de sem-vergonhice e endossam a tese de pris\u00f5es abusivas, promotores descontrolados e ju\u00edzes 35 ideologizados. \"A opera\u00e7\u00e3o que prendeu o ex-ministro \u00e9 mais uma opera\u00e7\u00e3o secreta, no melhor estilo da 36 ditadura militar\", disse o conhecido advogado do conhecido ex-ministro presentemente recolhido em 37 Curitiba. A imparcialidade da Justi\u00e7a realmente \u00e9 um fundamento do Estado de direito. Para test\u00e1-la, 38 basta \u00e0queles que a contestam substituir o nome de figur\u00f5es que consideram injusti\u00e7ados pelo do ex39 presidente da C\u00e2mara e mais recente deputado cassado. Se tudo o que j\u00e1 aconteceu e o que ainda est\u00e1 40 por acontecer com ele for considerado abuso, persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e conspira\u00e7\u00e3o da m\u00eddia golpista, tudo 41 bem: os denunciantes de boa-f\u00e9 conquistaram autoridade moral para sua prega\u00e7\u00e3o. J\u00e1 os de m\u00e1-f\u00e9 42 continuar\u00e3o sapateando sobre nossa cabe\u00e7a, com declara\u00e7\u00f5es ocas e compara\u00e7\u00f5es absurdas com a 43 ditadura. Principalmente aqueles que, no passado, achavam Estado de direito coisa de democracia 44 burguesa e, no poder, instauraram uma corrupta e desavergonhada alian\u00e7a com o capital.Um aviso aos sem-vergonhas, Vilma Gryzinski. Veja, 12 de outubro de 2016.p.25.","id":452858,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES 1 A 13 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>UM AVISO AOS SEM-VERGONHAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 POR QUE TEMOS VERGONHA? No vasto arco que essa palavra abarca, falamos aqui do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 lado oposto ao do sentimento de inadequa\u00e7\u00e3o e at\u00e9 de fracasso que provoca tanto sofrimento emocional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3 Tamb\u00e9m n\u00e3o vamos entrar no campo do comportamento amoroso, com suas leis pr\u00f3prias. Estamos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 menos no terreno de Luan Santana (\"Manda embora, traz de volta\/ Eu n\u00e3o tomo vergonha na cara\/ Eu te <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 amo e assumo \/ Pois voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o vale nada\") e mais no de Jonathan Swift (\"Nunca me espanto em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6 ver homes fazendo o mal, mas muitas vezes fico espantado em ver que n\u00e3o sentem vergonha''). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">7 Os c\u00f3digos sociais introjetados \u00e9 que nos fazem honrar a palavra dada, enrubescer quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8 contamos uma mentira menos benigna e n\u00e3o ocupar a vaga para idosos no estacionamento do shopping. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9 Ou seja, evitar atos que n\u00e3o s\u00e3o punidos por lei, mas que nos constrangem no tribunal de nossa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 consci\u00eancia. Quando o mecanismo funciona bem, aproxima-nos das \"doces civilidades da vida\" e d\u00e1 um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 modesto sentimento de satisfa\u00e7\u00e3o interior. Devido ao bioma sociopol\u00edtico em que vivemos, os com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 vergonha tamb\u00e9m desenvolveram detectores de sem-vergonhice de alta sensibilidade. N\u00e3o \u00e9 apenas a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 cara de pau, o esgar de desafio e at\u00e9, no passado recente, o punho erguido com que conhecidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 personagens entraram no sistema prisional de Curitiba ou na Papuda. Advogados, assessores e gestores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 de crise, pela pr\u00f3pria natureza de seu trabalho \u2014 ou por falta de alternativas \u2014, talvez n\u00e3o se deem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 conta de que os sensores entram em estado de alerta diante de determinadas express\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">17 A mais conhecida delas: \"Fulano de tal coloca-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a para todos os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 esclarecimentos\". Por favor, senhores, n\u00e3o tripudiem. Quem est\u00e1 sob a esfera de qualquer tipo de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 apura\u00e7\u00e3o oficial pode mentir, esconder provas e contratar advogados car\u00edssimos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">20 Mas \"colocar-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a\" n\u00e3o \u00e9 um ato de bondade ou de pobre voluntarismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 \u00c9 mandat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">22 Outra coisa que deixa os com-vergonha arrepiados: \"Todas as doa\u00e7\u00f5es de campanhas eleitorais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ocorreram na forma da lei, com as presta\u00e7\u00f5es de contas aprovadas pela Justi\u00e7a\". Os tais recursos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 24 tamb\u00e9m costumam ser \"l\u00edcitos\" \"fiscalizados\", \"contabilizados\". Praticamente obra de anjos do para\u00edso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 \u00c9 claro que todas as acusa\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e condena\u00e7\u00f5es nessa \u00e1rea tratam justamente da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 transubstancia\u00e7\u00e3o de propinas, pagas em troca de contratos de obras p\u00fablicas, em doa\u00e7\u00f5es legalizadas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 com o custo adicional debitado do bolso de todos os cidad\u00e3os brasileiros. E declarar que \"n\u00e3o tem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 conhecimento da suposta capta\u00e7\u00e3o de recursos il\u00edcitos\" \u00e9 um legalismo com data de validade vencida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 Desde a \u00e9poca do impeachment (n\u00e3o aprovado) do presidente Bill Clinton por mentir sob juramento a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 respeito de suas estrepolias com a estagi\u00e1ria Monica Lewinsky, ficou estabelecido que \"n\u00e3o tem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 conhecimento\", \"n\u00e3o tem lembran\u00e7a\" ou \"a mem\u00f3ria n\u00e3o registra\" significam \"estou encrencado e n\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 quero incidir em perj\u00fario ou obstru\u00e7\u00e3o de Justi\u00e7a\". <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">33 Por simpatia pol\u00edtica pelos acusados, at\u00e9 pessoas honestas e bem-intencionadas desativam seus <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 detectores de sem-vergonhice e endossam a tese de pris\u00f5es abusivas, promotores descontrolados e ju\u00edzes <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 ideologizados. \"A opera\u00e7\u00e3o que prendeu o ex-ministro \u00e9 mais uma opera\u00e7\u00e3o secreta, no melhor estilo da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 ditadura militar\", disse o conhecido advogado do conhecido ex-ministro presentemente recolhido em <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 Curitiba. A imparcialidade da Justi\u00e7a realmente \u00e9 um fundamento do Estado de direito. Para test\u00e1-la, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 basta \u00e0queles que a contestam substituir o nome de figur\u00f5es que consideram injusti\u00e7ados pelo do ex<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 presidente da C\u00e2mara e mais recente deputado cassado. Se tudo o que j\u00e1 aconteceu e o que ainda est\u00e1 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 por acontecer com ele for considerado abuso, persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e conspira\u00e7\u00e3o da m\u00eddia golpista, tudo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 bem: os denunciantes de boa-f\u00e9 conquistaram autoridade moral para sua prega\u00e7\u00e3o. J\u00e1 os de m\u00e1-f\u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 continuar\u00e3o sapateando sobre nossa cabe\u00e7a, com declara\u00e7\u00f5es ocas e compara\u00e7\u00f5es absurdas com a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 ditadura. Principalmente aqueles que, no passado, achavam Estado de direito coisa de democracia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 burguesa e, no poder, instauraram uma corrupta e desavergonhada alian\u00e7a com o capital.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Um aviso aos sem-vergonhas<\/strong>, Vilma Gryzinski. <strong>Veja<\/strong>, 12 de outubro de 2016.p.25.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Predicativo","oab":false,"nome":"Predicativo","pai":403653,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409363,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1685506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371,"slug":"analista-de-controle-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico decidiu adotar parceria p\u00fablico-privada (PPP) com o objetivo de contratar terceirizados para realiza\u00e7\u00e3o de vigil\u00e2ncia predial. O valor do contrato foi estimado em R$ 30 milh\u00f5es por um prazo de quinze anos. Embora se tenha alegado que a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es est\u00e1 prevista como objetivo estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o, para a auditoria, essa parceria deve ser vedada porque","provas":[{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371,"slug":"analista-de-controle-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":821634,"hashId":"3eef07a2fdb9ad391825d2912e900335","enunciado":"Um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico decidiu adotar parceria p\u00fablico-privada (PPP)\r\ncom o objetivo de contratar terceirizados para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nvigil\u00e2ncia predial. O valor do contrato foi estimado em\r\nR$ 30 milh\u00f5es por um prazo de quinze anos. Embora se tenha\r\nalegado que a seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es est\u00e1 prevista como objetivo\r\nestrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o, para a auditoria, essa parceria deve\r\nser vedada porque","resposta":2832503,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o contrato tem como objeto \u00fanico o fornecimento de m\u00e3o de obra.","id":2832503,"corpo":"o contrato tem como objeto \u00fanico o fornecimento de m\u00e3o de\r\nobra.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o objeto do contrato est\u00e1 vinculado a um objetivo estrat\u00e9gico do \u00f3rg\u00e3o.","id":2832504,"corpo":"o objeto do contrato est\u00e1 vinculado a um objetivo estrat\u00e9gico\r\ndo \u00f3rg\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a PPP \u00e9 restrita \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.","id":2832505,"corpo":"a PPP \u00e9 restrita \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o valor do contrato \u00e9 inferior a R$ 50 milh\u00f5es.","id":2832506,"corpo":"o valor do contrato \u00e9 inferior a R$ 50 milh\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 inferior a trinta anos.","id":2832507,"corpo":"o per\u00edodo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 inferior a trinta anos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337842,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publicos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veda\u00e7\u00f5es e diretrizes das PPP","oab":true,"nome":"Veda\u00e7\u00f5es e diretrizes das PPP","pai":408349,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408351,"slug":"direito-administrativo-vedacoes-e-diretrizes-das-ppp"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Geral"],"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"}],"slug":"direito-administrativo\/821634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371,"slug":"analista-de-controle-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cronograma financeiro de uma empresa contratada para executar uma obra p\u00fablica foi mantido exatamente como previsto no contrato, apesar de ter ocorrido atraso injustificado de algumas atividades. Tal atraso foi compensado pela antecipa\u00e7\u00e3o de outros servi\u00e7os de mesmo valor, conforme constatado na medi\u00e7\u00e3o realizada ap\u00f3s a data de reajuste. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, al\u00e9m de iniciar o processo de apura\u00e7\u00e3o do atraso para aplica\u00e7\u00e3o de penalidade, o fiscal dever\u00e1","provas":[{"id":24291,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":12371,"slug":"analista-de-controle-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tce-pr-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2016-cespe-cebraspe-analista-de-controle-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PR - Analista de Controle - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":821636,"hashId":"f978d3218cf8dbf308ededa259ca29b1","enunciado":"O cronograma financeiro de uma empresa contratada para executar\r\numa obra p\u00fablica foi mantido exatamente como previsto no\r\ncontrato, apesar de ter ocorrido atraso injustificado de algumas\r\natividades. Tal atraso foi compensado pela antecipa\u00e7\u00e3o de outros\r\nservi\u00e7os de mesmo valor, conforme constatado na medi\u00e7\u00e3o\r\nrealizada ap\u00f3s a data de reajuste. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, al\u00e9m de\r\niniciar o processo de apura\u00e7\u00e3o do atraso para aplica\u00e7\u00e3o de\r\npenalidade, o fiscal dever\u00e1","resposta":2832515,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas e n\u00e3o o pagar sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","id":2832513,"corpo":"pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas e n\u00e3o o pagar\r\nsobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas e sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","id":2832514,"corpo":"pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas e sobre as\r\nparcelas injustificadamente atrasadas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"decidir por n\u00e3o pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas nem sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","id":2832515,"corpo":"decidir por n\u00e3o pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas\r\nnem sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considerar a compensa\u00e7\u00e3o dos atrasos injustificados e das antecipa\u00e7\u00f5es e pagar o reajuste sobre todo o valor medido.","id":2832516,"corpo":"considerar a compensa\u00e7\u00e3o dos atrasos injustificados e das\r\nantecipa\u00e7\u00f5es e pagar o reajuste sobre todo o valor medido.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"decidir por n\u00e3o pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas, mas pagar sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","id":2832517,"corpo":"decidir por n\u00e3o pagar o reajuste sobre as parcelas antecipadas,\r\nmas pagar sobre as parcelas injustificadamente atrasadas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337842,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/821636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 prev\u00ea expressamente","provas":[{"id":24305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-20"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":822346,"hashId":"5afa29aab2384a7f4b51604a39633d8f","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988 prev\u00ea expressamente","resposta":2836067,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a compet\u00eancia exclusiva do Munic\u00edpio de cuidar da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas com defici\u00eancia.","id":2836063,"corpo":"a compet\u00eancia exclusiva do Munic\u00edpio de cuidar da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas com defici\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a reserva de, no m\u00ednimo, 5% das vagas de concursos p\u00fablicos para pessoas com defici\u00eancia.","id":2836064,"corpo":"a reserva de, no m\u00ednimo, 5% das vagas de concursos p\u00fablicos para pessoas com defici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio a todas as pessoas com defici\u00eancia.","id":2836065,"corpo":"a garantia de um sal\u00e1rio m\u00ednimo de benef\u00edcio a todas as pessoas com defici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a possibilidade de discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rios e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o de trabalhador com defici\u00eancia.","id":2836066,"corpo":"a possibilidade de discrimina\u00e7\u00e3o no tocante a sal\u00e1rios e crit\u00e9rios de admiss\u00e3o de trabalhador com defici\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que a lei dever\u00e1 reservar percentual de cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas com defici\u00eancia.","id":2836067,"corpo":"que a lei dever\u00e1 reservar percentual de cargos e empregos p\u00fablicos para as pessoas com defici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337954,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/822346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":26323,"slug":"promotor-area-medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a semiologia do ombro, \u00e9 considerado um teste irritativo:","provas":[{"id":97838,"cargo":{"descricao":"Promotor - \u00c1rea: Medicina do Trabalho","id":26323,"slug":"promotor-area-medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","id":3296,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-londrina-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Londrina","descricao":"Prefeitura de Londrina","sigla":"","oab":false,"id":936,"slug":"prefeitura-de-londrina"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-londrina-pr-2016-prefeitura-de-londrina-promotor-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Londrina - Prefeitura de Londrina - Promotor - \u00c1rea: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:49:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2671538,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre a semiologia do ombro, \u00e9 considerado um teste irritativo:<\/p>","resposta":10687596,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de Gerber.","id":10687594,"corpo":"<p>Teste de Gerber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de Allen.","id":10687595,"corpo":"<p>Teste de Allen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste de Neer.","id":10687596,"corpo":"<p>Teste de Neer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teste do Pivot Shift.","id":10687597,"corpo":"<p>Teste do Pivot Shift.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Teste de McMurray.","id":10687598,"corpo":"<p>Teste de McMurray.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rvore br\u00f4nquica intrapulmonar n\u00e3o \u00e9 visualizada habitualmente em uma radiografia simples, por apresentar paredes finas e estar preenchida por ar e circundada pelo ar alveolar. \u00c9 necess\u00e1rio que o br\u00f4nquio esteja cercado por estruturas de densidade diferente para ser visualizado. Quando isso ocorre, diz-se:","provas":[{"id":71803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:50:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2194494,"hashId":"25f1bfbbd4d166086778c0eb90a83fab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rvore br\u00f4nquica intrapulmonar n\u00e3o \u00e9 visualizada habitualmente em uma radiografia simples, por apresentar paredes finas e estar preenchida por ar e circundada pelo ar alveolar. \u00c9 necess\u00e1rio que o br\u00f4nquio esteja cercado por estruturas de densidade diferente para ser visualizado. Quando isso ocorre, diz-se:<\/p>","resposta":8615980,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura de refer\u00eancia.","id":8615977,"corpo":"<p>Estrutura de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sinal de silhueta.","id":8615978,"corpo":"<p>Sinal de silhueta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sinal hipoatenuante.","id":8615979,"corpo":"<p>Sinal hipoatenuante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Broncograma a\u00e9reo.","id":8615980,"corpo":"<p>Broncograma a\u00e9reo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radiografia de t\u00f3rax apresenta baixa sensibilidade, principalmente em crian\u00e7as de baixa idade, sendo imposs\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas e de aprisionamento de ar, que j\u00e1 come\u00e7am a aparecer na crian\u00e7a portadora de Fibrose C\u00edstica a partir dos:","provas":[{"id":71803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:53:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2194501,"hashId":"bee380791ac5c222a318298d00f11f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radiografia de t\u00f3rax apresenta baixa sensibilidade, principalmente em crian\u00e7as de baixa idade, sendo imposs\u00edvel a avalia\u00e7\u00e3o de altera\u00e7\u00f5es br\u00f4nquicas e de aprisionamento de ar, que j\u00e1 come\u00e7am a aparecer na crian\u00e7a portadora de Fibrose C\u00edstica a partir dos:<\/p>","resposta":8616005,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 meses de vida.","id":8616005,"corpo":"<p>3 meses de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 meses de vida.","id":8616006,"corpo":"<p>6 meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"9 meses de vida.","id":8616007,"corpo":"<p>9 meses de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 meses de vida.","id":8616008,"corpo":"<p>12 meses de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os aparelhos auxiliares para marcha t\u00eam como objetivo melhorar a fun\u00e7\u00e3o da deambula\u00e7\u00e3o e permitir que o indiv\u00edduo se locomova com menos dificuldade. Sobre este tema, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":97640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:58:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2702149,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos auxiliares para marcha t\u00eam como objetivo melhorar a fun\u00e7\u00e3o da deambula\u00e7\u00e3o e permitir que o indiv\u00edduo se locomova com menos dificuldade. Sobre este tema, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10817476,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As muletas axilares devem ter seu apoio feito no oco axilar devido ao risco de les\u00e3o do plexo braquial.","id":10817473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As muletas axilares devem ter seu apoio feito no oco axilar devido ao risco de les\u00e3o do plexo braquial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As muletas devem ser sempre utilizadas aos pares, contudo, s\u00e3o menos est\u00e1veis que as bengalas.","id":10817474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As muletas devem ser sempre utilizadas aos pares, contudo, s\u00e3o menos est\u00e1veis que as bengalas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A bengala auxilia na acelera\u00e7\u00e3o e desacelera\u00e7\u00e3o das fases da marcha e pode sustentar at\u00e9 50% do peso corporal.","id":10817475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bengala auxilia na acelera\u00e7\u00e3o e desacelera\u00e7\u00e3o das fases da marcha e pode sustentar at\u00e9 50% do peso corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O uso da bengala permite um aumento da base de sustenta\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 maior se ela for utilizada no lado contralateral ao membro lesionado.","id":10817476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da bengala permite um aumento da base de sustenta\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 maior se ela for utilizada no lado contralateral ao membro lesionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os andadores s\u00e3o dispositivos que d\u00e3o maior equil\u00edbrio e estabilidade devendo ter uma altura que v\u00e1 da cicatriz umbilical ao solo.","id":10817477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os andadores s\u00e3o dispositivos que d\u00e3o maior equil\u00edbrio e estabilidade devendo ter uma altura que v\u00e1 da cicatriz umbilical ao solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","oab":false,"nome":"Biomec\u00e2nica e Cinesiologia (Marcha)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403438,"slug":"fisioterapia-biomecanica-e-cinesiologia-marcha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00fasculos envolvidos na antevers\u00e3o e retrovers\u00e3o da bacia s\u00e3o:","provas":[{"id":71803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:56:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2194507,"hashId":"703f2ac2507e54c1e8c63b32372af436","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00fasculos envolvidos na antevers\u00e3o e retrovers\u00e3o da bacia s\u00e3o:<\/p>","resposta":8616031,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ANTEVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e m\u00fasculos posteriores da coxa. RETROVERS\u00c3O: costureiro e reto femoral.","id":8616029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANTEVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e m\u00fasculos posteriores da coxa. RETROVERS\u00c3O: costureiro e reto femoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ANTEVERS\u00c3O: costureiro e grande gl\u00fateo. RETROVERS\u00c3O: reto femoral e m\u00fasculos posteriores da coxa.","id":8616030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANTEVERS\u00c3O: costureiro e grande gl\u00fateo. RETROVERS\u00c3O: reto femoral e m\u00fasculos posteriores da coxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ANTEVERS\u00c3O: costureiro e reto femoral. RETROVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e m\u00fasculos posteriores da coxa.","id":8616031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANTEVERS\u00c3O: costureiro e reto femoral. RETROVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e m\u00fasculos posteriores da coxa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ANTEVERS\u00c3O: m\u00fasculos posteriores da coxa e reto femoral. RETROVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e costureiro.","id":8616032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANTEVERS\u00c3O: m\u00fasculos posteriores da coxa e reto femoral. RETROVERS\u00c3O: grande gl\u00fateo e costureiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As articula\u00e7\u00f5es fibrosas incluem todas as articula\u00e7\u00f5es nas quais os ossos s\u00e3o mantidos por tecido conjuntivo fibroso. H\u00e1 dois tipos principais de articula\u00e7\u00f5es fibrosas: ","provas":[{"id":71803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:57:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2194474,"hashId":"81dcf45981269e5523beff1f515eaf4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As articula\u00e7\u00f5es fibrosas incluem todas as articula\u00e7\u00f5es nas quais os ossos s\u00e3o mantidos por tecido conjuntivo fibroso. H\u00e1 dois tipos principais de articula\u00e7\u00f5es fibrosas: <\/p>","resposta":8615900,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suturas e escamosas.","id":8615897,"corpo":"<p>Suturas e escamosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sindesmoses e escamosas.","id":8615898,"corpo":"<p>Sindesmoses e escamosas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sindesmoses e em cavilha.","id":8615899,"corpo":"<p>Sindesmoses e em cavilha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suturas e Sindesmoses.","id":8615900,"corpo":"<p>Suturas e Sindesmoses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da hidroterapia e dos efeitos da imers\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":97640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:56:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2702148,"hashId":null,"enunciado":"<p>A respeito da hidroterapia e dos efeitos da imers\u00e3o assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10817472,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desvio de sangue para \u00f3rg\u00e3os vitais, vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e taquicardia s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es percebidas em rela\u00e7\u00e3o ao sistema cardiovascular.","id":10817468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desvio de sangue para \u00f3rg\u00e3os vitais, vasodilata\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica e taquicardia s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es percebidas em rela\u00e7\u00e3o ao sistema cardiovascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As modifica\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria podem ser ocasionadas pela a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o hidrost\u00e1tica originando uma diminui\u00e7\u00e3o de volume central e uma descompress\u00e3o da caixa tor\u00e1cica e abdome.","id":10817469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As modifica\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria podem ser ocasionadas pela a\u00e7\u00e3o da press\u00e3o hidrost\u00e1tica originando uma diminui\u00e7\u00e3o de volume central e uma descompress\u00e3o da caixa tor\u00e1cica e abdome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O volume de reserva expirat\u00f3rio fica aumentado com a imers\u00e3o at\u00e9 a regi\u00e3o cervical.","id":10817470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume de reserva expirat\u00f3rio fica aumentado com a imers\u00e3o at\u00e9 a regi\u00e3o cervical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No sistema renal, a imers\u00e3o causa uma diminui\u00e7\u00e3o no d\u00e9bito urin\u00e1rio.","id":10817471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema renal, a imers\u00e3o causa uma diminui\u00e7\u00e3o no d\u00e9bito urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel obter analgesia, relaxamento, e redu\u00e7\u00e3o do impacto sobre as articula\u00e7\u00f5es apenas com a imers\u00e3o em \u00e1gua aquecida.","id":10817472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel obter analgesia, relaxamento, e redu\u00e7\u00e3o do impacto sobre as articula\u00e7\u00f5es apenas com a imers\u00e3o em \u00e1gua aquecida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidroterapia","oab":false,"nome":"Hidroterapia","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403451,"slug":"fisioterapia-hidroterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Wii Reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que tem sido empregada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do videogame Nintendo\u00ae Wii na reabilita\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa modalidade de tratamento fisioter\u00e1pico neurol\u00f3gico, leia as afirmativas e assinale a alternativa correta: I - Na fase cr\u00f4nica do AVC, a fisioterapia tem apresentado melhorias na marcha, nas atividades de vida di\u00e1ria (AVD), controle postural e na fun\u00e7\u00e3o dos membros inferiores. Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da Wii Reabilita\u00e7\u00e3o, verifica-se que a mesma tem sido mais utilizada na fase cr\u00f4nica do AVC, com os mesmos objetivos que a fisioterapia tida como convencional.II - Outra patologia neurol\u00f3gica na qual a Fisioterapia tem demonstrado efic\u00e1cia \u00e9 a Doen\u00e7a de Parkinson (DP) atrav\u00e9s de programas regulares de exerc\u00edcios preventivos ou corretivos, inclusive com o uso de estrat\u00e9gias voltadas para o ciclo on-off quando necess\u00e1rio, al\u00e9m de adapta\u00e7\u00e3o ambiental e de programas domiciliares. Nesse sentido, a Wii reabilita\u00e7\u00e3o tem sido utilizada a fim de propiciar benef\u00edcios, tais como: melhora do equil\u00edbrio, postura, locomo\u00e7\u00e3o, funcionalidade de membros superiores e inferiores e motiva\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento. III - Entende-se que a Wii reabilita\u00e7\u00e3o apresenta-se como um recurso eficaz para o tratamento de comprometimentos motores de patologias neurol\u00f3gicas, mesmo apresentando varia\u00e7\u00f5es na dura\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia ou tipos de jogos utilizados durante o tratamento.","provas":[{"id":71803,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2194496,"hashId":"879d0878d2cb347b4267462bd1223097","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Wii Reabilita\u00e7\u00e3o \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o que tem sido empregada \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do videogame Nintendo\u00ae Wii na reabilita\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 essa modalidade de tratamento fisioter\u00e1pico neurol\u00f3gico, leia as afirmativas e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Na fase cr\u00f4nica do AVC, a fisioterapia tem apresentado melhorias na marcha, nas atividades de vida di\u00e1ria (AVD), controle postural e na fun\u00e7\u00e3o dos membros inferiores. Quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o da Wii Reabilita\u00e7\u00e3o, verifica-se que a mesma tem sido mais utilizada na fase cr\u00f4nica do AVC, com os mesmos objetivos que a fisioterapia tida como convencional.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Outra patologia neurol\u00f3gica na qual a Fisioterapia tem demonstrado efic\u00e1cia \u00e9 a Doen\u00e7a de Parkinson (DP) atrav\u00e9s de programas regulares de exerc\u00edcios preventivos ou corretivos, inclusive com o uso de estrat\u00e9gias voltadas para o ciclo on-off quando necess\u00e1rio, al\u00e9m de adapta\u00e7\u00e3o ambiental e de programas domiciliares. Nesse sentido, a Wii reabilita\u00e7\u00e3o tem sido utilizada a fim de propiciar benef\u00edcios, tais como: melhora do equil\u00edbrio, postura, locomo\u00e7\u00e3o, funcionalidade de membros superiores e inferiores e motiva\u00e7\u00e3o do paciente em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Entende-se que a Wii reabilita\u00e7\u00e3o apresenta-se como um recurso eficaz para o tratamento de comprometimentos motores de patologias neurol\u00f3gicas, mesmo apresentando varia\u00e7\u00f5es na dura\u00e7\u00e3o, frequ\u00eancia ou tipos de jogos utilizados durante o tratamento.<\/em><\/p>","resposta":8615988,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":8615985,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8615986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8615987,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8615988,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema nervoso central, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":97640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2702150,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre o sistema nervoso central, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10817481,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sistema nervoso central \u00e9 composto pelo enc\u00e9falo, medula espinhal, nervos e g\u00e2nglios.","id":10817478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema nervoso central \u00e9 composto pelo enc\u00e9falo, medula espinhal, nervos e g\u00e2nglios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O dienc\u00e9falo, o telenc\u00e9falo e o mesenc\u00e9falo constituem o tronco encef\u00e1lico.","id":10817479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dienc\u00e9falo, o telenc\u00e9falo e o mesenc\u00e9falo constituem o tronco encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A medula espinhal inicia-se ao n\u00edvel do forame magno e seu limite caudal situa-se ao n\u00edvel de T12. ","id":10817480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medula espinhal inicia-se ao n\u00edvel do forame magno e seu limite caudal situa-se ao n\u00edvel de T12. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O sistema nervoso central encontra-se envolvido por membranas denominadas meninges, sendo classificadas como dura-m\u00e1ter, aracnoide e piam\u00e1ter.","id":10817481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema nervoso central encontra-se envolvido por membranas denominadas meninges, sendo classificadas como dura-m\u00e1ter, aracnoide e piam\u00e1ter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A dura-m\u00e1ter \u00e9 a meninge mais interna e se adere intimamente \u00e0 superf\u00edcie do enc\u00e9falo e da medula.","id":10817482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura-m\u00e1ter \u00e9 a meninge mais interna e se adere intimamente \u00e0 superf\u00edcie do enc\u00e9falo e da medula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neuroanatomia","oab":false,"nome":"Neuroanatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403444,"slug":"fisioterapia-neuroanatomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Eletroterapia fundamenta-se na aplica\u00e7\u00e3o de energia eletromagn\u00e9tica ao organismo com o objetivo de produzir sobre ele rea\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e terap\u00eauticas. No que tange aos conceitos elementares para a aplica\u00e7\u00e3o da eletroterapia na pr\u00e1tica cl\u00ednica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":97640,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 12:58:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2702145,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Eletroterapia fundamenta-se na aplica\u00e7\u00e3o de energia eletromagn\u00e9tica ao organismo com o objetivo de produzir sobre ele rea\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e terap\u00eauticas. No que tange aos conceitos elementares para a aplica\u00e7\u00e3o da eletroterapia na pr\u00e1tica cl\u00ednica, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10817457,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descidas e subidas bruscas de intensidade provocam estimula\u00e7\u00e3o nervosa, podendo acarretar em choque e, assim, desencadear uma sensa\u00e7\u00e3o dolorosa.","id":10817453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descidas e subidas bruscas de intensidade provocam estimula\u00e7\u00e3o nervosa, podendo acarretar em choque e, assim, desencadear uma sensa\u00e7\u00e3o dolorosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a amplitude nas correntes bif\u00e1sicas n\u00e3o for sim\u00e9trica, ocorrer\u00e1 um fluxo desigual de corrente e os efeitos qu\u00edmicos se tornar\u00e3o mais evidentes na fase em que a amplitude for maior.","id":10817454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a amplitude nas correntes bif\u00e1sicas n\u00e3o for sim\u00e9trica, ocorrer\u00e1 um fluxo desigual de corrente e os efeitos qu\u00edmicos se tornar\u00e3o mais evidentes na fase em que a amplitude for maior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00edmulos com intensidade constante podem provocar acomoda\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o sensorial.","id":10817455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulos com intensidade constante podem provocar acomoda\u00e7\u00e3o na percep\u00e7\u00e3o sensorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel diminuir a resist\u00eancia da pele por meio da tricotomia, aquecimento e abras\u00e3o.","id":10817456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel diminuir a resist\u00eancia da pele por meio da tricotomia, aquecimento e abras\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Correntes de maior voltagem aumentam a resist\u00eancia da pele.","id":10817457,"corpo":"<p>Correntes de maior voltagem aumentam a resist\u00eancia da pele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletroterapia","oab":false,"nome":"Eletroterapia","pai":401095,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403452,"slug":"fisioterapia-eletroterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"A avalia\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais deve ser feita com base nos valores _________________, considerando-se como tais os resultantes do consenso com os agentes externos ou da imposi\u00e7\u00e3o destes\". Qual alternativa completa corretamente a lacuna?","provas":[{"id":71802,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 14:53:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2194532,"hashId":"72865f1ec72c373c8059dd1fc03e7ca4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"A avalia\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais deve ser feita com base nos valores _________________, considerando-se como tais os resultantes do consenso com os agentes externos ou da imposi\u00e7\u00e3o destes\". Qual alternativa completa corretamente a lacuna?<\/p>","resposta":8616129,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De entrada.","id":8616129,"corpo":"<p>De entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De sa\u00edda.","id":8616130,"corpo":"<p>De sa\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"De an\u00e1lise.","id":8616131,"corpo":"<p>De an\u00e1lise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De registro.","id":8616132,"corpo":"<p>De registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Contabilidade - No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416765,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-nocoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o do resultado, o lucro l\u00edquido correspondente ao resultado do per\u00edodo, ap\u00f3s os ajustes prescritos em lei, e obedecidas as disposi\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias, \u00e9 destinado a, por exemplo: I - Reserva Legal;II - Reservas Estatut\u00e1rias; III - Reservas de Lucros a Realizar. Qual alternativa apresenta todas as informa\u00e7\u00f5es verdadeiras?","provas":[{"id":71802,"cargo":{"descricao":"Controle Interno","id":15198,"slug":"controle-interno"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Controle Interno - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 14:54:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2194533,"hashId":"b7d22c729c6ab4a54e1535c7b906dbd9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o do resultado, o lucro l\u00edquido correspondente ao resultado do per\u00edodo, ap\u00f3s os ajustes prescritos em lei, e obedecidas as disposi\u00e7\u00f5es estatut\u00e1rias, \u00e9 destinado a, por exemplo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Reserva Legal;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Reservas Estatut\u00e1rias; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III - Reservas de Lucros a Realizar. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa apresenta todas as informa\u00e7\u00f5es verdadeiras?<\/p>","resposta":8616136,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":8616133,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":8616134,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":8616135,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8616136,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509442,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O debate qualidade\/quantidade na educa\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7ou muito cedo. Ainda no s\u00e9culo XIX, na transi\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio para a Rep\u00fablica surge um movimento que revelava preocupa\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter quantitativo, ao propor a expans\u00e3o da rede escolar e a alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que vivia um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o decorrente do crescimento econ\u00f4mico. Esse movimento foi denominado de: ","provas":[{"id":79313,"cargo":{"descricao":"Professor de Polival\u00eancia","id":6081,"slug":"professor-de-polivalencia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Buriti dos Lopes","sigla":"","id":5751,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buriti-dos-lopes-pi-2016-instituto-machado-de-assis-professor-de-polivalencia","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Buriti dos Lopes - Professor de Polival\u00eancia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 17:08:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2493702,"hashId":"312da47aa340e4219477b688152cddb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O debate qualidade\/quantidade na educa\u00e7\u00e3o brasileira come\u00e7ou muito cedo. Ainda no s\u00e9culo XIX, na transi\u00e7\u00e3o do Imp\u00e9rio para a Rep\u00fablica surge um movimento que revelava preocupa\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter quantitativo, ao propor a expans\u00e3o da rede escolar e a alfabetiza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o que vivia um processo de urbaniza\u00e7\u00e3o decorrente do crescimento econ\u00f4mico. Esse movimento foi denominado de: <\/p>","resposta":9912644,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Otimismo Pedag\u00f3gico ","id":9912643,"corpo":"<p>Otimismo Pedag\u00f3gico <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entusiasmo pela Educa\u00e7\u00e3o ","id":9912644,"corpo":"<p>Entusiasmo pela Educa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova ","id":9912645,"corpo":"<p>Manifesto dos Pioneiros da Educa\u00e7\u00e3o Nova <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manifesto dos Educadores ","id":9912646,"corpo":"<p>Manifesto dos Educadores <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, de forma abrangente, \u00e9 composta por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia que promovem, por exemplo, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Dentre as a\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 abrang\u00eancia da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade est\u00e3o:-Analise as afirmativas e assinale a alternativa correta:-I. Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.II. Vigil\u00e2ncia de popula\u00e7\u00f5es expostas a riscos ambientais em sa\u00fade.III. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dos riscos decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e do uso de produtos, servi\u00e7os e tecnologias de interesse a sa\u00fade. IV. Vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador.-Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":88942,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2016-ibfc-inspetor-de-saneamento","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Inspetor de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:55:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563387,"hashId":"524facb798f09cd7847a46ad83baa8b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, de forma abrangente, \u00e9 composta por a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia que promovem, por exemplo, preven\u00e7\u00e3o e controle de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade, visando a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o. Dentre as a\u00e7\u00f5es pertinentes \u00e0 abrang\u00eancia da Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. Vigil\u00e2ncia da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p>II. Vigil\u00e2ncia de popula\u00e7\u00f5es expostas a riscos ambientais em sa\u00fade.<\/p><p>III. Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria dos riscos decorrentes da produ\u00e7\u00e3o e do uso de produtos, servi\u00e7os e tecnologias de interesse a sa\u00fade. <\/p><p>IV. Vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10214007,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III.","id":10214004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV","id":10214005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV. ","id":10214006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas.","id":10214007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403580,"slug":"direito-sanitario-e-saude-vigilancia-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a ocasionada por um Arbov\u00edrus do g\u00eanero Flavivirus, que \u00e9 transmitido ao homem atrav\u00e9s da picada de mosquitos do g\u00eanero Aedes, sendo a esp\u00e9cie Aedes aegyptl a mais importante na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a nas Am\u00e9ricas. No Brasil h\u00e1 refer\u00eancias de epidemias desde o s\u00e9culo XIX. Desde ent\u00e3o, a dengue vem ocorrendo de forma continuada, intercalando-se com a ocorr\u00eancia de epidemias, ocasionando um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Sobre a epidemiologia da Dengue, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta:-I. A larvas do mosquito Aedes aegypti se desenvolvem somente em \u00e1gua limpa sem nenhuma mat\u00e9ria org\u00e2nica, tornando-se importante eliminar qualquer reservat\u00f3rio de \u00e1gua limpa para romper seu ciclo reprodutivo.II. No combate a prolifera\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti, o ato de secar os reservat\u00f3rios de \u00e1gua parada por si s\u00f3 n\u00e3o elimina a possibilidade de sua reprodu\u00e7\u00e3o, fazse necess\u00e1rio tamb\u00e9m realizar a limpeza adequada desses reservat\u00f3rios, pois os ovos do mosquito podem sobreviver por um determinado per\u00edodo sem a presen\u00e7a de \u00e1gua.III. A Dengue possui um padr\u00e3o sazonal de incid\u00eancia que coincide com o ver\u00e3o, devido a maior ocorr\u00eancia de chuva e aumento de temperatura nesta esta\u00e7\u00e3o.IV. As f\u00eameas do Aedes aegypti fazem a postura dos ovos nas paredes internas dos dep\u00f3sitos que servem como criadouros, pr\u00f3ximos \u00e0 linha d\u2019\u00e1gua, mas n\u00e3o diretamente sobre \u00e1gua.-Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":88942,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2016-ibfc-inspetor-de-saneamento","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Inspetor de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563403,"hashId":"b8ab6538b3ef57c2e653e1104411b55a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a ocasionada por um Arbov\u00edrus do g\u00eanero <em>Flavivirus<\/em>, que \u00e9 transmitido ao homem atrav\u00e9s da picada de mosquitos do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>, sendo a esp\u00e9cie <em>Aedes aegyptl <\/em>a mais importante na transmiss\u00e3o da doen\u00e7a nas Am\u00e9ricas. No Brasil h\u00e1 refer\u00eancias de epidemias desde o s\u00e9culo XIX. Desde ent\u00e3o, a dengue vem ocorrendo de forma continuada, intercalando-se com a ocorr\u00eancia de epidemias, ocasionando um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica. Sobre a epidemiologia da Dengue, analise as afirmativas e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A larvas do mosquito <em>Aedes aegypti<\/em> se desenvolvem somente em \u00e1gua limpa sem nenhuma mat\u00e9ria org\u00e2nica, tornando-se importante eliminar qualquer reservat\u00f3rio de \u00e1gua limpa para romper seu ciclo reprodutivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No combate a prolifera\u00e7\u00e3o do <em>Aedes aegypti<\/em>, o ato de secar os reservat\u00f3rios de \u00e1gua parada por si s\u00f3 n\u00e3o elimina a possibilidade de sua reprodu\u00e7\u00e3o, fazse necess\u00e1rio tamb\u00e9m realizar a limpeza adequada desses reservat\u00f3rios, pois os ovos do mosquito podem sobreviver por um determinado per\u00edodo sem a presen\u00e7a de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Dengue possui um padr\u00e3o sazonal de incid\u00eancia que coincide com o ver\u00e3o, devido a maior ocorr\u00eancia de chuva e aumento de temperatura nesta esta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As f\u00eameas do <em>Aedes aegypti<\/em> fazem a postura dos ovos nas paredes internas dos dep\u00f3sitos que servem como criadouros, pr\u00f3ximos \u00e0 linha d\u2019\u00e1gua, mas n\u00e3o diretamente sobre \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10214078,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III.","id":10214077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, III e IV. ","id":10214078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas II, III e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV. ","id":10214079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, III e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas. ","id":10214080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em epidemiologia as doen\u00e7as s\u00e3o classificadas de acordo com seu reservat\u00f3rio. As doen\u00e7as em que as transmiss\u00f5es s\u00e3o restritas apenas entre os seres humanos, denominam-se: ","provas":[{"id":88942,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2016-ibfc-inspetor-de-saneamento","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Inspetor de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:55:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563397,"hashId":"5567efb074581e0def48c6949f0ed61e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em epidemiologia as doen\u00e7as s\u00e3o classificadas de acordo com seu reservat\u00f3rio. As doen\u00e7as em que as transmiss\u00f5es s\u00e3o restritas apenas entre os seres humanos, denominam-se: <\/p>","resposta":10214051,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arboviroses.","id":10214050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arboviroses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Antroponoses.","id":10214051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antroponoses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antropozoonoses.","id":10214052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antropozoonoses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Fitonoses.","id":10214053,"corpo":"<p>Fitonoses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura","id":12309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-arquitetura"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12316,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":12314,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade","id":12311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia","id":12313,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancias Atuariais","id":12310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-ciencias-atuariais"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de aus\u00eancia ou impedimento do presidente do TCE\/PA, se o vice-presidente tamb\u00e9m estiver impedido, caber\u00e1 ao corregedor do tribunal substitu\u00ed-lo.","provas":[{"id":24054,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura","id":12309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Arquitetura - 2016"},{"id":24061,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12316,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24060,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"},{"id":24059,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":12314,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":24056,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade","id":12311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24062,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"},{"id":24058,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia","id":12313,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24053,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24055,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancias Atuariais","id":12310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-ciencias-atuariais"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Ci\u00eancias Atuariais - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":813198,"hashId":"6ab0c1255816e58c3f305b9444f5f634","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de aus\u00eancia ou impedimento do presidente do TCE\/PA, se o vice-presidente tamb\u00e9m estiver impedido, caber\u00e1 ao corregedor do tribunal substitu\u00ed-lo.<\/p>","resposta":2802759,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2802759,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2802760,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais e legais que regem o exerc\u00edcio do controle externo, julgue os itens que se seguem.","id":336056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras constitucionais e legais que regem o exerc\u00edcio do controle externo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 39 a 42","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12214","oab":true,"nome":"NBR 12214","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400790,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12214"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","pai":401014,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/813198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade","id":12311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Direito","id":12312,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-direito"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia","id":12313,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":12314,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12316,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13010,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12324,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do estado do Par\u00e1, a Secretaria de Estado de Fazenda \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central do sistema de or\u00e7amento e planejamento estadual.","provas":[{"id":24056,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade","id":12311,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24057,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Direito","id":12312,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Direito - 2016"},{"id":24058,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia","id":12313,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24059,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":12314,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":24061,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12316,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":25751,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13010,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"},{"id":24062,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12317,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"},{"id":24060,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"},{"id":24069,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":12324,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-planejamento-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Planejamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":813402,"hashId":"d04e7c3149d9ad89ee3e630e1d94b8e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito do estado do Par\u00e1, a Secretaria de Estado de Fazenda \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central do sistema de or\u00e7amento e planejamento estadual.<\/p>","resposta":2803168,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2803168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O or\u00e7amento p\u00fablico constitui um poderoso instrumento de controle dos recursos financeiros gerados pela sociedade. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem, com base na doutrina e nas disposi\u00e7\u00f5es legais sobre or\u00e7amento e finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":336130,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento p\u00fablico constitui um poderoso instrumento de controle dos recursos financeiros gerados pela sociedade. A respeito desse tema, julgue os itens que se seguem, com base na doutrina e nas disposi\u00e7\u00f5es legais sobre or\u00e7amento e finan\u00e7as p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 106 e 107","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12214","oab":true,"nome":"NBR 12214","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400790,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12214"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE PA","pai":401014,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401015,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-pa"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/813402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizado em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade que, dentre outros, \u00e9 utilizado para o acompanhamento e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as (por ex. aids, hepatites virais, etc.), controlando o registro e o processamento desses dados em todo o territ\u00f3rio nacional, denomina-se:","provas":[{"id":88942,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Saneamento","id":21252,"slug":"inspetor-de-saneamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e da Previd\u00eancia do Paran\u00e1","sigla":"SEAP PR","id":976,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"seap-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seap-pr-pr-2016-ibfc-inspetor-de-saneamento","tipo":1,"nome":"IBFC - SEAP PR - Inspetor de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:56:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2563407,"hashId":"c9b5e8b2cace41dd4b9e5777a735bcc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 utilizado em Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade que, dentre outros, \u00e9 utilizado para o acompanhamento e investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as (por ex. aids, hepatites virais, etc.), controlando o registro e o processamento desses dados em todo o territ\u00f3rio nacional, denomina-se:<\/p>","resposta":10214094,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o - SINAN.","id":10214093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o - SINAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar Nutricional - SISVAN.","id":10214094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar Nutricional - SISVAN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sistema Nacional de Mortalidade - SIM.","id":10214095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema Nacional de Mortalidade - SIM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SIAB.","id":10214096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - SIAB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403582,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistemas-de-informacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme recomenda\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a respeito das especificidades das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF analise as afirmativas a seguir.I. Cada equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel, no m\u00e1ximo, 3.500 pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 2.000 pessoas.II. O n\u00famero de ACS deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS.III. Cada profissional de sa\u00fade deve ser cadastrado em apenas uma equipe, com exce\u00e7\u00e3o do profissional m\u00e9dico que pode atuar em at\u00e9 3 ESF.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":87194,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2016-ibade-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 16:56:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2727623,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme recomenda\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica a respeito das especificidades das Equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u2013 ESF analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel, no m\u00e1ximo, 3.500 pessoas, sendo a m\u00e9dia recomendada de 2.000 pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O n\u00famero de ACS deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cada profissional de sa\u00fade deve ser cadastrado em apenas uma equipe, com exce\u00e7\u00e3o do profissional m\u00e9dico que pode atuar em at\u00e9 3 ESF.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":10930191,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":10930189,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":10930190,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I.","id":10930191,"corpo":"<p><span style=\"background-color: rgb(247, 248, 250); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">I.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II.","id":10930192,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":10930193,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a, coisa julgada e liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a trabalhista, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":25826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-8-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-21 04:31:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":876861,"hashId":"ed7cec06e209dff4cb364c8dd1f59dd4","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a senten\u00e7a, coisa julgada e liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a\r\ntrabalhista, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3058035,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso tenha sido proferida na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o processual e nenhuma das partes tenha comparecido em ju\u00edzo, a senten\u00e7a ser\u00e1 considerada publicada nesse ato.","id":3058035,"corpo":"Caso tenha sido proferida na audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o processual\r\ne nenhuma das partes tenha comparecido em ju\u00edzo, a senten\u00e7a\r\nser\u00e1 considerada publicada nesse ato.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A verdade dos fatos prevista na senten\u00e7a faz coisa julgada formal e material.","id":3058036,"corpo":"A verdade dos fatos prevista na senten\u00e7a faz coisa julgada\r\nformal e material.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Como a liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a \u00e9 fase pr\u00e9via \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel se discutir mat\u00e9ria pertinente \u00e0 causa principal.","id":3058037,"corpo":"Como a liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a \u00e9 fase pr\u00e9via \u00e0 execu\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 poss\u00edvel se discutir mat\u00e9ria pertinente \u00e0 causa principal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a por c\u00e1lculos, os elementos ainda n\u00e3o est\u00e3o integralmente nos autos, devendo as partes apresentar prova dos fatos para fixa\u00e7\u00e3o do valor devido.","id":3058038,"corpo":"Na liquida\u00e7\u00e3o de senten\u00e7a por c\u00e1lculos, os elementos ainda n\u00e3o\r\nest\u00e3o integralmente nos autos, devendo as partes apresentar\r\nprova dos fatos para fixa\u00e7\u00e3o do valor devido.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em face da simplicidade do processo do trabalho, \u00e9 desnecess\u00e1rio que a senten\u00e7a trabalhista contenha os fundamentos da decis\u00e3o, podendo o juiz indicar apenas o resumo do pedido e suas conclus\u00f5es.","id":3058039,"corpo":"Em face da simplicidade do processo do trabalho,\r\n\u00e9 desnecess\u00e1rio que a senten\u00e7a trabalhista contenha os\r\nfundamentos da decis\u00e3o, podendo o juiz indicar apenas\r\no resumo do pedido e suas conclus\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347130,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Senten\u00e7a e Coisa Julgada no Processo do Trabalho","oab":false,"nome":"Senten\u00e7a e Coisa Julgada no Processo do Trabalho","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":416275,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sentenca-e-coisa-julgada-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/876861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas p\u00fablicas agrupam-se em duas grandes categorias econ\u00f4micas: Receitas Correntes e Receitas de Capital. Nesse contexto, as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito constituem:","provas":[{"id":97638,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-auxiliar-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Auxiliar em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 19:30:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2702443,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas p\u00fablicas agrupam-se em duas grandes categorias econ\u00f4micas: Receitas Correntes e Receitas de Capital. Nesse contexto, as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito constituem:<\/p>","resposta":10818943,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita de Capital.","id":10818943,"corpo":"<p>Receita de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Despesa de Capital.","id":10818944,"corpo":"<p>Despesa de Capital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia Corrente.","id":10818945,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia Corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de Capital.","id":10818946,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia de Capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita Corrente.","id":10818947,"corpo":"<p>Receita Corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui receita p\u00fablica or\u00e7ament\u00e1ria corrente:","provas":[{"id":97638,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-auxiliar-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Auxiliar em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 19:34:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2702463,"hashId":null,"enunciado":"<p>Constitui receita p\u00fablica or\u00e7ament\u00e1ria corrente:<\/p>","resposta":10819045,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de credito;","id":10819043,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o de credito;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis;","id":10819044,"corpo":"<p>Aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o na receita do estado;","id":10819045,"corpo":"<p>Participa\u00e7\u00e3o na receita do estado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de financiamentos;","id":10819046,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o de financiamentos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":10819047,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na via principal de acesso a um complexo industrial transitam aproximadamente 30 mil pessoas por ano. Uma an\u00e1lise hist\u00f3rica dos \u00edndices de acidentes nesse local indicou a ocorr\u00eancia de 20 acidentes por ano, com uma v\u00edtima fatal a cada 50 acidentes. A esse respeito, o risco individual m\u00e9dio e o risco social ou risco coletivo m\u00e9dio s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":82479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:05:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2493414,"hashId":"62d2e5cae3d46723335b57f22304fe9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na via principal de acesso a um complexo industrial transitam aproximadamente 30 mil pessoas por ano. Uma an\u00e1lise hist\u00f3rica dos \u00edndices de acidentes nesse local indicou a ocorr\u00eancia de 20 acidentes por ano, com uma v\u00edtima fatal a cada 50 acidentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, o risco individual m\u00e9dio e o risco social ou risco coletivo m\u00e9dio s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9911404,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4% e 0,133 morte\/ano. ","id":9911400,"corpo":"<p>0,4% e 0,133 morte\/ano. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4% e 1,33 morte\/ano. ","id":9911401,"corpo":"<p>4% e 1,33 morte\/ano. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0040% e 0,0040 morte\/ano.","id":9911402,"corpo":"<p>0,0040% e 0,0040 morte\/ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,4 x 10\u20135 e 0,0000133 morte\/ano.","id":9911403,"corpo":"<p>0,4 x 10<sup>\u20135<\/sup> e 0,0000133 morte\/ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,33 x 10\u20135 e 0,40 morte\/ano.","id":9911404,"corpo":"<p>1,33 x 10<sup>\u20135<\/sup> e 0,40 morte\/ano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403468,"slug":"meio-ambiente-fundamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria do petr\u00f3leo tem grande preocupa\u00e7\u00e3o com os acidentes por vazamento, principalmente na etapa de transporte pelos mares. A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) \u00d3leos leves, de baixa densidade, s\u00e3o mais t\u00f3xicos \u00e0 vida aqu\u00e1tica, principalmente aos micro-organismos, quando comparados com os de alta densidade. ( ) \u00d3leos mais pesados causam um efeito f\u00edsico de recobrimento \u00e0 fauna e flora maior que os \u00f3leos mais leves. ( ) O querosene \u00e9 um exemplo de \u00f3leo persistente, que se dissipa mais vagarosamente da superf\u00edcie do corpo d\u2019\u00e1gua. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":82479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:04:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2493409,"hashId":"4b92507e3a5c3d51ce26b9cc9da6b7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ind\u00fastria do petr\u00f3leo tem grande preocupa\u00e7\u00e3o com os acidentes por vazamento, principalmente na etapa de transporte pelos mares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3leos leves, de baixa densidade, s\u00e3o mais t\u00f3xicos \u00e0 vida aqu\u00e1tica, principalmente aos micro-organismos, quando comparados com os de alta densidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00d3leos mais pesados causam um efeito f\u00edsico de recobrimento \u00e0 fauna e flora maior que os \u00f3leos mais leves. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O querosene \u00e9 um exemplo de \u00f3leo persistente, que se dissipa mais vagarosamente da superf\u00edcie do corpo d\u2019\u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9911375,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V, V e F.","id":9911375,"corpo":"<p> V, V e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F e F. ","id":9911376,"corpo":"<p>V, F e F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":9911377,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":9911378,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":9911379,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os poluentes a\u00e9reos, quando lan\u00e7ados diretamente das fontes para a atmosfera, s\u00e3o classificados em prim\u00e1rios e, quando se formam na atmosfera por meio de rea\u00e7\u00f5es que ocorrem devido \u00e0 presen\u00e7a de certas subst\u00e2ncias, s\u00e3o classificados em secund\u00e1rios. Dentre os itens listados a seguir, I. material particulado; II. mon\u00f3xido de carbono (CO); III. oz\u00f4nio (O3). s\u00e3o exemplos de poluentes secund\u00e1rios","provas":[{"id":82479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:04:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2493410,"hashId":"6d4304882acbf4e0c661ba8abbd4e6e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os poluentes a\u00e9reos, quando lan\u00e7ados diretamente das fontes para a atmosfera, s\u00e3o classificados em prim\u00e1rios e, quando se formam na atmosfera por meio de rea\u00e7\u00f5es que ocorrem devido \u00e0 presen\u00e7a de certas subst\u00e2ncias, s\u00e3o classificados em secund\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os itens listados a seguir, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. material particulado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. mon\u00f3xido de carbono (CO); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. oz\u00f4nio (O<sub>3<\/sub>). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o exemplos de poluentes secund\u00e1rios<\/p>","resposta":9911381,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente o item I. ","id":9911380,"corpo":"<p>somente o item I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"somente o item III.","id":9911381,"corpo":"<p>somente o item III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"somente os itens I e II.","id":9911382,"corpo":"<p>somente os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente os itens II e III.","id":9911383,"corpo":"<p>somente os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os itens I, II e III. ","id":9911384,"corpo":"<p>os itens I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Efluentes Atmosf\u00e9ricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403396,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-atmosfericos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos componentes do sistema municipal de gest\u00e3o de res\u00edduos \u00e9 a coleta porta a porta. Nessa etapa, a parcela do lixo que excede o limite de produ\u00e7\u00e3o fixado pelo Munic\u00edpio e que deve ser coletada por empresa particular credenciada na Prefeitura, mediante pagamento, \u00e9 denominada lixo","provas":[{"id":82479,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente","id":16531,"slug":"professor-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Meio Ambiente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 21:03:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":143,"descricao":"Ci\u00eancias Naturais"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":2493403,"hashId":"153edddebfb1e0a089d83693582426c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos componentes do sistema municipal de gest\u00e3o de res\u00edduos \u00e9 a coleta porta a porta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa etapa, a parcela do lixo que excede o limite de produ\u00e7\u00e3o fixado pelo Munic\u00edpio e que deve ser coletada por empresa particular credenciada na Prefeitura, mediante pagamento, \u00e9 denominada lixo<\/p>","resposta":9911347,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"domiciliar.","id":9911345,"corpo":"<p>domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"org\u00e2nico.","id":9911346,"corpo":"<p>org\u00e2nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rio.","id":9911347,"corpo":"<p>extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"residual. ","id":9911348,"corpo":"<p>residual. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comercial. ","id":9911349,"corpo":"<p>comercial. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403419,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Imposto sobre Produtos Industrializados na Importa\u00e7\u00e3o (IPI Importa\u00e7\u00e3o), \u00e9 correto afirmar que o fato gerador, a base de c\u00e1lculo e a incid\u00eancia deste tributo s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-19 10:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789606,"hashId":"6746041b1de48dee697e3ba2b70433bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Imposto sobre Produtos Industrializados na Importa\u00e7\u00e3o (IPI Importa\u00e7\u00e3o), \u00e9 correto afirmar que o fato gerador, a base de c\u00e1lculo e a incid\u00eancia deste tributo s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6837038,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre toda mercadoria de origem estrangeira que adentre o territ\u00f3rio nacional.","id":6837035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre toda mercadoria de origem estrangeira que adentre o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o registro da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.","id":6837036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desembara\u00e7o da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.","id":6837037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desembara\u00e7o da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desembara\u00e7o da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro acrescido do valor do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.","id":6837038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desembara\u00e7o da declara\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro acrescido do valor do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o registro da declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro acrescido do valor do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.","id":6837039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro da declara\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00e3o, o valor aduaneiro acrescido do valor do Imposto de Importa\u00e7\u00e3o e incide sobre as mercadorias industrializadas estrangeiras que adentrem o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"}],"slug":"direito-tributario\/1789606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o previsto pelo Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), o valor aduaneiro incluir\u00e1:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 10:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789691,"hashId":"6f9ed319478dd3bb8960e3aadb9685cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o previsto pelo Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), o valor aduaneiro incluir\u00e1:<\/p>","resposta":6837440,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o custo de embalar, compreendendo os gastos com m\u00e3o de obra e com materiais.","id":6837440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo de embalar, compreendendo os gastos com m\u00e3o de obra e com materiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comiss\u00f5es e corretagens, incluindo as comiss\u00f5es de compra.","id":6837441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comiss\u00f5es e corretagens, incluindo as comiss\u00f5es de compra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"materiais, componentes, partes e elementos semelhantes, n\u00e3o incorporados \u00e0s mercadorias importadas.","id":6837442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">materiais, componentes, partes e elementos semelhantes, n\u00e3o incorporados \u00e0s mercadorias importadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"direitos aduaneiros e impostos incidentes no pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o.","id":6837443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">direitos aduaneiros e impostos incidentes no pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o custo do seguro da mercadoria ap\u00f3s a importa\u00e7\u00e3o.","id":6837444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o custo do seguro da mercadoria ap\u00f3s a importa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Internacional e Comunit\u00e1rio","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":"comercio-internacional\/1789691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decomposi\u00e7\u00e3o de dois n\u00fameros naturais obteve o seguinte resultado: 2 x 32 e 24. Os n\u00fameros aos quais correspondem essas decomposi\u00e7\u00f5es nessa ordem s\u00e3o, respectivamente: ","provas":[{"id":95603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Catanduvas - T\u00e9cnico Esportivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 18:16:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2652313,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decomposi\u00e7\u00e3o de dois n\u00fameros naturais obteve o seguinte resultado: 2 x 3<sup>2<\/sup> e 2<sup>4<\/sup>. Os n\u00fameros aos quais correspondem essas decomposi\u00e7\u00f5es nessa ordem s\u00e3o, respectivamente: <\/p>","resposta":10599742,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 e 8.","id":10599741,"corpo":"<p>12 e 8.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 e 16.","id":10599742,"corpo":"<p>18 e 16.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"16 e 18.","id":10599743,"corpo":"<p>16 e 18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 e 12.","id":10599744,"corpo":"<p>8 e 12.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia","sigla":"","id":6474,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: I \u2013 Um terreno de 7m de frente por 28m de extens\u00e3o lateral. II \u2013 O pre\u00e7o da cerca el\u00e9trica \u00e9 R$ 15,00\/m e do piso \u00e9 R$ 35,00\/m\u00b2. III \u2013 A loja de material de constru\u00e7\u00e3o fornece desconto de 15% \u00e0 vista. IV \u2013 A \u00e1rea da casa \u00e9 de 40% da \u00e1rea total. Quanto o propriet\u00e1rio ir\u00e1 pagar na loja \u00e0 vista com as despesas do material para cercar todo o terreno com cerca el\u00e9trica e colocar o piso na casa?","provas":[{"id":97375,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia","sigla":"","id":6474,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 18:09:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2671595,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Um terreno de 7m de frente por 28m de extens\u00e3o lateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 O pre\u00e7o da cerca el\u00e9trica \u00e9 R$ 15,00\/m e do piso \u00e9 R$ 35,00\/m\u00b2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A loja de material de constru\u00e7\u00e3o fornece desconto de 15% \u00e0 vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A \u00e1rea da casa \u00e9 de 40% da \u00e1rea total. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto o propriet\u00e1rio ir\u00e1 pagar na loja \u00e0 vista com as despesas do material para cercar todo o terreno com cerca el\u00e9trica e colocar o piso na casa?<\/p>","resposta":10687853,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.794,00.","id":10687852,"corpo":"<p>R$ 3.794,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 3.224,90.","id":10687853,"corpo":"<p>R$ 3.224,90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 3.458,20.","id":10687854,"corpo":"<p>R$ 3.458,20.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 3.222,90.","id":10687855,"corpo":"<p>R$ 3.222,90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","oab":false,"nome":"\u00c1reas de pol\u00edgonos","pai":403873,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425210,"slug":"matematica-areas-de-poligonos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia","sigla":"","id":6474,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital de R$ 25.000,00 aplicado durante um semestre, sob o regime de juros compostos, sob uma taxa de juros nominal de 6% ao ano, capitalizada trimestralmente, gera no final do per\u00edodo aplicado, um montante de (aproximadamente): ","provas":[{"id":97375,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia","sigla":"","id":6474,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Reden\u00e7\u00e3o do Gurgueia - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 18:12:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2671608,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um capital de R$ 25.000,00 aplicado durante um semestre, sob o regime de juros compostos, sob uma taxa de juros nominal de 6% ao ano, capitalizada trimestralmente, gera no final do per\u00edodo aplicado, um montante de (aproximadamente): <\/p>","resposta":10687910,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 24.755,14","id":10687907,"corpo":"<p>R$ 24.755,14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 22.748,52","id":10687908,"corpo":"<p>R$ 22.748,52<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 23.755,47","id":10687909,"corpo":"<p>R$ 23.755,47<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 25.755,63","id":10687910,"corpo":"<p>R$ 25.755,63<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":563448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No come\u00e7o do ano algumas cidades de nossa regi\u00e3o foram afetadas por fortes chuvas que provocaram grandes inunda\u00e7\u00f5es, deixando muitas fam\u00edlias desabrigadas. A defesa civil de uma dessas cidades preparou sacolas, contendo quatro itens distintos cada, para distribuir entre as fam\u00edlias desabrigadas. Esses quatro itens foram escolhidos entre oito tipos de alimentos n\u00e3o perec\u00edveis e cinco tipos de produtos de limpeza. Cada sacola foi preparada contendo pelo menos um item que era alimento n\u00e3o perec\u00edvel e pelo menos um item que era produto de limpeza. Sendo assim, quantos tipos de sacolas distintas foram poss\u00edveis montar?","provas":[{"id":74150,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bauru","descricao":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","oab":false,"id":1231,"slug":"prefeitura-de-bauru"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2016-prefeitura-de-bauru-analista-area-desenvolvimento-de-sistemas-11","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bauru - Prefeitura de Bauru - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 18:50:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2636137,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No come\u00e7o do ano algumas cidades de nossa regi\u00e3o foram afetadas por fortes chuvas que provocaram grandes inunda\u00e7\u00f5es, deixando muitas fam\u00edlias desabrigadas. A defesa civil de uma dessas cidades preparou sacolas, contendo quatro itens distintos cada, para distribuir entre as fam\u00edlias desabrigadas. Esses quatro itens foram escolhidos entre oito tipos de alimentos n\u00e3o perec\u00edveis e cinco tipos de produtos de limpeza. Cada sacola foi preparada contendo pelo menos um item que era alimento n\u00e3o perec\u00edvel e pelo menos um item que era produto de limpeza. Sendo assim, quantos tipos de sacolas distintas foram poss\u00edveis montar?<\/p>","resposta":10525327,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"640.","id":10525327,"corpo":"<p>640.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"540.","id":10525328,"corpo":"<p>540.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" 420. ","id":10525329,"corpo":"<p> 420. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"360. ","id":10525330,"corpo":"<p>360. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da estat\u00edstica existem tr\u00eas medidas de Tend\u00eancia Central, que s\u00e3o: M\u00e9dia, Mediana e Moda. Observe a imagem a seguir e determine a mediana das alturas desses jogadores.Fonte: &lt;http:\/\/geniodamatematica.com.br\/blog\/2015\/06\/16\/media-moda-mediana-variancia-e-desvio-padrao\/&gt;.","provas":[{"id":95603,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Esportivo","id":9291,"slug":"tecnico-esportivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Catanduvas","sigla":"Prefeitura de Catanduvas","id":4317,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-catanduvas-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Catanduvas - T\u00e9cnico Esportivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 18:17:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2652314,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da estat\u00edstica existem tr\u00eas medidas de Tend\u00eancia Central, que s\u00e3o: M\u00e9dia, Mediana e Moda. Observe a imagem a seguir e determine a mediana das alturas desses jogadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/95603\/questao\/2652314-20221220130813000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: &lt;http:\/\/geniodamatematica.com.br\/blog\/2015\/06\/16\/media-moda-mediana-variancia-e-desvio-padrao\/&gt;.<\/p>","resposta":10599747,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,61 m.","id":10599745,"corpo":"<p>1,61 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,62 m.","id":10599746,"corpo":"<p>1,62 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,64 m.","id":10599747,"corpo":"<p>1,64 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,66 m.","id":10599748,"corpo":"<p>1,66 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana","oab":false,"nome":"Mediana","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7202,"slug":"estatistica-mediana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um tri\u00e2ngulo como o do desenho abaixo:Sabe-se que A^ = 61\u00b0 e C^ = 89\u00b0. Se considerarmos m(AB) = Y, m(BC) = \u03b1 e m(AC) = \u03b2, a \u00e1rea deste tri\u00e2ngulo \u00e9:","provas":[{"id":85227,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmg"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Minas Gerais","descricao":"Instituto Federal de Minas Gerais - IFMG","sigla":"IFMG","oab":false,"id":310,"slug":"ifmg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmg-2016-ifmg-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"IFMG - IFMG - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2533948,"hashId":"057d29cc86e5d82d50bac99c399f4bd3","enunciado":"<p>Considere um tri\u00e2ngulo como o do desenho abaixo:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/85227\/questao\/2533948-20220812150421000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat{A}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.11111em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 61\u00b0 e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\hat{C}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.94677em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.94677em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.16666em;\"><span class=\"mord\">^<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 89\u00b0. Se considerarmos <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AB} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = Y, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{BC} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"m\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AC} \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>) = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u03b2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, a \u00e1rea deste tri\u00e2ngulo \u00e9:<\/p>","resposta":10086894,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\u03b1\u03b3\u200b","id":10086894,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b1\u03b3}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.0925em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4\u03b1\u03b12+\u03b22\u200b\u200b","id":10086895,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b1\\sqrt{\u03b1^2+\u03b2^2}}{4}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.6746em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.3296em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.58561em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.06285em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.42857em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 1.19em;\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.03485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.42857em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.54286em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.5428571428571431em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.393724em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2\u03b1\u03b2\u200b","id":10086896,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b1\u03b2}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\u03b2\u03b3\u200b","id":10086897,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b2\u03b3}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3\u03b1+\u03b2+\u03b3\u200b","id":10086898,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\u03b1+\u03b2+\u03b3}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia","id":16072,"slug":"analista-cientifico-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungos, organismos importantes em v\u00e1rios processos industriais, caracterizam-se por serem","provas":[{"id":24472,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo","id":12464,"slug":"analista-tecnico-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-biologo-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Bi\u00f3logo - 2016"},{"id":33696,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia","id":16072,"slug":"analista-cientifico-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-biologia","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 04:06:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":829299,"hashId":"b131ca8733c2c8503514e6ae38ab31ba","enunciado":"Os fungos, organismos importantes em v\u00e1rios processos\r\nindustriais, caracterizam-se por serem","resposta":2867744,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"heterotr\u00f3ficos quimiolitotr\u00f3ficos, procariotos anucleados, com um cromossomo circular e v\u00e1rios plasm\u00eddeos.","id":2867742,"corpo":"heterotr\u00f3ficos quimiolitotr\u00f3ficos, procariotos anucleados,\r\ncom um cromossomo circular e v\u00e1rios plasm\u00eddeos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"autotr\u00f3ficos fotorganotr\u00f3ficos, acariotos plurinucleados, com cromossomos pares, centr\u00edolos e plast\u00eddeos.","id":2867743,"corpo":"autotr\u00f3ficos fotorganotr\u00f3ficos, acariotos plurinucleados,\r\ncom cromossomos pares, centr\u00edolos e\r\nplast\u00eddeos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"heterotr\u00f3ficos quimiorganotr\u00f3ficos, eucariotos uni ou plurinucleados, com cromossomos lineares e histonas.","id":2867744,"corpo":"heterotr\u00f3ficos quimiorganotr\u00f3ficos, eucariotos uni\r\nou plurinucleados, com cromossomos lineares e\r\nhistonas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"autotr\u00f3ficos quimiolitotr\u00f3ficos, procariotos com nucleoide contendo muitos nucleot\u00eddeos, aus\u00eancia de ribossomos e ergastoplasma.","id":2867745,"corpo":"autotr\u00f3ficos quimiolitotr\u00f3ficos, procariotos com nucleoide\r\ncontendo muitos nucleot\u00eddeos, aus\u00eancia de ribossomos\r\ne ergastoplasma.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"heterotr\u00f3ficos fotorganotr\u00f3ficos, eucariotos uninucleados, com um cromossomo circular e plast\u00eddeos e aus\u00eancia de centr\u00edolo.","id":2867746,"corpo":"heterotr\u00f3ficos fotorganotr\u00f3ficos, eucariotos uninucleados,\r\ncom um cromossomo circular e plast\u00eddeos e\r\naus\u00eancia de centr\u00edolo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338883,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Fungi","oab":false,"nome":"Reino Fungi","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402547,"slug":"biologia-reino-fungi"}],"slug":"biologia\/829299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul","sigla":"","id":1634,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: Pluralidade Cultural, a discrimina\u00e7\u00e3o ocorre como uma rela\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 dois polos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses polos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:(---) No polo que discrimina, o medo apresenta-se como rea\u00e7\u00e3o ao desconhecido, visto como amea\u00e7ador. Quem tem a cor da pele diferente, ou fala de tradi\u00e7\u00f5es \u2212 \u00e9tnicas, religiosas, culturais \u2212 desconhecidas, confronta seu interlocutor com sua pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia de mundos diferentes do seu. \u00c9 a figura do \u201cestranho\u201d, do \u201cestrangeiro\u201d que, por escapar da apreens\u00e3o comum, pode ser rotulado de \u201cesquisito\u201d.(---) No polo em que se encontra aquele que \u00e9 discriminado, o medo apresenta-se como amea\u00e7a permanente diante da discrimina\u00e7\u00e3o na sua forma extrema, que busca eliminar fisicamente o discriminado.","provas":[{"id":85108,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso","id":9700,"slug":"professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul","sigla":"","id":1634,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-anos-finais-do-ensino-fundamental-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul - Professor de Anos Finais do Ensino Fundamental - \u00c1rea Ensino Religioso - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:13:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2524510,"hashId":"817f658916546dd64e362b5a52466173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: Pluralidade Cultural, a discrimina\u00e7\u00e3o ocorre como uma rela\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 dois polos. Em rela\u00e7\u00e3o a esses polos, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) No polo que discrimina, o medo apresenta-se como rea\u00e7\u00e3o ao desconhecido, visto como amea\u00e7ador. Quem tem a cor da pele diferente, ou fala de tradi\u00e7\u00f5es \u2212 \u00e9tnicas, religiosas, culturais \u2212 desconhecidas, confronta seu interlocutor com sua pr\u00f3pria ignor\u00e2ncia de mundos diferentes do seu. \u00c9 a figura do \u201cestranho\u201d, do \u201cestrangeiro\u201d que, por escapar da apreens\u00e3o comum, pode ser rotulado de \u201cesquisito\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) No polo em que se encontra aquele que \u00e9 discriminado, o medo apresenta-se como amea\u00e7a permanente diante da discrimina\u00e7\u00e3o na sua forma extrema, que busca eliminar fisicamente o discriminado.<\/p>","resposta":10044034,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C.","id":10044034,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C - E.","id":10044035,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"E - C.","id":10044036,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"E - E.","id":10044037,"corpo":"<p>E - E.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul","sigla":"","id":1634,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: L\u00edngua Estrangeira, analisar a senten\u00e7a abaixo:O distanciamento proporcionado pelo envolvimento do aluno no uso de uma l\u00edngua diferente o ajuda a aumentar sua autopercep\u00e7\u00e3o como ser humano e cidad\u00e3o (1\u00aa parte). A aprendizagem de uma l\u00edngua estrangeira dispensa garantir ao aluno seu engajamento discursivo, ou seja, a capacidade de se envolver e envolver outros no discurso (2\u00aa parte).A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":85111,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol","id":25718,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul","sigla":"","id":1634,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-lourenco-do-sul-rs-2016-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-anos-finais-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Louren\u00e7o do Sul - Professor de Ensino Fundamental - Anos Finais - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:13:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2521984,"hashId":"1f6c5f13e5ad0e8c1caf30f68d9b2254","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais: L\u00edngua Estrangeira, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O distanciamento proporcionado pelo envolvimento do aluno no uso de uma l\u00edngua diferente o ajuda a aumentar sua autopercep\u00e7\u00e3o como ser humano e cidad\u00e3o<\/em> (1\u00aa parte). <em>A aprendizagem de uma l\u00edngua estrangeira dispensa garantir ao aluno seu engajamento discursivo, ou seja, a capacidade de se envolver e envolver outros no discurso <\/em>(2\u00aa parte).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":10034018,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":10034018,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":10034019,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":10034020,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":10034021,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, o pedagogo n\u00e3o tem utilizado o feedback como um instrumento de cultura de alto desempenho. Para atender a essa finalidade, o feedback deve","provas":[{"id":78584,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-pedagogo-8","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 14:13:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2576567,"hashId":"bd287ed83288f70375b3a8b29705bfb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, o pedagogo n\u00e3o tem utilizado o feedback como um instrumento de cultura de alto desempenho. Para atender a essa finalidade, o feedback deve<\/p>","resposta":10273011,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focar na pessoa ou percep\u00e7\u00f5es e n\u00e3o nos fatos.","id":10273007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focar na pessoa ou percep\u00e7\u00f5es e n\u00e3o nos fatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"esperar pela avalia\u00e7\u00e3o formal.","id":10273008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esperar pela avalia\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tratar todas as pessoas igualmente.","id":10273009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar todas as pessoas igualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"construir uma atmosfera de competi\u00e7\u00e3o e obedi\u00eancia. ","id":10273010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">construir uma atmosfera de competi\u00e7\u00e3o e obedi\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"motivar o seu interlocutor a dar o melhor de si.","id":10273011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">motivar o seu interlocutor a dar o melhor de si.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552108,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o planejada do estado materializa-se atrav\u00e9s do Or\u00e7amento P\u00fablico. Indique o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que consiste na n\u00e3o-inclus\u00e3o de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa","provas":[{"id":97638,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Contabilidade","id":6255,"slug":"auxiliar-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb-2016-facet-auxiliar-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Auxiliar em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 19:29:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2702429,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o planejada do estado materializa-se atrav\u00e9s do Or\u00e7amento P\u00fablico. Indique o princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que consiste na n\u00e3o-inclus\u00e3o de mat\u00e9ria estranha \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa<\/p>","resposta":10818874,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da discrimina\u00e7\u00e3o;","id":10818873,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da discrimina\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da exclusividade;","id":10818874,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da exclusividade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto;","id":10818875,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da universalidade;","id":10818876,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da universalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do equil\u00edbrio.","id":10818877,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Arterial Obstrutiva Perif\u00e9rica (DAOP) ocorre predominantemente decorrente de fen\u00f4menos ateroscler\u00f3ticos sist\u00eamicos, que provocam obstru\u00e7\u00f5es arteriais e est\u00e1 associada a alto risco de morbimortalidade cardiovascular. O sintoma mais frequente dessa doen\u00e7a \u00e9(s\u00e3o):","provas":[{"id":65221,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia","id":1510,"slug":"medico-area-angiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-medico-area-angiologia-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - M\u00e9dico - \u00c1rea Angiologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 20:18:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":398,"descricao":"Medicina - Angiologia"}],"id":2384180,"hashId":"8cf123db95650ba19eb8099e7dda0437","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Doen\u00e7a Arterial Obstrutiva Perif\u00e9rica (DAOP) ocorre predominantemente decorrente de fen\u00f4menos ateroscler\u00f3ticos sist\u00eamicos, que provocam obstru\u00e7\u00f5es arteriais e est\u00e1 associada a alto risco de morbimortalidade cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sintoma mais frequente dessa doen\u00e7a \u00e9(s\u00e3o):<\/p>","resposta":9435848,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Celulite e erisipela.","id":9435844,"corpo":"<p>Celulite e erisipela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A claudica\u00e7\u00e3o intermitente.","id":9435845,"corpo":"<p>A claudica\u00e7\u00e3o intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dor isqu\u00eamica em repouso.","id":9435846,"corpo":"<p>Dor isqu\u00eamica em repouso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00dalceras vasculares arteriais de 3o grau.","id":9435847,"corpo":"<p>\u00dalceras vasculares arteriais de 3<sup>o<\/sup> grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es tr\u00f3ficas de pele e tecido celular subcut\u00e2neo.","id":9435848,"corpo":"<p>Les\u00f5es tr\u00f3ficas de pele e tecido celular subcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Angiologia","oab":false,"nome":"Angiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4466,"slug":"medicina-angiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16078,"slug":"medico-residente-pre-requisito-obstetricia"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":13137,"slug":"medico-residente-pre-requisito-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do c\u00e2ncer de colo uterino, a express\u00e3o elevada da oncoprote\u00edna HPV E6 provoca desregula\u00e7\u00e3o do ciclo celular e inibi\u00e7\u00e3o da apoptose, por se ligar diretamente \u00e0 prote\u00edna supressora tumoral p53 ou, de modo indireto, por ativar E6AP que degrada p53.","provas":[{"id":33701,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16078,"slug":"medico-residente-pre-requisito-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-obstetricia-programa-medicina-fetal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2016"},{"id":23730,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":13137,"slug":"medico-residente-pre-requisito-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-ginecologia-programa-medicina-fetal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2016"},{"id":25950,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":13137,"slug":"medico-residente-pre-requisito-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-cespe-cebraspe-medico-residente-pre-requisito-ginecologia-programa-endoscopia-ginecologica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES DF - M\u00e9dico Residente - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":803986,"hashId":"936b7ff7564fe077f33273723032ae71","enunciado":"Entre as altera\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas do c\u00e2ncer de colo uterino,\r\na express\u00e3o elevada da oncoprote\u00edna HPV E6 provoca\r\ndesregula\u00e7\u00e3o do ciclo celular e inibi\u00e7\u00e3o da apoptose, por\r\nse ligar diretamente \u00e0 prote\u00edna supressora tumoral p53 ou,\r\nde modo indireto, por ativar E6AP que degrada p53.","resposta":2768930,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2768930,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2768931,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico.","id":334382,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o ao c\u00e2ncer ginecol\u00f3gico.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/803986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de governo que restrinja os benef\u00edcios previdenci\u00e1rios \u00e9 instrumento de pol\u00edtica fiscal que evita o ciclo econ\u00f4mico recessivo no curto prazo.","provas":[{"id":23787,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"},{"id":32559,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-matematica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"},{"id":32558,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria","id":12247,"slug":"especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-beneficios-especialidade-atuaria-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Benef\u00edcios - Especialidade: Atu\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":805885,"hashId":"19eaff99df59d82b39e35f5c75774661","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de governo que restrinja os\r\nbenef\u00edcios previdenci\u00e1rios \u00e9 instrumento de pol\u00edtica fiscal que\r\nevita o ciclo econ\u00f4mico recessivo no curto prazo.","resposta":2775133,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2775133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2775132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":334736,"enunciado":"Acerca das pol\u00edticas fiscal e monet\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Expectativas Racionais","oab":false,"nome":"Expectativas Racionais","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403946,"slug":"economia-e-financas-expectativas-racionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Objetivos da Pol\u00edtica Fiscal","pai":413008,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403943,"slug":"economia-e-financas-objetivos-da-politica-fiscal"},{"palavrasChave":["direito processual civil","Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"}],"slug":"economia-e-financas\/805885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249,"slug":"especialista-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O autor defende que a cr\u00f4nica, comparada a outros g\u00eaneros textuais, confere ao escritor menos autonomia.","provas":[{"id":23792,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":12249,"slug":"especialista-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2016-cespe-cebraspe-especialista-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Especialista - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":806042,"hashId":"7be0cd9a1cedd4dc6e0ce617b1b4544d","enunciado":"O autor defende que a cr\u00f4nica, comparada a outros g\u00eaneros\r\ntextuais, confere ao escritor menos autonomia.","resposta":2775602,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2775602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2775601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto O que \u00e9 um cronista?, julgue os itens a seguir.","id":334778,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23792\/13.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias e os aspectos lingu\u00edsticos do texto O que \u00e9\r\num cronista?, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/806042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria deu entrada em uma maternidade p\u00fablica j\u00e1 em trabalho de parto. Contudo, a falta de pronto atendimento levou a \u00f3bito tanto Maria quanto o beb\u00ea. Voc\u00ea foi contratado(a) pela fam\u00edlia de Maria para advogar neste caso de grave viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos. Ap\u00f3s algumas r\u00e1pidas pesquisas na Internet, o pai e a m\u00e3e de Maria pedem que o caso seja imediatamente encaminhado para julgamento na Corte Interamericana de Direitos Humanos.Voc\u00ea, como advogado(a) da fam\u00edlia, deve esclarecer que","provas":[{"id":25182,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"oab-2016-fgv-advogado-xxi-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXI Exame de Ordem Unificado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:16","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":853658,"hashId":"a833aa8b74545d4f9319f190904b8cb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria deu entrada em uma maternidade p\u00fablica j\u00e1 em trabalho de parto. Contudo, a falta de pronto atendimento levou a \u00f3bito tanto Maria quanto o beb\u00ea. Voc\u00ea foi contratado(a) pela fam\u00edlia de Maria para advogar neste caso de grave viola\u00e7\u00e3o de Direitos Humanos. Ap\u00f3s algumas r\u00e1pidas pesquisas na <em>Internet<\/em>, o pai e a m\u00e3e de Maria pedem que o caso seja imediatamente encaminhado para julgamento na Corte Interamericana de Direitos Humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea, como advogado(a) da fam\u00edlia, deve esclarecer que<\/p>","resposta":2951953,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 uma \u00f3tima ideia e vai peticionar para que o caso seja submetido \u00e0 decis\u00e3o da Corte, bem como tomar todas as provid\u00eancias para que o caso seja julgado o mais cedo poss\u00edvel.","id":2951951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma \u00f3tima ideia e vai peticionar para que o caso seja submetido \u00e0 decis\u00e3o da Corte, bem como tomar todas as provid\u00eancias para que o caso seja julgado o mais cedo poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apesar de ser uma boa ideia, \u00e9 necess\u00e1rio aguardar que hajam sido interpostos e esgotados os recursos de jurisdi\u00e7\u00e3o interna para que a fam\u00edlia possa submeter o caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte.","id":2951952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apesar de ser uma boa ideia, \u00e9 necess\u00e1rio aguardar que hajam sido interpostos e esgotados os recursos de jurisdi\u00e7\u00e3o interna para que a fam\u00edlia possa submeter o caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a fam\u00edlia encaminhar o caso \u00e0 Corte, pois somente os Estados Partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos t\u00eam direito de submeter um caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte.","id":2951953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a fam\u00edlia encaminhar o caso \u00e0 Corte, pois somente os Estados Partes da Conven\u00e7\u00e3o Americana de Direitos Humanos e a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos t\u00eam direito de submeter um caso \u00e0 decis\u00e3o da Corte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o caso seja encaminhado para decis\u00e3o da Corte porque, embora o Brasil seja signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos Humanos, o pa\u00eds n\u00e3o reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte.","id":2951954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que o caso seja encaminhado para decis\u00e3o da Corte porque, embora o Brasil seja signat\u00e1rio da Conven\u00e7\u00e3o Americana dos Direitos Humanos, o pa\u00eds n\u00e3o reconheceu a jurisdi\u00e7\u00e3o da Corte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Direito do Trabalho","Temas Educacionais e Pedag\u00f3gicos","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito do Trabalho e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho e Direito da Crian\u00e7a, do Adolescente e do Jovem","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito internacional","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direito Internacional dos Direitos Humanos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407070,"slug":"direitos-humanos-direito-internacional-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/853658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de determinado processo administrativo de \u00e2mbito federal, a norma administrativa em discuss\u00e3o foi devidamente interpretada e, em seguida, extinto o processo. Posteriormente, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deu nova interpreta\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma norma, e desarquivou o mencionado processo administrativo para aplic\u00e1-la retroativamente. Nos termos da Lei\u00ba 9.784\/1999,","provas":[{"id":25268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 14","id":1158,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-14"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-14-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 14 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":856886,"hashId":"166a8da813ff0e90c97c14e7bcc43b7a","enunciado":"No curso de determinado processo administrativo de \u00e2mbito\r\nfederal, a norma administrativa em discuss\u00e3o foi devidamente\r\ninterpretada e, em seguida, extinto o processo.\r\nPosteriormente, a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica deu nova interpreta\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 mesma norma, e desarquivou o mencionado\r\nprocesso administrativo para aplic\u00e1-la retroativamente.\r\nNos termos da Lei\u00ba 9.784\/1999,","resposta":2966390,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o quando deferida pelo Chefe do Poder Executivo.","id":2966386,"corpo":"s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o\r\nquando deferida pelo Chefe do Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o, desde que em prol do interesse particular.","id":2966387,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o,\r\ndesde que em prol do interesse particular.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sempre ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o.","id":2966388,"corpo":"sempre ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o quando postulada pelo particular.","id":2966389,"corpo":"s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o\r\nquando postulada pelo particular.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o.","id":2966390,"corpo":"\u00e9 vedada aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344027,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/856886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo emprego das aspas na express\u00e3o \u201cmenos nobre\u201d (linha 15), o produtor do texto","provas":[{"id":25505,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amap\u00e1","sigla":"IFAP","id":3267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119,"slug":"funiversa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifap-2016-funiversa-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - IFAP - Revisor de Texto - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":865374,"hashId":"447059f1268912fdc7b53ba8d86c2fed","enunciado":"Pelo emprego das aspas na express\u00e3o \u201cmenos nobre\u201d\r\n(linha 15), o produtor do texto","resposta":3006711,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demonstra sua prefer\u00eancia pelos estudos cient\u00edficos do funcionamento da l\u00edngua.","id":3006707,"corpo":"demonstra sua prefer\u00eancia pelos estudos cient\u00edficos do\r\nfuncionamento da l\u00edngua.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"critica a forma superficial de abordagem lingu\u00edstica que caracteriza a estil\u00edstica.","id":3006708,"corpo":"critica a forma superficial de abordagem lingu\u00edstica\r\nque caracteriza a estil\u00edstica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"trata com ironia a dimens\u00e3o individual do funcionamento da linguagem.","id":3006709,"corpo":"trata com ironia a dimens\u00e3o individual do\r\nfuncionamento da linguagem.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alerta os leitores para a necessidade de cautela em rela\u00e7\u00e3o aos resultados das pesquisas lingu\u00edsticas.","id":3006710,"corpo":"alerta os leitores para a necessidade de cautela em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos resultados das pesquisas lingu\u00edsticas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"evidencia o preconceito que envolve os estudos lingu\u00edsticos relacionados \u00e0 fala.","id":3006711,"corpo":"evidencia o preconceito que envolve os estudos\r\nlingu\u00edsticos relacionados \u00e0 fala.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":345216,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25505\/13.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/865374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como nas locu\u00e7\u00f5es a vapor (l. 4) e a bordo (l. 20), do Texto II, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 acento indicativo de crase no seguinte texto de uma mensagem que est\u00e1 contextualizada entre par\u00eanteses:","provas":[{"id":52269,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"anp-2016-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ANP - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580075,"hashId":"85a94340aa0ac85e0d34edc023cb7769","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como nas locu\u00e7\u00f5es <strong>a vapor<\/strong> (l. 4) e <strong>a bordo<\/strong> (l. 20), do Texto II, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 acento indicativo de crase no seguinte texto de uma mensagem que est\u00e1 contextualizada entre par\u00eanteses:<\/p>","resposta":5927114,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Angu a baiana (card\u00e1pio de restaurante)","id":5927112,"corpo":"<p>Angu a baiana (card\u00e1pio de restaurante)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Peixe a moda da casa (card\u00e1pio de restaurante)","id":5927113,"corpo":"<p>Peixe a moda da casa (card\u00e1pio de restaurante)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito a guincho (mensagem aos motoristas)","id":5927114,"corpo":"<p>Sujeito a guincho (mensagem aos motoristas)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Obras a frente (mensagem aos motoristas)","id":5927115,"corpo":"<p>Obras a frente (mensagem aos motoristas)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bem-vindo a Bahia (mensagem aos motoristas)","id":5927116,"corpo":"<p>Bem-vindo a Bahia (mensagem aos motoristas)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIFestival re\u00fane caravelas em barcos Dizem que o passado n\u00e3o volta, mas a cada cinco anos boa parte da hist\u00f3ria mar\u00edtima da Euro- pa se re\u00fane para navegar junto entre o Mar do Norte e o canal de Amsterd\u00e3. Caravelas e barcos a vapor5 do s\u00e9culo passado se juntam a veleiros e lanchas contempor\u00e2neas que v\u00eam de v\u00e1rios pa\u00edses para um dos maiores encontros n\u00e1uticos gratuitos do mundo. Durante o Amsterdam Sail, entre os dias 19 e 23 de agosto, cerca de 600 embarca\u00e7\u00f5es celebram a arte10 de deslizar sobre as \u00e1guas. Desde 1975 o grande encontro aqu\u00e1tico junta apaixonados pelo mar e curiosos \u00e0s margens dos ca- nais para ver barcos hist\u00f3ricos e gente fazendo festa ao longo de cinco dias \u2013 na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, o p\u00fablico15 estimado foi de 1,7milh\u00e3o de pessoas. H\u00e1 aulas de vela e de remo para adultos e crian\u00e7as, al\u00e9m de atra- \u00e7\u00f5es musicais. [...] Voc\u00ea pode at\u00e9 achar que \u00e9 coisa de crian\u00e7a, mas o jogo em que cada um leva o pr\u00f3prio balde e simula20 as tarefas a bordo de um navio \u00e9 instrutivo e divertido para todas as idades.MORTARA, F. O Estado de S. Paulo, S\u00e3o Paulo, 4 ago. 2015,Caderno D, p. 10. Adaptado.","id":440426,"enunciado":"<p>Texto II<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Festival re\u00fane caravelas em barcos<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> Dizem que o passado n\u00e3o volta, mas a cada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> cinco anos boa parte da hist\u00f3ria mar\u00edtima da Euro-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> pa se re\u00fane para navegar junto entre o Mar do Norte<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> e o canal de Amsterd\u00e3. Caravelas e barcos a vapor<\/p><p>5 do s\u00e9culo passado se juntam a veleiros e lanchas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> contempor\u00e2neas que v\u00eam de v\u00e1rios pa\u00edses para um<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> dos maiores encontros n\u00e1uticos gratuitos do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> Durante o Amsterdam Sail, entre os dias 19 e 23 de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> agosto, cerca de 600 embarca\u00e7\u00f5es celebram a arte<\/p><p>10 de deslizar sobre as \u00e1guas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> Desde 1975 o grande encontro aqu\u00e1tico junta<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> apaixonados pelo mar e curiosos \u00e0s margens dos ca-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> nais para ver barcos hist\u00f3ricos e gente fazendo festa<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> ao longo de cinco dias \u2013 na \u00faltima edi\u00e7\u00e3o, o p\u00fablico<\/p><p>15 estimado foi de 1,7milh\u00e3o de pessoas. H\u00e1 aulas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> vela e de remo para adultos e crian\u00e7as, al\u00e9m de atra-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> \u00e7\u00f5es musicais. [...]<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> Voc\u00ea pode at\u00e9 achar que \u00e9 coisa de crian\u00e7a, mas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> o jogo em que cada um leva o pr\u00f3prio balde e simula<\/p><p>20 as tarefas a bordo de um navio \u00e9 instrutivo e divertido<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> para todas as idades.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">MORTARA, F. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">O Estado de S. Paulo<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">, S\u00e3o Paulo, 4 ago. 2015,<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Caderno D, p. 10. Adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1580075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Enfermagem","id":18518,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a qualidade de atendimento \u00e0 crian\u00e7a, de forma consequente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2002, prop\u00f4s o Calend\u00e1rio M\u00ednimo de Consultas para a Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a. Esse calend\u00e1rio deve obedecer ao seguinte n\u00famero de consultas:","provas":[{"id":44119,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Enfermagem","id":18518,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2016-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1329682,"hashId":"82cd9a1082567c19e7f184956cfcd5e9","enunciado":"<p align=justify>Considerando a qualidade de atendimento \u00e0 crian\u00e7a, de forma\r\nconsequente, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2002, prop\u00f4s o\r\nCalend\u00e1rio M\u00ednimo de Consultas para a Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a.\r\nEsse calend\u00e1rio deve obedecer ao seguinte n\u00famero de\r\nconsultas:<\/p>","resposta":4860659,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00ba ano: sete; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma; 5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.","id":4860659,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba ano: sete; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma;\r\n5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1\u00ba ano: seis; 2\u00ba ano: tr\u00eas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma; 5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.","id":4860660,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba ano: seis; 2\u00ba ano: tr\u00eas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma;\r\n5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\u00ba ano: oito; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma; 5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: duas.","id":4860661,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba ano: oito; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: uma;\r\n5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: duas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\u00ba ano: quatro; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano: duas; 5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.","id":4860662,"corpo":"<p align=justify>1\u00ba ano: quatro; 2\u00ba ano: duas; 3\u00ba ano: uma; 4\u00ba ano:\r\nduas; 5\u00ba ano: uma; 6\u00ba ano: uma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1329682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396,"slug":"praca-bombeiro-militar-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um objeto \u00e9 arremessado horizontalmente contra uma parede a 1,02 quil\u00f4metro de dist\u00e2ncia e percorre quatro metros no primeiro segundo, 11 metros no segundo, 18 metros no terceiro e, assim, sucessivamente. Dessa forma, em quantos segundos o objeto atingir\u00e1 a parede?","provas":[{"id":53492,"cargo":{"descricao":"Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente","id":21396,"slug":"praca-bombeiro-militar-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Par\u00e1","sigla":"CBM PA","id":253,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cbm-pa-pa"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-pa-pa-2016-consulplan-praca-bombeiro-militar-combatente","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM PA - Pra\u00e7a Bombeiro Militar Combatente - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1620455,"hashId":"027929896d72ec24e0afd716b64fbbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um objeto \u00e9 arremessado horizontalmente contra uma parede a 1,02 quil\u00f4metro de dist\u00e2ncia e percorre quatro metros no primeiro segundo, 11 metros no segundo, 18 metros no terceiro e, assim, sucessivamente. Dessa forma, em quantos segundos o objeto atingir\u00e1 a parede?<\/p>","resposta":6089326,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14. ","id":6089325,"corpo":"<p>14. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17. ","id":6089326,"corpo":"<p>17.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19.","id":6089327,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"21. ","id":6089328,"corpo":"<p>21. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"23. ","id":6089329,"corpo":"<p>23. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1620455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o Decreto n\u00ba 3.298\/99, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, marcar C para as afirmativas que correspondem aos objetivos da referida pol\u00edtica nacional, E para as que n\u00e3o correspondem e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Acesso, ingresso e perman\u00eancia da pessoa portadora de defici\u00eancia em todos os servi\u00e7os oferecidos \u00e0 comunidade. ( ) Desenvolvimento de programas setoriais destinados ao atendimento das necessidades especiais da pessoa portadora de defici\u00eancia. ( ) Veda\u00e7\u00e3o da garantia da efetividade dos programas de preven\u00e7\u00e3o, de atendimento especializado e de inclus\u00e3o social.","provas":[{"id":84227,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Acegu\u00e1","sigla":"","id":5593,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-acegua-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-acegua-rs-2016-objetiva-concursos-assistente-social","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Acegu\u00e1 - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:37:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2476774,"hashId":"cb2f06cf99c1202de6dc4993b67ccb8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o Decreto n\u00ba 3.298\/99, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, marcar C para as afirmativas que correspondem aos objetivos da referida pol\u00edtica nacional, E para as que n\u00e3o correspondem e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Acesso, ingresso e perman\u00eancia da pessoa portadora de defici\u00eancia em todos os servi\u00e7os oferecidos \u00e0 comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Desenvolvimento de programas setoriais destinados ao atendimento das necessidades especiais da pessoa portadora de defici\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Veda\u00e7\u00e3o da garantia da efetividade dos programas de preven\u00e7\u00e3o, de atendimento especializado e de inclus\u00e3o social.<\/p>","resposta":9835829,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":9835829,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":9835830,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":9835831,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C - C - C.","id":9835832,"corpo":"<p>C - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.298\/1999 - Regulamenta a Lei no 7.853, de 24 de outubro de 1989 - disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional para a Integra\u00e7\u00e3o da Pessoa Portadora de Defici\u00eancia, consolida as normas de prote\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418648,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-298-1999-regulamenta-a-lei-no-7-853-de-24-de-outubro-de-1989-dispoe-sobre-a-politica-nacional-para-a-integracao-da-pessoa-portadora-de-deficiencia-consolida-as-normas-de-protecao-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame de Retorno ao Trabalho, de acordo com a Norma Regulamentadora 7, deve sempre ser realizado no primeiro dia de sua volta, quando o trabalhador","provas":[{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2339611,"hashId":"e5d01af3ea754c96dfd274816e0ab801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de Retorno ao Trabalho, de acordo com a Norma Regulamentadora 7, deve sempre ser realizado no primeiro dia de sua volta, quando o trabalhador<\/p>","resposta":9247605,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" retornar das f\u00e9rias.","id":9247603,"corpo":"<p> retornar das f\u00e9rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" ficar ausente da empresa por atestado m\u00e9dico de at\u00e9 15 dias.","id":9247604,"corpo":"<p> ficar ausente da empresa por atestado m\u00e9dico de at\u00e9 15 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ausentar-se por per\u00edodo igual ou superior a 30 dias por motivo de doen\u00e7a, acidente do trabalho ou parto.","id":9247605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ausentar-se por per\u00edodo igual ou superior a 30 dias por motivo de doen\u00e7a, acidente do trabalho ou parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ficar ausente por per\u00edodo igual ou superior a 15 dias por motivo de doen\u00e7a ocupacional ou acidente do trabalho.","id":9247606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ficar ausente por per\u00edodo igual ou superior a 15 dias por motivo de doen\u00e7a ocupacional ou acidente do trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" tiver alta do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio acident\u00e1rio.","id":9247607,"corpo":"<p> tiver alta do benef\u00edcio previdenci\u00e1rio acident\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de Finkelstein \u00e9 um achado positivo de exame f\u00edsico sugestivo para o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2339608,"hashId":"d54729687baed7748169bc7c6e0c391a","enunciado":"<p>O sinal de Finkelstein \u00e9 um achado positivo de exame f\u00edsico sugestivo para o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":9247589,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. ","id":9247588,"corpo":"<p>s\u00edndrome do t\u00fanel do carpo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tenossinovite de Quervain.","id":9247589,"corpo":"<p>tenossinovite de Quervain.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tendinite do supraespinhoso. ","id":9247590,"corpo":"<p>tendinite do supraespinhoso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do manguito rotator.","id":9247591,"corpo":"<p>s\u00edndrome do manguito rotator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" bursite. ","id":9247592,"corpo":"<p> bursite. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame m\u00e9dico demissional \u00e9 realizado at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o, a depender da data do \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional, segundo o Quadro I, da Norma Regulamentadora n\u00ba 4.Portanto, o exame m\u00e9dico demissional ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, se o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional foi realizado h\u00e1 mais de","provas":[{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:26:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2339618,"hashId":"f6a54024ad487e5712b5ea277942b5bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame m\u00e9dico demissional \u00e9 realizado at\u00e9 a data da homologa\u00e7\u00e3o, a depender da data do \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional, segundo o Quadro I, da Norma Regulamentadora n\u00ba 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o exame m\u00e9dico demissional ser\u00e1 obrigat\u00f3rio, se o \u00faltimo exame m\u00e9dico ocupacional foi realizado h\u00e1 mais de<\/p>","resposta":9247638,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"135 dias, para as empresas de grau de risco 1 e 2.","id":9247638,"corpo":"<p>135 dias, para as empresas de grau de risco 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"135 dias, para as empresas de grau de risco 3 e 4.","id":9247639,"corpo":"<p>135 dias, para as empresas de grau de risco 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"135 dias, para todas as empresas, independente do grau de risco.","id":9247640,"corpo":"<p>135 dias, para todas as empresas, independente do grau de risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"90 dias, para as empresas de grau de risco 1 e 2.","id":9247641,"corpo":"<p>90 dias, para as empresas de grau de risco 1 e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90 dias, para todas as empresas, independente do grau de risco.","id":9247642,"corpo":"<p>90 dias, para todas as empresas, independente do grau de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/2339618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) representa uma das principais causas de infec\u00e7\u00e3o nosocomial. Associa-se com frequ\u00eancia a mulheres sexualmente ativas, idosos, al\u00e9m de se relacionar com a instrumenta\u00e7\u00e3o das vias urin\u00e1rias, como cateterismo vesical. Sobre essa patologia, pode-se dizer, corretamente, que: ","provas":[{"id":77810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:34:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2338213,"hashId":"d050bf8aff78cddb65a3170338ff29f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio (ITU) representa uma das principais causas de infec\u00e7\u00e3o nosocomial. Associa-se com frequ\u00eancia a mulheres sexualmente ativas, idosos, al\u00e9m de se relacionar com a instrumenta\u00e7\u00e3o das vias urin\u00e1rias, como cateterismo vesical. Sobre essa patologia, pode-se dizer, corretamente, que: <\/p>","resposta":9241516,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mulheres com pelo menos 2 sintomas como dis\u00faria, urg\u00eancia miccional, polaci\u00faria, nict\u00faria ou dor suprap\u00fabica e leucocit\u00faria na urina tipo I podem ter o tratamento institu\u00eddo empiricamente, sem a solicita\u00e7\u00e3o de urocultura.","id":9241516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com pelo menos 2 sintomas como dis\u00faria, urg\u00eancia miccional, polaci\u00faria, nict\u00faria ou dor suprap\u00fabica e leucocit\u00faria na urina tipo I podem ter o tratamento institu\u00eddo empiricamente, sem a solicita\u00e7\u00e3o de urocultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pielonefrite, mesmo n\u00e3o complicada, deve ser tratada em regime hospitalar, com antimicrobiano via parenteral, por, pelo menos, 10 dias.","id":9241517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pielonefrite, mesmo n\u00e3o complicada, deve ser tratada em regime hospitalar, com antimicrobiano via parenteral, por, pelo menos, 10 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica define-se pela presen\u00e7a de &gt;100000UFC\/mL em urocultura, na aus\u00eancia de sintomas e n\u00e3o deve ser tratada em hip\u00f3tese alguma.","id":9241518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bacteri\u00faria assintom\u00e1tica define-se pela presen\u00e7a de &gt;100000UFC\/mL em urocultura, na aus\u00eancia de sintomas e n\u00e3o deve ser tratada em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O principal microoganismo respons\u00e1vel pela ITU adquirida na comunidade \u00e9 o Staphylococcus aureus, seguido da Escherichia coli e esp\u00e9cies de Proteus.","id":9241519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal microoganismo respons\u00e1vel pela ITU adquirida na comunidade \u00e9 o <em>Staphylococcus aureus, <\/em>seguido da<em> Escherichia coli<\/em> e esp\u00e9cies de Proteus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre doen\u00e7as da tireoide, considere as afirmativas: I \u2013 Pacientes assintom\u00e1ticos e sem patologias tireoidianas devem ser submetidos anualmente a Ultrassom de Tireoide com objetivo de identificar les\u00f5es neopl\u00e1sicas iniciais. II \u2013 Indiv\u00edduos em tratamento com Levotiroxina para Hipotireoidismo devem ser submetidos a monitoramento do TSH a cada 8 semanas ap\u00f3s mudan\u00e7a na dose da medica\u00e7\u00e3o e, quando se alcan\u00e7a o eutireoidismo, a cada 3 meses, ao longo da vida.III \u2013 O Propiltiouracil n\u00e3o possui efeitos colaterais significativos e deve ser utilizado como primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nos casos de Hipertireoidismo. J\u00e1 o Metimazol somente tem indica\u00e7\u00e3o de ser utilizado em gestantes, desde o in\u00edcio da gravidez. IV \u2013 Faz parte da avalia\u00e7\u00e3o anual de pacientes com Hipertireoidismo e Hipotireoidismo a realiza\u00e7\u00e3o de Ultrassonografia de Tireoide, independentemente se houver n\u00f3dulo \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. V - Todos os n\u00f3dulos tireoidianos devem ser submetidos a PAAF (Pun\u00e7\u00e3o Aspirativa por Agulha Fina).Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":77810,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:33:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2338182,"hashId":"2a79087547e3189515bce24fc8089025","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre doen\u00e7as da tireoide, considere as afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Pacientes assintom\u00e1ticos e sem patologias tireoidianas devem ser submetidos anualmente a Ultrassom de Tireoide com objetivo de identificar les\u00f5es neopl\u00e1sicas iniciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Indiv\u00edduos em tratamento com Levotiroxina para Hipotireoidismo devem ser submetidos a monitoramento do TSH a cada 8 semanas ap\u00f3s mudan\u00e7a na dose da medica\u00e7\u00e3o e, quando se alcan\u00e7a o eutireoidismo, a cada 3 meses, ao longo da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 O Propiltiouracil n\u00e3o possui efeitos colaterais significativos e deve ser utilizado como primeira op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica nos casos de Hipertireoidismo. J\u00e1 o Metimazol somente tem indica\u00e7\u00e3o de ser utilizado em gestantes, desde o in\u00edcio da gravidez. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Faz parte da avalia\u00e7\u00e3o anual de pacientes com Hipertireoidismo e Hipotireoidismo a realiza\u00e7\u00e3o de Ultrassonografia de Tireoide, independentemente se houver n\u00f3dulo \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Todos os n\u00f3dulos tireoidianos devem ser submetidos a PAAF (Pun\u00e7\u00e3o Aspirativa por Agulha Fina).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9241374,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.","id":9241371,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9241372,"corpo":"<p>Somente as afirma\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":9241373,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta.","id":9241374,"corpo":"<p>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um del\u00edrio pode ser melhor definido como:","provas":[{"id":97641,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:23:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2702054,"hashId":null,"enunciado":"<p>Um del\u00edrio pode ser melhor definido como:<\/p>","resposta":10816998,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma falta cren\u00e7a que vai ao encontro de necessidades psicol\u00f3gicas espec\u00edficas.","id":10816998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma falta cren\u00e7a que vai ao encontro de necessidades psicol\u00f3gicas espec\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma mal interpreta\u00e7\u00e3o perceptual de uma sensa\u00e7\u00e3o visual.","id":10816999,"corpo":"<p>Uma mal interpreta\u00e7\u00e3o perceptual de uma sensa\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma mal interpreta\u00e7\u00e3o perceptual de um som ou imagem inexistente.","id":10817000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mal interpreta\u00e7\u00e3o perceptual de um som ou imagem inexistente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um ponto de vista capaz de ser alterado por meio de contra-evid\u00eancia convincente.","id":10817001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ponto de vista capaz de ser alterado por meio de contra-evid\u00eancia convincente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Uma rea\u00e7\u00e3o dissociativa. ","id":10817002,"corpo":"<p>Uma rea\u00e7\u00e3o dissociativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um estudante de medicina sente dificuldade em seguir a linha de racioc\u00ednio de um paciente por que ele costuma formular explica\u00e7\u00f5es longas e detalhadas para uma pergunta, muitas delas imbu\u00eddas de detalhes desnecess\u00e1rios. No seu diagn\u00f3stico, o estudante deve escrever que o paciente apresenta: ","provas":[{"id":97641,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:23:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2702052,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um estudante de medicina sente dificuldade em seguir a linha de racioc\u00ednio de um paciente por que ele costuma formular explica\u00e7\u00f5es longas e detalhadas para uma pergunta, muitas delas imbu\u00eddas de detalhes desnecess\u00e1rios. No seu diagn\u00f3stico, o estudante deve escrever que o paciente apresenta: <\/p>","resposta":10816989,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00f5es frouxas","id":10816988,"corpo":"<p>Associa\u00e7\u00f5es frouxas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Circunstancialidade","id":10816989,"corpo":"<p>Circunstancialidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Linha de racioc\u00ednio orientada por objetivos","id":10816990,"corpo":"<p>Linha de racioc\u00ednio orientada por objetivos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Persevera\u00e7\u00e3o","id":10816991,"corpo":"<p>Persevera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fuga de id\u00e9ias","id":10816992,"corpo":"<p>Fuga de id\u00e9ias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O M\u00e9dico do Trabalho, para fazer o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a osteomuscular relacionada ao trabalho, deve estar atento para","provas":[{"id":77854,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho","id":6707,"slug":"medico-area-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-trabalho","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:27:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2339620,"hashId":"f3213c7aaf0d72b342faf030b5e79385","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O M\u00e9dico do Trabalho, para fazer o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a osteomuscular relacionada ao trabalho, deve estar atento para<\/p>","resposta":9247649,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os exames complementares, pois s\u00e3o sempre necess\u00e1rios para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.","id":9247648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os exames complementares, pois s\u00e3o sempre necess\u00e1rios para a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a atividade desenvolvida pelo trabalhador, pois \u00e9 o aspecto mais importante.","id":9247649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade desenvolvida pelo trabalhador, pois \u00e9 o aspecto mais importante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os aspectos epidemiol\u00f3gicos, embora sejam irrelevantes.","id":9247650,"corpo":"<p>os aspectos epidemiol\u00f3gicos, embora sejam irrelevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o do ortopedista, sempre necess\u00e1ria para confirma\u00e7\u00e3o dos diagn\u00f3sticos que n\u00e3o possuem fundamentos cl\u00ednicos.","id":9247651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o do ortopedista, sempre necess\u00e1ria para confirma\u00e7\u00e3o dos diagn\u00f3sticos que n\u00e3o possuem fundamentos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador, pois mais de 80% das doen\u00e7as relacionadas ao trabalho s\u00e3o diagnosticadas.","id":9247652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade do trabalhador, pois mais de 80% das doen\u00e7as relacionadas ao trabalho s\u00e3o diagnosticadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente internada com neoplasia de mama metast\u00e1tica, com invas\u00e3o extensa de ambos os pulm\u00f5es, apresenta-se sem proposta terap\u00eautica curativa. Por dispneia importante, foi iniciada bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua de morfina, por\u00e9m o paciente evolui com sonol\u00eancia, bradipneia e miose, mantendo dispneia grada\u00e7\u00e3o 8\/10.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta diante desta situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":77852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:28:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2339570,"hashId":"941a4ffae61c6ac1d9aed590057740b7","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 381px;\"><colgroup><col width=\"381\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vern\"><td data-row=\"row-vern\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vern\" data-cell=\"cell-4f9y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Paciente internada com neoplasia de mama metast\u00e1tica, com invas\u00e3o extensa de ambos os pulm\u00f5es, apresenta-se sem proposta terap\u00eautica curativa. Por dispneia importante, foi iniciada bomba de infus\u00e3o cont\u00ednua de morfina, por\u00e9m o paciente evolui com sonol\u00eancia, bradipneia e miose, mantendo dispneia grada\u00e7\u00e3o 8\/10.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conduta diante desta situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9247399,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar paulatinamente a dose de morfina para seda\u00e7\u00e3o.","id":9247398,"corpo":"<p>Aumentar paulatinamente a dose de morfina para seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reduzir a dose de morfina e associar midazolam para seda\u00e7\u00e3o.","id":9247399,"corpo":"<p>Reduzir a dose de morfina e associar midazolam para seda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suspender morfina e iniciar quetiapina.","id":9247400,"corpo":"<p>Suspender morfina e iniciar quetiapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com suporte ventilat\u00f3rio.","id":9247401,"corpo":"<p>Realizar intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal com suporte ventilat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Introduzir uso de cateter de O2 e manter dose de morfina.","id":9247402,"corpo":"<p>Introduzir uso de cateter de O2 e manter dose de morfina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/2339570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Reforma Psiqui\u00e1trica foi uma etapa importante da constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, por\u00e9m o antecedeu temporalmente. Entre os aspectos dessa reforma que sucedeu \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do SUS, encontra-se","provas":[{"id":77852,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-medico-area-clinico-geral","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:29:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2339581,"hashId":"fe10734c0832939f4ec97aa1e420c5fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Reforma Psiqui\u00e1trica foi uma etapa importante da constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, por\u00e9m o antecedeu temporalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os aspectos dessa reforma que sucedeu \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o do SUS, encontra-se<\/p>","resposta":9247454,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos dos hospitais psiqui\u00e1tricos.","id":9247453,"corpo":"<p> redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de leitos dos hospitais psiqui\u00e1tricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o das fontes de financiamento \u00e0 aten\u00e7\u00e3o extra-hospitalar.","id":9247454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regulamenta\u00e7\u00e3o das fontes de financiamento \u00e0 aten\u00e7\u00e3o extra-hospitalar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa com doen\u00e7a mental. ","id":9247455,"corpo":"<p>regulamenta\u00e7\u00e3o dos direitos da pessoa com doen\u00e7a mental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" den\u00fancia p\u00fablica na m\u00eddia dos maus-tratos aos doentes mentais.","id":9247456,"corpo":"<p> den\u00fancia p\u00fablica na m\u00eddia dos maus-tratos aos doentes mentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" implanta\u00e7\u00e3o dos centros extra hospitalares de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":9247457,"corpo":"<p> implanta\u00e7\u00e3o dos centros extra hospitalares de aten\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um garoto de 17 anos recebeu o diagn\u00f3stico de esquizofrenia. Seus pais, preocupados, questionam se seus outros dois filhos mais jovens t\u00eam chances de desenvolver o mesmo transtorno. A preval\u00eancia de esquizofrenia em irm\u00e3os \u00e9: ","provas":[{"id":97641,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:25:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2702099,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um garoto de 17 anos recebeu o diagn\u00f3stico de esquizofrenia. Seus pais, preocupados, questionam se seus outros dois filhos mais jovens t\u00eam chances de desenvolver o mesmo transtorno. A preval\u00eancia de esquizofrenia em irm\u00e3os \u00e9: <\/p>","resposta":10817225,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.5%","id":10817223,"corpo":"<p>2.5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5%","id":10817224,"corpo":"<p>5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"10%","id":10817225,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20%","id":10817226,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30%","id":10817227,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":567163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse \u00e9 um exemplo de: ","provas":[{"id":97641,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o","sigla":"","id":3698,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-marcacao-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Marca\u00e7\u00e3o - Psiquiatra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 22:25:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2702092,"hashId":null,"enunciado":"<p>Esse \u00e9 um exemplo de: <\/p>","resposta":10817191,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apraxia","id":10817188,"corpo":"<p>Apraxia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distonia","id":10817189,"corpo":"<p>Distonia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sinestesia","id":10817190,"corpo":"<p>Sinestesia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Catatonia","id":10817191,"corpo":"<p>Catatonia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transe","id":10817192,"corpo":"<p>Transe<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo se refere \u00e0s quest\u00f5es 33 e 34: Um paciente tem estado im\u00f3vel h\u00e1 v\u00e1rias horas. Um de seus bra\u00e7os est\u00e1 erguido e o outro est\u00e1 envolta do seu pesco\u00e7o. O paciente n\u00e3o aparenta estar ciente daquilo que o cerca e resiste ativamente a quaisquer tentativas de mudar sua posi\u00e7\u00e3o atual.","id":567161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo se refere \u00e0s <strong>quest\u00f5es 33 e 34: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um paciente tem estado im\u00f3vel h\u00e1 v\u00e1rias horas. Um de seus bra\u00e7os est\u00e1 erguido e o outro est\u00e1 envolta do seu pesco\u00e7o. O paciente n\u00e3o aparenta estar ciente daquilo que o cerca e resiste ativamente a quaisquer tentativas de mudar sua posi\u00e7\u00e3o atual.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 e 34","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem Java segue, em grande parte de sua concep\u00e7\u00e3o, o paradigma da Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos. Dessa forma, quanto melhor for o seu conhecimento sobre esse paradigma, melhor ser\u00e1 o reuso do seu c\u00f3digo e a resolu\u00e7\u00e3o de alguns problemas triviais a partir de certos conceitos. Qual alternativa representa corretamente esses conceitos?","provas":[{"id":55915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"crf-pi-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:13:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685982,"hashId":"21f000743e022d6004461b89c91871c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem Java segue, em grande parte de sua concep\u00e7\u00e3o, o paradigma da Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos. Dessa forma, quanto melhor for o seu conhecimento sobre esse paradigma, melhor ser\u00e1 o reuso do seu c\u00f3digo e a resolu\u00e7\u00e3o de alguns problemas triviais a partir de certos conceitos. Qual alternativa representa corretamente esses conceitos?<\/p>","resposta":6369034,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heran\u00e7a, Polimorfismo e Encapsulamento.","id":6369034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a, Polimorfismo e Encapsulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a e Polimorfismo, apenas.","id":6369035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a e Polimorfismo, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Polimorfismo e Encapsulamento, apenas.","id":6369036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polimorfismo e Encapsulamento, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Heran\u00e7a e Encapsulamento, apenas.","id":6369037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Heran\u00e7a e Encapsulamento, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1685982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre desenvolvimento e aprendizagem, \u00e9 verdadeiro dizer sobre o pensamento de Lev Vygotsky que:","provas":[{"id":46212,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1405542,"hashId":"4cef0a5011d846dcf55b6d1825e336b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da rela\u00e7\u00e3o entre desenvolvimento e aprendizagem, \u00e9 verdadeiro dizer sobre o pensamento de Lev Vygotsky que:<\/p>","resposta":5175106,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bom ensino \u00e9 aquele que acompanha o aprendizado.","id":5175105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bom ensino \u00e9 aquele que acompanha o aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o bom ensino \u00e9 aquele que se adianta ao aprendizado.","id":5175106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bom ensino \u00e9 aquele que se adianta ao aprendizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o bom ensino \u00e9 aquele que segue o aprendizado.","id":5175107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bom ensino \u00e9 aquele que segue o aprendizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o bom ensino \u00e9 aquele que ignora o aprendizado.","id":5175108,"corpo":"<p>o bom ensino \u00e9 aquele que ignora o aprendizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":"pedagogia\/1405542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de regras que os falantes dominam e que lhes permite o emprego normal da l\u00edngua \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":46212,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1405610,"hashId":"2e04a5eacd66422d735a2bc98b78b637","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de regras que os falantes dominam e que lhes permite o emprego normal da l\u00edngua \u00e9 denominado de:<\/p>","resposta":5175389,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gram\u00e1tica transferencial.","id":5175388,"corpo":"<p>gram\u00e1tica transferencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica internalizada.","id":5175389,"corpo":"<p>gram\u00e1tica internalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica normativa.","id":5175390,"corpo":"<p>gram\u00e1tica normativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica descritiva.","id":5175391,"corpo":"<p>gram\u00e1tica descritiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1405610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que TODAS as palavras apresentam separa\u00e7\u00e3o de s\u00edlaba escrita INCORRETAMENTE.","provas":[{"id":44725,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"},{"id":44790,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental","id":7192,"slug":"agente-de-vigilancia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-de-vigilancia-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente de Vigil\u00e2ncia Ambiental - 2016"},{"id":44795,"cargo":{"descricao":"Agente de Vigil\u00e2ncia","id":17802,"slug":"agente-de-vigilancia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-de-vigilancia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente de Vigil\u00e2ncia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1354426,"hashId":"b8c34e4d9b1ee95a411faa53ffb328ac","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que TODAS as palavras apresentam separa\u00e7\u00e3o de s\u00edlaba escrita INCORRETAMENTE.<\/p>","resposta":4965677,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Am-bi-en-tal \u2013 pos-su-i \u2013 hec-ta-res ","id":4965675,"corpo":"<p align=justify>Am-bi-en-tal \u2013 pos-su-i \u2013 hec-ta-res <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A-tl\u00e2n-ti-ca \u2013 caa-tin-ga \u2013 pa-\u00eds","id":4965676,"corpo":"<p align=justify>A-tl\u00e2n-ti-ca \u2013 caa-tin-ga \u2013 pa-\u00eds<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Es-p\u00e9-cies \u2013 mu-ni-c\u00ed-pios \u2013per-ma-n\u00ean-cia ","id":4965677,"corpo":"<p align=justify>Es-p\u00e9-cies \u2013 mu-ni-c\u00ed-pios \u2013per-ma-n\u00ean-cia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A-de-qua-\u00e7\u00e3o \u2013 in-can-s\u00e1-ve-is \u2013 na-tu-rais ","id":4965678,"corpo":"<p align=justify>A-de-qua-\u00e7\u00e3o \u2013 in-can-s\u00e1-ve-is \u2013 na-tu-rais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ma-te-i-ro \u2013 pro-mis-so-ra \u2013 mei-o","id":4965679,"corpo":"<p align=justify>Ma-te-i-ro \u2013 pro-mis-so-ra \u2013 mei-o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10.O Mirante do Sert\u00e3o __Parque ambiental que, segundo dados da Sudema, possui aproximadamente 500 hectares de \u00e1rea composta de esp\u00e9cies de Mata Atl\u00e2ntica e Caatinga, a Serra do Jabre \u00e9 reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) como uma das maiores fontes de pesquisas biol\u00f3gicas do pa\u00eds, pois possui esp\u00e9cies end\u00eamicas que s\u00f3 existem aqui na reserva ecol\u00f3gica e devem ser fruto de estudo para evitar extin\u00e7\u00e3o de exemplares raros da fauna e da flora. O Parque possui 1.197 metros de altitude e \u00e9 um observat\u00f3rio natural que permite que os visitantes contemplem do alto toda cobertura vegetal acompanhada de relevos e fontes de \u00e1gua dos munic\u00edpios vizinhos. Uma paisagem rica em belezas naturais, que atrai a aten\u00e7\u00e3o de turistas brasileiros e estrangeiros.__(...)__O Pico do Jabre surpreende por suas belezas, clima agrad\u00e1vel e uma vis\u00e3o de encher de entusiasmo e energia positiva qualquer visitante. Com uma panor\u00e2mica de 130 km de vis\u00e3o, de onde se pode ver, a olho nu, os Estados do Rio Grande do Norte e Pernambuco, o Mirante do Sert\u00e3o, t\u00edtulo mais que merecido, \u00e9 um dos lugares mais belos da Para\u00edba, com potencialidade para se tornar um dos complexos tur\u00edsticos mais bem visitados do Estado.__(...)__Cen\u00e1rio ideal para os praticantes de esportes radicais, o Pico do Jabre atrai turistas de todas as partes do pa\u00eds, equipados com seus acess\u00f3rios de seguran\u00e7a. A exist\u00eancia de trilhas fechadas \u00e9 outro atrativo para os desportistas, incans\u00e1veis na busca de aventura.__O entorno do Parque Estadual do Pico do Jabre abrange cinco munic\u00edpios com atividades econ\u00f4micas voltadas para a agricultura. A tur\u00edstica no meio rural \u00e9 uma das perspectivas para o desenvolvimento desta economia. O Parque Estadual do Pico do Jabre, dentro da malha tur\u00edstica do estado da Para\u00edba, com roteiros alternativos envolvendo esportes, cultura, gastronomia e lazer, traz benef\u00edcios a uma popula\u00e7\u00e3o, com a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos.__O Parque Ecol\u00f3gico, como atrativo tur\u00edstico natural desta regi\u00e3o, faz surgir novos servi\u00e7os, tais como mateiros, guias, taxistas, cozinheiros, dentre outros, os quais est\u00e3o diretamente ligados ao visitante. Os novos empreendimentos que surgir\u00e3o, v\u00e3o gerar recursos utilizados para a adequa\u00e7\u00e3o da infraestrutura local. Assim, surgir\u00e3o novos horizontes para a regi\u00e3o do entorno do Pico do Jabre, contribuindo para perman\u00eancia de sua popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o mais migrar\u00e1 em busca de empregos e melhor qualidade de vida. Com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, que est\u00e1 pronta para despertar uma nova vis\u00e3o desta atividade t\u00e3o promissora que \u00e9 o turismo no meio rural. (http:\/\/www.matureia.pb.gov.br)","id":414824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Mirante do Sert\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Parque ambiental que, segundo dados da Sudema, possui aproximadamente 500 hectares de \u00e1rea composta de esp\u00e9cies de Mata Atl\u00e2ntica e Caatinga, a Serra do Jabre \u00e9 reconhecida pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente (MMA) como uma das maiores fontes de pesquisas biol\u00f3gicas do pa\u00eds, pois possui esp\u00e9cies end\u00eamicas que s\u00f3 existem aqui na reserva ecol\u00f3gica e devem ser fruto de estudo para evitar extin\u00e7\u00e3o de exemplares raros da fauna e da flora. O Parque possui 1.197 metros de altitude e \u00e9 um observat\u00f3rio natural que permite que os visitantes contemplem do alto toda cobertura vegetal acompanhada de relevos e fontes de \u00e1gua dos munic\u00edpios vizinhos. Uma paisagem rica em belezas naturais, que atrai a aten\u00e7\u00e3o de turistas brasileiros e estrangeiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Pico do Jabre surpreende por suas belezas, clima agrad\u00e1vel e uma vis\u00e3o de encher de entusiasmo e energia positiva qualquer visitante. Com uma panor\u00e2mica de 130 km de vis\u00e3o, de onde se pode ver, a olho nu, os Estados do Rio Grande do Norte e Pernambuco, o Mirante do Sert\u00e3o, t\u00edtulo mais que merecido, \u00e9 um dos lugares mais belos da Para\u00edba, com potencialidade para se tornar um dos complexos tur\u00edsticos mais bem visitados do Estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Cen\u00e1rio ideal para os praticantes de esportes radicais, o Pico do Jabre atrai turistas de todas as partes do pa\u00eds, equipados com seus acess\u00f3rios de seguran\u00e7a. A exist\u00eancia de trilhas fechadas \u00e9 outro atrativo para os desportistas, incans\u00e1veis na busca de aventura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O entorno do Parque Estadual do Pico do Jabre abrange cinco munic\u00edpios com atividades econ\u00f4micas voltadas para a agricultura. A tur\u00edstica no meio rural \u00e9 uma das perspectivas para o desenvolvimento desta economia. O Parque Estadual do Pico do Jabre, dentro da malha tur\u00edstica do estado da Para\u00edba, com roteiros alternativos envolvendo esportes, cultura, gastronomia e lazer, traz benef\u00edcios a uma popula\u00e7\u00e3o, com a gera\u00e7\u00e3o de mais empregos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>O Parque Ecol\u00f3gico, como atrativo tur\u00edstico natural desta regi\u00e3o, faz surgir novos servi\u00e7os, tais como mateiros, guias, taxistas, cozinheiros, dentre outros, os quais est\u00e3o diretamente ligados ao visitante. Os novos empreendimentos que surgir\u00e3o, v\u00e3o gerar recursos utilizados para a adequa\u00e7\u00e3o da infraestrutura local. Assim, surgir\u00e3o novos horizontes para a regi\u00e3o do entorno do Pico do Jabre, contribuindo para perman\u00eancia de sua popula\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o mais migrar\u00e1 em busca de empregos e melhor qualidade de vida. Com a preserva\u00e7\u00e3o da natureza, que est\u00e1 pronta para despertar uma nova vis\u00e3o desta atividade t\u00e3o promissora que \u00e9 o turismo no meio rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.matureia.pb.gov.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1354426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os limites da cidade de Matur\u00e9ia s\u00e3o:","provas":[{"id":44863,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356909,"hashId":"b4a1b7e198a57305dd760a51f40401c3","enunciado":"<p align=justify>Os limites da cidade de Matur\u00e9ia s\u00e3o:<\/p>","resposta":4974154,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e3e-D\u2019\u00c1gua - Imaculada - Brejinho \u2013Teixeira","id":4974154,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>M\u00e3e-D\u2019\u00c1gua - Imaculada - Brejinho \u2013Teixeira<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Imaculada - M\u00e3e-D\u00c1gua\u2013 Patos \u2013 Santa Terezinha","id":4974155,"corpo":"<p align=justify>Imaculada - M\u00e3e-D\u00c1gua\u2013 Patos \u2013 Santa Terezinha<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teixeira \u2013 Brejinho \u2013 olho D\u2019\u00c1gua\u2013 Catingueira. ","id":4974156,"corpo":"<p align=justify>Teixeira \u2013 Brejinho \u2013 olho D\u2019\u00c1gua\u2013 Catingueira. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jos\u00e9 do Bonfim\u2013 Desterro - M\u00e3e-D\u2019\u00c1gua -Imaculada","id":4974157,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Jos\u00e9 do Bonfim\u2013 Desterro - M\u00e3e-D\u2019\u00c1gua -Imaculada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Patos - Imaculada \u2013 Brejinho \u2013Teixeira. ","id":4974158,"corpo":"<p align=justify>Patos - Imaculada \u2013 Brejinho \u2013Teixeira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as classifica\u00e7\u00f5es e as coloca\u00e7\u00f5es dos pronomes, assinale a alternativa INCORRETA: I \u2013 O credor entrou e recusou sentar-se (...) II \u2013 Ao v\u00ea-lo, ningu\u00e9m diria que era propriet\u00e1rio (...) III \u2013 (...) se dentro de cinco dias n\u00e3o fosse pago, p\u00f4-lo-ia na rua.","provas":[{"id":23903,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-professor-de-lingua-portuguesa-literatura","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":808255,"hashId":"f38acd3cdd97d6b2c76e39045dda96e7","enunciado":"<p>Sobre as classifica\u00e7\u00f5es e as coloca\u00e7\u00f5es dos pronomes, assinale a alternativa INCORRETA:\r\n<\/p><p>I \u2013 O credor entrou e recusou sentar-se (...)\r\n<\/p><p>II \u2013 Ao v\u00ea-lo, ningu\u00e9m diria que era propriet\u00e1rio (...)\r\n<\/p><p>III \u2013 (...) se dentro de cinco dias n\u00e3o fosse pago, p\u00f4-lo-ia na rua.<\/p>","resposta":2785193,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trecho I conta com um pronome reflexivo.","id":2785192,"corpo":"O trecho I conta com um pronome reflexivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os trechos I e II contam com pronomes obl\u00edquos procl\u00edticos.","id":2785193,"corpo":"Os trechos I e II contam com pronomes obl\u00edquos procl\u00edticos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Considerando o Portugu\u00eas brasileiro, a mes\u00f3clise apresenta sinais de desaparecimento. No Portugu\u00eas falado, por exemplo, essa coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em desuso atualmente.","id":2785194,"corpo":"Considerando o Portugu\u00eas brasileiro, a mes\u00f3clise apresenta sinais de desaparecimento. No Portugu\u00eas falado, por exemplo, essa coloca\u00e7\u00e3o pronominal est\u00e1 em desuso atualmente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas","id":2785195,"corpo":"Nenhuma das alternativas","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335077,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23903\/2.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/808255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a fun\u00e7\u00e3o podemos afirmar que: I \u2013 O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o tem a concavidade da par\u00e1bola para baixo. II \u2013 As ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o inteiras e positivas. III \u2013 O v\u00e9rtice da fun\u00e7\u00e3o tem como par ordenado (0,125; 5,0625). S\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":23907,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Auxiliar de Biblioteca - 2016"},{"id":23906,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ituiutaba","sigla":"","id":3235,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ituiutaba-mg-2016-instituto-excelencia-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Ituiutaba - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":808313,"hashId":"81c6a9b8dd79a5afb11a0af9490c6c9d","enunciado":"<p>Observando a fun\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23906\/6.gif\"> podemos afirmar que:\r\n<\/p><p>I \u2013 O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o tem a concavidade da par\u00e1bola para baixo.\r\n<\/p><p>II \u2013 As ra\u00edzes da fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o inteiras e positivas.\r\n<\/p><p>III \u2013 O v\u00e9rtice da fun\u00e7\u00e3o tem como par ordenado (0,125; 5,0625).\r\n<\/p><p>S\u00e3o CORRETAS as afirma\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":2785426,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":2785424,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":2785425,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":2785426,"corpo":"I e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":2785427,"corpo":"Nenhuma das alternativas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335087,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/808313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, sobre uso de tecnologias no processo de ensino e de aprendizagem, I) Um especialista em educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o conhece as funcionalidades, as implica\u00e7\u00f5es e as possibilidades interativas envolvidas nos diferentes recursos computacionais ter\u00e1 muita dificuldade para fazer a integra\u00e7\u00e3o das duas \u00e1reas de conhecimento \u2013 inform\u00e1tica e educa\u00e7\u00e3o. II) A compreens\u00e3o das potencialidades inerentes a cada tecnologia e suas contribui\u00e7\u00f5es ao processo de ensino e de aprendizagem poder\u00e1 melhorar os processos de gest\u00e3o escolar. III) A pedagogia de projetos pode viabilizar ao aluno um modo de aprender baseado na integra\u00e7\u00e3o entre conte\u00fado de v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento, bem como entre diversas tecnologias dispon\u00edveis no contexto escolar. Verifica-se que","provas":[{"id":23997,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":810613,"hashId":"04f461a5042d2b6fd7b19db9108b8469","enunciado":"<P>Dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, sobre uso de tecnologias no processo de ensino e de aprendizagem, <\/P>\r\n<P>I) Um especialista em educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o conhece as funcionalidades, as implica\u00e7\u00f5es e as possibilidades interativas envolvidas nos diferentes recursos computacionais ter\u00e1 muita dificuldade para fazer a integra\u00e7\u00e3o das duas \u00e1reas de conhecimento \u2013 inform\u00e1tica e educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II) A compreens\u00e3o das potencialidades inerentes a cada tecnologia e suas contribui\u00e7\u00f5es ao processo de ensino e de aprendizagem poder\u00e1 melhorar os processos de gest\u00e3o escolar. <\/P>\r\n<P>III) A pedagogia de projetos pode viabilizar ao aluno um modo de aprender baseado na integra\u00e7\u00e3o entre conte\u00fado de v\u00e1rias \u00e1reas do conhecimento, bem como entre diversas tecnologias dispon\u00edveis no contexto escolar. <\/P>\r\n<P>Verifica-se que<\/P>","resposta":2795351,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":2795350,"corpo":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":2795351,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":2795352,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2795353,"corpo":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":2795354,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/810613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica, o governador do estado e o prefeito municipal devem prestar contas no in\u00edcio de cada ano.","provas":[{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811714,"hashId":"e4b6715a4ea8f6495f0e978f0e21a361","enunciado":"O presidente da Rep\u00fablica, o governador do estado e o prefeito\r\nmunicipal devem prestar contas no in\u00edcio de cada ano.","resposta":2799512,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2799512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2799511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito das ideias veiculadas no texto CB5A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335648,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24034\/27.gif><\/P>\r\n<P>A respeito das ideias veiculadas no texto CB5A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/811714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, deve-se evitar o jarg\u00e3o burocr\u00e1tico, com vistas a garantir a clareza, a padroniza\u00e7\u00e3o e a impessoalidade dos documentos oficiais.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":811728,"hashId":"1f2322721426d48458b0222874beba25","enunciado":"Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, deve-se evitar o jarg\u00e3o burocr\u00e1tico,\r\ncom vistas a garantir a clareza, a padroniza\u00e7\u00e3o e a\r\nimpessoalidade dos documentos oficiais.","resposta":2799539,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2799540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no disposto no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os itens a seguir, que versam sobre correspond\u00eancias oficiais.","id":335652,"enunciado":"Com base no disposto no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica (MRPR), julgue os itens a seguir, que versam sobre\r\ncorrespond\u00eancias oficiais.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/811728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A LOA \u00e9 composta integralmente por dois or\u00e7amentos: o fiscal e o da seguridade social.","provas":[{"id":24034,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12290,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":811825,"hashId":"c0ff086d86353ceff9c2c9cee32433c6","enunciado":"A LOA \u00e9 composta integralmente por dois or\u00e7amentos: o fiscal\r\ne o da seguridade social.","resposta":2799734,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2799734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2799733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335684,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424717,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/811825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Governadores e prefeitos devem prestar contas ao Congresso Nacional.","provas":[{"id":24045,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":24046,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia","id":12302,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Odontologia - 2016"},{"id":24035,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura","id":12291,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Arquitetura - 2016"},{"id":24036,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12292,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2016"},{"id":24039,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia","id":12295,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Economia - 2016"},{"id":24040,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem","id":12296,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Enfermagem - 2016"},{"id":24041,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil","id":12297,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenheiro Civil - 2016"},{"id":24042,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":12298,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"},{"id":24044,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia","id":12300,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Fisioterapia - 2016"},{"id":35868,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35866,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-pedagogia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":24049,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia","id":12304,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Psicologia - 2016"},{"id":24050,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":12305,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2016"},{"id":35865,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"},{"id":35867,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas","id":12301,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-gestao-de-pessoas-area-de-formacao-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Gest\u00e3o de Pessoas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":811833,"hashId":"3c48e19b94a85489ec7d4af9f41271d6","enunciado":"Governadores e prefeitos devem prestar contas ao Congresso\r\nNacional.","resposta":2799750,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2799750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto CB5A1AAA 1 -------------Tratando-se do dever de prestar contas anuais, cabe,------inicialmente, verificar como tal obriga\u00e7\u00e3o est\u00e1 preceituada no------ordenamento jur\u00eddico. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea que cabe4 ---ao presidente prestar contas anualmente ao Poder Legislativo.------Por simetria, tal obriga\u00e7\u00e3o estende-se ao governador do estado------e aos prefeitos municipais.7 -------------O dever anual de prestar contas \u00e9 da pessoa f\u00edsica.------Assim sendo, no n\u00edvel municipal, esse dever \u00e9 do prefeito, que,------nesse caso, age em nome pr\u00f3prio, e n\u00e3o em nome do10 --munic\u00edpio. Tal obriga\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em virtude de for\u00e7a da lei. O------povo, que outorgou mandato ao prefeito para gerir seus------recursos, exige do prefeito \u2014 por meio de norma editada pelos13 --seus representantes \u2014 a presta\u00e7\u00e3o de contas. Sendo tal------presta\u00e7\u00e3o obriga\u00e7\u00e3o personal\u00edssima, n\u00e3o se pode admitir que------seja executada por meio de pessoa interposta. Isso quer dizer16 --que o tribunal de contas deve recusar, por exemplo, a presta\u00e7\u00e3o------de contas apresentada por uma prefeitura referente \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o------de um ex-prefeito. Quer dizer tamb\u00e9m que o ex-prefeito19 --continua sujeito a todas as san\u00e7\u00f5es previstas para aqueles que------n\u00e3o prestam contas.---------------Por essa raz\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que haja a separa\u00e7\u00e3o das22 --contas \u2014 que devem, inclusive, ser processadas em autos------distintos \u2014 quando ocorrer de o cargo de prefeito ser ocupado------por mais de uma pessoa durante o exerc\u00edcio financeiro. Nesse25 --caso, cada um ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo per\u00edodo em que ocupou o------cargo.Ailana S\u00e1 Sereno Furtado. O dever de prestar contas dos prefeitos. Internet: &lt;https:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias veiculadas no texto CB5A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":335687,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto CB5A1AAA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/em>Tratando-se do dever de prestar contas anuais, cabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>inicialmente, verificar como tal obriga\u00e7\u00e3o est\u00e1 preceituada no<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>ordenamento jur\u00eddico. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea que cabe<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>ao presidente prestar contas anualmente ao Poder Legislativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Por simetria, tal obriga\u00e7\u00e3o estende-se ao governador do estado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>e aos prefeitos municipais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/em>O dever anual de prestar contas \u00e9 da pessoa f\u00edsica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Assim sendo, no n\u00edvel municipal, esse dever \u00e9 do prefeito, que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>nesse caso, age em nome pr\u00f3prio, e n\u00e3o em nome do<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>munic\u00edpio. Tal obriga\u00e7\u00e3o se d\u00e1 em virtude de for\u00e7a da lei. O<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>povo, que outorgou mandato ao prefeito para gerir seus<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>recursos, exige do prefeito \u2014 por meio de norma editada pelos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>seus representantes \u2014 a presta\u00e7\u00e3o de contas. Sendo tal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>presta\u00e7\u00e3o obriga\u00e7\u00e3o personal\u00edssima, n\u00e3o se pode admitir que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>seja executada por meio de pessoa interposta. Isso quer dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que o tribunal de contas deve recusar, por exemplo, a presta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>de contas apresentada por uma prefeitura referente \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>de um ex-prefeito. Quer dizer tamb\u00e9m que o ex-prefeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>continua sujeito a todas as san\u00e7\u00f5es previstas para aqueles que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>n\u00e3o prestam contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---------------<\/em>Por essa raz\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que haja a separa\u00e7\u00e3o das<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em> <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>contas \u2014 que devem, inclusive, ser processadas em autos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>distintos \u2014 quando ocorrer de o cargo de prefeito ser ocupado<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>por mais de uma pessoa durante o exerc\u00edcio financeiro. Nesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>caso, cada um ser\u00e1 respons\u00e1vel pelo per\u00edodo em que ocupou o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Ailana S\u00e1 Sereno Furtado. <\/span><strong style=\"font-size: 10px;\">O dever de prestar contas dos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 10px;\">prefeitos<\/strong><span style=\"font-size: 10px;\">. Internet: &lt;https:\/\/jus.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das ideias veiculadas no texto CB5A1AAA, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/811833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, a vig\u00eancia do PPA coincidir\u00e1 com os quatro anos do mandato do presidente da Rep\u00fablica eleito.","provas":[{"id":24037,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12293,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":812085,"hashId":"2338e088276431826525ac17736ab449","enunciado":"Com dura\u00e7\u00e3o de quatro anos, a vig\u00eancia do PPA coincidir\u00e1\r\ncom os quatro anos do mandato do presidente da Rep\u00fablica\r\neleito.","resposta":2800254,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2800254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2800253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue os itens que se seguem.","id":335770,"enunciado":"A respeito do plano plurianual (PPA), da lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias (LDO) e da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m de executar a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, a Secretaria de Or\u00e7amento Federal (SOF) \u2014 \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio \u2014 realiza atividades relativas ao cumprimento das metas fiscais delineadas pelo governo federal.","provas":[{"id":24043,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica","id":12299,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"tce-pa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-estatistica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":131,"descricao":"Bioestat\u00edstica"}],"id":812499,"hashId":"a5d7e5f3f330ad24344db6b54b3f0990","enunciado":"Al\u00e9m de executar a elabora\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, a Secretaria de\r\nOr\u00e7amento Federal (SOF) \u2014 \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela\r\ncoordena\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio \u2014 realiza atividades\r\nrelativas ao cumprimento das metas fiscais delineadas pelo\r\ngoverno federal.","resposta":2801081,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2801081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2801082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":335899,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao or\u00e7amento p\u00fablico brasileiro, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411868,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-competencias"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/812499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}