{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":1199,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico, referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2020, cujos valores est\u00e3o dispostos em reais: Receitas Prevista______________________R$ 500.000,00 Receitas Realizadas____________________R$ 450.000,00 Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria das Despesas_______R$ 480.000,00 Despesas Empenhadas__________________R$ 460.000,00 Inscri\u00e7\u00e3o de Restos a Pagar em 31\/12\/2020__R$ 130.000,00 Pagamentos de Restos a Pagar_____________R$ 74.000,00 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, no exerc\u00edcio financeiro de 2020, temos um:","provas":[{"id":84570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:36:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2466191,"hashId":"12ea0255f7d36737855a2ad8245cc2d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico, referentes ao exerc\u00edcio financeiro de 2020, cujos valores est\u00e3o dispostos em reais: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receitas Prevista______________________R$ 500.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Receitas Realizadas____________________R$ 450.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dota\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria das Despesas_______R$ 480.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Despesas Empenhadas__________________R$ 460.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Inscri\u00e7\u00e3o de Restos a Pagar em 31\/12\/2020__R$ 130.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pagamentos de Restos a Pagar_____________R$ 74.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, no exerc\u00edcio financeiro de 2020, temos um:<\/p>","resposta":9790095,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultado or\u00e7ament\u00e1rio superavit\u00e1rio no valor de R$ 50.000,00. ","id":9790093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado or\u00e7ament\u00e1rio superavit\u00e1rio no valor de R$ 50.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"D\u00e9ficit de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 50.000,00.","id":9790094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9ficit de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Resultado or\u00e7ament\u00e1rio deficit\u00e1rio no valor de R$ 10.000,00. ","id":9790095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado or\u00e7ament\u00e1rio deficit\u00e1rio no valor de R$ 10.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Excesso de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 50.000,00. ","id":9790096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria no valor de R$ 50.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia or\u00e7ament\u00e1ria no valor R$ 20.000,00. ","id":9790097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Insufici\u00eancia or\u00e7ament\u00e1ria no valor R$ 20.000,00. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o adquiriu no exerc\u00edcio financeiro de 2020 um arm\u00e1rio no valor de R$ 10.000,00. De acordo com os setores de patrim\u00f4nio e contabilidade, temos as seguintes informa\u00e7\u00f5es, referente ao bem adquirido: - Em 30\/06\/2020, houve empenho da despesa no valor de R$ 10.000,00; - Em 01\/08\/2020, ocorreu a recebimento definitivo do bem e liquida\u00e7\u00e3o da despesa no valor de R$ 10.000,00; - Vida \u00fatil definida do bem: 10 anos; - Valor residual estimado: R$ 640,00; - O ente usa o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o; De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada do bem em 31\/12\/2020 foi de: ","provas":[{"id":84570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:41:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2466197,"hashId":"d3f1397db82911a809022cd546cfc31f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado ente da federa\u00e7\u00e3o adquiriu no exerc\u00edcio financeiro de 2020 um arm\u00e1rio no valor de R$ 10.000,00. De acordo com os setores de patrim\u00f4nio e contabilidade, temos as seguintes informa\u00e7\u00f5es, referente ao bem adquirido: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Em 30\/06\/2020, houve empenho da despesa no valor de R$ 10.000,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Em 01\/08\/2020, ocorreu a recebimento definitivo do bem e liquida\u00e7\u00e3o da despesa no valor de R$ 10.000,00;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> - Vida \u00fatil definida do bem: 10 anos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Valor residual estimado: R$ 640,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O ente usa o m\u00e9todo das cotas constantes para o c\u00e1lculo da deprecia\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada do bem em 31\/12\/2020 foi de: <\/p>","resposta":9790126,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 416,00 ","id":9790123,"corpo":"<p>R$ 416,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 500,00 ","id":9790124,"corpo":"<p>R$ 500,00 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 468,00 ","id":9790125,"corpo":"<p>R$ 468,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 390,00 ","id":9790126,"corpo":"<p>R$ 390,00 <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 640,00 ","id":9790127,"corpo":"<p>R$ 640,00 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Etapa de execu\u00e7\u00e3o","pai":412118,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412144,"slug":"contabilidade-publica-etapa-de-execucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gio do empenho","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio do empenho","pai":412144,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412145,"slug":"contabilidade-publica-estagio-do-empenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, no PCASP as contas cont\u00e1beis s\u00e3o classificadas por Natureza da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil (Patrimonial, Or\u00e7ament\u00e1ria e Controle). Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo de conta cont\u00e1bil que possui Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. ","provas":[{"id":84570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifap-2022-unifap-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:42:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2466198,"hashId":"27bb8f9cc678d630a087448f052e12cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, no PCASP as contas cont\u00e1beis s\u00e3o classificadas por Natureza da Informa\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil (Patrimonial, Or\u00e7ament\u00e1ria e Controle). Assinale a alternativa que cont\u00e9m um exemplo de conta cont\u00e1bil que possui Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria. <\/p>","resposta":9790129,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Explora\u00e7\u00e3o e venda de bens, servi\u00e7os e direitos","id":9790128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explora\u00e7\u00e3o e venda de bens, servi\u00e7os e direitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de Restos a Pagar ","id":9790129,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o de Restos a Pagar <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o dos Atos Potenciais ","id":9790130,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o dos Atos Potenciais <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Concedidas","id":9790131,"corpo":"<p>Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Concedidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Passivo N\u00e3o Circulante ","id":9790132,"corpo":"<p> Passivo N\u00e3o Circulante <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prefeito que foi nomeado interino do munic\u00edpio de Descanso\/SC no per\u00edodo da emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 descendente das fam\u00edlias colonizadoras da regi\u00e3o, conhecido como: ","provas":[{"id":93788,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:42:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2648667,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prefeito que foi nomeado interino do munic\u00edpio de Descanso\/SC no per\u00edodo da emancipa\u00e7\u00e3o \u00e9 descendente das fam\u00edlias colonizadoras da regi\u00e3o, conhecido como: <\/p>","resposta":10582568,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antonio Ciechanowski.","id":10582565,"corpo":"<p>Antonio Ciechanowski.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Thomas Graboski.","id":10582566,"corpo":"<p>Thomas Graboski.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antonio da Cunha Lemos. ","id":10582567,"corpo":"<p>Antonio da Cunha Lemos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eliseu Oro. ","id":10582568,"corpo":"<p>Eliseu Oro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Descanso\/SC a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio ocorreu em:","provas":[{"id":93785,"cargo":{"descricao":"Merendeira","id":1679,"slug":"merendeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Merendeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:45:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649099,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos hist\u00f3ricos do munic\u00edpio de Descanso\/SC a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do munic\u00edpio ocorreu em:<\/p>","resposta":10584508,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1956.","id":10584508,"corpo":"<p>1956.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1957.","id":10584509,"corpo":"<p>1957.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1958.","id":10584510,"corpo":"<p>1958.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1955.","id":10584511,"corpo":"<p>1955.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561007,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"O Brasil lidera o ranking de pa\u00edses do G20 em recuo da taxa de desemprego. O pa\u00eds saiu de um \u00edndice de 13,1% de desempregados em agosto de 2021, para 8,9% no mesmo m\u00eas deste ano, registrando uma queda de 4,2 pontos percentuais\". Acesso em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/business\/brasil-tem-a-m aior-queda-no-desemprego-entre-paises-do-g20-mostra-ranking\/ O G20 citado na reportagem t\u00eam o objetivo de aproximar pa\u00edses desenvolvidos a pa\u00edses em desenvolvimento, dos pa\u00edses relacionados abaixo qual o \u00fanico que n\u00e3o faz parte do G20: ","provas":[{"id":93756,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:46:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2649323,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O Brasil lidera o ranking de pa\u00edses do G20 em recuo da taxa de desemprego. O pa\u00eds saiu de um \u00edndice de 13,1% de desempregados em agosto de 2021, para 8,9% no mesmo m\u00eas deste ano, registrando uma queda de 4,2 pontos percentuais\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acesso em:https:\/\/www.cnnbrasil.com.br\/business\/brasil-tem-a-m aior-queda-no-desemprego-entre-paises-do-g20-mostra-ranking\/ <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O G20 citado na reportagem t\u00eam o objetivo de aproximar pa\u00edses desenvolvidos a pa\u00edses em desenvolvimento, dos pa\u00edses relacionados abaixo qual o \u00fanico que n\u00e3o faz parte do G20: <\/p>","resposta":10585467,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":10585464,"corpo":"<p>Estados Unidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R\u00fassia.","id":10585465,"corpo":"<p>R\u00fassia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"China.","id":10585466,"corpo":"<p>China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Su\u00ed\u00e7a.","id":10585467,"corpo":"<p>Su\u00ed\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A qual cidade pertencia o distrito de Tunas, que deu origem ao munic\u00edpio de Tun\u00e1polis\/SC? ","provas":[{"id":92943,"cargo":{"descricao":"Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais","id":18779,"slug":"agente-operacional-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Operacional de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 22:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2630128,"hashId":"5538d68b5c4ee9e92c0debdda59b3859","enunciado":"<p> A qual cidade pertencia o distrito de Tunas, que deu origem ao munic\u00edpio de Tun\u00e1polis\/SC? <\/p>","resposta":10498689,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Santa Helena.","id":10498687,"corpo":"<p>Santa Helena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ipor\u00e3 do Oeste.","id":10498688,"corpo":"<p>Ipor\u00e3 do Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Itapiranga. ","id":10498689,"corpo":"<p>Itapiranga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Belmonte.","id":10498690,"corpo":"<p>Belmonte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso da palavra que em situa\u00e7\u00f5es textuais, analise as frases abaixo: Conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, que (1) devem estar corretamente dispostas em um texto (l. 10). Outro ponto que (2) contribui para que (3) a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra (l. 11). A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite que (4) as pessoas possam (l. 14). A partir da avalia\u00e7\u00e3o desses per\u00edodos, considere as seguintes assertivas: I. Todas as ocorr\u00eancias da palavra que s\u00e3o pronomes relativos, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas. II. Apenas as ocorr\u00eancias 1 e 2 s\u00e3o pronomes relativos, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas. III. Apenas as ocorr\u00eancias 3 e 4 s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas e adverbiais, respectivamente. IV. Todas as ocorr\u00eancias s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es integrantes, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:09:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2492487,"hashId":"e3afe9dd595a01bbf3a81c5f6c982e85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso da palavra <strong>que <\/strong>em situa\u00e7\u00f5es textuais, analise as frases abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, <strong>que (1)<\/strong> devem estar corretamente dispostas em um texto (l. 10). <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Outro ponto <strong>que (2)<\/strong> contribui para <strong>que (3)<\/strong> a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra (l. 11). <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite <strong>que (4)<\/strong> as pessoas possam (l. 14). <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da avalia\u00e7\u00e3o desses per\u00edodos, considere as seguintes assertivas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todas as ocorr\u00eancias da palavra <strong>que<\/strong> s\u00e3o pronomes relativos, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apenas as ocorr\u00eancias <strong>1 <\/strong>e <strong>2 <\/strong>s\u00e3o pronomes relativos, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas restritivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apenas as ocorr\u00eancias <strong>3 <\/strong>e <strong>4 <\/strong>s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas e adverbiais, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Todas as ocorr\u00eancias s\u00e3o conjun\u00e7\u00f5es integrantes, introduzindo ora\u00e7\u00f5es subordinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9907383,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV. ","id":9907382,"corpo":"<p>Apenas I e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9907383,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9907384,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":9907385,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 a 50, considere o texto abaixo, quando necess\u00e1rio.-A import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o textual-01----------------A interpreta\u00e7\u00e3o textual permite a compreens\u00e3o de todo e qualquer texto ou discurso e se02---amplia no entendimento da sua ess\u00eancia e ideia principal. Trata-se de uma compet\u00eancia03---_____________ no mercado de trabalho e nos estudos.04----------------Para que a interpreta\u00e7\u00e3o ocorra de forma satisfat\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1rio que esteja atrelada a05---outros elementos como:06----------------- Praticar a leitura com regularidade, o que proporciona o enriquecimento do vocabul\u00e1rio;07----------------- Dominar as estruturas lingu\u00edsticas;08----------------- Compreender rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas.09----------------A interpreta\u00e7\u00e3o abarca peculiaridades, como elementos gramaticais, pontua\u00e7\u00e3o,10---preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, que devem estar corretamente dispostas em um texto.11---Um outro ponto que contribui para que a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra de forma ______, s\u00e3o os12---elementos que comp\u00f5em o texto, como coes\u00e3o, coer\u00eancia e estrutura sem\u00e2ntica bem definida13---para que o leitor possa interagir plenamente com as ideias expostas pelo conte\u00fado em quest\u00e3o.14----------------A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite que as pessoas possam _______ o dom\u00ednio sobre a15---linguagem escrita e falada e se tornem cada vez mais eficientes dentro das informa\u00e7\u00f5es a serem16---transmitidas e compreendidas.17----------------Por isso, a interpreta\u00e7\u00e3o favorece a compreens\u00e3o profissional e acad\u00eamica, ofertando um18---maior entendimento e assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e ideias.-(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.posugf.com.br\/noticias\/todas \u2013 texto Adaptado especialmente para esta prova).","id":542698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 a 50, considere o texto abaixo, quando necess\u00e1rio.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o textual<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">01<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o textual permite a compreens\u00e3o de todo e qualquer texto ou discurso e se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">02<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">amplia no entendimento da sua ess\u00eancia e ideia principal. Trata-se de uma compet\u00eancia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">03<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">_____________ no mercado de trabalho e nos estudos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">04<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para que a interpreta\u00e7\u00e3o ocorra de forma satisfat\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1rio que esteja atrelada a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">05<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">outros elementos como:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">06<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Praticar a leitura com regularidade, o que proporciona o enriquecimento do vocabul\u00e1rio;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">07<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Dominar as estruturas lingu\u00edsticas;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">08<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Compreender rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">09<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o abarca peculiaridades, como elementos gramaticais, pontua\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, que devem estar corretamente dispostas em um texto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">11<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um outro ponto que contribui para que a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra de forma ______, s\u00e3o os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">12<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">elementos que comp\u00f5em o texto, como coes\u00e3o, coer\u00eancia e estrutura sem\u00e2ntica bem definida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">para que o leitor possa interagir plenamente com as ideias expostas pelo conte\u00fado em quest\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">14<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite que as pessoas possam _______ o dom\u00ednio sobre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">15<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">linguagem escrita e falada e se tornem cada vez mais eficientes dentro das informa\u00e7\u00f5es a serem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">transmitidas e compreendidas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">17<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por isso, a interpreta\u00e7\u00e3o favorece a compreens\u00e3o profissional e acad\u00eamica, ofertando um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">18<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">maior entendimento e assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e ideias.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.posugf.com.br\/noticias\/todas \u2013 texto Adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ortografia e \u00e0 significa\u00e7\u00e3o de determinados voc\u00e1bulos do texto, avalie as assertivas que seguem: I. Para completar correta e adequadamente as lacunas das linhas 03, 11 e 14, devem ser usadas as palavras \u201cimprecind\u00edvel\u201d, \u201cconscisa\u201d e \u201cextender\u201d, respectivamente. II. O voc\u00e1bulo \u201catrelada\u201d (l. 04) pode ser corretamente substitu\u00eddo por \u201cvinculada\u201d, mantendo-se o sentido da frase. III. O voc\u00e1bulo \u201cinforma\u00e7\u00f5es\u201d (l. 15) pode ser corretamente substitu\u00edda por \u201cconhecimentos\u201d, sem provocar qualquer incorre\u00e7\u00e3o ao contexto. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":85563,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa","id":4267,"slug":"professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapetim","sigla":"","id":5785,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapetim-pe-2022-fundatec-professor-de-educacao-fundamental-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Itapetim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Fundamental - \u00c1rea L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:08:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2492461,"hashId":"42db7fd2935b58872a1a26683de949a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 ortografia e \u00e0 significa\u00e7\u00e3o de determinados voc\u00e1bulos do texto, avalie as assertivas que seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para completar correta e adequadamente as lacunas das linhas 03, 11 e 14, devem ser usadas as palavras \u201cimprecind\u00edvel\u201d, \u201cconscisa\u201d e \u201cextender\u201d, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O voc\u00e1bulo \u201catrelada\u201d (l. 04) pode ser corretamente substitu\u00eddo por \u201cvinculada\u201d, mantendo-se o sentido da frase. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O voc\u00e1bulo \u201cinforma\u00e7\u00f5es\u201d (l. 15) pode ser corretamente substitu\u00edda por \u201cconhecimentos\u201d, sem provocar qualquer incorre\u00e7\u00e3o ao contexto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9907268,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":9907267,"corpo":"<p>Apenas I. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9907268,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9907269,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9907270,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 a 50, considere o texto abaixo, quando necess\u00e1rio.-A import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o textual-01----------------A interpreta\u00e7\u00e3o textual permite a compreens\u00e3o de todo e qualquer texto ou discurso e se02---amplia no entendimento da sua ess\u00eancia e ideia principal. Trata-se de uma compet\u00eancia03---_____________ no mercado de trabalho e nos estudos.04----------------Para que a interpreta\u00e7\u00e3o ocorra de forma satisfat\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1rio que esteja atrelada a05---outros elementos como:06----------------- Praticar a leitura com regularidade, o que proporciona o enriquecimento do vocabul\u00e1rio;07----------------- Dominar as estruturas lingu\u00edsticas;08----------------- Compreender rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas.09----------------A interpreta\u00e7\u00e3o abarca peculiaridades, como elementos gramaticais, pontua\u00e7\u00e3o,10---preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, que devem estar corretamente dispostas em um texto.11---Um outro ponto que contribui para que a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra de forma ______, s\u00e3o os12---elementos que comp\u00f5em o texto, como coes\u00e3o, coer\u00eancia e estrutura sem\u00e2ntica bem definida13---para que o leitor possa interagir plenamente com as ideias expostas pelo conte\u00fado em quest\u00e3o.14----------------A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite que as pessoas possam _______ o dom\u00ednio sobre a15---linguagem escrita e falada e se tornem cada vez mais eficientes dentro das informa\u00e7\u00f5es a serem16---transmitidas e compreendidas.17----------------Por isso, a interpreta\u00e7\u00e3o favorece a compreens\u00e3o profissional e acad\u00eamica, ofertando um18---maior entendimento e assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e ideias.-(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.posugf.com.br\/noticias\/todas \u2013 texto Adaptado especialmente para esta prova).","id":542698,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Instru\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es 38 a 50, considere o texto abaixo, quando necess\u00e1rio.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A import\u00e2ncia da interpreta\u00e7\u00e3o textual<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">01<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o textual permite a compreens\u00e3o de todo e qualquer texto ou discurso e se<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">02<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">amplia no entendimento da sua ess\u00eancia e ideia principal. Trata-se de uma compet\u00eancia<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">03<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">_____________ no mercado de trabalho e nos estudos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">04<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Para que a interpreta\u00e7\u00e3o ocorra de forma satisfat\u00f3ria, \u00e9 necess\u00e1rio que esteja atrelada a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">05<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">outros elementos como:<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">06<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Praticar a leitura com regularidade, o que proporciona o enriquecimento do vocabul\u00e1rio;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">07<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Dominar as estruturas lingu\u00edsticas;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">08<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Compreender rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">09<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o abarca peculiaridades, como elementos gramaticais, pontua\u00e7\u00e3o,<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">10<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">preposi\u00e7\u00f5es, conjun\u00e7\u00f5es, entre outras, que devem estar corretamente dispostas em um texto.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">11<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Um outro ponto que contribui para que a interpreta\u00e7\u00e3o transcorra de forma ______, s\u00e3o os<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">12<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">elementos que comp\u00f5em o texto, como coes\u00e3o, coer\u00eancia e estrutura sem\u00e2ntica bem definida<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">13<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">para que o leitor possa interagir plenamente com as ideias expostas pelo conte\u00fado em quest\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">14<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A interpreta\u00e7\u00e3o de texto permite que as pessoas possam _______ o dom\u00ednio sobre a<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">15<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">linguagem escrita e falada e se tornem cada vez mais eficientes dentro das informa\u00e7\u00f5es a serem<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">16<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">transmitidas e compreendidas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">17<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">----------------<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Por isso, a interpreta\u00e7\u00e3o favorece a compreens\u00e3o profissional e acad\u00eamica, ofertando um<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99);\">18<\/span><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">maior entendimento e assimila\u00e7\u00e3o de conte\u00fados e ideias.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.posugf.com.br\/noticias\/todas \u2013 texto Adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 50","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, assinalar a alternativa que apresenta o recurso utilizado na ora\u00e7\u00e3o abaixo: O juiz ficou irritado, pois o promotor faltou com a verdade. ","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:13:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517502,"hashId":"9398cd9f6c4c8d63880b5ca628e1fdf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras de linguagem, assinalar a alternativa que apresenta o recurso utilizado na ora\u00e7\u00e3o abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O juiz ficou irritado, pois o promotor faltou com a verdade. <\/em><\/p>","resposta":10014081,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hip\u00e9rbole.","id":10014079,"corpo":"<p>Hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prosopopeia.","id":10014080,"corpo":"<p>Prosopopeia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Eufemismo.","id":10014081,"corpo":"<p> Eufemismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sinestesia. ","id":10014082,"corpo":"<p>Sinestesia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro est\u00e1 em um restaurante e deve escolher uma entrada, um prato principal e uma sobremesa. Sabendo-se que o restaurante disp\u00f5e de 4 tipos de entrada, 3 tipos de prato principal e 5 tipos de sobremesa, ao todo, de quantos modos distintos ele pode fazer essa combina\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:13:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517505,"hashId":"efcb695cf260e71fe65616eb4b4392f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro est\u00e1 em um restaurante e deve escolher uma entrada, um prato principal e uma sobremesa. Sabendo-se que o restaurante disp\u00f5e de 4 tipos de entrada, 3 tipos de prato principal e 5 tipos de sobremesa, ao todo, de quantos modos distintos ele pode fazer essa combina\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10014094,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":10014091,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"24","id":10014092,"corpo":"<p>24<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"30","id":10014093,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60","id":10014094,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos 1.500 candidatos inscritos em um concurso p\u00fablico, foram aprovados 450. A raz\u00e3o do n\u00famero de candidatos aprovados em rela\u00e7\u00e3o ao total de inscritos nesse concurso \u00e9 de:","provas":[{"id":86460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21753,"slug":"professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil-e-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:13:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2517510,"hashId":"038a13239b32e3a76db4657ccb099ca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos 1.500 candidatos inscritos em um concurso p\u00fablico, foram aprovados 450. A raz\u00e3o do n\u00famero de candidatos aprovados em rela\u00e7\u00e3o ao total de inscritos nesse concurso \u00e9 de:<\/p>","resposta":10014111,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/10","id":10014111,"corpo":"<p>3\/10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 3\/4","id":10014112,"corpo":"<p> 3\/4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1\/3","id":10014113,"corpo":"<p>1\/3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1\/5","id":10014114,"corpo":"<p>1\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que exemplifica o tipo de texto instrucional, \u00e9:","provas":[{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:28:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2432770,"hashId":"8ddbda96b26c25603cf5c468330e77d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, aquela que exemplifica o tipo de texto instrucional, \u00e9:<\/p>","resposta":9645488,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Separe os parafusos e coloque-os nos buracos das dobradi\u00e7as;","id":9645488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Separe os parafusos e coloque-os nos buracos das dobradi\u00e7as;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Criar \u00e9 matar a morte;","id":9645489,"corpo":"<p>Criar \u00e9 matar a morte;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A imprensa mente, deturpa os fatos e agride o vern\u00e1culo;","id":9645490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imprensa mente, deturpa os fatos e agride o vern\u00e1culo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os pequenos an\u00fancios cont\u00eam toda a verdade que se pode encontrar num jornal;","id":9645491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pequenos an\u00fancios cont\u00eam toda a verdade que se pode encontrar num jornal;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para saber falar \u00e9 preciso saber escutar.","id":9645492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber falar \u00e9 preciso saber escutar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma da ora\u00e7\u00e3o reduzida abaixo que foi adequadamente substitu\u00edda por uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida, de mesmo sentido, \u00e9: ","provas":[{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:30:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2432795,"hashId":"8847de0e9cfa41b4d629aeab72cfeead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma da ora\u00e7\u00e3o reduzida abaixo que foi adequadamente substitu\u00edda por uma ora\u00e7\u00e3o desenvolvida, de mesmo sentido, \u00e9: <\/p>","resposta":9645606,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi necess\u00e1rio vacinarem-se as pessoas no momento adequado \/ Foi necess\u00e1rio que as pessoas se vacinassem no momento adequado;","id":9645606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi necess\u00e1rio vacinarem-se as pessoas no momento adequado \/ Foi necess\u00e1rio que as pessoas se vacinassem no momento adequado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Chegando ao trabalho, mandarei as cartas \/ Na chegada ao trabalho, mandarei as cartas;","id":9645607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chegando ao trabalho, mandarei as cartas \/ Na chegada ao trabalho, mandarei as cartas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O chefe pediu para chegarmos sem atraso \/ O chefe pediu que cheguemos sem atraso;","id":9645608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chefe pediu para chegarmos sem atraso \/ O chefe pediu que cheguemos sem atraso;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Era natural os alunos preferirem sair antes da hora \/ Era natural a prefer\u00eancia dos alunos por sa\u00edram antes da hora;","id":9645609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Era natural os alunos preferirem sair antes da hora \/ Era natural a prefer\u00eancia dos alunos por sa\u00edram antes da hora;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sa\u00edram todos da sala para poderem fotograf\u00e1-la \/ Sa\u00edram todos da sala para uma poss\u00edvel fotografia.","id":9645610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00edram todos da sala para poderem fotograf\u00e1-la \/ Sa\u00edram todos da sala para uma poss\u00edvel fotografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se reescrevermos as frases abaixo, eliminando a palavra porque, a forma INADEQUADA dessa reescritura, ser\u00e1:","provas":[{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:30:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2432797,"hashId":"662c206fe41d690a940ac6725efa1315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se reescrevermos as frases abaixo, eliminando a palavra porque, a forma INADEQUADA dessa reescritura, ser\u00e1:<\/p>","resposta":9645618,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jogador foi expulso porque assim decidiram os ju\u00edzes \/ por decis\u00e3o dos ju\u00edzes;","id":9645615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador foi expulso porque assim decidiram os ju\u00edzes \/ por decis\u00e3o dos ju\u00edzes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Entreguei-lhe a encomenda porque confiava nele \/ em confian\u00e7a;","id":9645616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entreguei-lhe a encomenda porque confiava nele \/ em confian\u00e7a;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Causou um acidente porque a estrada molhada fez derraparem os pneus \/ por derrapagem dos pneus na estrada molhada;","id":9645617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causou um acidente porque a estrada molhada fez derraparem os pneus \/ por derrapagem dos pneus na estrada molhada;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o fez a reda\u00e7\u00e3o porque o tema era muito complexo \/ pela complex\u00e3o do tema;","id":9645618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fez a reda\u00e7\u00e3o porque o tema era muito complexo \/ pela complex\u00e3o do tema;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O juiz sentou-se longe dos demais passageiros, porque temia a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico \/ por medo da rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico.","id":9645619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz sentou-se longe dos demais passageiros, porque temia a rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico \/ por medo da rea\u00e7\u00e3o do p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte pensamento de Her\u00f3doto, o pai da Hist\u00f3ria: \u201cOnde \u00e9 necess\u00e1ria a ast\u00facia, n\u00e3o h\u00e1 lugar para a for\u00e7a\u201d. Um outro pensamento que expressa o mesmo significado, \u00e9:","provas":[{"id":83364,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83366,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":161,"slug":"analista-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"},{"id":83368,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":83367,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6840,"slug":"analista-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2022"},{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 05:29:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2432780,"hashId":"726da66b9faeb26ed0971c7a7720ee39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte pensamento de Her\u00f3doto, o pai da Hist\u00f3ria: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cOnde \u00e9 necess\u00e1ria a ast\u00facia, n\u00e3o h\u00e1 lugar para a for\u00e7a\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um outro pensamento que expressa o mesmo significado, \u00e9:<\/p>","resposta":9645535,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Onde a pele do le\u00e3o n\u00e3o cobre \u00e9 preciso costurar a da raposa;","id":9645535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde a pele do le\u00e3o n\u00e3o cobre \u00e9 preciso costurar a da raposa;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um pr\u00edncipe deve tomar como exemplo a raposa e o le\u00e3o, pois o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de se defender das armadilhas, assim como a raposa n\u00e3o sabe se defender dos lobos;","id":9645536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pr\u00edncipe deve tomar como exemplo a raposa e o le\u00e3o, pois o le\u00e3o n\u00e3o \u00e9 capaz de se defender das armadilhas, assim como a raposa n\u00e3o sabe se defender dos lobos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O uso da for\u00e7a tem apenas um efeito tempor\u00e1rio. Pode subjugar por certo tempo, mas n\u00e3o remove a necessidade de subjugar novamente;","id":9645537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da for\u00e7a tem apenas um efeito tempor\u00e1rio. Pode subjugar por certo tempo, mas n\u00e3o remove a necessidade de subjugar novamente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 for\u00e7a, mas fraqueza, nem poder\u00e1 ser nunca criadora de coisa alguma, apenas destruidora;","id":9645538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia n\u00e3o \u00e9 for\u00e7a, mas fraqueza, nem poder\u00e1 ser nunca criadora de coisa alguma, apenas destruidora;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A for\u00e7a bruta, quando n\u00e3o governada pela raz\u00e3o, desmorona sob o pr\u00f3prio peso.","id":9645539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A for\u00e7a bruta, quando n\u00e3o governada pela raz\u00e3o, desmorona sob o pr\u00f3prio peso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Havendo necessidade de intervalo em reuni\u00f5es com pessoas com surdocegueira, o guia-int\u00e9rprete deve","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:09:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460846,"hashId":"0e1c91674ad14742bc138dafb3b0d48b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo necessidade de intervalo em reuni\u00f5es com pessoas com surdocegueira, o guia-int\u00e9rprete deve<\/p>","resposta":9765065,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar \u00e0 pessoa com surdocegueira pausa para o guia de 10 em 10 minutos.","id":9765061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar \u00e0 pessoa com surdocegueira pausa para o guia de 10 em 10 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"solicitar ao outro guia-int\u00e9rprete que assuma os servi\u00e7os para estar todo o tempo com a pessoa com surdocegueira.","id":9765062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar ao outro guia-int\u00e9rprete que assuma os servi\u00e7os para estar todo o tempo com a pessoa com surdocegueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perguntar para a pessoa com surdocegueira se ela permite que o int\u00e9rprete descanse.","id":9765063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perguntar para a pessoa com surdocegueira se ela permite que o int\u00e9rprete descanse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solicitar a outro guia-int\u00e9rprete que leve a pessoa com surdocegueira para passear.","id":9765064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solicitar a outro guia-int\u00e9rprete que leve a pessoa com surdocegueira para passear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"perguntar \u00e0 pessoa com a surdocegueira se ela quer, enquanto durar intervalo, sentar-se perto de algum amigo.","id":9765065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perguntar \u00e0 pessoa com a surdocegueira se ela quer, enquanto durar intervalo, sentar-se perto de algum amigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto, analisar a senten\u00e7a abaixo: Todas as cartas das quais se tem conhecimento foram enviadas pelos ind\u00edgenas que lutavam ao lado dos holandeses, com amea\u00e7as aos que lutavam ao lado dos portugueses (1\u00aa parte). As diferen\u00e7as religiosas entre os ind\u00edgenas n\u00e3o est\u00e1 evidenciada nas cartas (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":83275,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais","id":19540,"slug":"professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs-2022-objetiva-concursos-professor-da-educacao-infantil-e-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Fazenda Vilanova - Professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Anos iniciais - 2022"},{"id":83274,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fazenda Vilanova","sigla":"","id":5798,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fazenda-vilanova-rs-2022-objetiva-concursos-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Fazenda Vilanova - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:29:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2461744,"hashId":"73ef8bc4060e6f11be48563e32c99b2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto, analisar a senten\u00e7a abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Todas as cartas das quais se tem conhecimento foram enviadas pelos ind\u00edgenas que lutavam ao lado dos holandeses, com amea\u00e7as aos que lutavam ao lado dos portugueses<\/em> (1\u00aa parte). <em>As diferen\u00e7as religiosas entre os ind\u00edgenas n\u00e3o est\u00e1 evidenciada nas cartas <\/em>(2\u00aa parte). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":9769467,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":9769464,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte. ","id":9769465,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":9769466,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":9769467,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cartas na l\u00edngua tupi s\u00e3o traduzidas na \u00edntegra pela primeira vez __Seis cartas na l\u00edngua tupi trocadas entre ind\u00edgenas no s\u00e9culo 17, durante a invas\u00e3o holandesa na Regi\u00e3o Nordeste, foram traduzidas para o portugu\u00eas pelo professor da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo, Eduardo Navarro. Pela primeira vez, um pesquisador conseguiu traduzir os documentos integralmente. __Nas cartas, h\u00e1 relatos dos ind\u00edgenas que lutavam na guerra travada entre portugueses e holandeses. Os ind\u00edgenas convertidos ao protestantismo estavam ao lado dos holandeses que invadiram terras brasileiras, que na \u00e9poca faziam parte da col\u00f4nia portuguesa. Os ind\u00edgenas catequizados no _________________ lutavam junto aos portugueses. __Em 1645, alguns ind\u00edgenas do lado portugu\u00eas, entre os quais o mais famoso foi Felipe Camar\u00e3o, escreveram cartas para seus parentes que estavam lutando no campo holand\u00eas, pedindo que eles voltassem para o lado dos portugueses, dizendo que a religi\u00e3o protestante era pecaminosa, que aquilo era a mesma coisa que estar com o diabo. __Nas cartas, Camar\u00e3o pede a seus parentes Pedro Poti e Ant\u00f4nio Paraupaba, ind\u00edgenas protestantes, que abandonassem os holandeses. Os ind\u00edgenas do lado portugu\u00eas tamb\u00e9m diziam que, caso os portugueses vencessem a guerra, os ind\u00edgenas do lado holand\u00eas n\u00e3o seriam poupados, seriam mortos. __Navarro explica por que s\u00f3 foi poss\u00edvel traduzir as cartas na \u00edntegra agora. \u201cPrimeiro, que a ortografia \u00e9 dif\u00edcil, esses ind\u00edgenas eram alfabetizados em portugu\u00eas. Na hora de escrever a l\u00edngua tupi, eles usavam o alfabeto latino e escreviam do jeito que ouviam, do jeito que falavam, n\u00e3o havia regras muito precisas e tudo isso dificulta a leitura para quem n\u00e3o entende bem a l\u00edngua.\u201d __Navarro explica ainda que \u201cn\u00e3o havia um dicion\u00e1rio que reunisse todo esse conhecimento que se tem da l\u00edngua [tupi] das fontes portuguesas, francesas, holandesas, todas essas nacionalidades produziram textos. Os mission\u00e1rios portugueses e franceses escreveram gram\u00e1ticas, dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios, mas era necess\u00e1rio reunir tudo o que se conhecia em um \u00fanico texto\u201d. __Sobre o ___________ da situa\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas do lado holand\u00eas ap\u00f3s a guerra, Navarro contou que o alerta feito nas cartas se concretizou. \u201cOs ind\u00edgenas do lado holand\u00eas foram mortos porque os holandeses perderam a guerra. N\u00e3o havia perd\u00e3o para os ind\u00edgenas que estivessem com os holandeses. Com rela\u00e7\u00e3o a Ant\u00f4nio Paraupaba, morreu na Holanda. Ele foi embora com os holandeses e morreu l\u00e1\u201d.__J\u00e1 Pedro Poti foi capturado pelos portugueses, sofreu tortura e morreu em 1649, segundo o professor. \u201cH\u00e1 quem diga que ele morreu na pris\u00e3o portuguesa e h\u00e1 quem diga que ele morreu no navio indo para Portugal. Em ambas as vers\u00f5es, ele foi torturado, foi realmente muito __________\u201d, disse. (Fonte: Ag\u00eancia Brasil - adaptado.)","id":539352,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Cartas na l\u00edngua tupi s\u00e3o traduzidas na \u00edntegra pela primeira vez <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Seis cartas na l\u00edngua tupi trocadas entre ind\u00edgenas no s\u00e9culo 17, durante a invas\u00e3o holandesa na Regi\u00e3o Nordeste, foram traduzidas para o portugu\u00eas pelo professor da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo, Eduardo Navarro. Pela primeira vez, um pesquisador conseguiu traduzir os documentos integralmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nas cartas, h\u00e1 relatos dos ind\u00edgenas que lutavam na guerra travada entre portugueses e holandeses. Os ind\u00edgenas convertidos ao protestantismo estavam ao lado dos holandeses que invadiram terras brasileiras, que na \u00e9poca faziam parte da col\u00f4nia portuguesa. Os ind\u00edgenas catequizados no _________________ lutavam junto aos portugueses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Em 1645, alguns ind\u00edgenas do lado portugu\u00eas, entre os quais o mais famoso foi Felipe Camar\u00e3o, escreveram cartas para seus parentes que estavam lutando no campo holand\u00eas, pedindo que eles voltassem para o lado dos portugueses, dizendo que a religi\u00e3o protestante era pecaminosa, que aquilo era a mesma coisa que estar com o diabo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Nas cartas, Camar\u00e3o pede a seus parentes Pedro Poti e Ant\u00f4nio Paraupaba, ind\u00edgenas protestantes, que abandonassem os holandeses. Os ind\u00edgenas do lado portugu\u00eas tamb\u00e9m diziam que, caso os portugueses vencessem a guerra, os ind\u00edgenas do lado holand\u00eas n\u00e3o seriam poupados, seriam mortos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Navarro explica por que s\u00f3 foi poss\u00edvel traduzir as cartas na \u00edntegra agora. \u201cPrimeiro, que a ortografia \u00e9 dif\u00edcil, esses ind\u00edgenas eram alfabetizados em portugu\u00eas. Na hora de escrever a l\u00edngua tupi, eles usavam o alfabeto latino e escreviam do jeito que ouviam, do jeito que falavam, n\u00e3o havia regras muito precisas e tudo isso dificulta a leitura para quem n\u00e3o entende bem a l\u00edngua.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Navarro explica ainda que \u201cn\u00e3o havia um dicion\u00e1rio que reunisse todo esse conhecimento que se tem da l\u00edngua [tupi] das fontes portuguesas, francesas, holandesas, todas essas nacionalidades produziram textos. Os mission\u00e1rios portugueses e franceses escreveram gram\u00e1ticas, dicion\u00e1rios, vocabul\u00e1rios, mas era necess\u00e1rio reunir tudo o que se conhecia em um \u00fanico texto\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Sobre o ___________ da situa\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas do lado holand\u00eas ap\u00f3s a guerra, Navarro contou que o alerta feito nas cartas se concretizou. \u201cOs ind\u00edgenas do lado holand\u00eas foram mortos porque os holandeses perderam a guerra. N\u00e3o havia perd\u00e3o para os ind\u00edgenas que estivessem com os holandeses. Com rela\u00e7\u00e3o a Ant\u00f4nio Paraupaba, morreu na Holanda. Ele foi embora com os holandeses e morreu l\u00e1\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>J\u00e1 Pedro Poti foi capturado pelos portugueses, sofreu tortura e morreu em 1649, segundo o professor. \u201cH\u00e1 quem diga que ele morreu na pris\u00e3o portuguesa e h\u00e1 quem diga que ele morreu no navio indo para Portugal. Em ambas as vers\u00f5es, ele foi torturado, foi realmente muito __________\u201d, disse. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Fonte: Ag\u00eancia Brasil - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o no modelo sociolingu\u00edstico, cabe ao","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:10:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460857,"hashId":"4c6f73cf5adc577592ce86ea9bbaa98e","enunciado":"<p>No processo da tradu\u00e7\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o no modelo sociolingu\u00edstico, cabe ao<\/p>","resposta":9765120,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"guia-int\u00e9rprete somente interpretar.","id":9765116,"corpo":"<p>guia-int\u00e9rprete somente interpretar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"guia-int\u00e9rprete e ao int\u00e9rprete organizar o ambiente.","id":9765117,"corpo":"<p>guia-int\u00e9rprete e ao int\u00e9rprete organizar o ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"int\u00e9rprete a interpreta\u00e7\u00e3o.","id":9765118,"corpo":"<p>int\u00e9rprete a interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"int\u00e9rprete e ao guia-int\u00e9rprete a estrutura e a din\u00e2mica do uso do ambiente.","id":9765119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">int\u00e9rprete e ao guia-int\u00e9rprete a estrutura e a din\u00e2mica do uso do ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"int\u00e9rprete e ao guia-int\u00e9rprete reconhecer o ambiente.","id":9765120,"corpo":"<p>int\u00e9rprete e ao guia-int\u00e9rprete reconhecer o ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o uso da t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o de imagens em s\u00edtio de WEB e Museus, a serem oferecidas pelo guia-int\u00e9rprete, recomenda-se, em primeiro lugar,","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460853,"hashId":"07c43e8bace429c90b43f6f401cca49d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o uso da t\u00e9cnica de descri\u00e7\u00e3o de imagens em s\u00edtio de WEB e Museus, a serem oferecidas pelo guia-int\u00e9rprete, recomenda-se, em primeiro lugar,<\/p>","resposta":9765098,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"perguntar \u00e0 pessoa com surdocegueira o que ela acha da obra.","id":9765096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perguntar \u00e0 pessoa com surdocegueira o que ela acha da obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descrever realmente como \u00e9 uma obra de arte, ou como est\u00e3o sendo oferecidas as informa\u00e7\u00f5es no s\u00edtio da WEB.","id":9765097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descrever realmente como \u00e9 uma obra de arte, ou como est\u00e3o sendo oferecidas as informa\u00e7\u00f5es no s\u00edtio da WEB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"perguntar \u00e0 pessoa com surdocegueira se \u00e9 melhor realizar a descri\u00e7\u00e3o por meio do sistema braille impresso.","id":9765098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perguntar \u00e0 pessoa com surdocegueira se \u00e9 melhor realizar a descri\u00e7\u00e3o por meio do sistema braille impresso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"verificar se o artista realizou a descri\u00e7\u00e3o em braille na obra.","id":9765099,"corpo":"<p>verificar se o artista realizou a descri\u00e7\u00e3o em braille na obra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"checar se o s\u00edtio da Web e o museu oferecem servi\u00e7os de apoio.","id":9765100,"corpo":"<p>checar se o s\u00edtio da Web e o museu oferecem servi\u00e7os de apoio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 diferen\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o, o guia-int\u00e9rprete","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:11:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460862,"hashId":"7f7351606574f7d3c02d057196fb310c","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 diferen\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o, o guia-int\u00e9rprete<\/p>","resposta":9765144,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza atividades particulares, e o instrutor mediador atua somente na escola.","id":9765141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza atividades particulares, e o instrutor mediador atua somente na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"realiza os servi\u00e7os de deslocamento, e o instrutor somente trabalha em casa.","id":9765142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza os servi\u00e7os de deslocamento, e o instrutor somente trabalha em casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atua em eventos, e o instrutor mediador na escola.","id":9765143,"corpo":"<p>atua em eventos, e o instrutor mediador na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interpreta e guia a pessoa com surdocegueira, e o instrutor mediador faz a media\u00e7\u00e3o da aprendizagem e comunica\u00e7\u00e3o.","id":9765144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interpreta e guia a pessoa com surdocegueira, e o instrutor mediador faz a media\u00e7\u00e3o da aprendizagem e comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"busca informa\u00e7\u00f5es para a pessoa com surdocegueira, e o instrutor mediador n\u00e3o.","id":9765145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca informa\u00e7\u00f5es para a pessoa com surdocegueira, e o instrutor mediador n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo Latent Dirichlet Allocation (LDA) \u00e9 popularmente utilizado para a constru\u00e7\u00e3o de modelos de t\u00f3picos devido a sua flexibilidade e robustez, particularmente em grandes quantidades de texto. Ao mencionar a escolha do LDA em um projeto, um analista foi questionado sobre que aspectos caracterizam a flexibilidade do modelo, especialmente em compara\u00e7\u00e3o a um modelo pLSA. O analista respondeu corretamente:","provas":[{"id":83362,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas","id":25216,"slug":"analista-area-dados-e-pesquisas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-dados-e-pesquisas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Dados e Pesquisas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 04:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":2448674,"hashId":"ac947c9a001cce85617415177171510e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo Latent Dirichlet Allocation (LDA) \u00e9 popularmente utilizado para a constru\u00e7\u00e3o de modelos de t\u00f3picos devido a sua flexibilidade e robustez, particularmente em grandes quantidades de texto. Ao mencionar a escolha do LDA em um projeto, um analista foi questionado sobre que aspectos caracterizam a flexibilidade do modelo, especialmente em compara\u00e7\u00e3o a um modelo pLSA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O analista respondeu corretamente:<\/p>","resposta":9712227,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a capacidade de obter uma distribui\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos para documentos in\u00e9ditos;","id":9712227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de obter uma distribui\u00e7\u00e3o de t\u00f3picos para documentos in\u00e9ditos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de menos vari\u00e1veis latentes a ajustar, causando menos overfitting;","id":9712228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de menos vari\u00e1veis latentes a ajustar, causando menos overfitting;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a n\u00e3o necessidade de especificar o n\u00famero de t\u00f3picos a serem encontrados;","id":9712229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o necessidade de especificar o n\u00famero de t\u00f3picos a serem encontrados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de vari\u00e1veis a priori a serem ajustadas;","id":9712230,"corpo":"<p>a aus\u00eancia de vari\u00e1veis a priori a serem ajustadas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a capacidade de modelar texto que n\u00e3o passou por uma etapa de pr\u00e9-processamento.","id":9712231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a capacidade de modelar texto que n\u00e3o passou por uma etapa de pr\u00e9-processamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que o montante da despesa final seja indetermin\u00e1vel, o empenho por estimativa n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado.","provas":[{"id":90547,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-analista-de-contas-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2586759,"hashId":"b62926453261e5e3009f95569119dad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que o montante da despesa final seja indetermin\u00e1vel, o empenho por estimativa n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado.<\/p>","resposta":10317349,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10317349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinado prefeito municipal incluiu receita referente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico de planejamento para obra p\u00fablica de mobilidade urbana cujo cr\u00e9dito possui vig\u00eancia de dois anos e foi empenhado em janeiro do primeiro ano. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.320\/1964.","id":553412,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Determinado prefeito municipal incluiu receita referente \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de estudo t\u00e9cnico de planejamento para obra p\u00fablica de mobilidade urbana cujo cr\u00e9dito possui vig\u00eancia de dois anos e foi empenhado em janeiro do primeiro ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 4.320\/1964.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Programa \u00e9 o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o governamental que articula um conjunto de a\u00e7\u00f5es visando a solu\u00e7\u00e3o de um problema ou o atendimento de determinada necessidade ou demanda da sociedade, a\u00e7\u00f5es estas que podem ser atividades, projetos ou opera\u00e7\u00f5es especiais.","provas":[{"id":90547,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-analista-de-contas-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2586793,"hashId":"e1194023818095bc28ec715f4288937c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa \u00e9 o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o governamental que articula um conjunto de a\u00e7\u00f5es visando a solu\u00e7\u00e3o de um problema ou o atendimento de determinada necessidade ou demanda da sociedade, a\u00e7\u00f5es estas que podem ser atividades, projetos ou opera\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","resposta":10317416,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10317417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e do or\u00e7amento p\u00fablicos no Brasil e dos princ\u00edpios norteadores dessa disciplina, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla CF, sempre que empregada, se refere \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.","id":553421,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do planejamento e do or\u00e7amento p\u00fablicos no Brasil e dos princ\u00edpios norteadores dessa disciplina, julgue os itens a seguir. Nesse sentido, considere que a sigla CF, sempre que empregada, se refere \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 114 ","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Programas","oab":false,"nome":"Tipos de Programas","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411879,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-programas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual, as informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o relevantes quando t\u00eam valor confirmat\u00f3rio, preditivo ou ambos.","provas":[{"id":90547,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-analista-de-contas-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2586794,"hashId":"ca8d9a0fc9321233bbd7c08c95e59a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBC TSP Estrutura Conceitual, as informa\u00e7\u00f5es financeiras e n\u00e3o financeiras s\u00e3o relevantes quando t\u00eam valor confirmat\u00f3rio, preditivo ou ambos.<\/p>","resposta":10317418,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317418,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10317419,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual e NBC PG 01 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador), julgue os itens que se seguem.","id":553422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual e NBC PG 01 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 e 116 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador n\u00e3o estabelece diferen\u00e7a entre o contador no servi\u00e7o p\u00fablico e aquele fora do servi\u00e7o p\u00fablico, no que tange a se manifestar, imediatamente, em qualquer tempo, sobre a exist\u00eancia de impedimento para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":90547,"cargo":{"descricao":"Analista de Contas - \u00c1rea: Direito","id":24057,"slug":"analista-de-contas-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-analista-de-contas-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Analista de Contas - \u00c1rea: Direito - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2586795,"hashId":"e2340a5c97d2c28a21a65c752d445607","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador n\u00e3o estabelece diferen\u00e7a entre o contador no servi\u00e7o p\u00fablico e aquele fora do servi\u00e7o p\u00fablico, no que tange a se manifestar, imediatamente, em qualquer tempo, sobre a exist\u00eancia de impedimento para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":10317420,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10317420,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10317421,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual e NBC PG 01 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador), julgue os itens que se seguem.","id":553422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade NBC TSP Estrutura Conceitual e NBC PG 01 (C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Contador), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 e 116 ","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":430281,"slug":"contabilidade-geral-codigo-de-etica-do-profissional-de-contabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir est\u00e3o segmentos de poemas que trazem marcas caracter\u00edsticas dos estilos de \u00e9poca a que se filiam. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo segmento tem seu estilo de \u00e9poca corretamente indicado.","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:23:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639434,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir est\u00e3o segmentos de poemas que trazem marcas caracter\u00edsticas dos estilos de \u00e9poca a que se filiam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo segmento tem seu estilo de \u00e9poca corretamente indicado.<\/p>","resposta":10539579,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA Passiflora, flor da Paix\u00e3o de Jesus, \/ Conserva em si, piedosa, os divinos Tormentos: \/ Tem cores roxas, tons magoados e sangrentos \/ Das Chagas Santas, onde o sangue \u00e9 como luz.\u201d \/ Parnasianismo.","id":10539576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Passiflora, flor da Paix\u00e3o de Jesus, \/ Conserva em si, piedosa, os divinos Tormentos: \/ Tem cores roxas, tons magoados e sangrentos \/ Das Chagas Santas, onde o sangue \u00e9 como luz.\u201d \/ Parnasianismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEstranho mimo aquele vaso! Vi-o. \/ Casualmente, uma vez, de um perfumado \/ Contador sobre o m\u00e1rmor luzidio, \/ Entre um leque e o come\u00e7o de um bordado\u201d \/ Modernismo.","id":10539577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstranho mimo aquele vaso! Vi-o. \/ Casualmente, uma vez, de um perfumado \/ Contador sobre o m\u00e1rmor luzidio, \/ Entre um leque e o come\u00e7o de um bordado\u201d \/ Modernismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quero um beijo sem fim, \/ Que dure a vida inteira e aplaque o meu desejo! \/ Ferve-me o sangue. Acalma-o com teu beijo\/ \/ Beija-me assim!\u201d \/ Simbolismo.","id":10539578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quero um beijo sem fim, \/ Que dure a vida inteira e aplaque o meu desejo! \/ Ferve-me o sangue. Acalma-o com teu beijo\/ \/ Beija-me assim!\u201d \/ Simbolismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cTriste Bahia! \u00d3 qu\u00e3o dessemelhante \/ Esta\u0301s e estou do nosso antigo estado! \/ Pobre te vejo a ti, tu a mim empenhado, \/ Rica te vejo eu ja\u0301, tu a mim abundante.\u201d \/ Barroco.","id":10539579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTriste Bahia! \u00d3 qu\u00e3o dessemelhante \/ Esta\u0301s e estou do nosso antigo estado! \/ Pobre te vejo a ti, tu a mim empenhado, \/ Rica te vejo eu ja\u0301, tu a mim abundante.\u201d \/ Barroco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada \/ L\u00e1 sou amigo do rei \/ L\u00e1 tenho a mulher que eu quero \/ Na cama que escolherei\u201d \/ Romantismo.","id":10539580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vou-me embora pra Pas\u00e1rgada \/ L\u00e1 sou amigo do rei \/ L\u00e1 tenho a mulher que eu quero \/ Na cama que escolherei\u201d \/ Romantismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte texto traduzido do franc\u00eas, que evoca a inf\u00e2ncia de Jean Paul Sartre: \u201cEu comecei minha vida como a terminarei, sem d\u00favida: no meio de livros. No escrit\u00f3rio de meu av\u00f4 havia livros por toda parte, com a proibi\u00e7\u00e3o de desempoeir\u00e1-los exceto uma vez por ano, antes do m\u00eas de outubro. Eu ainda n\u00e3o sabia ler, mas j\u00e1 sonhava com eles, essas pedras erigidas: retas ou inclinadas, enfileiradas como tijolos sobre as prateleiras da biblioteca ou nobremente espa\u00e7adas como menhires, eu sentia que a prosperidade de nossa fam\u00edlia dependia delas. Elas eram muito parecidas, eu me inquietava num min\u00fasculo santu\u00e1rio, cercado de monumentos s\u00f3lidos, antigos, que me haviam visto nascer, que me veriam morrer e cuja perman\u00eancia me garantia um futuro t\u00e3o calmo como o passado\u201d. Sobre a estrutura\u00e7\u00e3o estil\u00edstica desse segmento, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma observa\u00e7\u00e3o inadequada.","provas":[{"id":94401,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos","id":1132,"slug":"consultor-legislativo-area-pronunciamentos"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Pronunciamentos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:23:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2639440,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o seguinte texto traduzido do franc\u00eas, que evoca a inf\u00e2ncia de Jean Paul Sartre: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEu comecei minha vida como a terminarei, sem d\u00favida: no meio de livros. No escrit\u00f3rio de meu av\u00f4 havia livros por toda parte, com a proibi\u00e7\u00e3o de desempoeir\u00e1-los exceto uma vez por ano, antes do m\u00eas de outubro. Eu ainda n\u00e3o sabia ler, mas j\u00e1 sonhava com eles, essas pedras erigidas: retas ou inclinadas, enfileiradas como tijolos sobre as prateleiras da biblioteca ou nobremente espa\u00e7adas como menhires, eu sentia que a prosperidade de nossa fam\u00edlia dependia delas. Elas eram muito parecidas, eu me inquietava num min\u00fasculo santu\u00e1rio, cercado de monumentos s\u00f3lidos, antigos, que me haviam visto nascer, que me veriam morrer e cuja perman\u00eancia me garantia um futuro t\u00e3o calmo como o passado\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura\u00e7\u00e3o estil\u00edstica desse segmento, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma observa\u00e7\u00e3o <strong><em><u>inadequada<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":10539607,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A primeira met\u00e1fora compara os livros da biblioteca com \u201cpedras erigidas\u201d, meta\u0301fora essa que desencadeia outras compara\u00e7o\u0303es, como a de ver os livros como \u201cmenhires\u201d.","id":10539606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira met\u00e1fora compara os livros da biblioteca com \u201cpedras erigidas\u201d, meta\u0301fora essa que desencadeia outras compara\u00e7o\u0303es, como a de ver os livros como \u201cmenhires\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o dos livros com \u201cmenhires\u201d (santua\u0301rio pr\u00e9hist\u00f3rico) destaca as conota\u00e7\u00f5es de coisas que permanecem no tempo, como o valor da religi\u00e3o e os livros da biblioteca.","id":10539607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o dos livros com \u201cmenhires\u201d (santua\u0301rio pr\u00e9hist\u00f3rico) destaca as conota\u00e7\u00f5es de coisas que permanecem no tempo, como o valor da religi\u00e3o e os livros da biblioteca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compara\u00e7\u00e3o com os menhires transmite tamb\u00e9m a sensa\u00e7\u00e3o de mist\u00e9rio, impress\u00e3o essa ligada ao fato de o enunciador do texto ser, na \u00e9poca, uma crian\u00e7a ainda analfabeta.","id":10539608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compara\u00e7\u00e3o com os menhires transmite tamb\u00e9m a sensa\u00e7\u00e3o de mist\u00e9rio, impress\u00e3o essa ligada ao fato de o enunciador do texto ser, na \u00e9poca, uma crian\u00e7a ainda analfabeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Assim como os menhires sobreviveram ao tempo, tamb\u00e9m os livros v\u00e3o permanecer na vida do narrador.","id":10539609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como os menhires sobreviveram ao tempo, tamb\u00e9m os livros v\u00e3o permanecer na vida do narrador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os livros compartilham outras caracter\u00edsticas com as \u201cpedras elevadas\u201d, erigidas pelos homens pr\u00e9-hist\u00f3ricos: como elas, eles est\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o vertical, s\u00f3lidos e parecem imut\u00e1veis.","id":10539610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros compartilham outras caracter\u00edsticas com as \u201cpedras elevadas\u201d, erigidas pelos homens pr\u00e9-hist\u00f3ricos: como elas, eles est\u00e3o em posi\u00e7\u00e3o vertical, s\u00f3lidos e parecem imut\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559985,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Psic\u00f3logo","id":18832,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-psicologo"},{"descricao":"Analista em Acessibilidade - \u00c1rea: Audioescritor","id":25781,"slug":"analista-em-acessibilidade-area-audioescritor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o e, em linhas gerais, o sentido na reda\u00e7\u00e3o alternativa do seguinte segmento:","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"},{"id":84636,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Psic\u00f3logo","id":18832,"slug":"analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-assistencia-social-e-direitos-humanos-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":85872,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade - \u00c1rea: Audioescritor","id":25781,"slug":"analista-em-acessibilidade-area-audioescritor"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-area-audioescritor","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade - \u00c1rea: Audioescritor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:42:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2460511,"hashId":"874e25f23e3a2822ba2a66d3c645f8bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o e, em linhas gerais, o sentido na reda\u00e7\u00e3o alternativa do seguinte segmento:<\/p>","resposta":9763403,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e os abandonam no meio do caminho (1\u00ba par\u00e1grafo) = e lhes deixam inacabados","id":9763402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>e os abandonam no meio do caminho<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo) = e lhes deixam inacabados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o que lhes d\u00e1 na telha (1\u00ba par\u00e1grafo) = o que ocorre a eles","id":9763403,"corpo":"<p><em>o que lhes d\u00e1 na telha<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo) = o que ocorre a eles<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"em meio \u00e0 confus\u00e3o resultante (4\u00ba par\u00e1grafo) = diante da incoer\u00eancia reinante","id":9763404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>em meio \u00e0 confus\u00e3o resultante<\/em> (4\u00ba par\u00e1grafo) = diante da incoer\u00eancia reinante<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diante dessa vis\u00e3o restrita (2\u00ba par\u00e1grafo) = Devido \u00e0 essa perspectiva err\u00f4nea","id":9763405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Diante dessa vis\u00e3o restrita<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo) = Devido \u00e0 essa perspectiva err\u00f4nea<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas humanas imensur\u00e1veis (3\u00ba par\u00e1grafo) = qualidades humanas desperdi\u00e7adas","id":9763406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>caracter\u00edsticas humanas imensur\u00e1veis<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo) = qualidades humanas desperdi\u00e7adas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8.\tTodos j\u00e1 ouvimos falar de crian\u00e7as hiperativas, que n\u00e3o conseguem ficar paradas; ou daquelas que sonham acordadas e se distraem ao menor dos est\u00edmulos. Da mesma forma, \u00e9 comum ouvirmos hist\u00f3rias de adultos impacientes, que comumente iniciam projetos e os abandonam no meio do caminho. Apresentam altos e baixos, s\u00e3o impulsivos, esquecem compromissos, falam o que lhes d\u00e1 na telha. Comportamentos como esses s\u00e3o caracter\u00edsticos do transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH), classificado pela Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana (APA). Quando se pensa em TDAH, logo v\u00eam \u00e0 mente imagens de um c\u00e9rebro em estado de caos. Diante dessa vis\u00e3o restrita, pode-se ter a ideia err\u00f4nea de que pessoas com TDAH estariam fadadas ao fracasso; mas, ao contr\u00e1rio disso, grande parte delas atuam nas mais diversas \u00e1reas profissionais de forma brilhante. Muitas teorias t\u00eam sido elaboradas para elucidar a origem do sucesso obtido por personalidades com comportamento TDAH nos mais diversos setores do conhecimento. Por\u00e9m, a ci\u00eancia n\u00e3o tem uma explica\u00e7\u00e3o exata para esse fato; at\u00e9 porque o funcionamento cerebral humano n\u00e3o segue nenhuma l\u00f3gica aritm\u00e9tica previs\u00edvel. Ideias, sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser quantificadas; s\u00e3o caracter\u00edsticas humanas imensur\u00e1veis. Nesse territ\u00f3rio emp\u00edrico, uma coisa \u00e9 certa: o funcionamento cerebral TDAH favorece o exerc\u00edcio da mais transcendente atividade humana: a criatividade. Se entendermos criatividade como a capacidade de ver os mais diversos aspectos da vida atrav\u00e9s de um novo prisma e ent\u00e3o dar forma a novas ideias, notaremos que a mente TDAH, em meio \u00e0 confus\u00e3o resultante do intenso bombardeio de pensamentos, \u00e9 capaz de entender o mundo sob \u00e2ngulos habitualmente n\u00e3o explorados. A hiper-reatividade \u00e9 respons\u00e1vel pela capacidade da mente TDAH de n\u00e3o parar nunca. Trata-se de uma hipersensibilidade que essa mente possui de se ligar a tudo ao mesmo tempo. Uma vez que est\u00e1 sempre reagindo a si mesma, essa mente pensa e repensa o tempo todo. Esse estado de inquieta\u00e7\u00e3o mental permanente mant\u00e9m toda uma rede de pensamentos e imagens em atividade intensa, proporcionando, assim, o terreno ideal para o exerc\u00edcio da criatividade. (Adaptado de: SILVA, Ana Beatriz Barbosa. Mentes Inquietas: TDAH \u2212 desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade. S\u00e3o Paulo: Globo, 2014, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":539244,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Todos j\u00e1 ouvimos falar de crian\u00e7as hiperativas, que n\u00e3o conseguem ficar paradas; ou daquelas que sonham acordadas e se distraem ao menor dos est\u00edmulos. Da mesma forma, \u00e9 comum ouvirmos hist\u00f3rias de adultos impacientes, que comumente iniciam projetos e os abandonam no meio do caminho. Apresentam altos e baixos, s\u00e3o impulsivos, esquecem compromissos, falam o que lhes d\u00e1 na telha. Comportamentos como esses s\u00e3o caracter\u00edsticos do transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade (TDAH), classificado pela Associa\u00e7\u00e3o de Psiquiatria Americana (APA). <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Quando se pensa em TDAH, logo v\u00eam \u00e0 mente imagens de um c\u00e9rebro em estado de caos. Diante dessa vis\u00e3o restrita, pode-se ter a ideia err\u00f4nea de que pessoas com TDAH estariam fadadas ao fracasso; mas, ao contr\u00e1rio disso, grande parte delas atuam nas mais diversas \u00e1reas profissionais de forma brilhante. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Muitas teorias t\u00eam sido elaboradas para elucidar a origem do sucesso obtido por personalidades com comportamento TDAH nos mais diversos setores do conhecimento. Por\u00e9m, a ci\u00eancia n\u00e3o tem uma explica\u00e7\u00e3o exata para esse fato; at\u00e9 porque o funcionamento cerebral humano n\u00e3o segue nenhuma l\u00f3gica aritm\u00e9tica previs\u00edvel. Ideias, sensa\u00e7\u00f5es e emo\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem ser quantificadas; s\u00e3o caracter\u00edsticas humanas imensur\u00e1veis. Nesse territ\u00f3rio emp\u00edrico, uma coisa \u00e9 certa: o funcionamento cerebral TDAH favorece o exerc\u00edcio da mais transcendente atividade humana: a criatividade. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Se entendermos criatividade como a capacidade de ver os mais diversos aspectos da vida atrav\u00e9s de um novo prisma e ent\u00e3o dar forma a novas ideias, notaremos que a mente TDAH, em meio \u00e0 confus\u00e3o resultante do intenso bombardeio de pensamentos, \u00e9 capaz de entender o mundo sob \u00e2ngulos habitualmente n\u00e3o explorados. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A hiper-reatividade \u00e9 respons\u00e1vel pela capacidade da mente TDAH de n\u00e3o parar nunca. Trata-se de uma hipersensibilidade que essa mente possui de se ligar a tudo ao mesmo tempo. Uma vez que est\u00e1 sempre reagindo a si mesma, essa mente pensa e repensa o tempo todo. Esse estado de inquieta\u00e7\u00e3o mental permanente mant\u00e9m toda uma rede de pensamentos e imagens em atividade intensa, proporcionando, assim, o terreno ideal para o exerc\u00edcio da criatividade. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: SILVA, Ana Beatriz Barbosa. <strong>Mentes Inquietas: TDAH \u2212 desaten\u00e7\u00e3o, hiperatividade e impulsividade<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Globo, 2014, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o transtorno de espectro autista \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":83303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-infantil-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2434073,"hashId":"545fc842e1b264a1afab57a5727c5752","enunciado":"<p>Sobre o transtorno de espectro autista \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":9651016,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 presen\u00e7a de jogo imaginativo.","id":9651016,"corpo":"<p>H\u00e1 presen\u00e7a de jogo imaginativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria familiar de atraso de fala ou problemas de linguagem \u00e9 presente em cerca de 25% dos casos.","id":9651017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hist\u00f3ria familiar de atraso de fala ou problemas de linguagem \u00e9 presente em cerca de 25% dos casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 mais incidente no sexo masculino.","id":9651018,"corpo":"<p>\u00c9 mais incidente no sexo masculino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Surdez associada pouco frequente.","id":9651019,"corpo":"<p>Surdez associada pouco frequente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal ausente ou rudimentar.","id":9651020,"corpo":"<p>Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o verbal ausente ou rudimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na esquizofrenia, embotamento afetivo, alogia e avoli\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de:","provas":[{"id":83303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-infantil-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2434086,"hashId":"fd799f622406ff5b8a479fe9643e8e51","enunciado":"<p>Na esquizofrenia, embotamento afetivo, alogia e avoli\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de:<\/p>","resposta":9651074,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" sintomas negativos. ","id":9651074,"corpo":"<p> sintomas negativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sintomas positivos.","id":9651075,"corpo":"<p>sintomas positivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"comportamento desorganizado.","id":9651076,"corpo":"<p>comportamento desorganizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disfun\u00e7\u00f5es sociais.","id":9651077,"corpo":"<p>disfun\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"desorganiza\u00e7\u00e3o discursiva.","id":9651078,"corpo":"<p>desorganiza\u00e7\u00e3o discursiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as condi\u00e7\u00f5es abaixo, de pessoas com surdocegueira.Grupo I: Pessoas com surdocegueira que dominam diferentes formas de comunica\u00e7\u00e3o partindo do alfabeto.Grupo II: Pessoas cujo sistema de comunica\u00e7\u00e3o inicial deixa de ser funcional, devido \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o e \u00e0 piora da situa\u00e7\u00e3o sensorial que ainda apresentava algum res\u00edduo.Nessas condi\u00e7\u00f5es, os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o a serem utilizados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 06:53:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460582,"hashId":"47c8a9faa6b0b0ce8010711dcb82e475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as condi\u00e7\u00f5es abaixo, de pessoas com surdocegueira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo I: Pessoas com surdocegueira que dominam diferentes formas de comunica\u00e7\u00e3o partindo do alfabeto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grupo II: Pessoas cujo sistema de comunica\u00e7\u00e3o inicial deixa de ser funcional, devido \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o e \u00e0 piora da situa\u00e7\u00e3o sensorial que ainda apresentava algum res\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessas condi\u00e7\u00f5es, os sistemas de comunica\u00e7\u00e3o a serem utilizados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":9763749,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"braille t\u00e1til e alfabeto Lorm.","id":9763747,"corpo":"<p>braille t\u00e1til e alfabeto Lorm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00edngua de sinais t\u00e1til e escrita ampliada.","id":9763748,"corpo":"<p>l\u00edngua de sinais t\u00e1til e escrita ampliada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escrita em letras mai\u00fasculas na palma da m\u00e3o e o dedo com o l\u00e1pis.","id":9763749,"corpo":"<p>escrita em letras mai\u00fasculas na palma da m\u00e3o e o dedo com o l\u00e1pis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"c\u00f3digo morse e braille t\u00e1til.","id":9763750,"corpo":"<p>c\u00f3digo morse e braille t\u00e1til.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l\u00edngua de sinais em campo reduzido e c\u00f3digo morse.","id":9763751,"corpo":"<p>l\u00edngua de sinais em campo reduzido e c\u00f3digo morse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de arquivos","provas":[{"id":91238,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/Infraestrutura","id":25190,"slug":"analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-analista-judiciario-area-especialidade-ciencia-da-computacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Especialidade Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o \/  Infraestrutura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:53:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":2596402,"hashId":"9d79deb9b6833ffe25acbc4e211bc2cf","enunciado":"<p>No sistema de arquivos<\/p>","resposta":10359802,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTFS, cada arquivo \u00e9 armazenado como um descritor na Map File Table. As 32 primeiras entradas desta tabela s\u00e3o mantidas para o BitMap, que registra os BadClusters, com informa\u00e7\u00f5es sobre clusters incorretos.","id":10359798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">NTFS, cada arquivo \u00e9 armazenado como um descritor na Map File Table. As 32 primeiras entradas desta tabela s\u00e3o mantidas para o BitMap, que registra os BadClusters, com informa\u00e7\u00f5es sobre <em>clusters<\/em> incorretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ReiserFS, a aloca\u00e7\u00e3o compacta de arquivos n\u00e3o \u00e9 permitida. Como alternativa, s\u00e3o armazenados tails de arquivos ou arquivos pequenos sem os metadados para n\u00e3o usar grandes blocos de sistema de arquivos com a mesma finalidade.","id":10359799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ReiserFS, a aloca\u00e7\u00e3o compacta de arquivos n\u00e3o \u00e9 permitida. Como alternativa, s\u00e3o armazenados <em>tails <\/em>de arquivos ou arquivos pequenos sem os metadados para n\u00e3o usar grandes blocos de sistema de arquivos com a mesma finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"EXT3, que substituiu o EXT2, as opera\u00e7\u00f5es de grava\u00e7\u00e3o de arquivos transacionais possuem um registro. O EXT4, que expandiu o EXT3 em vers\u00f5es mais recentes do Windows suporta informa\u00e7\u00f5es otimizadas de aloca\u00e7\u00e3o de arquivos.","id":10359800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EXT3, que substituiu o EXT2, as opera\u00e7\u00f5es de grava\u00e7\u00e3o de arquivos transacionais possuem um registro. O EXT4, que expandiu o EXT3 em vers\u00f5es mais recentes do Windows suporta informa\u00e7\u00f5es otimizadas de aloca\u00e7\u00e3o de arquivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SMP, que \u00e9 o mais recente desenvolvimento da Microsoft (dispon\u00edvel para o Windows 10), a arquitetura \u00e9 organizada na forma de B+Tree.","id":10359801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">SMP, que \u00e9 o mais recente desenvolvimento da Microsoft (dispon\u00edvel para o Windows 10), a arquitetura \u00e9 organizada na forma de B+Tree.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"JFS, criado pela IBM, o espa\u00e7o para inodes de disco \u00e9 alocado dinamicamente, conforme necess\u00e1rio. Pode-se escolher implementar o JFS, que \u00e9 recomendado para ambientes de 32 bits, ou o JFS2, que oferece a funcionalidade de 64 bits.","id":10359802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">JFS, criado pela IBM, o espa\u00e7o para<em> inodes <\/em>de disco \u00e9 alocado dinamicamente, conforme necess\u00e1rio. Pode-se escolher implementar o JFS, que \u00e9 recomendado para ambientes de 32 <em>bits<\/em>, ou o JFS2, que oferece a funcionalidade de 64 <em>bits<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico promoveu altera\u00e7\u00f5es na estrutura de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que, al\u00e9m de serem previstas na Lei n\u00ba 4.320\/1964, t\u00eam diretrizes definidas na NBC T SP 11 e no MCASP. Mas como nem todas as demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam correspondente nas normas internacionais, a NBC T SP 11 N\u00c3O apresenta disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do(a):","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:53:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433680,"hashId":"7957d1c891922a04e3b9c60304a061bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A converg\u00eancia \u00e0s normas internacionais de contabilidade aplicadas ao setor p\u00fablico promoveu altera\u00e7\u00f5es na estrutura de apresenta\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, que, al\u00e9m de serem previstas na Lei n\u00ba 4.320\/1964, t\u00eam diretrizes definidas na NBC T SP 11 e no MCASP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas como nem todas as demonstra\u00e7\u00f5es exigidas pela legisla\u00e7\u00e3o brasileira t\u00eam correspondente nas normas internacionais, a NBC T SP 11 N\u00c3O apresenta disposi\u00e7\u00f5es para a elabora\u00e7\u00e3o do(a):<\/p>","resposta":9649244,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o financeiro;","id":9649244,"corpo":"<p>balan\u00e7o financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial;","id":9649245,"corpo":"<p>balan\u00e7o patrimonial;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o do resultado;","id":9649246,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o do resultado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias;","id":9649247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9649248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_________________ tem como meta\/fun\u00e7\u00e3o manter a conformidade regulat\u00f3ria, entender a atividade do banco de dados e obter informa\u00e7\u00f5es sobre discrep\u00e2ncias e anomalias. Isso \u00e9 essencial para identificar poss\u00edveis preocupa\u00e7\u00f5es para o neg\u00f3cio ou suspeitas de viola\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos sistemas da companhia. O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":86837,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Administrador de Banco de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:47:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":2522289,"hashId":"240a7b2c801e62004b70890492fe919c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>_________________ tem como meta\/fun\u00e7\u00e3o manter a conformidade regulat\u00f3ria, entender a atividade do banco de dados e obter informa\u00e7\u00f5es sobre discrep\u00e2ncias e anomalias. Isso \u00e9 essencial para identificar poss\u00edveis preocupa\u00e7\u00f5es para o neg\u00f3cio ou suspeitas de viola\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nos sistemas da companhia. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo que completa CORRETAMENTE a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":10035362,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auditoria de Modelagem de Linguagem.","id":10035359,"corpo":"<p>Auditoria de Modelagem de Linguagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modelo de Armazenagem.","id":10035360,"corpo":"<p>Modelo de Armazenagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Modelo de Bancos de Dados.","id":10035361,"corpo":"<p>Modelo de Bancos de Dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Auditoria em Banco de Dados.","id":10035362,"corpo":"<p>Auditoria em Banco de Dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":8092,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8268,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de controle de acesso aos dados","oab":false,"nome":"Mecanismos de controle de acesso aos dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8092,"slug":"tecnologia-da-informacao-mecanismos-de-controle-de-acesso-aos-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e sobre o desempenho das entidades, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tamb\u00e9m podem fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o processo de planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, tanto por determina\u00e7\u00e3o legal quanto por decis\u00f5es de gest\u00e3o.A apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro que pode servir como fonte de recursos para suplementar dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias deve ter por base o(a):","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:52:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433244,"hashId":"20b94b8d470b04d2791b1c12a93d1ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e sobre o desempenho das entidades, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis tamb\u00e9m podem fornecer informa\u00e7\u00f5es \u00fateis para o processo de planejamento e execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento, tanto por determina\u00e7\u00e3o legal quanto por decis\u00f5es de gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A apura\u00e7\u00e3o do super\u00e1vit financeiro que pode servir como fonte de recursos para suplementar dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias deve ter por base o(a):<\/p>","resposta":9647447,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"balan\u00e7o financeiro;","id":9647445,"corpo":"<p>balan\u00e7o financeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio;","id":9647446,"corpo":"<p>balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"balan\u00e7o patrimonial;","id":9647447,"corpo":"<p>balan\u00e7o patrimonial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais;","id":9647448,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":9647449,"corpo":"<p>demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Engenharia de Requisitos, dentre os passos a serem seguidos para o sucesso de um projeto de desenvolvimento de software, h\u00e1 um respons\u00e1vel por extrair as necessidades e os desejos dos stakeholders que ser\u00e3o traduzidos em funcionalidades implementadas na solu\u00e7\u00e3o final. Assinale a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos:","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:21:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522409,"hashId":"c0d5529ac893ec9089776f996605ec6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Engenharia de Requisitos, dentre os passos a serem seguidos para o sucesso de um projeto de desenvolvimento de software, h\u00e1 um respons\u00e1vel por extrair as necessidades e os desejos dos stakeholders que ser\u00e3o traduzidos em funcionalidades implementadas na solu\u00e7\u00e3o final. Assinale a informa\u00e7\u00e3o INCORRETA sobre t\u00e9cnicas de levantamento de requisitos:<\/p>","resposta":10035883,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreender as regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.","id":10035881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreender as regras de dom\u00ednio que limitam a funcionalidade ou desempenho do sistema ou produto que ser\u00e1 constru\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Determinar a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.","id":10035882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias pessoas para que os requisitos sejam definidos a partir de diversos pontos de vista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.","id":10035883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar as pessoas sem preconceitos organizacionais para auxiliar a especificar os requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Levantar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificando requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o candidatos a prototipa\u00e7\u00e3o. ","id":10035884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Levantar claramente a justificativa de exist\u00eancia para cada requisito registrado; Identificando requisitos amb\u00edguos que ser\u00e3o candidatos a prototipa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio do Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 evidenciada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica, seja de forma qualitativa ou quantitativa. Isso ocorre mediante contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico bem como: ","provas":[{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471216,"hashId":"586e510dabf02d21046fe8f6c6e7c35c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por meio do Balan\u00e7o Patrimonial \u00e9 evidenciada a situa\u00e7\u00e3o patrimonial da entidade p\u00fablica, seja de forma qualitativa ou quantitativa. Isso ocorre mediante contas representativas do patrim\u00f4nio p\u00fablico bem como: <\/p>","resposta":9811163,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"das Despesas Empenhadas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9811162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Despesas Empenhadas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos Atos Potenciais, registrados em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.","id":9811163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos Atos Potenciais, registrados em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"do Quadro de Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar n\u00e3o Processados. ","id":9811164,"corpo":"<p>do Quadro de Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar n\u00e3o Processados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das Disponibilidades por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Patrimonial. ","id":9811165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Disponibilidades por Destina\u00e7\u00e3o de Recursos, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o Patrimonial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas, aumentativas e diminutivas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.","id":9811166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do confronto entre as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais quantitativas, aumentativas e diminutivas, registradas em contas de Natureza de Informa\u00e7\u00e3o de Controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: 1. Detalha as receitas por categoria econ\u00f4mica e origem. 2. Demonstra a despesa or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos, distinguindo-as em ordin\u00e1rias e vinculadas. 3. Respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio. As informa\u00e7\u00f5es apresentadas correspondem aos seguintes demonstrativos, respectivamente:","provas":[{"id":84338,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9","sigla":"","id":5605,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-almirante-tamandare-pr-2022-funpar-nc-ufpr-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Almirante Tamandar\u00e9 - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:15:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2471214,"hashId":"e28f6e6d641c5b6519fdfba743606619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis no setor p\u00fablico, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Detalha as receitas por categoria econ\u00f4mica e origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Demonstra a despesa or\u00e7ament\u00e1ria por fonte\/destina\u00e7\u00e3o de recursos, distinguindo-as em ordin\u00e1rias e vinculadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do Resultado Patrimonial do Exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es apresentadas correspondem aos seguintes demonstrativos, respectivamente:<\/p>","resposta":9811152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o financeiro; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. ","id":9811152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o financeiro; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial. ","id":9811153,"corpo":"<p>Balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.","id":9811154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais; demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o patrimonial.","id":9811155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; balan\u00e7o financeiro; balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":9811156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio; balan\u00e7o patrimonial; demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de documenta\u00e7\u00e3o de testes, quando estes n\u00e3o s\u00e3o especificados e planejados, estamos realizando qual tipo de teste?","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:22:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522419,"hashId":"abf7d3d0da33925053e671cc5887c4fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de documenta\u00e7\u00e3o de testes, quando estes n\u00e3o s\u00e3o especificados e planejados, estamos realizando qual tipo de teste?<\/p>","resposta":10035929,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Testes unit\u00e1rios.","id":10035926,"corpo":"<p>Testes unit\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Testes de regress\u00e3o.","id":10035927,"corpo":"<p>Testes de regress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste funcional.","id":10035928,"corpo":"<p>Teste funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Testes ad hoc.","id":10035929,"corpo":"<p>Testes ad hoc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Testes","oab":false,"nome":"Tipos de Testes","pai":8000,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428837,"slug":"tecnologia-da-informacao-tipos-de-testes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) contempla um mecanismo para a segrega\u00e7\u00e3o dos valores das transa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o inclu\u00eddas ou exclu\u00eddas no processo de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.Esse mecanismo:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:00:03","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433698,"hashId":"58d4d995b9d1d002f84da899f39001b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) contempla um mecanismo para a segrega\u00e7\u00e3o dos valores das transa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o inclu\u00eddas ou exclu\u00eddas no processo de consolida\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse mecanismo:<\/p>","resposta":9649335,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi desenvolvido com \u00eanfase na consolida\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria;","id":9649331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi desenvolvido com \u00eanfase na consolida\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 exclusivo para a consolida\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o;","id":9649332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 exclusivo para a consolida\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito dos \u00f3rg\u00e3os e entidades inclu\u00eddas no or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 aplic\u00e1vel a transa\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es que envolvem entes p\u00fablicos distintos;","id":9649333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 aplic\u00e1vel a transa\u00e7\u00f5es intraor\u00e7ament\u00e1rias, mas n\u00e3o a transa\u00e7\u00f5es que envolvem entes p\u00fablicos distintos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve ser adotado em procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o que abrangem todas as classes de contas do PCASP;","id":9649334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser adotado em procedimentos de consolida\u00e7\u00e3o que abrangem todas as classes de contas do PCASP;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"define a utiliza\u00e7\u00e3o do 5\u00ba n\u00edvel (subt\u00edtulo) das contas do PCASP para identificar saldos rec\u00edprocos.","id":9649335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">define a utiliza\u00e7\u00e3o do 5\u00ba n\u00edvel (subt\u00edtulo) das contas do PCASP para identificar saldos rec\u00edprocos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para garantir a conserva\u00e7\u00e3o adequada de medicamentos e produtos de sa\u00fade em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF), devem ser seguidas recomenda\u00e7\u00f5es como:","provas":[{"id":78834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2359969,"hashId":"a6e8af51eba7957dc02e9c352a9ceaa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a conserva\u00e7\u00e3o adequada de medicamentos e produtos de sa\u00fade em uma Central de Abastecimento Farmac\u00eautico (CAF), devem ser seguidas recomenda\u00e7\u00f5es como:<\/p>","resposta":9334383,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O controle de temperatura e umidade do ambiente deve ser realizado e registrado mensalmente.","id":9334382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de temperatura e umidade do ambiente deve ser realizado e registrado mensalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o armazenar os medicamentos diretamente sobre o piso ou encostados na parede. ","id":9334383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o armazenar os medicamentos diretamente sobre o piso ou encostados na parede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os medicamentos devem ser conservados fora de suas embalagens originais.","id":9334384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos devem ser conservados fora de suas embalagens originais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o, os itens de maior volume e peso devem ser armazenados em locais mais distantes da \u00e1rea de sa\u00edda.","id":9334385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para facilitar a movimenta\u00e7\u00e3o, os itens de maior volume e peso devem ser armazenados em locais mais distantes da \u00e1rea de sa\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na CAF, os medicamentos termol\u00e1beis e psicotr\u00f3picos n\u00e3o necessitam de cuidados especiais, podem ser armazenados com os demais medicamentos.","id":9334386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na CAF, os medicamentos termol\u00e1beis e psicotr\u00f3picos n\u00e3o necessitam de cuidados especiais, podem ser armazenados com os demais medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade p\u00fablica detinha um equipamento, classificado como ativo imobilizado, que foi reavaliado em um dado exerc\u00edcio, tendo o seu valor cont\u00e1bil majorado por conta desse processo. No per\u00edodo seguinte, a entidade apurou a deprecia\u00e7\u00e3o sobre o equipamento reavaliado no valor de R$ 3.200,00. A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre o equipamento, com base em seu custo hist\u00f3rico, seria no valor de R$ 2.800,00. Com base nos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais constantes no MCASP, a diferen\u00e7a no valor da deprecia\u00e7\u00e3o apurada deve ser:","provas":[{"id":83365,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contabilidade","id":4517,"slug":"analista-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Santa Catarina","sigla":"MPE SC","id":488,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sc-sc-2022-fgv-analista-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - MPE SC - Analista - \u00c1rea: Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:00:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2433709,"hashId":"1fd165905ee352b992f08f07c4b5b1fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade p\u00fablica detinha um equipamento, classificado como ativo imobilizado, que foi reavaliado em um dado exerc\u00edcio, tendo o seu valor cont\u00e1bil majorado por conta desse processo. No per\u00edodo seguinte, a entidade apurou a deprecia\u00e7\u00e3o sobre o equipamento reavaliado no valor de R$ 3.200,00. A deprecia\u00e7\u00e3o incidente sobre o equipamento, com base em seu custo hist\u00f3rico, seria no valor de R$ 2.800,00. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos procedimentos cont\u00e1beis patrimoniais constantes no MCASP, a diferen\u00e7a no valor da deprecia\u00e7\u00e3o apurada deve ser:<\/p>","resposta":9649385,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas divulgada nas notas explicativas que acompanham as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;","id":9649383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas divulgada nas notas explicativas que acompanham as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classificada como outras varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP);","id":9649384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">classificada como outras varia\u00e7\u00f5es patrimoniais diminutivas na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais (DVP);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"debitada em conta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado;","id":9649385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">debitada em conta de reserva de reavalia\u00e7\u00e3o do ativo imobilizado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inclu\u00edda na despesa de deprecia\u00e7\u00e3o reconhecida no resultado do per\u00edodo;","id":9649386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclu\u00edda na despesa de deprecia\u00e7\u00e3o reconhecida no resultado do per\u00edodo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"registrada em contas de compensa\u00e7\u00e3o, que t\u00eam natureza de controle.","id":9649387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrada em contas de compensa\u00e7\u00e3o, que t\u00eam natureza de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e dos Custos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio e dos Custos","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412411,"slug":"contabilidade-publica-avaliacao-do-patrimonio-e-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reavalia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reavalia\u00e7\u00e3o","pai":412486,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412520,"slug":"contabilidade-publica-reavaliacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da automa\u00e7\u00e3o na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser considerado como um passo a mais para a melhoria de qualidade nos servi\u00e7os de farm\u00e1cia. Qual dos resultados abaixo N\u00c3O \u00e9 esperado com o uso da automa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":78834,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ghc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2022-fundatec-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - GHC - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:02:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2359972,"hashId":"6d23a48efea382c79623d86195e3e5f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da automa\u00e7\u00e3o na dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos pode ser considerado como um passo a mais para a melhoria de qualidade nos servi\u00e7os de farm\u00e1cia. Qual dos resultados abaixo N\u00c3O \u00e9 esperado com o uso da automa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9334397,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de erros na t\u00e9cnica de preparo dos medicamentos.","id":9334397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o de erros na t\u00e9cnica de preparo dos medicamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rastreabilidade de medicamentos. ","id":9334398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rastreabilidade de medicamentos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Controle eficaz da validade de medicamentos, minimizando as perdas por vencimento.","id":9334399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle eficaz da validade de medicamentos, minimizando as perdas por vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o.","id":9334400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o de erros de medica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Atendimento mais \u00e1gil das primeiras doses de medicamentos.","id":9334401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento mais \u00e1gil das primeiras doses de medicamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527728,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um cantor precisa realizar dois shows, um em A (60\u00baL) e o outro em B (135\u00ba L). Ele embarca de C (45\u00ba O) \u00e0s 22:00 horas, do dia 18 de outubro; ap\u00f3s 14 horas de viagem, o cantor desembarca em A. O tempo gasto no show \u00e9 de 5 horas e logo em seguida, ele j\u00e1 estava no avi\u00e3o com destino a B. Considerando que a viagem de A a B leva 13 horas, qual hor\u00e1rio e dia de chegada do cantor em B? ","provas":[{"id":83146,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp-2022-ms-concursos-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Mogi Mirim - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:42:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2458946,"hashId":"4dd74c64142a529a57522c0ab85560f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um cantor precisa realizar dois shows, um em A (60\u00baL) e o outro em B (135\u00ba L). Ele embarca de C (45\u00ba O) \u00e0s 22:00 horas, do dia 18 de outubro; ap\u00f3s 14 horas de viagem, o cantor desembarca em A. O tempo gasto no show \u00e9 de 5 horas e logo em seguida, ele j\u00e1 estava no avi\u00e3o com destino a B. Considerando que a viagem de A a B leva 13 horas, qual hor\u00e1rio e dia de chegada do cantor em B? <\/p>","resposta":9757890,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19 horas do dia 20 de outubro.","id":9757886,"corpo":"<p>19 horas do dia 20 de outubro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11 horas do dia 20 de outubro. ","id":9757887,"corpo":"<p>11 horas do dia 20 de outubro. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"17 horas do dia 19 de outubro.","id":9757888,"corpo":"<p>17 horas do dia 19 de outubro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12 horas do dia 19 de outubro.","id":9757889,"corpo":"<p>12 horas do dia 19 de outubro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18 horas do dia 20 de outubro.","id":9757890,"corpo":"<p>18 horas do dia 20 de outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fuso Hor\u00e1rio","oab":false,"nome":"Fuso Hor\u00e1rio","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402575,"slug":"geografia-fuso-horario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sa\u00fade p\u00fablica, diversos fatores evidenciam a necessidade de ser realizada a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, EXCETO:","provas":[{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:42:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2319146,"hashId":"dd988c70ef1644567fddb11c63375384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sa\u00fade p\u00fablica, diversos fatores evidenciam a necessidade de ser realizada a sele\u00e7\u00e3o de medicamentos, EXCETO:<\/p>","resposta":9156866,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia de novas descobertas na \u00e1rea de medicamentos gera a dificuldade de atualiza\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade.","id":9156862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia de novas descobertas na \u00e1rea de medicamentos gera a dificuldade de atualiza\u00e7\u00e3o dos profissionais da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medicamentos denominados \u201cme too\u201d, ou seja, similares a um f\u00e1rmaco conhecido, com pequenas diferen\u00e7as farmacoterap\u00eauticas.","id":9156863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos denominados<em> \u201cme too\u201d, <\/em>ou seja, similares a um f\u00e1rmaco conhecido, com pequenas diferen\u00e7as farmacoterap\u00eauticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Diversidade de produtos disponibilizados no mercado pela ind\u00fastria farmac\u00eautica.","id":9156864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversidade de produtos disponibilizados no mercado pela ind\u00fastria farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medicamentos pouco conhecidos no mercado, com poucas informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e toxicidade.","id":9156865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos pouco conhecidos no mercado, com poucas informa\u00e7\u00f5es sobre seguran\u00e7a e toxicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A car\u00eancia de medicamentos patenteados no Brasil.","id":9156866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A car\u00eancia de medicamentos patenteados no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O efeito fotoel\u00e9trico \u00e9 um fen\u00f4meno qu\u00e2ntico que ocorre quando determinados tipos de mat\u00e9ria s\u00e3o expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. O efeito fotoel\u00e9trico consiste:","provas":[{"id":77127,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Amaz\u00f4nia Azul Tecnologias de Defesa S.A.","sigla":"AMAZUL","id":3399,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"amazul-ma"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"amazul-ma-2022-selecon-farmaceutico","tipo":1,"nome":"SELECON - AMAZUL - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:40:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2323289,"hashId":"e86ef80c04367190499259dbfc55a9d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito fotoel\u00e9trico \u00e9 um fen\u00f4meno qu\u00e2ntico que ocorre quando determinados tipos de mat\u00e9ria s\u00e3o expostos \u00e0 radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica. O efeito fotoel\u00e9trico consiste:<\/p>","resposta":9174301,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na dispers\u00e3o por um n\u00facleo at\u00f4mico","id":9174299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na dispers\u00e3o por um n\u00facleo at\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na dispers\u00e3o com o \u00e1tomo","id":9174300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na dispers\u00e3o com o \u00e1tomo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na absor\u00e7\u00e3o do f\u00f3ton pelo \u00e1tomo","id":9174301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na absor\u00e7\u00e3o do f\u00f3ton pelo \u00e1tomo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na dispers\u00e3o de el\u00e9trons de baixa energia","id":9174302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na dispers\u00e3o de el\u00e9trons de baixa energia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relevo do estado de Minas Gerais \u00e9 marcado por uma grande propor\u00e7\u00e3o de terras altas, acompanhadas por planaltos, chapadas e depress\u00f5es. Localizado na regi\u00e3o de predom\u00ednio do Planalto Atl\u00e2ntico, podemos observar no estado um relevo bastante acidentado, com a predomin\u00e2ncia de significativas eleva\u00e7\u00f5es com relevos de \u201cmares de morros ou ondulados\u201d e altitudes que variam de 700 m a mais de 2.000 m. Valad\u00e3o et.al (2008) divide o territ\u00f3rio do estado de Minas Gerais em regi\u00f5es de planalto, chapadas e de depress\u00e3o. (Relevo de Minas Gerais. Adaptado.) Considerando as carater\u00edsticas de cada relevo, relacione adequadamente as colunas a seguir. 1. Quadril\u00e1tero Ferr\u00edfero. 2. Serra da Mantiqueira. 3. Serra da Canastra.( ) \u00c9 uma cadeia montanhosa, composta por escarpas elevadas e morros, localizada no Sudeste do Brasil; abarca as divisas dos estados do Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. ( ) Constitui o marco principal da interioriza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no s\u00e9culo XVIII; hoje em dia, num estado onde a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios \u00e9 uma das principais atividades econ\u00f4micas, sua \u00e1rea tem uma import\u00e2ncia nacional, sendo a maior prov\u00edncia mineral do pa\u00eds. ( ) Regi\u00e3o composta por quartzitos finos com intercala\u00e7\u00f5es subm\u00e9tricas, com um grande dom\u00ednio marcado estruturalmente por intenso movimento tect\u00f4nico, como dobramentos apertados. Localiza-se na por\u00e7\u00e3o sudeste do estado de Minas Gerais, nos munic\u00edpios de S\u00e3o Roque de Minas, Delfin\u00f3polis e Sacramento. Apresenta apenas 71.525 hectares com altitudes entre 800 a 1.400 metros, com a altura m\u00e1xima de 1496 metros na Serra Brava.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":86123,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Barbacena","sigla":"","id":5204,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-barbacena-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-barbacena-mg-2022-instituto-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Barbacena - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2507176,"hashId":"22fe595f75e8b4edc2bddd502f32b8dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O relevo do estado de Minas Gerais \u00e9 marcado por uma grande propor\u00e7\u00e3o de terras altas, acompanhadas por planaltos, chapadas e depress\u00f5es. Localizado na regi\u00e3o de predom\u00ednio do Planalto Atl\u00e2ntico, podemos observar no estado um relevo bastante acidentado, com a predomin\u00e2ncia de significativas eleva\u00e7\u00f5es com relevos de \u201cmares de morros ou ondulados\u201d e altitudes que variam de 700 m a mais de 2.000 m. Valad\u00e3o et.al (2008) divide o territ\u00f3rio do estado de Minas Gerais em regi\u00f5es de planalto, chapadas e de depress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>(Relevo de Minas Gerais. Adaptado.) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as carater\u00edsticas de cada relevo, relacione adequadamente as colunas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Quadril\u00e1tero Ferr\u00edfero. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Serra da Mantiqueira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Serra da Canastra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma cadeia montanhosa, composta por escarpas elevadas e morros, localizada no Sudeste do Brasil; abarca as divisas dos estados do Esp\u00edrito Santo, Minas Gerais, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constitui o marco principal da interioriza\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no s\u00e9culo XVIII; hoje em dia, num estado onde a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios \u00e9 uma das principais atividades econ\u00f4micas, sua \u00e1rea tem uma import\u00e2ncia nacional, sendo a maior prov\u00edncia mineral do pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Regi\u00e3o composta por quartzitos finos com intercala\u00e7\u00f5es subm\u00e9tricas, com um grande dom\u00ednio marcado estruturalmente por intenso movimento tect\u00f4nico, como dobramentos apertados. Localiza-se na por\u00e7\u00e3o sudeste do estado de Minas Gerais, nos munic\u00edpios de S\u00e3o Roque de Minas, Delfin\u00f3polis e Sacramento. Apresenta apenas 71.525 hectares com altitudes entre 800 a 1.400 metros, com a altura m\u00e1xima de 1496 metros na Serra Brava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":9970379,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":9970379,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":9970380,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9970381,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9970382,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No hemograma de um paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda bacteriana qual a c\u00e9lula que quando aumentada est\u00e1 relacionada a esta condi\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":76280,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":6189,"slug":"tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-laboratorio-area-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:02:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304081,"hashId":"f9818c45292fbfab2dd1860fff6774b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> No hemograma de um paciente com infec\u00e7\u00e3o aguda bacteriana qual a c\u00e9lula que quando aumentada est\u00e1 relacionada a esta condi\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9087701,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bas\u00f3filos","id":9087698,"corpo":"<p>Bas\u00f3filos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linf\u00f3citos ","id":9087699,"corpo":"<p>Linf\u00f3citos <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mon\u00f3citos","id":9087700,"corpo":"<p>Mon\u00f3citos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Neutr\u00f3filos","id":9087701,"corpo":"<p>Neutr\u00f3filos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"\u00c1rea: An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400565,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-analises-clinicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":394623,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401625,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assuntos relacionados ao controle e \u00e0 an\u00e1lise de desempenho em projetos e obras, quais os 2 tipos b\u00e1sicos para sistemas de controle?","provas":[{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:22:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2405642,"hashId":"263fab88207349d569bda878746a8c9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assuntos relacionados ao controle e \u00e0 an\u00e1lise de desempenho em projetos e obras, quais os 2 tipos b\u00e1sicos para sistemas de controle?<\/p>","resposta":9524806,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de previs\u00e3o.","id":9524803,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de previs\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o e princ\u00edpio de compras.","id":9524804,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o e princ\u00edpio de compras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de compras.","id":9524805,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de compras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o e princ\u00edpio de previs\u00e3o.","id":9524806,"corpo":"<p>Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o e princ\u00edpio de previs\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o, princ\u00edpio de previs\u00e3o, princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de compras.","id":9524807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio de execu\u00e7\u00e3o, princ\u00edpio de previs\u00e3o, princ\u00edpio de an\u00e1lise e princ\u00edpio de compras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa estatal de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o instaurou procedimento de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e equipamentos de inform\u00e1tica em substitui\u00e7\u00e3o a itens adquiridos 14 meses antes, por determina\u00e7\u00e3o do novo diretor administrativo, este que, egresso de empresa do setor de tecnologia na iniciativa privada, justificou pessoalmente a compra, qualificando a atualiza\u00e7\u00e3o anual daqueles bens como imprescind\u00edvel, de modo a garantir acesso cont\u00ednuo aos produtos mais modernos do mercado. Conclu\u00eddo o certame e celebrado o contrato de compra, foi instaurado procedimento pelo Tribunal de Contas competente, para averigua\u00e7\u00e3o da legalidade da aquisi\u00e7\u00e3o e da necessidade da realiza\u00e7\u00e3o da despesa. As premissas f\u00e1ticas lan\u00e7adas","provas":[{"id":83887,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2022-fcc-oficial-de-justica-3","tipo":1,"nome":"FCC - TJ CE - Oficial de Justi\u00e7a - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:25:13","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2445593,"hashId":"7fe76db66dd64a7b0ff2d5b1aa06a08f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa estatal de determinado estado da federa\u00e7\u00e3o instaurou procedimento de licita\u00e7\u00e3o para aquisi\u00e7\u00e3o de bens e equipamentos de inform\u00e1tica em substitui\u00e7\u00e3o a itens adquiridos 14 meses antes, por determina\u00e7\u00e3o do novo diretor administrativo, este que, egresso de empresa do setor de tecnologia na iniciativa privada, justificou pessoalmente a compra, qualificando a atualiza\u00e7\u00e3o anual daqueles bens como imprescind\u00edvel, de modo a garantir acesso cont\u00ednuo aos produtos mais modernos do mercado. Conclu\u00eddo o certame e celebrado o contrato de compra, foi instaurado procedimento pelo Tribunal de Contas competente, para averigua\u00e7\u00e3o da legalidade da aquisi\u00e7\u00e3o e da necessidade da realiza\u00e7\u00e3o da despesa. As premissas f\u00e1ticas lan\u00e7adas<\/p>","resposta":9698558,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinalizam por car\u00eancia de justificativa da \u00e1rea t\u00e9cnica da empresa para a substitui\u00e7\u00e3o de bens em reduzido intervalo de tempo e indicam regular atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de contas, que pode promover a verifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o em sede de controle posterior.","id":9698558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sinalizam por car\u00eancia de justificativa da \u00e1rea t\u00e9cnica da empresa para a substitui\u00e7\u00e3o de bens em reduzido intervalo de tempo e indicam regular atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de contas, que pode promover a verifica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m da necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o em sede de controle posterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indicam irregularidade na realiza\u00e7\u00e3o da despesa, considerando que a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de mesma natureza daqueles comprados anteriormente deve observar intervalo m\u00ednimo de 5 anos, consoante disposto na Lei no 8.666\/1993.","id":9698559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicam irregularidade na realiza\u00e7\u00e3o da despesa, considerando que a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de mesma natureza daqueles comprados anteriormente deve observar intervalo m\u00ednimo de 5 anos, consoante disposto na Lei n<sup>o <\/sup>8.666\/1993.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"indicam irregularidade na despesa realizada pela empresa estatal, porquanto o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico ao qual se submete, somado \u00e0 periodicidade anual prevista para as aquisi\u00e7\u00f5es, impunham pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para a contrata\u00e7\u00e3o realizada.","id":9698560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicam irregularidade na despesa realizada pela empresa estatal, porquanto o regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico ao qual se submete, somado \u00e0 periodicidade anual prevista para as aquisi\u00e7\u00f5es, impunham pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para a contrata\u00e7\u00e3o realizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstram excesso na atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de controle, considerando que o questionamento da legalidade e discricionariedade da contrata\u00e7\u00e3o estaria condicionado \u00e0 pr\u00e9via impugna\u00e7\u00e3o do edital, em sede de controle pr\u00e9vio.","id":9698561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstram excesso na atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de controle, considerando que o questionamento da legalidade e discricionariedade da contrata\u00e7\u00e3o estaria condicionado \u00e0 pr\u00e9via impugna\u00e7\u00e3o do edital, em sede de controle pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"demonstram a legalidade e regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o realizada pela empresa, considerando que foi motivada a necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o, esta que poderia, inclusive, ser realizada livremente no mercado, independentemente de procedimento de sele\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3rio apenas para aliena\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os decorrentes da atividade fim da empresa.","id":9698562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstram a legalidade e regularidade da aquisi\u00e7\u00e3o realizada pela empresa, considerando que foi motivada a necessidade da aquisi\u00e7\u00e3o, esta que poderia, inclusive, ser realizada livremente no mercado, independentemente de procedimento de sele\u00e7\u00e3o, obrigat\u00f3rio apenas para aliena\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os decorrentes da atividade fim da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 34 ","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico","id":11664,"slug":"auxiliar-criminalistico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal.","provas":[{"id":93058,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Criminal\u00edstico","id":11664,"slug":"auxiliar-criminalistico"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-criminalistico-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar Criminal\u00edstico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:22:53","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":2622533,"hashId":"913d8db3314c1baa770f640cd176f8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>de acordo com o C\u00f3digo de Processo Penal.<\/p>","resposta":10464230,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora.","id":10464230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de corpo de delito poder\u00e1 ser feito em qualquer dia e a qualquer hora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mesmo que constituam produto de crime, as coisas destru\u00eddas ou deterioradas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de exame de corpo de delito.","id":10464231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo que constituam produto de crime, as coisas destru\u00eddas ou deterioradas n\u00e3o poder\u00e3o ser objeto de exame de corpo de delito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A autoridade judici\u00e1ria n\u00e3o poder\u00e1 rejeitar o laudo do exame de corpo de delito elaborado por perito oficial do Estado.","id":10464232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade judici\u00e1ria n\u00e3o poder\u00e1 rejeitar o laudo do exame de corpo de delito elaborado por perito oficial do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A qualquer momento, o perito oficial poder\u00e1 ser instado a se manifestar acerca de quesitos formulados pelas partes envolvidas e interessadas na resolu\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal.","id":10464233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualquer momento, o perito oficial poder\u00e1 ser instado a se manifestar acerca de quesitos formulados pelas partes envolvidas e interessadas na resolu\u00e7\u00e3o da infra\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso haja a necessidade de exame complementar para auferir a potencialidade de uma infra\u00e7\u00e3o penal, esse n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado em prazo superior a trinta dias da emiss\u00e3o do primeiro laudo.","id":10464234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja a necessidade de exame complementar para auferir a potencialidade de uma infra\u00e7\u00e3o penal, esse n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado em prazo superior a trinta dias da emiss\u00e3o do primeiro laudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Meios de Prova e Meios de Obten\u00e7\u00e3o de Prova em Esp\u00e9cie","pai":406643,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414452,"slug":"direito-processual-penal-meios-de-prova-e-meios-de-obtencao-de-prova-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de Corpo de Delito","oab":false,"nome":"Exame de Corpo de Delito","pai":406647,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414456,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de corpo de delito direto","oab":false,"nome":"Exame de corpo de delito direto","pai":414456,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421324,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-de-delito-direto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A esporotricose \u00e9 uma doen\u00e7a f\u00fangica de grande import\u00e2ncia na sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que esse fungo \u00e9 capaz de causar doen\u00e7a no homem e em v\u00e1rias esp\u00e9cies animais. Com rela\u00e7\u00e3o a essa zoonose, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":86369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:27:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2511389,"hashId":"25042ee004285143ba8322e77c4a3755","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A esporotricose \u00e9 uma doen\u00e7a f\u00fangica de grande import\u00e2ncia na sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que esse fungo \u00e9 capaz de causar doen\u00e7a no homem e em v\u00e1rias esp\u00e9cies animais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa zoonose, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9988255,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No c\u00e3o, essa enfermidade assume maior import\u00e2ncia na sa\u00fade p\u00fablica, devido ao grande n\u00famero de c\u00e9lulas f\u00fangicas presentes nas les\u00f5es dessa esp\u00e9cie.","id":9988253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No c\u00e3o, essa enfermidade assume maior import\u00e2ncia na sa\u00fade p\u00fablica, devido ao grande n\u00famero de c\u00e9lulas f\u00fangicas presentes nas les\u00f5es dessa esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O itraconazol pode ser um antif\u00fangico utilizado para o tratamento dos animais, entretanto em c\u00e3es apresenta pouca efic\u00e1cia.","id":9988254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O itraconazol pode ser um antif\u00fangico utilizado para o tratamento dos animais, entretanto em c\u00e3es apresenta pouca efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pode se estabelecer por meio de feridas traum\u00e1ticas, e, na esp\u00e9cie felina, as arranhaduras e mordeduras podem ser formas de cont\u00e1gio.","id":9988255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A infec\u00e7\u00e3o pode se estabelecer por meio de feridas traum\u00e1ticas, e, na esp\u00e9cie felina, as arranhaduras e mordeduras podem ser formas de cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 tr\u00eas formas cl\u00ednicas descritas: cut\u00e2nea, ulcerada e disseminada, sendo a forma disseminada a mais comum no gato.","id":9988256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas formas cl\u00ednicas descritas: cut\u00e2nea, ulcerada e disseminada, sendo a forma disseminada a mais comum no gato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403313,"slug":"veterinaria-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Prototipagem obt\u00e9m uma melhor defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do sistema visando entender os requisitos do usu\u00e1rio. Qual das alternativas a seguir N\u00c3O corresponde a um tipo de prot\u00f3tipo de acordo com o Modelo de Prototipagem?","provas":[{"id":86840,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":3841,"slug":"analista-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-analista-de-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Analista - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:23:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2522434,"hashId":"85b413698d5a41628f2aa9b32876599b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Prototipagem obt\u00e9m uma melhor defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do sistema visando entender os requisitos do usu\u00e1rio. Qual das alternativas a seguir N\u00c3O corresponde a um tipo de prot\u00f3tipo de acordo com o Modelo de Prototipagem?<\/p>","resposta":10035996,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo de Dom\u00ednio. ","id":10035994,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo de Dom\u00ednio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Vertical.","id":10035995,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Vertical.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Diagonal.","id":10035996,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Diagonal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Prot\u00f3tipo Horizontal.","id":10035997,"corpo":"<p>Prot\u00f3tipo Horizontal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 29 a 40","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos em Prototipagem","oab":false,"nome":"Modelos em Prototipagem","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428789,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-em-prototipagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo de reposi\u00e7\u00e3o difere do valor de mercado porque no contexto do setor p\u00fablico, \u00e9, explicitamente, um valor de ______ que reflete o custo de reposi\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os do ______.Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470571,"hashId":"02b3064d8c680bad22417d3a296bba2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo de reposi\u00e7\u00e3o difere do valor de mercado porque no contexto do setor p\u00fablico, \u00e9, explicitamente, um valor de ______ que reflete o custo de reposi\u00e7\u00e3o do potencial de servi\u00e7os do ______.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes alternativas preenche, CORRETA e respectivamente, as lacunas acima? <\/p>","resposta":9808470,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00edda; ativo. ","id":9808467,"corpo":"<p>sa\u00edda; ativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entrada; passivo. ","id":9808468,"corpo":"<p>entrada; passivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sa\u00edda; passivo. ","id":9808469,"corpo":"<p>sa\u00edda; passivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"entrada; ativo. ","id":9808470,"corpo":"<p>entrada; ativo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sa\u00edda; ativo ou passivo. ","id":9808471,"corpo":"<p>sa\u00edda; ativo ou passivo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.","id":540381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custo de Reposi\u00e7\u00e3o ou Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Custo de Reposi\u00e7\u00e3o ou Substitui\u00e7\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405723,"slug":"contabilidade-publica-custo-de-reposicao-ou-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual (NBC TSP)","pai":412490,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412586,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-conceitual-nbc-tsp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o perd\u00e3o da multa, que visa excluir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na parte relativa \u00e0 multa aplicada pelo sujeito ativo ao sujeito passivo, por infra\u00e7\u00f5es cometidas por este anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concedeu. N\u00e3o abrange o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 em cobran\u00e7a, em d\u00e9bito para com a Fazenda, cuja incid\u00eancia tamb\u00e9m j\u00e1 havia ocorrido. Trata-se do(a): ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470595,"hashId":"3a3d0b12c33dd00e5fc75350d99f8f41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o perd\u00e3o da multa, que visa excluir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio na parte relativa \u00e0 multa aplicada pelo sujeito ativo ao sujeito passivo, por infra\u00e7\u00f5es cometidas por este anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concedeu. N\u00e3o abrange o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio j\u00e1 em cobran\u00e7a, em d\u00e9bito para com a Fazenda, cuja incid\u00eancia tamb\u00e9m j\u00e1 havia ocorrido. Trata-se do(a): <\/p>","resposta":9808527,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anistia. ","id":9808527,"corpo":"<p>Anistia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Isen\u00e7\u00e3o.","id":9808528,"corpo":"<p>Isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o. ","id":9808529,"corpo":"<p>Remiss\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito presumido. ","id":9808530,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito presumido. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D\u00e9bito presumido. ","id":9808531,"corpo":"<p>D\u00e9bito presumido. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.","id":540389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","oab":false,"nome":"Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico (MCASP)","pai":412717,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412718,"slug":"contabilidade-publica-manual-de-contabilidade-aplicada-ao-setor-publico-mcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas estatais ______ s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. Qual das alternativas preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima? ","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:41:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470587,"hashId":"a6231ce6cfdbc6fe932cd6e99231999d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas estatais ______ s\u00e3o empresas controladas que recebem do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal, despesas de custeio em geral ou despesas de capital, exclu\u00eddos, no \u00faltimo caso, aqueles provenientes de aumento de participa\u00e7\u00e3o acion\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas preenche, CORRETAMENTE, a lacuna acima? <\/p>","resposta":9808511,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentes. ","id":9808508,"corpo":"<p>independentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"publicas. ","id":9808509,"corpo":"<p>publicas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"privadas. ","id":9808510,"corpo":"<p>privadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dependentes. ","id":9808511,"corpo":"<p>dependentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"em fal\u00eancia. ","id":9808512,"corpo":"<p>em fal\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.","id":540381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 61 a 75 se referem \u00e0 NBC TSP Estrutura Conceitual.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Campo de Aplica\u00e7\u00e3o da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412051,"slug":"contabilidade-publica-campo-de-aplicacao-da-contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","oab":false,"nome":"Empresas Estatais Dependentes (EED)","pai":412051,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412052,"slug":"contabilidade-publica-empresas-estatais-dependentes-eed"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento das despesas com exerc\u00edcios anteriores, pela autoridade competente, dever\u00e1 ocorrer em procedimento administrativo espec\u00edfico, sendo necess\u00e1rio, no m\u00ednimo, alguns elementos. Assinale a alternativa que apresenta um desses elementos de forma INCORRETA.","provas":[{"id":83446,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Alegre","sigla":"","id":2722,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-alegre-rs-2022-legalle-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - C\u00e2mara de Porto Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2470621,"hashId":"0c105b5abb62303a6cb18da3bf196e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da obriga\u00e7\u00e3o de pagamento das despesas com exerc\u00edcios anteriores, pela autoridade competente, dever\u00e1 ocorrer em procedimento administrativo espec\u00edfico, sendo necess\u00e1rio, no m\u00ednimo, alguns elementos. Assinale a alternativa que apresenta um desses elementos de forma INCORRETA.<\/p>","resposta":9808597,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Import\u00e2ncia aproximada a pagar.","id":9808597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Import\u00e2ncia aproximada a pagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Data de vencimento do compromisso.","id":9808598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Data de vencimento do compromisso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Documentos fiscais comprobat\u00f3rios.","id":9808599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos fiscais comprobat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Certifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo credor\/favorecido.","id":9808600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certifica\u00e7\u00e3o do cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o pelo credor\/favorecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do credor\/favorecido.","id":9808601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica\u00e7\u00e3o do credor\/favorecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.","id":540389,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 76 a 90 se referem ao Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico \u2014 MCASP.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 90","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Despesas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405746,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412119,"slug":"contabilidade-publica-despesas-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEm 1493, o papa Alexandre VI expediu um documento chamado Bula Inter Coetera, onde por ele toda a Am\u00e9rica seria da Espanha. Portugal n\u00e3o aceita a \u201cpartilha\u201d e em 1494, para n\u00e3o haver uma guerra entre as duas na\u00e7\u00f5es, elas assinam de um novo acordo, o Tratado de Tordesilhas\u201d (PONTES, 2016). Assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds do qual o atual territ\u00f3rio do Acre pertencia de acordo com o Tratado de Tordesilhas.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:35:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607618,"hashId":"e4e9759f99fce76352f20ba4a1161138","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm 1493, o papa Alexandre VI expediu um documento chamado Bula Inter Coetera, onde por ele toda a Am\u00e9rica seria da Espanha. Portugal n\u00e3o aceita a \u201cpartilha\u201d e em 1494, para n\u00e3o haver uma guerra entre as duas na\u00e7\u00f5es, elas assinam de um novo acordo, o Tratado de Tordesilhas\u201d (PONTES, 2016). Assinale a alternativa que apresenta o pa\u00eds do qual o atual territ\u00f3rio do Acre pertencia de acordo com o Tratado de Tordesilhas.<\/p>","resposta":10399740,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portugal","id":10399737,"corpo":"<p>Portugal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fran\u00e7a","id":10399738,"corpo":"<p>Fran\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inglaterra","id":10399739,"corpo":"<p>Inglaterra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Espanha","id":10399740,"corpo":"<p>Espanha<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico, as classes que t\u00eam natureza de informa\u00e7\u00e3o de contas de controle s\u00e3o as de n\u00famero ","provas":[{"id":82048,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Contabilidade","id":7857,"slug":"tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:37:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2442653,"hashId":"73718fc879ff3d03cd53398a19e26a67","enunciado":"<p>No plano de contas aplicado ao setor p\u00fablico, as classes que t\u00eam natureza de informa\u00e7\u00e3o de contas de controle s\u00e3o as de n\u00famero <\/p>","resposta":9687847,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":9687844,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":9687845,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4 e 6.","id":9687846,"corpo":"<p>4 e 6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 e 8.","id":9687847,"corpo":"<p>7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 65","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA hist\u00f3ria do Acre est\u00e1 estreitamente ligada ao extrativismo da borracha. At\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, a regi\u00e3o era pouco conhecida e as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas viviam num relativo isolamento do mundo ocidental. A situa\u00e7\u00e3o se transformou radicalmente a partir da d\u00e9cada de 1870, quando milhares de ______ chegaram ao atual territ\u00f3rio do Acre para explorar a borracha\u201d (adaptado de PIMENTA, 2015). Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607620,"hashId":"c274c897b1cd1004d23e72dffbf4b7ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA hist\u00f3ria do Acre est\u00e1 estreitamente ligada ao extrativismo da borracha. At\u00e9 meados do s\u00e9culo XIX, a regi\u00e3o era pouco conhecida e as popula\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas viviam num relativo isolamento do mundo ocidental. A situa\u00e7\u00e3o se transformou radicalmente a partir da d\u00e9cada de 1870, quando milhares de ______ chegaram ao atual territ\u00f3rio do Acre para explorar a borracha\u201d (adaptado de PIMENTA, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":10399746,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pirangueiros","id":10399745,"corpo":"<p>pirangueiros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"seringueiros","id":10399746,"corpo":"<p>seringueiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ara\u00e7azeiros","id":10399747,"corpo":"<p>ara\u00e7azeiros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"palmiteiros","id":10399748,"corpo":"<p>palmiteiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe acordo com o \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, Rio Branco \u00e9 a capital com mais evang\u00e9licos no pa\u00eds. Com 39% da popula\u00e7\u00e3o sendo evang\u00e9lica, o Acre possui 239.589 mil protestantes em todo o estado\u201d (G1, 2014). Assinale a alternativa que apresenta a religi\u00e3o predominante no estado do Acre, segundo o Censo Demogr\u00e1fico de 2010.","provas":[{"id":91953,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Radiologia - 2022"},{"id":92167,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2022"},{"id":92166,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":92178,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ambul\u00e2ncia","id":5818,"slug":"condutor-de-ambulancia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-condutor-de-ambulancia","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - Condutor de Ambul\u00e2ncia - 2022"},{"id":91952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":91957,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":91959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea:Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24291,"slug":"tecnico-area-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-area-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico - \u00c1rea:  Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2022"},{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:36:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2607623,"hashId":"c7a66ddbb2c6070282bb70784881a42a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe acordo com o \u00faltimo censo do Instituto Brasileiro de Geografia Estat\u00edstica (IBGE) de 2010, Rio Branco \u00e9 a capital com mais evang\u00e9licos no pa\u00eds. Com 39% da popula\u00e7\u00e3o sendo evang\u00e9lica, o Acre possui 239.589 mil protestantes em todo o estado\u201d (G1, 2014). Assinale a alternativa que apresenta a religi\u00e3o predominante no estado do Acre, segundo o Censo Demogr\u00e1fico de 2010.<\/p>","resposta":10399757,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana","id":10399757,"corpo":"<p>Cat\u00f3lica Apost\u00f3lica Romana<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Esp\u00edrita","id":10399758,"corpo":"<p>Esp\u00edrita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Candombl\u00e9","id":10399759,"corpo":"<p>Candombl\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Juda\u00edsmo","id":10399760,"corpo":"<p>Juda\u00edsmo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acre","oab":false,"nome":"Acre","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407432,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-acre"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Marco possui uma divis\u00e3o territorial que compreende distritos e vila. Nesse sentido, com base no livro Breve Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Marco, assinale a alternativa que apresenta corretamente essa divis\u00e3o:","provas":[{"id":84378,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marco-ce-2022-esp-ce-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - Prefeitura de Marco - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":84377,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Marco","sigla":"","id":5786,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-marco-ce"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1","descricao":"Escola de Sa\u00fade P\u00fablica do Cear\u00e1 - ESP\/CE","sigla":"ESP CE","oab":false,"id":1045,"slug":"esp-ce"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marco-ce-2022-esp-ce-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ESP\/CE - Prefeitura de Marco - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 09:32:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455831,"hashId":"2961cc64d93d47cce9d3d2d0874d01fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Marco possui uma divis\u00e3o territorial que compreende distritos e vila. Nesse sentido, com base no livro <em>Breve Hist\u00f3ria do Munic\u00edpio de Marco<\/em>, assinale a alternativa que apresenta corretamente essa divis\u00e3o:<\/p>","resposta":9743370,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila do Tri\u00e2ngulo.","id":9743370,"corpo":"<p>Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila do Tri\u00e2ngulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Distrito de Vila Nova, Distrito de Mocambo e Vila S\u00e3o Geraldo.","id":9743371,"corpo":"<p>Distrito de Vila Nova, Distrito de Mocambo e Vila S\u00e3o Geraldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Distrito de Panacu\u00ed, Distrito Bom Jesus, Vila Diogo.","id":9743372,"corpo":"<p>Distrito de Panacu\u00ed, Distrito Bom Jesus, Vila Diogo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila Cedro.","id":9743373,"corpo":"<p>Distrito de Mocambo, Distrito de Panacu\u00ed e Vila Cedro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Territ\u00f3rio","oab":false,"nome":"Territ\u00f3rio","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397324,"slug":"geografia-territorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas mudan\u00e7as de estado f\u00edsico dos corpos, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma mudan\u00e7a quando a subst\u00e2ncia passa diretamente do estado s\u00f3lido para o estado gasoso ou vice-versa.","provas":[{"id":78035,"cargo":{"descricao":"Atendente de Farm\u00e1cia","id":5623,"slug":"atendente-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Atendente de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:14:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2343817,"hashId":"ce966ef364748b3afceddd9fb6ac8f53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas mudan\u00e7as de estado f\u00edsico dos corpos, assinale a alternativa CORRETA que corresponde a uma mudan\u00e7a quando a subst\u00e2ncia passa diretamente do estado s\u00f3lido para o estado gasoso ou vice-versa.<\/p>","resposta":9266600,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sublima\u00e7\u00e3o. ","id":9266600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sublima\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Liquefa\u00e7\u00e3o.","id":9266601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Condensa\u00e7\u00e3o.","id":9266602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Solidifica\u00e7\u00e3o.","id":9266603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solidifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As anemias s\u00e3o um grupo de doen\u00e7as caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina ou gl\u00f3bulos vermelhos, que resulta na diminui\u00e7\u00e3o da capacidade transportadora de oxig\u00eanio do sangue. Assinale a alternativa correta a este respeito.","provas":[{"id":77391,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2022-ibfc-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:31:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2330417,"hashId":"6b7ca92649ec418f7d21039a3073b702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As anemias s\u00e3o um grupo de doen\u00e7as caracterizadas pela redu\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina ou gl\u00f3bulos vermelhos, que resulta na diminui\u00e7\u00e3o da capacidade transportadora de oxig\u00eanio do sangue. Assinale a alternativa correta a este respeito.<\/p>","resposta":9206808,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina B12 est\u00e3o entre as causas mais comuns das anemias microc\u00edticas","id":9206807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defici\u00eancia de \u00e1cido f\u00f3lico e vitamina B<sub>12<\/sub> est\u00e3o entre as causas mais comuns das anemias microc\u00edticas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para diagn\u00f3stico de anemia microc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da dosagem de ferritina s\u00e9rica","id":9206808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico de anemia microc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da dosagem de ferritina s\u00e9rica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As anemias podem ser classificadas, segundo a morfologia dos gl\u00f3bulos brancos, em macroc\u00edtica, normoc\u00edtica e microc\u00edtica","id":9206809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As anemias podem ser classificadas, segundo a morfologia dos gl\u00f3bulos brancos, em macroc\u00edtica, normoc\u00edtica e microc\u00edtica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para diagn\u00f3stico de anemia macroc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da contagem de reticul\u00f3citos","id":9206810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para diagn\u00f3stico de anemia macroc\u00edtica \u00e9 imprescind\u00edvel a realiza\u00e7\u00e3o da contagem de reticul\u00f3citos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A anemia macroc\u00edtica tem a defici\u00eancia de ferro como uma das suas principais causas","id":9206811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anemia macroc\u00edtica tem a defici\u00eancia de ferro como uma das suas principais causas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398310,"slug":"farmacia-patologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente feminina, 54 anos, casada, do lar, m\u00e3e de dois filhos, comparece ao consult\u00f3rio farmac\u00eautico queixando-se de constipa\u00e7\u00e3o intestinal e seda\u00e7\u00e3o. Em adi\u00e7\u00e3o, relata que, em algumas ocasi\u00f5es, a glicemia capilar est\u00e1 abaixo de 60 mg\/dL. Ao realizar a anamnese, foi poss\u00edvel identificar que a paciente convive com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica desde os 30 anos, diabetes mellitus h\u00e1 5 anos, ambos em tratamento. Nos \u00faltimos meses foi diagnosticada com transtorno depressivo maior e iniciou tratamento medicamentoso. N\u00e3o apresenta hist\u00f3rico cl\u00ednico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, angina ou arritmias. Os dados das \u00faltimas semanas foram: DadosValor encontradoValor de refer\u00eancia para pacientes com diabetesPress\u00e3o arterial 125x79 mmHg&lt;130x80 mmHgColesterol total160 mg\/dL&lt;200 mg\/dLHDL colesterol55 mg\/dL&gt;40mg\/dLLDL colesterol65 mg\/dL&lt;70 mg\/dLTriglic\u00e9rides140 mg\/dL&lt;150 mg\/dLHbA1C6% &lt;7,0%Glicemia de jejum70 mg\/dL&lt;100 mg\/dLCreatinina1,3 mg\/dL&lt;1,2 mg\/dL\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea27,8 kg\/m2 &lt;25 kg\/m2O tratamento farmacol\u00f3gico compreende: Propranolol 40 mg, 1 comprimido pela manh\u00e3; glicazida 30 mg, 1 comprimido de libera\u00e7\u00e3o prolongada pela manh\u00e3; metformina 500 mg, 2 comprimidos de libera\u00e7\u00e3o prolongada pela manh\u00e3; amitriptilina 50 mg, 2 comprimidos revestidos \u00e0 noite. Baseado no caso apresentado, tem-se o seguinte:","provas":[{"id":76335,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2355500,"hashId":"d022e25ac692682d6031e159a0c644b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente feminina, 54 anos, casada, do lar, m\u00e3e de dois filhos, comparece ao consult\u00f3rio farmac\u00eautico queixando-se de constipa\u00e7\u00e3o intestinal e seda\u00e7\u00e3o. Em adi\u00e7\u00e3o, relata que, em algumas ocasi\u00f5es, a glicemia capilar est\u00e1 abaixo de 60 mg\/dL. Ao realizar a anamnese, foi poss\u00edvel identificar que a paciente convive com hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica desde os 30 anos, diabetes mellitus h\u00e1 5 anos, ambos em tratamento. Nos \u00faltimos meses foi diagnosticada com transtorno depressivo maior e iniciou tratamento medicamentoso. N\u00e3o apresenta hist\u00f3rico cl\u00ednico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio, insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva, angina ou arritmias. Os dados das \u00faltimas semanas foram: <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 576px;\"><colgroup><col style=\"text-align: center;\" width=\"188\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"163\"><col style=\"text-align: center;\" width=\"225\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-v9qo\"><td data-row=\"row-v9qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9qo\" data-cell=\"cell-e6bv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dados<\/p><\/td><td data-row=\"row-v9qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9qo\" data-cell=\"cell-7axf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor encontrado<\/p><\/td><td data-row=\"row-v9qo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v9qo\" data-cell=\"cell-ni91\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Valor de refer\u00eancia para pacientes com diabetes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6cyz\"><td data-row=\"row-6cyz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cyz\" data-cell=\"cell-9aii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Press\u00e3o arterial <\/p><\/td><td data-row=\"row-6cyz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cyz\" data-cell=\"cell-6dah\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">125x79 mmHg<\/p><\/td><td data-row=\"row-6cyz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6cyz\" data-cell=\"cell-dnl3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;130x80 mmHg<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nnhj\"><td data-row=\"row-nnhj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nnhj\" data-cell=\"cell-6bw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Colesterol total<\/p><\/td><td data-row=\"row-nnhj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nnhj\" data-cell=\"cell-yhmk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-nnhj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nnhj\" data-cell=\"cell-rk8g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;200 mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kuhf\"><td data-row=\"row-kuhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuhf\" data-cell=\"cell-6eym\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">HDL colesterol<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuhf\" data-cell=\"cell-slh4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-kuhf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kuhf\" data-cell=\"cell-m083\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&gt;40mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0zjz\"><td data-row=\"row-0zjz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zjz\" data-cell=\"cell-i081\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">LDL colesterol<\/p><\/td><td data-row=\"row-0zjz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zjz\" data-cell=\"cell-10qp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">65 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-0zjz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0zjz\" data-cell=\"cell-z9j9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;70 mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ki5t\"><td data-row=\"row-ki5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ki5t\" data-cell=\"cell-nd1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Triglic\u00e9rides<\/p><\/td><td data-row=\"row-ki5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ki5t\" data-cell=\"cell-mw24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">140 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ki5t\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ki5t\" data-cell=\"cell-ut5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;150 mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-974l\"><td data-row=\"row-974l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-974l\" data-cell=\"cell-bubn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">HbA1C<\/p><\/td><td data-row=\"row-974l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-974l\" data-cell=\"cell-xs8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6% <\/p><\/td><td data-row=\"row-974l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-974l\" data-cell=\"cell-h1wv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;7,0%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ts4h\"><td data-row=\"row-ts4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ts4h\" data-cell=\"cell-sfm1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Glicemia de jejum<\/p><\/td><td data-row=\"row-ts4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ts4h\" data-cell=\"cell-eyb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-ts4h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ts4h\" data-cell=\"cell-np9p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;100 mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s4uz\"><td data-row=\"row-s4uz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4uz\" data-cell=\"cell-c8ed\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Creatinina<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4uz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4uz\" data-cell=\"cell-yf6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,3 mg\/dL<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4uz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4uz\" data-cell=\"cell-sdj7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;1,2 mg\/dL<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mdpm\"><td data-row=\"row-mdpm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdpm\" data-cell=\"cell-eyrk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">\u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea<\/p><\/td><td data-row=\"row-mdpm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdpm\" data-cell=\"cell-b4xv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27,8 kg\/m<sup>2<\/sup> <\/p><\/td><td data-row=\"row-mdpm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdpm\" data-cell=\"cell-qwmb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">&lt;25 kg\/m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tratamento farmacol\u00f3gico compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Propranolol 40 mg, 1 comprimido pela manh\u00e3; glicazida 30 mg, 1 comprimido de libera\u00e7\u00e3o prolongada pela manh\u00e3; metformina 500 mg, 2 comprimidos de libera\u00e7\u00e3o prolongada pela manh\u00e3; amitriptilina 50 mg, 2 comprimidos revestidos \u00e0 noite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado no caso apresentado, tem-se o seguinte:<\/p>","resposta":9314877,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por n\u00e3o realizar tratamento para dislipidemia, a paciente pode apresentar um problema relacionado a medicamento de necessidade de tratamento adicional, sendo a classe das estatinas a mais indicada para o controle do colesterol.","id":9314874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por n\u00e3o realizar tratamento para dislipidemia, a paciente pode apresentar um problema relacionado a medicamento de necessidade de tratamento adicional, sendo a classe das estatinas a mais indicada para o controle do colesterol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a constipa\u00e7\u00e3o intestinal e a seda\u00e7\u00e3o podem ser rea\u00e7\u00f5es adversas, de seguran\u00e7a n\u00e3o quantitativa, ocasionadas pela amitriptilina. Se confirmadas como rea\u00e7\u00f5es adversas, umas das poss\u00edveis condutas seria a troca do medicamento.","id":9314875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constipa\u00e7\u00e3o intestinal e a seda\u00e7\u00e3o podem ser rea\u00e7\u00f5es adversas, de seguran\u00e7a n\u00e3o quantitativa, ocasionadas pela amitriptilina. Se confirmadas como rea\u00e7\u00f5es adversas, umas das poss\u00edveis condutas seria a troca do medicamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma vez que o valor de creatinina est\u00e1 alterado e a paciente tem diagn\u00f3stico de diabetes e hipertens\u00e3o, n\u00e3o justifica a troca do propranolol por medicamentos da classe dos antagonistas dos receptores de angiotensina II.","id":9314876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma vez que o valor de creatinina est\u00e1 alterado e a paciente tem diagn\u00f3stico de diabetes e hipertens\u00e3o, n\u00e3o justifica a troca do propranolol por medicamentos da classe dos antagonistas dos receptores de angiotensina II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao utilizar o propranolol, a paciente pode apresentar um problema relacionado a medicamento de seguran\u00e7a quantitativa, uma vez que este medicamento pode mascarar os sintomas de hipoglicemia.","id":9314877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao utilizar o propranolol, a paciente pode apresentar um problema relacionado a medicamento de seguran\u00e7a quantitativa, uma vez que este medicamento pode mascarar os sintomas de hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"devido \u00e0 press\u00e3o arterial da paciente apresentar n\u00edveis alterados, n\u00e3o justifica a troca do propranolol por medicamentos de outra classe, mesmo havendo o risco de ocorrer intera\u00e7\u00e3o medicamento versus doen\u00e7a.","id":9314878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devido \u00e0 press\u00e3o arterial da paciente apresentar n\u00edveis alterados, n\u00e3o justifica a troca do propranolol por medicamentos de outra classe, mesmo havendo o risco de ocorrer intera\u00e7\u00e3o medicamento <em>versus <\/em>doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1990, para ampliar os lucros com a planta\u00e7\u00e3o de soja, J. P. se mudou de Santa Catarina para uma \u00e1rea t\u00edpica de Cerrado, em Goi\u00e1s. Para convencer seus s\u00f3cios sobre o aumento da produtividade, ele evidenciou os componentes f\u00edsico-naturais favor\u00e1veis da \u00e1rea. Eles se convenceram, pois em \u00e1reas como essa predominam condi\u00e7\u00f5es que ","provas":[{"id":82990,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:48:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2425953,"hashId":"cfbb47180d0fcf617c3999f926698934","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1990, para ampliar os lucros com a planta\u00e7\u00e3o de soja, J. P. se mudou de Santa Catarina para uma \u00e1rea t\u00edpica de Cerrado, em Goi\u00e1s. Para convencer seus s\u00f3cios sobre o aumento da produtividade, ele evidenciou os componentes f\u00edsico-naturais favor\u00e1veis da \u00e1rea. Eles se convenceram, pois em \u00e1reas como essa predominam condi\u00e7\u00f5es que <\/p>","resposta":9616237,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" permitem grande produtividade em virtude da alta fertilidade do solo.","id":9616236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> permitem grande produtividade em virtude da alta fertilidade do solo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"facilitam a mecaniza\u00e7\u00e3o em virtude de se constitu\u00edrem em relevos relativamente planos. ","id":9616237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facilitam a mecaniza\u00e7\u00e3o em virtude de se constitu\u00edrem em relevos relativamente planos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" favorecem o plantio em virtude da distribui\u00e7\u00e3o regular das chuvas em todos os meses do ano.","id":9616238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> favorecem o plantio em virtude da distribui\u00e7\u00e3o regular das chuvas em todos os meses do ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"propiciam o cultivo por possu\u00edrem solos advindos de rochas ricas em minerais ferromagnesianos.","id":9616239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciam o cultivo por possu\u00edrem solos advindos de rochas ricas em minerais ferromagnesianos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":397323,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":419348,"slug":"geografia-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"P.M.O., masculino, 69 anos, comerciante, casado, sedent\u00e1rio, apresenta diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica h\u00e1 19 anos, dislipidemia h\u00e1 12 e diabetes mellitus h\u00e1 7 anos. O paciente busca atendimento em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas com as seguintes solicita\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas: hemograma, glicemia de jejum, lipidograma, hemoglobina glicada, microalbumin\u00faria, clearance de creatinina, EAS (Elementos Anormais do Sedimento), AST (aspartato aminotransferase) e a ALT (alanina aminotransferase). A respeito da conduta do laborat\u00f3rio para atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, verifica-se que ","provas":[{"id":76335,"cargo":{"descricao":"Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas","id":25195,"slug":"docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas"},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s","sigla":"","id":5002,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"universidade-estadual-de-goias-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"universidade-estadual-de-goias-go-2022-ueg-docente-de-ensino-superior-area-farmacia-analises-clinicas","tipo":1,"nome":"UEG - Universidade Estadual de Goi\u00e1s - Docente de Ensino Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/An\u00e1lises Cl\u00ednicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:49:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2355518,"hashId":"9ea1950303d9433eda489dc58195ac8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">P.M.O., masculino, 69 anos, comerciante, casado, sedent\u00e1rio, apresenta diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica h\u00e1 19 anos, dislipidemia h\u00e1 12 e diabetes mellitus h\u00e1 7 anos. O paciente busca atendimento em laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas com as seguintes solicita\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas: hemograma, glicemia de jejum, lipidograma, hemoglobina glicada, microalbumin\u00faria, clearance de creatinina, EAS (Elementos Anormais do Sedimento), <em>AST <\/em>(<em>aspartato aminotransferase<\/em>) <em>e a ALT<\/em> (alanina aminotransferase). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito da conduta do laborat\u00f3rio para atender \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o, verifica-se que <\/p>","resposta":9314949,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a glicemia de jejum deve ser realizada em plasma heparinizado, pois a dosagem em soro, independente do sistema de coleta e de separa\u00e7\u00e3o da amostra, n\u00e3o pode ser utilizada sob pena de falso negativo.","id":9314945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a glicemia de jejum deve ser realizada em plasma heparinizado, pois a dosagem em soro, independente do sistema de coleta e de separa\u00e7\u00e3o da amostra, n\u00e3o pode ser utilizada sob pena de falso negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a microalbumin\u00faria e o clearance de creatinina s\u00e3o realizados, preferencialmente, em urina de 24h, podendo esta tamb\u00e9m ser utilizada para as an\u00e1lises que comp\u00f5em o EAS.","id":9314946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a microalbumin\u00faria e o clearance de creatinina s\u00e3o realizados, preferencialmente, em urina de 24h, podendo esta tamb\u00e9m ser utilizada para as an\u00e1lises que comp\u00f5em o EAS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o do jejum de 8 a 14h antes da coleta de sangue venoso destinado \u00e0s dosagens do lipidograma. Nos outros exames a realiza\u00e7\u00e3o do jejum \u00e9 facultativa.","id":9314947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o do jejum de 8 a 14h antes da coleta de sangue venoso destinado \u00e0s dosagens do lipidograma. Nos outros exames a realiza\u00e7\u00e3o do jejum \u00e9 facultativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as amostras biol\u00f3gicas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames laboratoriais para este caso ser\u00e3o: soro, plasma, sangue total (para eritrograma e leucograma).","id":9314948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as amostras biol\u00f3gicas necess\u00e1rias para a realiza\u00e7\u00e3o dos exames laboratoriais para este caso ser\u00e3o: soro, plasma, sangue total (para eritrograma e leucograma).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"para a realiza\u00e7\u00e3o do exame clearance de creatinina as informa\u00e7\u00f5es contidas no enunciado da quest\u00e3o est\u00e3o insuficientes, sendo necess\u00e1rio coletar os dados referentes ao peso e \u00e0 altura atuais do paciente.","id":9314949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para a realiza\u00e7\u00e3o do exame clearance de creatinina as informa\u00e7\u00f5es contidas no enunciado da quest\u00e3o est\u00e3o insuficientes, sendo necess\u00e1rio coletar os dados referentes ao peso e \u00e0 altura atuais do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Portaria n\u00ba 344\/1998, em rela\u00e7\u00e3o aos analg\u00e9sicos opioides, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":76878,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":25241,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:47:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2319168,"hashId":"d4edbb25e914840b71330e8e50b24bb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Portaria n\u00ba 344\/1998, em rela\u00e7\u00e3o aos analg\u00e9sicos opioides, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":9156958,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos \u00e0 base de Tramadol em que a quantidade n\u00e3o ultrapasse 100 miligramas por unidade ficam sujeitos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial em duas vias.","id":9156958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos \u00e0 base de Tramadol em que a quantidade n\u00e3o ultrapasse 100 miligramas por unidade ficam sujeitos \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o da Receita de Controle Especial em duas vias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A permite que a quantidade de analg\u00e9sicos opioides seja para no m\u00e1ximo de 60 dias de tratamento, sem a necessidade de especifica\u00e7\u00e3o do CID (Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7a) ou justificativa de uso.","id":9156959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A permite que a quantidade de analg\u00e9sicos opioides seja para no m\u00e1ximo de 60 dias de tratamento, sem a necessidade de especifica\u00e7\u00e3o do CID (Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7a) ou justificativa de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A, \u00e9 permitido que seja prescrito mais de um medicamento da mesma lista de subst\u00e2ncias.","id":9156960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A, \u00e9 permitido que seja prescrito mais de um medicamento da mesma lista de subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dicos veterin\u00e1rios podem prescrever medicamentos da lista A1 para o uso veterin\u00e1rio e humano.","id":9156961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dicos veterin\u00e1rios podem prescrever medicamentos da lista A1 para o uso veterin\u00e1rio e humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A oxicodona assim como a code\u00edna pertencem \u00e0 lista A2, logo devem ser prescritas em Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A.","id":9156962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxicodona assim como a code\u00edna pertencem \u00e0 lista A2, logo devem ser prescritas em Notifica\u00e7\u00e3o de Receita A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cDaqui para frente, proje\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) apontam para um aumento significativo da taxa de urbaniza\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, que deve atingir 59,7%, em 2030 e 69,6%, em 2050. Os novos e antigos centros urbanos v\u00e3o absorver a maior parte do crescimento que est\u00e1 por vir.\u201d Fonte: GOLUB, Philip S. Satura\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles. Le Monde Diplomatique Brasil, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2010. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diplomatique.org.br Acesso em: 7 de fev. 2022. A partir do entendimento deste fragmento e da compreens\u00e3o dada aos problemas que atingir\u00e3o \u00e0s cidades, devem-se considerar que:","provas":[{"id":83146,"cargo":{"descricao":"Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia","id":13106,"slug":"professor-da-educacao-basica-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mogi Mirim","sigla":"","id":2838,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mogi-mirim-sp-2022-ms-concursos-professor-da-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Mogi Mirim - Professor da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 10:45:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2458964,"hashId":"b9446d4706a4414d2b72ef56da7327b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cDaqui para frente, proje\u00e7\u00f5es da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) apontam para um aumento significativo da taxa de urbaniza\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas, que deve atingir 59,7%, em 2030 e 69,6%, em 2050. Os novos e antigos centros urbanos v\u00e3o absorver a maior parte do crescimento que est\u00e1 por vir.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: GOLUB, Philip S. Satura\u00e7\u00e3o das metr\u00f3poles. Le Monde Diplomatique Brasil, S\u00e3o Paulo, 5 mar. 2010. Dispon\u00edvel em: https:\/\/diplomatique.org.br Acesso em: 7 de fev. 2022. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir do entendimento deste fragmento e da compreens\u00e3o dada aos problemas que atingir\u00e3o \u00e0s cidades, devem-se considerar que:<\/p>","resposta":9757973,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pa\u00edses ricos experimentar\u00e3o um aumento significativo do crescimento da popula\u00e7\u00e3o urbana.","id":9757970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pa\u00edses ricos experimentar\u00e3o um aumento significativo do crescimento da popula\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" As zonas rurais tendem a ser mais oportunas em termos de emprego e qualidade de vida, do que a regi\u00f5es urbanas.","id":9757971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As zonas rurais tendem a ser mais oportunas em termos de emprego e qualidade de vida, do que a regi\u00f5es urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Com o crescimento e robotiza\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias, aumentar\u00e3o as oportunidades de emprego nos grandes centros urbanos. ","id":9757972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o crescimento e robotiza\u00e7\u00e3o das ind\u00fastrias, aumentar\u00e3o as oportunidades de emprego nos grandes centros urbanos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Essa proje\u00e7\u00e3o, em larga escala, afetar\u00e1 as regi\u00f5es pobres e emergentes com maior contingente populacional.","id":9757973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa proje\u00e7\u00e3o, em larga escala, afetar\u00e1 as regi\u00f5es pobres e emergentes com maior contingente populacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolver\u00e1 novas modifica\u00e7\u00f5es na infraestrutura, acesso das liberdades individuais e altas condi\u00e7\u00f5es de vida nos centros urbanos.","id":9757974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver\u00e1 novas modifica\u00e7\u00f5es na infraestrutura, acesso das liberdades individuais e altas condi\u00e7\u00f5es de vida nos centros urbanos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397283,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hierarquia urbana","oab":false,"nome":"Hierarquia urbana","pai":397283,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416559,"slug":"geografia-hierarquia-urbana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e1reas urbanas adensadas, a exist\u00eancia de alguns componentes f\u00edsico-naturais ou artificiais poderia amenizar a sensa\u00e7\u00e3o de calor causada por condi\u00e7\u00f5es extremas. Assim, para a melhoria da qualidade de vida em cidades situadas em regi\u00f5es intertropicais brasileiras, uma alternativa para a diminui\u00e7\u00e3o desse desconforto t\u00e9rmico pode incluir a","provas":[{"id":82990,"cargo":{"descricao":"Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia","id":22073,"slug":"profissional-da-educacao-ii-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-profissional-da-educacao-ii-area-geografia","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Profissional da Educa\u00e7\u00e3o II - \u00c1rea: Geografia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:05:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2425996,"hashId":"41cb27f1c56b0710c5862641af406906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u00e1reas urbanas adensadas, a exist\u00eancia de alguns componentes f\u00edsico-naturais ou artificiais poderia amenizar a sensa\u00e7\u00e3o de calor causada por condi\u00e7\u00f5es extremas. Assim, para a melhoria da qualidade de vida em cidades situadas em regi\u00f5es intertropicais brasileiras, uma alternativa para a diminui\u00e7\u00e3o desse desconforto t\u00e9rmico pode incluir a<\/p>","resposta":9616444,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" pavimenta\u00e7\u00e3o, utilizando materiais escuros, com comportamento espectral de baixa reflect\u00e2ncia.","id":9616443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pavimenta\u00e7\u00e3o, utilizando materiais escuros, com comportamento espectral de baixa reflect\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" arboriza\u00e7\u00e3o, por meio do plantio de vegeta\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas da regi\u00e3o.","id":9616444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> arboriza\u00e7\u00e3o, por meio do plantio de vegeta\u00e7\u00e3o adequada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es fisiogr\u00e1ficas da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios com as fachadas laterais orientadas na dire\u00e7\u00e3o N-S, al\u00e9m de janelas e portas voltadas para o poente.","id":9616445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o de edif\u00edcios com as fachadas laterais orientadas na dire\u00e7\u00e3o N-S, al\u00e9m de janelas e portas voltadas para o poente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" utiliza\u00e7\u00e3o de vidros nas edifica\u00e7\u00f5es, pouco transl\u00facidos, que permitam a passagem de luz aos seus interiores.","id":9616446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> utiliza\u00e7\u00e3o de vidros nas edifica\u00e7\u00f5es, pouco transl\u00facidos, que permitam a passagem de luz aos seus interiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","oab":false,"nome":"Problemas e Cat\u00e1strofes Ambientais","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397322,"slug":"geografia-problemas-e-catastrofes-ambientais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es no meio urbano","oab":false,"nome":"Impactos e solu\u00e7\u00f5es no meio urbano","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416565,"slug":"geografia-impactos-e-solucoes-no-meio-urbano"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o local de entrada do medicamento em um organismo. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:18:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349773,"hashId":"d2ae188882c460e974a182b6ed7aa7fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A via de administra\u00e7\u00e3o \u00e9 o local de entrada do medicamento em um organismo. Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9291913,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprimidos, dr\u00e1geas e p\u00f3s devem ser utilizados pela via oral, sublingual e t\u00f3pica. ","id":9291912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprimidos, dr\u00e1geas e p\u00f3s devem ser utilizados pela via oral, sublingual e t\u00f3pica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"xampus, g\u00e9is e cremes devem ser utilizados pela via t\u00f3pica.","id":9291913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">xampus, g\u00e9is e cremes devem ser utilizados pela via t\u00f3pica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"g\u00e9is, cremes e pomadas podem ser utilizados pela via enteral.","id":9291914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">g\u00e9is, cremes e pomadas podem ser utilizados pela via enteral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00f3s, comprimidos e inje\u00e7\u00f5es podem ser utilizados pela via intramuscular.","id":9291915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00f3s, comprimidos e inje\u00e7\u00f5es podem ser utilizados pela via intramuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"g\u00e9is, cremes, \u00f3vulos e pomadas podem ser utilizados pela via t\u00f3pica.","id":9291916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">g\u00e9is, cremes, \u00f3vulos e pomadas podem ser utilizados pela via t\u00f3pica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um f\u00e1rmaco precisa ser misturado com outras subst\u00e2ncias para chegar a ser um medicamento. No final da prepara\u00e7\u00e3o, o produto toma uma forma, a chamada \u201cforma farmac\u00eautica\u201d. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:18:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349772,"hashId":"cb5e8a711c6897343762f9ac3275f15d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um f\u00e1rmaco precisa ser misturado com outras subst\u00e2ncias para chegar a ser um medicamento. No final da prepara\u00e7\u00e3o, o produto toma uma forma, a chamada \u201cforma farmac\u00eautica\u201d. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9291909,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, p\u00f3s, suposit\u00f3rios, pastilhas, \u00f3vulos s\u00e3o s\u00f3lidos e semiss\u00f3lidos.","id":9291907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, p\u00f3s, suposit\u00f3rios, pastilhas, \u00f3vulos s\u00e3o s\u00f3lidos e semiss\u00f3lidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, p\u00f3s, suposit\u00f3rios, pastilhas, \u00f3vulos, xampus s\u00e3o semiss\u00f3lidos.","id":9291908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprimidos, c\u00e1psulas, dr\u00e1geas, p\u00f3s, suposit\u00f3rios, pastilhas, \u00f3vulos, xampus s\u00e3o semiss\u00f3lidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es, suspens\u00f5es, xampus, enemas, colut\u00f3rios, l\u00edquidos para inje\u00e7\u00e3o s\u00e3o l\u00edquidos.","id":9291909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00f5es, suspens\u00f5es, xampus, enemas, colut\u00f3rios, l\u00edquidos para inje\u00e7\u00e3o s\u00e3o l\u00edquidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00f5es, suspens\u00f5es, xampus, enemas, colut\u00f3rios, l\u00edquidos para inje\u00e7\u00f5es, cremes, pomadas, pastas, g\u00e9is, geleias s\u00e3o l\u00edquidos. ","id":9291910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00f5es, suspens\u00f5es, xampus, enemas, colut\u00f3rios, l\u00edquidos para inje\u00e7\u00f5es, cremes, pomadas, pastas, g\u00e9is, geleias s\u00e3o l\u00edquidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cremes, pomadas, pastas, g\u00e9is, geleias s\u00e3o semiss\u00f3lidos e l\u00edquidos.","id":9291911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cremes, pomadas, pastas, g\u00e9is, geleias s\u00e3o semiss\u00f3lidos e l\u00edquidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Farmac\u00eauticos Cl\u00ednicos (ACCP - do ingl\u00eas American College of Clinical Pharmacy), as compet\u00eancias exigidas pelo farmac\u00eautico cl\u00ednico envolvem:","provas":[{"id":76070,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:20:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2300664,"hashId":"242931f6302c3d0083194d49f255f148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Associa\u00e7\u00e3o Americana de Farmac\u00eauticos Cl\u00ednicos (ACCP - do ingl\u00eas American College of Clinical Pharmacy), as compet\u00eancias exigidas pelo farmac\u00eautico cl\u00ednico envolvem:<\/p>","resposta":9071570,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de danos materiais, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, conhecimentos de farmacoterapia, Capacidade de solucionar problemas.","id":9071569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de danos materiais, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, conhecimentos de farmacoterapia, Capacidade de solucionar problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gerenciamento e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, gerenciamento de popula\u00e7\u00f5es, conhecimentos de farmacoterapia.","id":9071570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciamento e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, gerenciamento de popula\u00e7\u00f5es, conhecimentos de farmacoterapia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Capacidade de solucionar problemas, julgamento e tomada de decis\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":9071571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de solucionar problemas, julgamento e tomada de decis\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Capacidade de solucionar problemas, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, gerenciamento e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, conhecimentos de farmacoterapia.","id":9071572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de solucionar problemas, elabora\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, gerenciamento e avalia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, conhecimentos de farmacoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conhecimentos de farmacoterapia, gerenciamento de popula\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o de danos materiais.","id":9071573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimentos de farmacoterapia, gerenciamento de popula\u00e7\u00f5es, comunica\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o de danos materiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um hemograma, a automa\u00e7\u00e3o sinalizou a contagem de 30.000 leuc\u00f3citos\/mm3. Contudo, ao observar-se a l\u00e2mina ao esfrega\u00e7o foi poss\u00edvel contar 30% de eritroblastos. Qual o valor corrigido de leuc\u00f3citos\/mm3 do paciente?","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:39:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590350,"hashId":"267f60222b2e916600e49f1f7d319fff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de um hemograma, a automa\u00e7\u00e3o sinalizou a contagem de 30.000 leuc\u00f3citos\/mm3. Contudo, ao observar-se a l\u00e2mina ao esfrega\u00e7o foi poss\u00edvel contar 30% de eritroblastos. Qual o valor corrigido de leuc\u00f3citos\/mm3 do paciente?<\/p>","resposta":10332981,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33.000.","id":10332979,"corpo":"<p>33.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"27.000.","id":10332980,"corpo":"<p>27.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21.000.","id":10332981,"corpo":"<p>21.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"39.000.","id":10332982,"corpo":"<p>39.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cBacilo Gram-negativo, fermentador de a\u00e7\u00facares, negativo para a prova de indol, negativo para teste de fenilalanina e capaz de reduzir sulfato a H2S\u201d. Identifique a bact\u00e9ria.","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:40:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590366,"hashId":"64b8693ffc3c2102b21c30a11da199a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBacilo Gram-negativo, fermentador de a\u00e7\u00facares, negativo para a prova de indol, negativo para teste de fenilalanina e capaz de reduzir sulfato a H2S\u201d. Identifique a bact\u00e9ria.<\/p>","resposta":10333053,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomonas aeruginosa.","id":10333051,"corpo":"<p>Pseudomonas aeruginosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":10333052,"corpo":"<p>Escherichia coli.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Salmonella spp.","id":10333053,"corpo":"<p>Salmonella spp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Shigella spp.","id":10333054,"corpo":"<p>Shigella spp.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 uma c\u00e9lula que possui quase a colora\u00e7\u00e3o da hem\u00e1cia madura. O n\u00facleo \u00e9 menor e intensamente condensado e intensamente corado de roxo, pode ser central ou exc\u00eantrico. O n\u00facleo \u00e9 uma massa homog\u00eanea pronta para ser expulsa\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao:","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590352,"hashId":"0a9f920ebbc46a5247dc45c1d771c1f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 uma c\u00e9lula que possui quase a colora\u00e7\u00e3o da hem\u00e1cia madura. O n\u00facleo \u00e9 menor e intensamente condensado e intensamente corado de roxo, pode ser central ou exc\u00eantrico. O n\u00facleo \u00e9 uma massa homog\u00eanea pronta para ser expulsa\u201d. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere ao:<\/p>","resposta":10332990,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eritroblasto bas\u00f3filo.","id":10332988,"corpo":"<p>eritroblasto bas\u00f3filo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"eritroblasto policromat\u00f3filo.","id":10332989,"corpo":"<p>eritroblasto policromat\u00f3filo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"eritroblasto ortocrom\u00e1tico.","id":10332990,"corpo":"<p>eritroblasto ortocrom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reticul\u00f3cito.","id":10332991,"corpo":"<p>reticul\u00f3cito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos seguintes achados em um sum\u00e1rio de urina auxiliaria o cl\u00ednico no diagn\u00f3stico de estase urin\u00e1ria prolongada?","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:40:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590367,"hashId":"9a81f2db722f445b45c7c555ccc665b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos seguintes achados em um sum\u00e1rio de urina auxiliaria o cl\u00ednico no diagn\u00f3stico de estase urin\u00e1ria prolongada?<\/p>","resposta":10333056,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de numerosos cristais.","id":10333055,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de numerosos cristais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de cilindros hialinos.","id":10333056,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de cilindros hialinos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Numerosos sais amorfos.","id":10333057,"corpo":"<p>Numerosos sais amorfos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Numerosos filamentos de muco.","id":10333058,"corpo":"<p>Numerosos filamentos de muco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urin\u00e1lise","oab":false,"nome":"Urin\u00e1lise","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417970,"slug":"farmacia-urinalise"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este teste indireto tem sido utilizado como exame preventivo, com particular interesse na gravidez, para se determinar se a m\u00e3e possui anticorpos com potencial de atacar as hem\u00e1cias do feto. Para o teste, utilizam-se eritr\u00f3citos de um banco de sangue contra plasma do paciente. Caso o plasma tenha anticorpos capazes de atacar os gl\u00f3bulos vermelhos, o teste \u00e9 dito positivo. A observa\u00e7\u00e3o vem da aglutina\u00e7\u00e3o. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere a qual teste?","provas":[{"id":75179,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Bioqu\u00edmico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:39:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":2590353,"hashId":"7bf29ac082ef5191e401ffd9d7a67ad6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este teste indireto tem sido utilizado como exame preventivo, com particular interesse na gravidez, para se determinar se a m\u00e3e possui anticorpos com potencial de atacar as hem\u00e1cias do feto. Para o teste, utilizam-se eritr\u00f3citos de um banco de sangue contra plasma do paciente. Caso o plasma tenha anticorpos capazes de atacar os gl\u00f3bulos vermelhos, o teste \u00e9 dito positivo. A observa\u00e7\u00e3o vem da aglutina\u00e7\u00e3o. Essa defini\u00e7\u00e3o se refere a qual teste?<\/p>","resposta":10332995,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teste de Coombs direto.","id":10332992,"corpo":"<p>Teste de Coombs direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Teste de histocompatibilidade.","id":10332993,"corpo":"<p>Teste de histocompatibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Teste do \u201cD fraco\u201d.","id":10332994,"corpo":"<p>Teste do \u201cD fraco\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Teste de Coombs indireto.","id":10332995,"corpo":"<p> Teste de Coombs indireto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conceitos e o modelo matem\u00e1tico adotado no c\u00e1lculo das composi\u00e7\u00f5es de custos unit\u00e1rios do Sistema de Custos Referenciais de Obras (SICRO) consideram dois per\u00edodos de tempo diferentes na atua\u00e7\u00e3o regular dos equipamentos, isto \u00e9, a hora produtiva e a hora improdutiva. Neste sentido, com base no Manual de Custos de Infraestrutura de Transportes (2017) do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) Matematicamente, a improdutividade aparece quando se compara a produ\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria da equipe com a dos equipamentos individualmente. ( ) Al\u00e9m do custo da m\u00e3o de obra, o custo hor\u00e1rio improdutivo \u00e9 constitu\u00eddo por parcelas referentes \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o do equipamento e \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do capital. ( ) O custo hor\u00e1rio produtivo consiste no somat\u00f3rio das parcelas de custo de propriedade e custo de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o englobando custos de manuten\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":80766,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 12:19:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2418738,"hashId":"89e133b9b8e0cd681c4ee58654fbd5f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos e o modelo matem\u00e1tico adotado no c\u00e1lculo das composi\u00e7\u00f5es de custos unit\u00e1rios do Sistema de Custos Referenciais de Obras (SICRO) consideram dois per\u00edodos de tempo diferentes na atua\u00e7\u00e3o regular dos equipamentos, isto \u00e9, a hora produtiva e a hora improdutiva. Neste sentido, com base no Manual de Custos de Infraestrutura de Transportes (2017) do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT), analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Matematicamente, a improdutividade aparece quando se compara a produ\u00e7\u00e3o hor\u00e1ria da equipe com a dos equipamentos individualmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m do custo da m\u00e3o de obra, o custo hor\u00e1rio improdutivo \u00e9 constitu\u00eddo por parcelas referentes \u00e0 deprecia\u00e7\u00e3o do equipamento e \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o do capital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O custo hor\u00e1rio produtivo consiste no somat\u00f3rio das parcelas de custo de propriedade e custo de opera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o englobando custos de manuten\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9585028,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9585024,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9585025,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V. ","id":9585026,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9585027,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":9585028,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":80720,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23516,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifpa"},"banca":{"nome":"","descricao":"IFPA","sigla":"IFPA","oab":false,"id":1020,"slug":"ifpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2022-ifpa-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IFPA - IFPA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 13:58:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2405991,"hashId":"ef1b3f832881b0d3f9f5fd70e3651fc2","enunciado":"<p>Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":9526529,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo de fim de pega compreende o intervalo de tempo transcorrido desde o momento em que o cimento entra em contato com a \u00e1gua at\u00e9 o momento em que a agulha do aparelho de Vicat penetra 5 mil\u00edmetros na pasta.","id":9526527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de fim de pega compreende o intervalo de tempo transcorrido desde o momento em que o cimento entra em contato com a \u00e1gua at\u00e9 o momento em que a agulha do aparelho de Vicat penetra 5 mil\u00edmetros na pasta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Denomina-se Calor de Hidrata\u00e7\u00e3o a energia absorvida por uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica exot\u00e9rmica, ocorrida entre o cimento Portland e a \u00e1gua no processo de hidrata\u00e7\u00e3o.","id":9526528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denomina-se Calor de Hidrata\u00e7\u00e3o a energia absorvida por uma rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica exot\u00e9rmica, ocorrida entre o cimento Portland e a \u00e1gua no processo de hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O termo Concreto determina um material formado pela mistura homog\u00eanea de pasta de cimento, agregados mi\u00fado e gra\u00fado, com ou sem a incorpora\u00e7\u00e3o de componentes minorit\u00e1rios (aditivos qu\u00edmicos, pigmentos, metacaulim, s\u00edlica ativa e outros materiais pozol\u00e2nicos), que desenvolve suas propriedades pelo endurecimento da pasta de cimento.","id":9526529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo Concreto determina um material formado pela mistura homog\u00eanea de pasta de cimento, agregados mi\u00fado e gra\u00fado, com ou sem a incorpora\u00e7\u00e3o de componentes minorit\u00e1rios (aditivos qu\u00edmicos, pigmentos, metacaulim, s\u00edlica ativa e outros materiais pozol\u00e2nicos), que desenvolve suas propriedades pelo endurecimento da pasta de cimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O lan\u00e7amento de concreto submerso n\u00e3o deve ser realizado quando a temperatura da \u00e1gua for menor que 5\u00b0C, mesmo estando o concreto fresco, em temperatura normal, nem quando a velocidade da \u00e1gua for maior que 5 m\/s.","id":9526530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O lan\u00e7amento de concreto submerso n\u00e3o deve ser realizado quando a temperatura da \u00e1gua for menor que 5\u00b0C, mesmo estando o concreto fresco, em temperatura normal, nem quando a velocidade da \u00e1gua for maior que 5 m\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No processo de adensamento manual, a altura das camadas de concreto n\u00e3o deve ultrapassar 30 cm.","id":9526531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de adensamento manual, a altura das camadas de concreto n\u00e3o deve ultrapassar 30 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao disposto expressamente na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 3\/2022, que disp\u00f5e acerca do Estatuto da Universidade do Distrito Federal (UnDF), o desempenho das atividades da UnDF, pautado na indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o, visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o superior comprometida, entre outros princ\u00edpios, com","provas":[{"id":92362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"undf-df-2022-iades-professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"IADES - UNDF - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:49:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":2611771,"hashId":"6db12f7b59e05785e570ac159d5fe87f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange ao disposto expressamente na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00b0 3\/2022, que disp\u00f5e acerca do Estatuto da Universidade do Distrito Federal (UnDF), o desempenho das atividades da UnDF, pautado na indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o, visa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o superior comprometida, entre outros princ\u00edpios, com<\/p>","resposta":10418284,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"soberania nacional e desenvolvimento sustent\u00e1vel. ","id":10418281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soberania nacional e desenvolvimento sustent\u00e1vel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e soberania nacional. ","id":10418282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o das desigualdades e soberania nacional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento sustent\u00e1vel e dignidade da pessoa humana. ","id":10418283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento sustent\u00e1vel e dignidade da pessoa humana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento sustent\u00e1vel e busca de solu\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas para os problemas e as necessidades do Distrito Federal e do entorno. ","id":10418284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento sustent\u00e1vel e busca de solu\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas para os problemas e as necessidades do Distrito Federal e do entorno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"cultura da paz e educa\u00e7\u00e3o multicultural. ","id":10418285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultura da paz e educa\u00e7\u00e3o multicultural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Universidades Federais","oab":true,"nome":"Universidades Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401766,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidades-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reescrita do primeiro per\u00edodo do texto est\u00e1 gramaticalmente correta e mant\u00e9m o sentido.","provas":[{"id":92362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"undf-df-2022-iades-professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"IADES - UNDF - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":2611678,"hashId":"9b0c5997d2a9f90bd32c1412d9a3b615","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a reescrita do primeiro per\u00edodo do texto est\u00e1 gramaticalmente correta e mant\u00e9m o sentido.<\/p>","resposta":10417818,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hoje, no ambiente acad\u00eamico, aparecem aprendizagens m\u00faltiplas que incentivam o estudante a estudar de forma cont\u00ednua e mais individualizada.","id":10417816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje, no ambiente acad\u00eamico, aparecem aprendizagens m\u00faltiplas que incentivam o estudante a estudar de forma cont\u00ednua e mais individualizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os estudantes s\u00e3o aut\u00f4nomos hoje e t\u00eam contato com conhecimentos diversos, pois est\u00e3o revendo o processo de ensino e aprendizagem.","id":10417817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes s\u00e3o aut\u00f4nomos hoje e t\u00eam contato com conhecimentos diversos, pois est\u00e3o revendo o processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, evidencia-se o surgimento de uma aprendizagem mais ampla e inovadora, em que o aluno se apresenta com maior autonomia e protagonismo.","id":10417818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, evidencia-se o surgimento de uma aprendizagem mais ampla e inovadora, em que o aluno se apresenta com maior autonomia e protagonismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta-se na ambi\u00eancia acad\u00eamica hoje, aonde aparece uma educa\u00e7\u00e3o mais generalizada, a atualiza\u00e7\u00e3o do processo educacional objetivando a autonomia e o protagonismo discentes.","id":10417819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta-se na ambi\u00eancia acad\u00eamica hoje, aonde aparece uma educa\u00e7\u00e3o mais generalizada, a atualiza\u00e7\u00e3o do processo educacional objetivando a autonomia e o protagonismo discentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Claramente, observa-se que a educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, cuja a aprendizagem \u00e9 baseada na autonomia e no protagonismo dos alunos est\u00e1 revisando o processo de ensino e aprendizagem.","id":10417820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Claramente, observa-se que a educa\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea, cuja a aprendizagem \u00e9 baseada na autonomia e no protagonismo dos alunos est\u00e1 revisando o processo de ensino e aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. -A atualidade da Escola Nova na cibercultura\t-1------\t--\u00c9 na clareza do cen\u00e1rio educacional da atualidade, em\tque emerge a aprendizagem ub\u00edqua, que urge rever o processo\tde ensino e aprendizagem, tendo em mente a fun\u00e7\u00e3o do4--aluno-protagonista, aut\u00f4nomo em seu aprendizado. Assim \u00e9\tque a aprendizagem ativa se apresenta como alternativa para\tuma educa\u00e7\u00e3o inovadora e em harmonia com as novas7--exig\u00eancias de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento na cibercultura.\t------Essas novas exig\u00eancias educacionais determinam\t\u201ctransa\u00e7\u00f5es em lugar de transmiss\u00f5es, intera\u00e7\u00f5es em lugar de10--emiss\u00f5es, numa reengenharia radical do espa\u00e7o \u00e1ulico que\tencoraja a aprendizagem socialmente aberta\u201d\t(SANTAELLA).13--\t------Portanto, a aten\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea ao ensino e \u00e0\taprendizagem desenvolvida a partir de \u00e2ncoras fixadas no\taluno como protagonista de seu trabalho, na constru\u00e7\u00e3o16--consciente dos saberes por meio de a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e ativa s\u00e3o\trequisitos de pensamentos presentes na Escola Nova que, no\tmomento atual, globalizado e tecnol\u00f3gico, coincidem com as19--necessidades educacionais e humanas (DEWEY, 2007).-TORRES, Patr\u00edcia L.; TRINDADE, Rui; CARNEIRO, Virg\u00ednia B.Autonomia discente na universidade: metodologias ativas e a cibercultura.In: Revista Teias, v. 20, n. 56, jan.\/mar. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.","id":556704,"enunciado":"<p><strong>Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3. <\/strong><\/p><p><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A atualidade da Escola Nova na cibercultura<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: center;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00c9 na clareza do cen\u00e1rio educacional da atualidade, em<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tque emerge a aprendizagem ub\u00edqua, que urge rever o processo<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tde ensino e aprendizagem, tendo em mente a fun\u00e7\u00e3o do<\/p><p><em>4<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aluno-protagonista, aut\u00f4nomo em seu aprendizado. Assim \u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tque a aprendizagem ativa se apresenta como alternativa para<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tuma educa\u00e7\u00e3o inovadora e em harmonia com as novas<\/p><p><em>7<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>exig\u00eancias de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento na cibercultura.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Essas novas exig\u00eancias educacionais determinam<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t\u201ctransa\u00e7\u00f5es em lugar de transmiss\u00f5es, intera\u00e7\u00f5es em lugar de<\/p><p><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>emiss\u00f5es, numa reengenharia radical do espa\u00e7o \u00e1ulico que<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tencoraja a aprendizagem socialmente aberta\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t(SANTAELLA).<\/p><p><em>13<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------<\/span>Portanto, a aten\u00e7\u00e3o contempor\u00e2nea ao ensino e \u00e0<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\taprendizagem desenvolvida a partir de \u00e2ncoras fixadas no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\taluno como protagonista de seu trabalho, na constru\u00e7\u00e3o<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>consciente dos saberes por meio de a\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma e ativa s\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\trequisitos de pensamentos presentes na Escola Nova que, no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmomento atual, globalizado e tecnol\u00f3gico, coincidem com as<\/p><p><em>19<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>necessidades educacionais e humanas (DEWEY, 2007).<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">TORRES, Patr\u00edcia L.; TRINDADE, Rui; CARNEIRO, Virg\u00ednia B.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Autonomia discente na universidade: metodologias ativas e a cibercultura.<\/p><p style=\"text-align: right;\">In: Revista Teias, v. 20, n. 56, jan.\/mar. 2019, com adapta\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2611678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n\u00ba 6.969\/2021, que cria a Carreira Magist\u00e9rio Superior do Distrito Federal (MSDF), assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":92362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"undf-df-2022-iades-professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"IADES - UNDF - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":2611769,"hashId":"ec97573c49fefd2e996647daf50c23d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 6.969\/2021, que cria a Carreira Magist\u00e9rio Superior do Distrito Federal (MSDF), assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":10418271,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como atribui\u00e7\u00e3o geral do cargo de professor e tutor de educa\u00e7\u00e3o superior, t\u00eam-se a elabora\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a revis\u00e3o peri\u00f3dica do material did\u00e1tico-pedag\u00f3gico e dos ambientes inovadores, de modo a fomentar o interesse do corpo discente e o desenvolvimento de habilidades, compet\u00eancias e aprendizagens calcadas em princ\u00edpios cr\u00edticos, criativos e construtivos. ","id":10418271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como atribui\u00e7\u00e3o geral do cargo de professor e tutor de educa\u00e7\u00e3o superior, t\u00eam-se a elabora\u00e7\u00e3o, o desenvolvimento e a revis\u00e3o peri\u00f3dica do material did\u00e1tico-pedag\u00f3gico e dos ambientes inovadores, de modo a fomentar o interesse do corpo discente e o desenvolvimento de habilidades, compet\u00eancias e aprendizagens calcadas em princ\u00edpios cr\u00edticos, criativos e construtivos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria de trabalho do servidor da Carreira MSDF consiste em 10 horas semanais para os servidores que atuam no regime de tempo parcial, e em 30 horas semanais para os servidores que atuam no regime de tempo integral. ","id":10418272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria de trabalho do servidor da Carreira MSDF consiste em 10 horas semanais para os servidores que atuam no regime de tempo parcial, e em 30 horas semanais para os servidores que atuam no regime de tempo integral. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O ingresso na Carreira MSDF d\u00e1-se por meio de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos e, excepcionalmente, por entrevista perante banca examinadora constitu\u00edda para tal finalidade.","id":10418273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ingresso na Carreira MSDF d\u00e1-se por meio de concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos e, excepcionalmente, por entrevista perante banca examinadora constitu\u00edda para tal finalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os servidores da Carreira MSDF t\u00eam apoio para publicar os trabalhos de conte\u00fado t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico, mas n\u00e3o para publicar objeto de pesquisa ou produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. ","id":10418274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores da Carreira MSDF t\u00eam apoio para publicar os trabalhos de conte\u00fado t\u00e9cnico-pedag\u00f3gico, mas n\u00e3o para publicar objeto de pesquisa ou produ\u00e7\u00e3o acad\u00eamica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A progress\u00e3o horizontal consiste na passagem do padr\u00e3o em que se encontra o servidor para os padr\u00f5es subsequentes, considerando-se o tempo de servi\u00e7o na Carreira MSDF ou a forma\u00e7\u00e3o continuada. ","id":10418275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progress\u00e3o horizontal consiste na passagem do padr\u00e3o em que se encontra o servidor para os padr\u00f5es subsequentes, considerando-se o tempo de servi\u00e7o na Carreira MSDF ou a forma\u00e7\u00e3o continuada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal - DF","oab":false,"nome":"Distrito Federal - DF","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395517,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-distrito-federal-df"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de implementa\u00e7\u00e3o, cada vez mais organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o estatais est\u00e3o envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como, por exemplo, as organiza\u00e7\u00f5es sociais na sa\u00fade no Brasil. Nas an\u00e1lises, n\u00e3o levar em considera\u00e7\u00e3o esses atores significa deixar os estudos \u00e0s cegas na quest\u00e3o emp\u00edrica presente em muitos pa\u00edses. -Acerca da perspectiva anal\u00edtica que entende implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas como processo interativo, \u00e9 correto afirmar que essas pol\u00edticas s\u00e3o implementadas ","provas":[{"id":92362,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais","id":26113,"slug":"professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade do Distrito Federal Professor Jorge Amaury Maia Nunes","sigla":"UNDF","id":5893,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"undf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"undf-df-2022-iades-professor-area-ciencia-politica-relacoes-internacionais","tipo":1,"nome":"IADES - UNDF - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancia Politica\/Rela\u00e7\u00f5es Internacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 11:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":2611871,"hashId":"2fec3d1df6349e9c82593567460f1ecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de implementa\u00e7\u00e3o, cada vez mais organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o estatais est\u00e3o envolvidas na produ\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas, como, por exemplo, as organiza\u00e7\u00f5es sociais na sa\u00fade no Brasil. Nas an\u00e1lises, n\u00e3o levar em considera\u00e7\u00e3o esses atores significa deixar os estudos \u00e0s cegas na quest\u00e3o emp\u00edrica presente em muitos pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da perspectiva anal\u00edtica que entende implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas como processo interativo, \u00e9 correto afirmar que essas pol\u00edticas s\u00e3o implementadas <\/p>","resposta":10418739,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por grupos multiorganizacionais, que podem ser de dentro das estruturas estatais ou de fora delas, os quais interagem entre si defendendo diferentes perspectivas e valores acerca das pol\u00edticas p\u00fablicas. ","id":10418739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por grupos multiorganizacionais, que podem ser de dentro das estruturas estatais ou de fora delas, os quais interagem entre si defendendo diferentes perspectivas e valores acerca das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"por atividades cont\u00ednuas que tamb\u00e9m exigem decis\u00f5es em cada a\u00e7\u00e3o governamental, pois nem todas as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstas, controladas ou normatizadas. ","id":10418740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por atividades cont\u00ednuas que tamb\u00e9m exigem decis\u00f5es em cada a\u00e7\u00e3o governamental, pois nem todas as a\u00e7\u00f5es s\u00e3o previstas, controladas ou normatizadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"por processos decis\u00f3rios que envolvem v\u00e1rias camadas com mandato para decis\u00e3o, que dependem de negocia\u00e7\u00f5es, consensos e sistemas de ades\u00e3o. ","id":10418741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por processos decis\u00f3rios que envolvem v\u00e1rias camadas com mandato para decis\u00e3o, que dependem de negocia\u00e7\u00f5es, consensos e sistemas de ades\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"em conformidade com a decis\u00e3o leg\u00edtima dos atores democraticamente eleitos, em que s\u00e3o observados os poss\u00edveis erros no processo de implementa\u00e7\u00e3o para corrigi-los. ","id":10418742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em conformidade com a decis\u00e3o leg\u00edtima dos atores democraticamente eleitos, em que s\u00e3o observados os poss\u00edveis erros no processo de implementa\u00e7\u00e3o para corrigi-los. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"por meio de v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos envolvidos na decis\u00e3o, em que os atores coordenam as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es com base nos incentivos e nos controles sob constante avalia\u00e7\u00e3o por parte dos superiores. ","id":10418743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por meio de v\u00e1rios n\u00edveis hier\u00e1rquicos envolvidos na decis\u00e3o, em que os atores coordenam as pr\u00f3prias a\u00e7\u00f5es com base nos incentivos e nos controles sob constante avalia\u00e7\u00e3o por parte dos superiores. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito constitucional"],"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Racismo, Sociedade e Direito","Ci\u00eancia Pol\u00edtica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos; Ci\u00eancia Pol\u00edtica"],"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Qualidade na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403763,"slug":"administracao-publica-qualidade-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100,"slug":"odontologo-esf"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 4.279\/2010 reorganizou o sistema de sa\u00fade\tpor\tmeio\tde\tuma rede\tde\tservi\u00e7os\tde\tdiferentes densidades\ttecnol\u00f3gicas. Qual \u00e9\to\tobjetivo\tdessa\torganiza\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":86380,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Terapeuta Ocupacional - 2022"},{"id":86353,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Assistente Social - 2022"},{"id":86356,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-biomedico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Biom\u00e9dico - 2022"},{"id":86373,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":86359,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Enfermeiro - 2022"},{"id":86371,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo ESF","id":20100,"slug":"odontologo-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-odontologo-esf","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Odont\u00f3logo ESF - 2022"},{"id":86370,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Nutricionista - 2022"},{"id":86362,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":86369,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":86360,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Farmac\u00eautico - 2022"},{"id":86361,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":86355,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bi\u00f3logo - 2022"},{"id":86357,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bioqu\u00edmico - 2022"},{"id":86358,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257,"slug":"educador-fisico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2022-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Educador F\u00edsico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 10:59:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2511248,"hashId":"760bfd6c197c584d625cfae0898da186","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 4.279\/2010 reorganizou o sistema de sa\u00fade\tpor\tmeio\tde\tuma rede\tde\tservi\u00e7os\tde\tdiferentes densidades\ttecnol\u00f3gicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9\to\tobjetivo\tdessa\torganiza\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9987714,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refor\u00e7ar o modelo m\u00e9dico centrado por meio de incentivos e investimentos para o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico\tem\thospitais\tp\u00fablicos.","id":9987711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refor\u00e7ar o modelo m\u00e9dico centrado por meio de incentivos e investimentos para o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico\tem\thospitais\tp\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organizar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade fundamentado\tnas\ta\u00e7\u00f5es\tcurativas\te\testruturado com\ta\u00e7\u00f5es\te\tservi\u00e7os\tde\tsa\u00fade\tdimensionados a\tpartir\tda\toferta.","id":9987712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar um modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade fundamentado\tnas\ta\u00e7\u00f5es\tcurativas\te\testruturado com\ta\u00e7\u00f5es\te\tservi\u00e7os\tde\tsa\u00fade\tdimensionados a\tpartir\tda\toferta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Priorizar\to\tatendimento\t\u00e0s\tcondi\u00e7\u00f5es\tagudas\tem todos\tos\tservi\u00e7os\tda\trede\ta\tfim\tde\tresponder\tao perfil\tepidemiol\u00f3gico\tbrasileiro.","id":9987713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Priorizar\to\tatendimento\t\u00e0s\tcondi\u00e7\u00f5es\tagudas\tem todos\tos\tservi\u00e7os\tda\trede\ta\tfim\tde\tresponder\tao perfil\tepidemiol\u00f3gico\tbrasileiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Superar\ta\tfragmenta\u00e7\u00e3o\tda\taten\u00e7\u00e3o\te\tda\tgest\u00e3o do SUS com vistas a assegurar ao usu\u00e1rio o conjunto\tde\ta\u00e7\u00f5es\te servi\u00e7os\tde\tque\tnecessita com\tefetividade\te\tefici\u00eancia.","id":9987714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superar\ta\tfragmenta\u00e7\u00e3o\tda\taten\u00e7\u00e3o\te\tda\tgest\u00e3o do SUS com vistas a assegurar ao usu\u00e1rio o conjunto\tde\ta\u00e7\u00f5es\te servi\u00e7os\tde\tque\tnecessita com\tefetividade\te\tefici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544803,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para vari\u00e1veis PHP, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Declara\u00e7\u00f5es de vari\u00e1veis come\u00e7am com $, seguido pelo nome da vari\u00e1vel.( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem come\u00e7ar com n\u00fameros.( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem conter caracteres especiais, tais como + - % ( ) . &amp;.( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem conter espa\u00e7o em branco.( ) Os nomes das vari\u00e1veis diferenciam letras mai\u00fasculas de min\u00fasculas.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":95422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 14:38:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2651422,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s regras para vari\u00e1veis PHP, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Declara\u00e7\u00f5es de vari\u00e1veis come\u00e7am com $, seguido pelo nome da vari\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem come\u00e7ar com n\u00fameros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem conter caracteres especiais, tais como + - % ( ) . &amp;.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os nomes das vari\u00e1veis podem conter espa\u00e7o em branco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os nomes das vari\u00e1veis diferenciam letras mai\u00fasculas de min\u00fasculas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":10595417,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":10595416,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V.","id":10595417,"corpo":"<p>V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F, F.","id":10595418,"corpo":"<p>F, V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":10595419,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V.","id":10595420,"corpo":"<p>V, V, V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a reda\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 1.485\/2018 do Estado de Santa Catarina, \u00e9 correto afirmar que compete \u00e0 PGE\/SC, EXCETO:","provas":[{"id":95414,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:53:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2650080,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a reda\u00e7\u00e3o do Decreto n\u00ba 1.485\/2018 do Estado de Santa Catarina, \u00e9 correto afirmar que compete \u00e0 PGE\/SC, EXCETO:<\/p>","resposta":10588957,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.","id":10588956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Propor a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Promover a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa estadual e dos munic\u00edpios sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":10588957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a cobran\u00e7a da d\u00edvida ativa estadual e dos munic\u00edpios sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elaborar e atuar em a\u00e7\u00e3o de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.","id":10588958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar e atuar em a\u00e7\u00e3o de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Analisar, com exclusividade, a constitucionalidade de aut\u00f3grafos de projetos de lei.","id":10588959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisar, com exclusividade, a constitucionalidade de aut\u00f3grafos de projetos de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Manifestar-se nos projetos de lei encaminhados pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.","id":10588960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manifestar-se nos projetos de lei encaminhados pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 23","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alexandre, logo ap\u00f3s praticar determinada infra\u00e7\u00e3o disciplinar, procurou, espontaneamente e de forma eficiente, minimizar as consequ\u00eancias do il\u00edcito, inclusive, ressarcindo os cofres p\u00fablicos. Referida atitude, nos termos do Estatuto dos Servidores do Estado de Santa Catarina, \u00e9 circunst\u00e2ncia:","provas":[{"id":95413,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-sc-sc-2022-instituto-consulplan-analista-tecnico-administrativo-ii-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:53:35","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650494,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alexandre, logo ap\u00f3s praticar determinada infra\u00e7\u00e3o disciplinar, procurou, espontaneamente e de forma eficiente, minimizar as consequ\u00eancias do il\u00edcito, inclusive, ressarcindo os cofres p\u00fablicos. Referida atitude, nos termos do Estatuto dos Servidores do Estado de Santa Catarina, \u00e9 circunst\u00e2ncia:<\/p>","resposta":10590900,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mitigadora da san\u00e7\u00e3o de multa. ","id":10590899,"corpo":"<p>Mitigadora da san\u00e7\u00e3o de multa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atenuante da penalidade cab\u00edvel.","id":10590900,"corpo":"<p>Atenuante da penalidade cab\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Excludente da punibilidade administrativa.","id":10590901,"corpo":"<p>Excludente da punibilidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ineficaz, se for comprovada a pr\u00e1tica do il\u00edcito.","id":10590902,"corpo":"<p>Ineficaz, se for comprovada a pr\u00e1tica do il\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De decesso da penalidade para a mera repreens\u00e3o.","id":10590903,"corpo":"<p>De decesso da penalidade para a mera repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 30 ","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 491\/2010, quando \u00e9 necess\u00e1rio elucidar melhor os fatos ou a autoria, de modo a caracterizar uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar, a autoridade competente deve instaurar uma sindic\u00e2ncia:","provas":[{"id":95422,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SC","id":905,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pge-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Consulplan","descricao":"Instituto Consulplan","sigla":"","oab":false,"id":979,"slug":"instituto-consulplan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - PGE SC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:52:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2651379,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei Complementar n\u00ba 491\/2010, quando \u00e9 necess\u00e1rio elucidar melhor os fatos ou a autoria, de modo a caracterizar uma infra\u00e7\u00e3o disciplinar, a autoridade competente deve instaurar uma sindic\u00e2ncia:<\/p>","resposta":10595204,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acusat\u00f3ria, com prazo de defesa de dez dias.","id":10595201,"corpo":"<p><u>Acusat\u00f3ria<\/u>, com prazo de defesa de dez dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Patrimonial, com objetivo de aplicar penalidade de multa.","id":10595202,"corpo":"<p><u>Patrimonial<\/u>, com objetivo de aplicar penalidade de multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Preparat\u00f3ria, com prazo de apura\u00e7\u00e3o m\u00e1ximo de dez dias.","id":10595203,"corpo":"<p><u>Preparat\u00f3ria<\/u>, com prazo de apura\u00e7\u00e3o m\u00e1ximo de dez dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Investigativa, conduzida por pelo menos um servidor efetivo est\u00e1vel.","id":10595204,"corpo":"<p><u>Investigativa<\/u>, conduzida por pelo menos um servidor efetivo est\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Punitiva, composta por pelo menos dois servidores efetivos est\u00e1veis.","id":10595205,"corpo":"<p><u>Punitiva<\/u>, composta por pelo menos dois servidores efetivos est\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto, pode-se afirmar que:I. As mudan\u00e7as que ocorrem no cotidiano s\u00e3o ef\u00eameras: o homem \u00e9 o senhor das modifica\u00e7\u00f5es, que somente acontecem se forem necess\u00e1rias e vierem em favor dele pr\u00f3prio.II. Mudan\u00e7as s\u00e3o parte da humanidade, entretanto o homem leva tempo para apropriar-se de novas formas de ser e de agir. III. O autor compara o tempo da mudan\u00e7a com o tempo da m\u00e1quina visto que o processo envolvido em ambas \u00e9 o mesmo.Quais melhor refletem as ideias expostas nos par\u00e1grafos citados?","provas":[{"id":73339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796,"slug":"medico-area-infectologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-infectologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2022"},{"id":73337,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista","id":7022,"slug":"medico-area-medicina-intensivista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-area-medicina-intensivista-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina Intensivista - 2022"},{"id":72783,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia","id":7834,"slug":"medico-especialista-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Anestesiologia - 2022"},{"id":72782,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Especialista em Hematologia","id":16297,"slug":"medico-especialista-em-hematologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Alegre","sigla":"","id":1908,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-alegre-rs-2022-fundatec-medico-especialista-em-hematologia-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Alegre - M\u00e9dico Especialista em Hematologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 17:58:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":288,"descricao":"Medicina - Terapia Intensiva"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"}],"id":2223810,"hashId":"86a7682bacc48caa1fdd24afea968cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos dois \u00faltimos par\u00e1grafos do texto, pode-se afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As mudan\u00e7as que ocorrem no cotidiano s\u00e3o ef\u00eameras: o homem \u00e9 o senhor das modifica\u00e7\u00f5es, que somente acontecem se forem necess\u00e1rias e vierem em favor dele pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mudan\u00e7as s\u00e3o parte da humanidade, entretanto o homem leva tempo para apropriar-se de novas formas de ser e de agir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O autor compara o tempo da mudan\u00e7a com o tempo da m\u00e1quina visto que o processo envolvido em ambas \u00e9 o mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais melhor refletem as ideias expostas nos par\u00e1grafos citados?<\/p>","resposta":8742787,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8742786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8742787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8742788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8742789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8742790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es...O tempo lento dos costumes01----------Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava02--uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.03--Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.04----------Na sua hora, um menino saiu-se com essa: meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o05--separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se06--via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de07--fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.08----------Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela09--fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___10--lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.11--Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o12--Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.13----------Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o, impens\u00e1vel. Quem dava14--sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a15--humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um16--grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.17----------Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava18--dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,19--passando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da20--trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.21----------Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento22--pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem23--os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___24--mais do que um casamento.25----------Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se, e que \u00e9 in\u00fatil tentar26--segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema27--\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma28--nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver29--que o amor que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.30----------Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos31--__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas32--______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.33--De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo34--aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)","id":512845,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. Os destaques ao longo do texto est\u00e3o citados nas quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O tempo lento dos costumes<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Assistia ... um teatro na escola das filhas. Ao final, cada aluno apresentava-se e enunciava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>uma caracter\u00edstica sua antes de descer do palco. Sou Fulano e estou aprendendo ... tocar viol\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Sou Beltrano e tor\u00e7o pelo Gr\u00eamio. Sou Sicrano e ganhei um irm\u00e3ozinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Na sua hora<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> um menino saiu-se com essa<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">:<\/strong> meu nome \u00e9 Pedro e meus pais n\u00e3o s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>separados. O audit\u00f3rio veio abaixo em risos. A piada involunt\u00e1ria dizia de todos. O menino se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>via como _______ em algo que j\u00e1 fora uma regra. Ele percebeu que seus colegas vinham de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fam\u00edlias recompostas, menos ele. Logo, esta era sua marca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Considero minha m\u00e3e uma pessoa vencedora. Pouqu\u00edssimas mulheres da gera\u00e7\u00e3o dela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>fizeram curso superior. Trabalhou, teve seus filhos, foi feliz no casamento. Ela n\u00e3o ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>lembran\u00e7as ruins de sua vida adulta, mas quando recorda a inf\u00e2ncia, n\u00e3o esconde as m\u00e1goas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Meus av\u00f3s se separaram. Ela e sua irm\u00e3 eram as \u00fanicas do col\u00e9gio nesta condi\u00e7\u00e3o. Ela era o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Pedro do seu tempo, na situa\u00e7\u00e3o oposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Naquela \u00e9poca, o casamento era sagrado, e dissolver a uni\u00e3o<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> impens\u00e1vel. Quem dava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>sorte tinha um bom casamento, sen\u00e3o deveria resignar-se com o matrim\u00f4nio infeliz. Como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>humanidade \u00e9 a mesma, gente que nem sempre acerta em suas escolhas, o resultado era um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>grande n\u00famero de casais tristes vivendo de apar\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Na adolesc\u00eancia acompanhei o debate sobre a aprova\u00e7\u00e3o da lei do div\u00f3rcio. O pa\u00eds estava<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>dividido. A passionalidade desmedida lembra a quest\u00e3o do aborto de hoje. O argumento era que,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>passando a lei do div\u00f3rcio, a fam\u00edlia acabaria. Isso seria a porta de entrada para o resto da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>trag\u00e9dia, s\u00f3 compar\u00e1vel ... dez pragas do Egito, mas vindas todas juntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Levamos quatro d\u00e9cadas para assimilar e normalizar a situa\u00e7\u00e3o de que um casamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pode n\u00e3o dar certo e, uma vez desfeito, n\u00e3o h\u00e1 invers\u00e3o dos polos magn\u00e9ticos da terra e nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>os deuses se sentem ofendidos. Hoje, n\u00e3o raro, mesmo as pessoas que defendem a fam\u00edlia ___<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>mais do que um casamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Mas todo esse lero \u00e9 para lembrar que a humanidade transforma-se<strong style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/strong> e que \u00e9 in\u00fatil tentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>segurar mudan\u00e7as que apenas legalizam o que boa parte da comunidade j\u00e1 aceita. O problema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>\u00e9 que \u00e9 lento, _________ lento. Leva-se mais de uma gera\u00e7\u00e3o para realmente assimilar uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>nova situa\u00e7\u00e3o. Hoje um filho de um casal separado sofre, afinal, \u00e9 muito do\u00eddo ver<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que o amor que o fundou n\u00e3o existe mais. Mas socialmente n\u00e3o ... marca alguma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----------<\/span>Hoje os dramas discriminat\u00f3rios s\u00e3o outros, mas os times s\u00e3o os mesmos. Nos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>__________ sobre como lidar com as diferen\u00e7as humanas. Ou aceit\u00e1-las e banir nossas normas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>______, ou exigir leis ______ para encaixotar o humano num padr\u00e3o supostamente superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>De qualquer forma, quanto aos que hoje est\u00e3o afoitos por mudan\u00e7as, lembrem que tudo relativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>aos costumes muda devagar, mas sempre. N\u00e3o exijam dos homens o tempo da m\u00e1quina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/gauchazh.clicrbs.com.br\/colunistas\/mario-corso\/noticia\/2021\/12\/01 \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2223810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da aposentadoria por incapacidade permanente e a Lei Complementar Estadual n\u00ba 773 de 11\/08\/2021, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:51:18","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650215,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da aposentadoria por incapacidade permanente e a Lei Complementar Estadual n\u00ba 773 de 11\/08\/2021, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10589591,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o segurado aposentado por incapacidade permanente ser\u00e1 submetido a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica peri\u00f3dica para que seja atestada a perman\u00eancia dos motivos que lhe causaram a incapacidade laboral, respeitada a periodicidade m\u00ednima de 2 (dois) anos e m\u00e1xima de 5 (cinco) anos, limitada \u00e0 idade m\u00e1xima de 60 (sessenta) anos.","id":10589589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segurado aposentado por incapacidade permanente ser\u00e1 submetido a avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica peri\u00f3dica para que seja atestada a perman\u00eancia dos motivos que lhe causaram a incapacidade laboral, respeitada a periodicidade m\u00ednima de 2 (dois) anos e m\u00e1xima de 5 (cinco) anos, limitada \u00e0 idade m\u00e1xima de 60 (sessenta) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as provas de uni\u00e3o est\u00e1vel e de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos, produzidas em per\u00edodo n\u00e3o superior a 12 (doze) meses antes da data do \u00f3bito, n\u00e3o admitida a prova exclusivamente testemunhal.","id":10589590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as provas de uni\u00e3o est\u00e1vel e de depend\u00eancia econ\u00f4mica exigem in\u00edcio de prova material contempor\u00e2nea dos fatos, produzidas em per\u00edodo n\u00e3o superior a 12 (doze) meses antes da data do \u00f3bito, n\u00e3o admitida a prova exclusivamente testemunhal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fica o IPREV autorizado a fornecer \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito informa\u00e7\u00f5es a respeito dos cr\u00e9ditos previdenci\u00e1rios e n\u00e3o previdenci\u00e1rios inscritos em d\u00edvida ativa.","id":10589591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fica o IPREV autorizado a fornecer \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito informa\u00e7\u00f5es a respeito dos cr\u00e9ditos previdenci\u00e1rios e n\u00e3o previdenci\u00e1rios inscritos em d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o per\u00edodo compreendido entre o t\u00e9rmino da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade e a publica\u00e7\u00e3o do ato de aposentadoria por incapacidade permanente n\u00e3o ser\u00e1 considerado como prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a.","id":10589592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o per\u00edodo compreendido entre o t\u00e9rmino da licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade e a publica\u00e7\u00e3o do ato de aposentadoria por incapacidade permanente n\u00e3o ser\u00e1 considerado como prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o segurado aposentado por incapacidade permanente poder\u00e1 exercer qualquer atividade remunerada, desde que consiga execut\u00e1-la.","id":10589593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segurado aposentado por incapacidade permanente poder\u00e1 exercer qualquer atividade remunerada, desde que consiga execut\u00e1-la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar Estadual n\u00ba 412 de 26\/06\/2008, considera-se:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:51:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650211,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Complementar Estadual n\u00ba 412 de 26\/06\/2008, considera-se:<\/p>","resposta":10589574,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a depend\u00eancia econ\u00f4mica como a renda familiar bruta mensal igual ou inferior ao valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo.","id":10589571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a depend\u00eancia econ\u00f4mica como a renda familiar bruta mensal igual ou inferior ao valor do sal\u00e1rio-m\u00ednimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pensionista como o segurado ou o seu dependente, em gozo de benef\u00edcio especificado nesta Lei Complementar.","id":10589572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pensionista como o segurado ou o seu dependente, em gozo de benef\u00edcio especificado nesta Lei Complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a insufici\u00eancia de recursos como a situa\u00e7\u00e3o em que determinada pessoa vive \u00e0s expensas do segurado, em raz\u00e3o da inexist\u00eancia ou da insufici\u00eancia de recursos para o sustento pr\u00f3prio.","id":10589573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a insufici\u00eancia de recursos como a situa\u00e7\u00e3o em que determinada pessoa vive \u00e0s expensas do segurado, em raz\u00e3o da inexist\u00eancia ou da insufici\u00eancia de recursos para o sustento pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o como aquele no qual as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias s\u00e3o arrecadadas ao longo do per\u00edodo laborativo para custear o pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios futuros, com cobertura de eventuais d\u00e9ficits pelo Tesouro do Estado.","id":10589574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o como aquele no qual as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias s\u00e3o arrecadadas ao longo do per\u00edodo laborativo para custear o pagamento de benef\u00edcios previdenci\u00e1rios futuros, com cobertura de eventuais d\u00e9ficits pelo Tesouro do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a reserva matem\u00e1tica como o valor destinado ao custeio das despesas correntes e de capital necess\u00e1rias \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do RPPS\/SC e ao funcionamento de sua unidade gestora.","id":10589575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reserva matem\u00e1tica como o valor destinado ao custeio das despesas correntes e de capital necess\u00e1rias \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do RPPS\/SC e ao funcionamento de sua unidade gestora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 795, de 6 de janeiro de 2022, institui o Benef\u00edcio Especial pela ades\u00e3o patrocinada ao Regime de Previd\u00eancia Complementar do Estado de Santa Catarina e altera a Lei Complementar n\u00ba 661, de 2015, e a Lei Complementar n\u00ba 412, de 2008, no anexo \u00fanico da LC 795; tem-se as f\u00f3rmulas para obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio especial conforme abaixo.F\u00f3rmula 1BE = Sal Contr x (365TC dias\u200b) F\u00f3rmula 2BE = [(Sal Contrl \u2212 Teto RGPS)x 0,16]x [(365TC dias\u200b)x 13] Fazem parte do c\u00e1lculo da f\u00f3rmula, EXCETO:","provas":[{"id":95438,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:51:46","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2650268,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 795, de 6 de janeiro de 2022, institui o Benef\u00edcio Especial pela ades\u00e3o patrocinada ao Regime de Previd\u00eancia Complementar do Estado de Santa Catarina e altera a Lei Complementar n\u00ba 661, de 2015, e a Lei Complementar n\u00ba 412, de 2008, no anexo \u00fanico da LC 795; tem-se as f\u00f3rmulas para obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio especial conforme abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmula 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"BE\\ =\\ Sal\\ Contr\\ x\\ \\left(\\frac{TC\\ dias}{365}\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23012em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">F\u00f3rmula 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"BE\\ =\\ \\left[\\left(Sal\\ Contrl\\ -\\ Teto\\ RGPS\\right)x\\ 0,16\\right]x\\ \\left[\\left(\\frac{TC\\ dias}{365}\\right)x\\ 13\\right]\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.23012em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">[<\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.01968em;\">l<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\">G<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">]<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">[<\/span><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">]<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazem parte do c\u00e1lculo da f\u00f3rmula, EXCETO:<\/p>","resposta":10589850,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BE = valor do Benef\u00edcio Especial.","id":10589846,"corpo":"<p>BE = valor do Benef\u00edcio Especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sal Contr = sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no m\u00eas da op\u00e7\u00e3o pela ades\u00e3o patrocinada ao RPC-SC.","id":10589847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal Contr = sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no m\u00eas da op\u00e7\u00e3o pela ades\u00e3o patrocinada ao RPC-SC.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"TC dias = tempo total de contribui\u00e7\u00e3o para fins de aposentadoria convertido em dias.","id":10589848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TC dias = tempo total de contribui\u00e7\u00e3o para fins de aposentadoria convertido em dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Teto do RGPS = limite m\u00e1ximo de benef\u00edcios fixado para RGPS.","id":10589849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teto do RGPS = limite m\u00e1ximo de benef\u00edcios fixado para RGPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sal Contr = sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no ano da op\u00e7\u00e3o pela ades\u00e3o patrocinada ao RPC-SC","id":10589850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sal Contr = sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o vigente no ano da op\u00e7\u00e3o pela ades\u00e3o patrocinada ao RPC-SC<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561167,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei Complementar Estadual n\u00ba 773 de 11 de agosto de 2021, na hip\u00f3tese de acumula\u00e7\u00e3o de pens\u00f5es, fica assegurada a percep\u00e7\u00e3o do valor integral do benef\u00edcio mais vantajoso e de uma parte de cada um dos demais benef\u00edcios, apurada cumulativamente de acordo com as seguintes faixas:","provas":[{"id":95439,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo II","id":11409,"slug":"analista-tecnico-administrativo-ii"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-analista-tecnico-administrativo-ii","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Analista T\u00e9cnico Administrativo II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:50:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2650151,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Lei Complementar Estadual n\u00ba 773 de 11 de agosto de 2021, na hip\u00f3tese de acumula\u00e7\u00e3o de pens\u00f5es, fica assegurada a percep\u00e7\u00e3o do valor integral do benef\u00edcio mais vantajoso e de uma parte de cada um dos demais benef\u00edcios, apurada cumulativamente de acordo com as seguintes faixas:<\/p>","resposta":10589298,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10% (dez por cento) do valor que exceder a 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":10589296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10% (dez por cento) do valor que exceder a 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20% (vinte por cento) do valor que exceder a 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":10589297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20% (vinte por cento) do valor que exceder a 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos, at\u00e9 o limite de 5 (cinco) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40% (quarenta por cento) do valor que exceder a 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos, at\u00e9 o limite de 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":10589298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">40% (quarenta por cento) do valor que exceder a 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos, at\u00e9 o limite de 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50% (cinquenta por cento) do valor que exceder a 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":10589299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50% (cinquenta por cento) do valor que exceder a 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de 2 (dois) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60% (sessenta por cento) do valor que exceder a 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.","id":10589300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60% (sessenta por cento) do valor que exceder a 1 (um) sal\u00e1rio-m\u00ednimo, at\u00e9 o limite de 3 (tr\u00eas) sal\u00e1rios-m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o do Governo Municipal de Presidente Dutra ser\u00e1 norteada especialmente pelos seguintes princ\u00edpios b\u00e1sicos:","provas":[{"id":96601,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Auxiliar Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:43:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661641,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o do Governo Municipal de Presidente Dutra ser\u00e1 norteada especialmente pelos seguintes princ\u00edpios b\u00e1sicos:<\/p>","resposta":10641917,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afastamento da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 vida pol\u00edticoadministrativa do Munic\u00edpio, atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o de grupos comunit\u00e1rios no processo de levantamento e debate dos problemas sociais, fortalecendo o primado do Governo democr\u00e1tico e Participativo.","id":10641916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afastamento da popula\u00e7\u00e3o \u00e0 vida pol\u00edticoadministrativa do Munic\u00edpio, atrav\u00e9s da segrega\u00e7\u00e3o de grupos comunit\u00e1rios no processo de levantamento e debate dos problemas sociais, fortalecendo o primado do Governo democr\u00e1tico e Participativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fomento \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento municipal.","id":10641917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomento \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es representativas no planejamento municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disciplina criteriosa no uso e parcelamento do solo urbano, visando a sua desapropria\u00e7\u00e3o e a obten\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida para os habitantes do Munic\u00edpio.","id":10641918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplina criteriosa no uso e parcelamento do solo urbano, visando a sua desapropria\u00e7\u00e3o e a obten\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida para os habitantes do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"desenvolvimento social, econ\u00f4mico e administrativo do Munic\u00edpio, com vistas ao enfraquecimento de seu papel no contexto da regi\u00e3o em que est\u00e1 situado.","id":10641919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento social, econ\u00f4mico e administrativo do Munic\u00edpio, com vistas ao enfraquecimento de seu papel no contexto da regi\u00e3o em que est\u00e1 situado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns princ\u00edpios norteiam a organiza\u00e7\u00e3o municipal, dentre est\u00e3o inclusos:","provas":[{"id":96601,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Operacional","id":1006,"slug":"auxiliar-operacional"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Auxiliar Operacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:43:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2661637,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns princ\u00edpios norteiam a organiza\u00e7\u00e3o municipal, dentre est\u00e3o inclusos:<\/p>","resposta":10641900,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprimoramento permanente da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.","id":10641900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprimoramento permanente da presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos de compet\u00eancia do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"desvaloriza\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os de Presidente Dutra, cujo atendimento deve constituir meta priorit\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":10641901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desvaloriza\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os de Presidente Dutra, cujo atendimento deve constituir meta priorit\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o institucional com empresas privadas para a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de compet\u00eancia concorrente;","id":10641902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o institucional com empresas privadas para a obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de compet\u00eancia concorrente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"empenho no agravamento da capacidade institucional da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":10641903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">empenho no agravamento da capacidade institucional da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562454,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Presidente Dutra, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio: ","provas":[{"id":96600,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Assistente Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:43:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2661815,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Presidente Dutra, \u00e9 vedado ao Munic\u00edpio: <\/p>","resposta":10642673,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecer cultos religiosos. ","id":10642673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer cultos religiosos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Manter rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a com cultos religiosos, sem quaisquer ressalvas. ","id":10642674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a com cultos religiosos, sem quaisquer ressalvas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dar f\u00e9 em documentos p\u00fablicos. ","id":10642675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar f\u00e9 em documentos p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Promover a liberdade religiosa em sua compet\u00eancia. ","id":10642676,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a liberdade religiosa em sua compet\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art 6\u00b0 da Lei n\u00ba 565\/2016 de 07 de Dezembro de 2016 (Lei que disp\u00f5e sobre a nova estrutura funcional da Administra\u00e7\u00e3o Municipal de Presidente Dutra), os \u00f3rg\u00e3os da Prefeitura de Presidente Dutra, diretamente subordinados ao Chefe do Poder Executivo, ser\u00e3o agrupados em: ","provas":[{"id":96605,"cargo":{"descricao":"Vigilante Patrimonial","id":17105,"slug":"vigilante-patrimonial"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Presidente Dutra","sigla":"","id":6425,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":null},"banca":{"nome":"Funatec","descricao":"Funatec","sigla":"","oab":false,"id":1514,"slug":"funatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"Funatec - C\u00e2mara de Presidente Dutra - Vigilante Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:42:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2661654,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art 6\u00b0 da Lei n\u00ba 565\/2016 de 07 de Dezembro de 2016 (Lei que disp\u00f5e sobre a nova estrutura funcional da Administra\u00e7\u00e3o Municipal de Presidente Dutra), os \u00f3rg\u00e3os da Prefeitura de Presidente Dutra, diretamente subordinados ao Chefe do Poder Executivo, ser\u00e3o agrupados em: <\/p>","resposta":10641968,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; \u00f3rg\u00e3o de assessoramento colegiado e integra\u00e7\u00e3o governamental; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. ","id":10641968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; \u00f3rg\u00e3o de assessoramento colegiado e integra\u00e7\u00e3o governamental; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; \u00f3rg\u00e3o de assessoramento colegiado e integra\u00e7\u00e3o governamental; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. ","id":10641969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; \u00f3rg\u00e3o de assessoramento colegiado e integra\u00e7\u00e3o governamental; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. ","id":10641970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito; e \u00f3rg\u00e3os consultivos e deliberativos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito. ","id":10641971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00d3rg\u00e3os de assessoramento, administra\u00e7\u00e3o, planejamento e controle; \u00f3rg\u00e3os de a\u00e7\u00e3o governamental e pol\u00edticas p\u00fablicas; \u00f3rg\u00e3os de assessoramento superior vinculados diretamente ao Prefeito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas."],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395546,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise: \u201cFomos enganados\u201d e assinale qual o tipo de sujeito correto.","provas":[{"id":88256,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":88249,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-assistente-social","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Assistente Social - 2022"},{"id":88269,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tesoureiro","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Tesoureiro - 2022"},{"id":88268,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":88267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Higiene Dental","id":5302,"slug":"tecnico-em-higiene-dental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-higiene-dental","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Higiene Dental - 2022"},{"id":88266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":88248,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"},{"id":88262,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-nutricionista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Nutricionista - 2022"},{"id":88259,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":88258,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista","id":5275,"slug":"medico-ginecologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-medico-ginecologista","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - M\u00e9dico Ginecologista - 2022"},{"id":88251,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranacity","sigla":"","id":5856,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranacity-pr-2022-unifil-contador","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Paranacity - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:57:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2551100,"hashId":"a26a3e6928b1e4c00a679f547f454569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise: \u201cFomos enganados\u201d e assinale qual o tipo de sujeito correto.<\/p>","resposta":10162560,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito simples.","id":10162558,"corpo":"<p>Sujeito simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":10162559,"corpo":"<p>Sujeito composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sujeito oculto.","id":10162560,"corpo":"<p>Sujeito oculto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Sujeito indeterminado.","id":10162561,"corpo":"<p>Sujeito indeterminado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Saudade do que n\u00e3o vivemosFomos enganados, acredite em mim.Esses mal-intencionados donos das grandes redes sociais e de imp\u00e9rios tecnol\u00f3gicos nos convenceram que nossas vidas seriam muito melhores se n\u00f3s todos nos conect\u00e1ssemos.Todos n\u00f3s, amigos, parentes, at\u00e9 voc\u00ea e eu, querido leitor, conectados para sempre.Nos convenceram de que dever\u00edamos empacotar os nossos relacionamentos profissionais e pessoais, nosso lazer, nossos planos, projetos e sonhos dentro de seus conglomerados.Disseram que, pela primeira vez na hist\u00f3ria, o ser humano comum como voc\u00ea e eu, ter\u00edamos voz e poder\u00edamos expor nossas opini\u00f5es para o mundo inteiro ouvir.E com isso, ser\u00edamos muito mais felizes.T\u00e1. Vai nessa.Depois de uns dez ou quinze anos dessa mudan\u00e7a sociocultural, n\u00e3o me sinto muito mais feliz do que no passado.Primeiro porque, sempre que eu decido falar nas redes sociais, ningu\u00e9m me escuta.Depois, \u201cestar conectado\u201d com o mundo n\u00e3o tem se mostrado ser uma grande vantagem j\u00e1 que, a cada dia que passa me conven\u00e7o que o mundo precisa muito mais de mim, do meu tempo e do meu dinheiro, do que eu dele.N\u00e3o est\u00e1 nada equilibrada essa brincadeira.Antigamente, meu jovem, \u00e9ramos desconectados, mas a vida era simples.Voc\u00ea acordava pela manh\u00e3 e ia trabalhar.No Metr\u00f4, lia o jornal do dia, com as not\u00edcias de ontem.Uma vez no escrit\u00f3rio, encontrava o chefe em sua sala, os clientes na sala de reuni\u00e3o, os colegas de trabalho no caf\u00e9.Voltava para casa olhando a paisagem.Beijava a mulher e os filhos, jantavam todos juntos e depois assistiam o jornal e a novela, que eram \u2013 pasmem \u2013 de gra\u00e7a.Hoje tudo mudou.Acordo e, ainda na cama, repasso todas as not\u00edcias do dia, da noite, da v\u00e9spera e o que vai acontecer pelo mundo nas pr\u00f3ximas horas.Nem tiro a cabe\u00e7a do travesseiro e j\u00e1 levo, garganta abaixo, um direto de direita de informa\u00e7\u00f5es.A caminho do trabalho, sem jornal para ler, eu poderia, quem sabe, conversar com o cidad\u00e3o sentado ao meu lado no \u00f4nibus. Isso, claro, se ele levanta os olhos da tela, num jogo que aparentemente tem como objetivo organizar guloseimas coloridas.Ao chegar ao escrit\u00f3rio, o chefe, os clientes e os colegas de trabalhos est\u00e3o nos mesmos lugares que est\u00e3o sempre: no WhatsApp.Curiosamente, nenhum deles parece utilizar o mesmo sistema de horas que eu.Mensagens apitam num fluxo intermin\u00e1vel, que n\u00e3o respeita qualquer pausa que eu tente dar ao meu anal\u00f3gico c\u00e9rebro.No caminho de volta para casa, a paisagem \u00e9, de novo, as guloseimas na tela do sujeito ao lado.Num momento de fraqueza, baixo o jogo e me junto ao ex\u00e9rcito de zumbis que ocupam a mesma condu\u00e7\u00e3o.Em casa, mulher e filhos est\u00e3o cada um no seu canto.Um deles pergunta no grupo da fam\u00edlia, se algu\u00e9m pediu comida.\u00c9 bem prov\u00e1vel que quando a pizza chegar, cada um coma no momento e local que melhor lhe convier.Quem sabe, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, nos encontraremos na sala.Cansado, ligo a TV para assistir a um filme.A TV n\u00e3o \u00e9 mais de gra\u00e7a.Numa conta assim, por cima, descubro que com o que gasto em assinaturas de servi\u00e7os de streaming, poderia ter comprado um cinema pequeno no interior.N\u00e3o me levem a mal.Nem imaginem que n\u00e3o admiro os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que vivemos hoje.Mas tenho saudade, ora.Saudade de um tempo em que voc\u00ea e eu n\u00e3o est\u00e1vamos conectados.Mas j\u00e1 que estamos, se tiver umas vidas a\u00ed do joguinho das guloseimas, por favor, me mande, ok?Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/saudade-do-que-nao-vivemos\/","id":549022,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Saudade do que n\u00e3o vivemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fomos enganados, acredite em mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses mal-intencionados donos das grandes redes sociais e de imp\u00e9rios tecnol\u00f3gicos nos convenceram que nossas vidas seriam muito melhores se n\u00f3s todos nos conect\u00e1ssemos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todos n\u00f3s, amigos, parentes, at\u00e9 voc\u00ea e eu, querido leitor, conectados para sempre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos convenceram de que dever\u00edamos empacotar os nossos relacionamentos profissionais e pessoais, nosso lazer, nossos planos, projetos e sonhos dentro de seus conglomerados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Disseram que, pela primeira vez na hist\u00f3ria, o ser humano comum como voc\u00ea e eu, ter\u00edamos voz e poder\u00edamos expor nossas opini\u00f5es para o mundo inteiro ouvir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E com isso, ser\u00edamos muito mais felizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1. Vai nessa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de uns dez ou quinze anos dessa mudan\u00e7a sociocultural, n\u00e3o me sinto muito mais feliz do que no passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Primeiro porque, sempre que eu decido falar nas redes sociais, ningu\u00e9m me escuta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois, \u201cestar conectado\u201d com o mundo n\u00e3o tem se mostrado ser uma grande vantagem j\u00e1 que, a cada dia que passa me conven\u00e7o que o mundo precisa muito mais de mim, do meu tempo e do meu dinheiro, do que eu dele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o est\u00e1 nada equilibrada essa brincadeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, meu jovem, \u00e9ramos desconectados, mas a vida era simples.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea acordava pela manh\u00e3 e ia trabalhar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Metr\u00f4, lia o jornal do dia, com as not\u00edcias de ontem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma vez no escrit\u00f3rio, encontrava o chefe em sua sala, os clientes na sala de reuni\u00e3o, os colegas de trabalho no caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voltava para casa olhando a paisagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Beijava a mulher e os filhos, jantavam todos juntos e depois assistiam o jornal e a novela, que eram \u2013 pasmem \u2013 de gra\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje tudo mudou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acordo e, ainda na cama, repasso todas as not\u00edcias do dia, da noite, da v\u00e9spera e o que vai acontecer pelo mundo nas pr\u00f3ximas horas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem tiro a cabe\u00e7a do travesseiro e j\u00e1 levo, garganta abaixo, um direto de direita de informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do trabalho, sem jornal para ler, eu poderia, quem sabe, conversar com o cidad\u00e3o sentado ao meu lado no \u00f4nibus. Isso, claro, se ele levanta os olhos da tela, num jogo que aparentemente tem como objetivo organizar guloseimas coloridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao chegar ao escrit\u00f3rio, o chefe, os clientes e os colegas de trabalhos est\u00e3o nos mesmos lugares que est\u00e3o sempre: no WhatsApp.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Curiosamente, nenhum deles parece utilizar o mesmo sistema de horas que eu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mensagens apitam num fluxo intermin\u00e1vel, que n\u00e3o respeita qualquer pausa que eu tente dar ao meu anal\u00f3gico c\u00e9rebro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No caminho de volta para casa, a paisagem \u00e9, de novo, as guloseimas na tela do sujeito ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Num momento de fraqueza, baixo o jogo e me junto ao ex\u00e9rcito de zumbis que ocupam a mesma condu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em casa, mulher e filhos est\u00e3o cada um no seu canto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um deles pergunta no grupo da fam\u00edlia, se algu\u00e9m pediu comida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 bem prov\u00e1vel que quando a pizza chegar, cada um coma no momento e local que melhor lhe convier.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem sabe, no pr\u00f3ximo s\u00e1bado, nos encontraremos na sala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cansado, ligo a TV para assistir a um filme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A TV n\u00e3o \u00e9 mais de gra\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa conta assim, por cima, descubro que com o que gasto em assinaturas de servi\u00e7os de streaming, poderia ter comprado um cinema pequeno no interior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o me levem a mal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem imaginem que n\u00e3o admiro os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que vivemos hoje.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas tenho saudade, ora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saudade de um tempo em que voc\u00ea e eu n\u00e3o est\u00e1vamos conectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas j\u00e1 que estamos, se tiver umas vidas a\u00ed do joguinho das guloseimas, por favor, me mande, ok?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/istoe.com.br\/saudade-do-que-nao-vivemos\/<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}