{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12022,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o MS Excel 2010, e a partir de uma Tabela com dados sobre a proposta de divis\u00e3o de um terreno em lotes, um projetista criou o gr\u00e1fico de pizza representado abaixo, que reflete a propor\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de cada lote, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea total do terreno. Qual das Tabelas gerou o gr\u00e1fico?","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859630,"hashId":"e3c044a5bad6aa7d7a7359ba4dd95679","enunciado":"<p>Usando o MS Excel 2010, e a partir de uma Tabela com dados sobre a proposta de divis\u00e3o de um terreno em lotes, um\r\nprojetista criou o gr\u00e1fico de pizza representado abaixo, que reflete a propor\u00e7\u00e3o da \u00e1rea de cada lote, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1rea\r\ntotal do terreno. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/132.gif\"><\/p><p>Qual das Tabelas gerou o gr\u00e1fico?<\/p>","resposta":2979083,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2979082,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/133.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2979083,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/134.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2979084,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/135.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2979085,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/136.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2979086,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/137.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344420,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/859630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho de planilha representado abaixo foi elaborado a partir do MS Excel 2010. O resultado apresentado na c\u00e9lula A7 \u00e9 consequ\u00eancia da f\u00f3rmula","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859631,"hashId":"8e43d2b9a027ccf8d8c74d46925dd8dc","enunciado":"<p>O trecho de planilha representado abaixo foi elaborado a partir do MS Excel 2010. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25339\/138.gif\"><\/p><p>O resultado apresentado na c\u00e9lula A7 \u00e9 consequ\u00eancia da f\u00f3rmula<\/p>","resposta":2979087,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6)=MAIOR(A1:A6;2);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","id":2979087,"corpo":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6)=MAIOR(A1:A6;2);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6)=MAIOR(A1:A6;2);\"ERROU\";\"ACERTOU\")","id":2979088,"corpo":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6)=MAIOR(A1:A6;2);\"ERROU\";\"ACERTOU\")","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6) &gt; MAIOR(A1:A6;2);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","id":2979089,"corpo":"=SE(M\u00c1XIMO(A1:A6) &gt; MAIOR(A1:A6;2);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(MAIOR(A1:A6;1)=M\u00c1XIMO(A1:A6);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","id":2979090,"corpo":"=SE(MAIOR(A1:A6;1)=M\u00c1XIMO(A1:A6);\"ACERTOU\";\"ERROU\")","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"=SE(MAIOR(A1:A6;1)&lt; M\u00c1XIMO(A1:A6);\"ERROU\";\"ACERTOU\")","id":2979091,"corpo":"=SE(MAIOR(A1:A6;1)&lt; M\u00c1XIMO(A1:A6);\"ERROU\";\"ACERTOU\")","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344420,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/859631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristiano e Rodolfo resolveram fazer investimentos ao mesmo tempo. Cristiano investiu um determinado valor em reais e Rodolfo investiu 40% a mais do que Cristiano havia investido. Ap\u00f3s algum tempo verificou-se que o investimento de Cristiano havia valorizado 75% e que o investimento de Rodolfo havia valorizado 60%. Desta forma, e neste momento, o montante total desse investimento de Rodolfo \u00e9 maior que o montante total desse investimento de Cristiano em","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854408,"hashId":"9a983f291fb7e595be26aec551a8c80c","enunciado":"Cristiano e Rodolfo resolveram fazer investimentos ao mesmo tempo. Cristiano investiu um determinado valor em reais e\r\nRodolfo investiu 40% a mais do que Cristiano havia investido. Ap\u00f3s algum tempo verificou-se que o investimento de Cristiano\r\nhavia valorizado 75% e que o investimento de Rodolfo havia valorizado 60%. Desta forma, e neste momento, o montante total\r\ndesse investimento de Rodolfo \u00e9 maior que o montante total desse investimento de Cristiano em","resposta":2955314,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"45%.","id":2955311,"corpo":"45%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35%.","id":2955312,"corpo":"35%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21%.","id":2955313,"corpo":"21%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"28%.","id":2955314,"corpo":"28%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14%.","id":2955315,"corpo":"14%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/854408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei da f\u00edsica que afirma que a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o em um material no regime el\u00e1stico \u00e9 linear \u00e9 conhecida como a lei de","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854431,"hashId":"f3fd598cdce163b0de2ada3d593332de","enunciado":"A lei da f\u00edsica que afirma que a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00e3o e deforma\u00e7\u00e3o em um material no regime el\u00e1stico \u00e9 linear \u00e9 conhecida como\r\na lei de","resposta":2955430,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Kepler.","id":2955426,"corpo":"Kepler.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Euler.","id":2955427,"corpo":"Euler.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pascal.","id":2955428,"corpo":"Pascal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Newton.","id":2955429,"corpo":"Newton.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hooke.","id":2955430,"corpo":"Hooke.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343677,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da m\u00e9dia e do desvio padr\u00e3o para a expans\u00e3o, sabendo-se que a vari\u00e2ncia \u00e9 igual a 0,81, s\u00e3o, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854433,"hashId":"d6517c1e0a563551c97573b5cce4f173","enunciado":"O valor da m\u00e9dia e do desvio padr\u00e3o para a expans\u00e3o, sabendo-se que a vari\u00e2ncia \u00e9 igual a 0,81, s\u00e3o, respectivamente, iguais a","resposta":2955437,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,8 e 0,81.","id":2955436,"corpo":"0,8 e 0,81.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,1 e 0,90.","id":2955437,"corpo":"1,1 e 0,90.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,1 e 0,78.","id":2955438,"corpo":"1,1 e 0,78.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,8 e 0,65.","id":2955439,"corpo":"0,8 e 0,65.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,4 e 0,96.","id":2955440,"corpo":"1,4 e 0,96.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343678,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25205\/79.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os desenhos t\u00e9cnicos, a serem elaborados para o projeto executivo de urbaniza\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a, dever\u00e3o ser entregues nos formatos A2 e A1 cujas dimens\u00f5es dever\u00e3o ser, em mil\u00edmetros, respectivamente, iguais a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854435,"hashId":"23410bb7e415a41e4a6fb9a3b5171c0f","enunciado":"Os desenhos t\u00e9cnicos, a serem elaborados para o projeto executivo de urbaniza\u00e7\u00e3o de uma pra\u00e7a, dever\u00e3o ser entregues nos\r\nformatos A2 e A1 cujas dimens\u00f5es dever\u00e3o ser, em mil\u00edmetros, respectivamente, iguais a","resposta":2955449,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"420 \u00d7 594 e 841 \u00d7 1189.","id":2955446,"corpo":"420 \u00d7 594 e 841 \u00d7 1189.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"210 \u00d7 297 e 594 \u00d7 841.","id":2955447,"corpo":"210 \u00d7 297 e 594 \u00d7 841.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"210 \u00d7 297 e 841 \u00d7 1189.","id":2955448,"corpo":"210 \u00d7 297 e 841 \u00d7 1189.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"420 \u00d7 594 e 594 \u00d7 841.","id":2955449,"corpo":"420 \u00d7 594 e 594 \u00d7 841.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"295 \u00d7 420 e 420 \u00d7 594.","id":2955450,"corpo":"295 \u00d7 420 e 420 \u00d7 594.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343679,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao dobramento dos desenhos t\u00e9cnicos, considere: I. O formato final do dobramento de c\u00f3pias de desenhos em formatos A1 e A3 deve ser o formato A4. II. O dobramento deve ser feito a partir do lado direito, em dobras verticais. III. Para desenhos com formatos especiais, o dobramento deve ficar no padr\u00e3o do formato A4. IV. Ap\u00f3s o dobramento, o formato final da largura da folha na parte frontal deve ser igual a 198 mm. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854436,"hashId":"092589c434064af174e14134dce8050c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao dobramento dos desenhos t\u00e9cnicos, considere:\r\n<\/p><p>I. O formato final do dobramento de c\u00f3pias de desenhos em formatos A1 e A3 deve ser o formato A4.\r\n<\/p><p>II. O dobramento deve ser feito a partir do lado direito, em dobras verticais.\r\n<\/p><p>III. Para desenhos com formatos especiais, o dobramento deve ficar no padr\u00e3o do formato A4.\r\n<\/p><p>IV. Ap\u00f3s o dobramento, o formato final da largura da folha na parte frontal deve ser igual a 198 mm.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":2955453,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2955451,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2955452,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":2955453,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2955454,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2955455,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343679,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um levantamento topogr\u00e1fico, uma poligonal fechada de 5 lados desenvolvida por \u00e2ngulos hor\u00e1rios internos tem a caderneta de campo conforme a tabela abaixo. Com base nos dados, o erro de fechamento angular desta poligonal \u00e9 igual a","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854438,"hashId":"59d6c84d4ba8645c4e66f30c9d339c9c","enunciado":"<p>Em um levantamento topogr\u00e1fico, uma poligonal fechada de 5 lados desenvolvida por \u00e2ngulos hor\u00e1rios internos tem a caderneta\r\nde campo conforme a tabela abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25205\/80.gif\"><\/p><p>Com base nos dados, o erro de fechamento angular desta poligonal \u00e9 igual a<\/p>","resposta":2955462,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03\u00b0.","id":2955461,"corpo":"03\u00b0.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"00\u00b003\u2019.","id":2955462,"corpo":"00\u00b003\u2019.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"00\u00b000\u201903\u2019\u2019.","id":2955463,"corpo":"00\u00b000\u201903\u2019\u2019.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"00\u00b030\u2019.","id":2955464,"corpo":"00\u00b030\u2019.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"00\u00b000\u201930\u2019\u2019.","id":2955465,"corpo":"00\u00b000\u201930\u2019\u2019.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343680,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obras de edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos ou altura equivalente devem, obrigatoriamente, instalar plataformas de prote\u00e7\u00e3o. Elas servem para impedir que objetos cheguem ao ch\u00e3o em caso de queda, o que colocaria em risco quem passa no t\u00e9rreo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s barreiras de prote\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854440,"hashId":"6679db99eba5855e63927af898d39601","enunciado":"Obras de edif\u00edcios com mais de quatro pavimentos ou altura equivalente devem, obrigatoriamente, instalar plataformas de\r\nprote\u00e7\u00e3o. Elas servem para impedir que objetos cheguem ao ch\u00e3o em caso de queda, o que colocaria em risco quem passa no\r\nt\u00e9rreo. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s barreiras de prote\u00e7\u00e3o,","resposta":2955471,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a principal deve ser instalada na altura da primeira laje ou, no m\u00ednimo, a um p\u00e9 direito do n\u00edvel do terreno.","id":2955471,"corpo":"a principal deve ser instalada na altura da primeira laje ou, no m\u00ednimo, a um p\u00e9 direito do n\u00edvel do terreno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser feitas de compensado de madeira, met\u00e1lica ou tecido resistente.","id":2955472,"corpo":"podem ser feitas de compensado de madeira, met\u00e1lica ou tecido resistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser instaladas ap\u00f3s a concretagem da laje e podem ser retiradas junto com o escoramento.","id":2955473,"corpo":"devem ser instaladas ap\u00f3s a concretagem da laje e podem ser retiradas junto com o escoramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fechamento do per\u00edmetro com telas \u00e9 facultativo e condicionado a presen\u00e7a de transporte vertical externo a edifica\u00e7\u00e3o.","id":2955474,"corpo":"o fechamento do per\u00edmetro com telas \u00e9 facultativo e condicionado a presen\u00e7a de transporte vertical externo a edifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"edif\u00edcios com pavimentos no subsolo n\u00e3o precisam de plataformas de prote\u00e7\u00e3o adicionais.","id":2955475,"corpo":"edif\u00edcios com pavimentos no subsolo n\u00e3o precisam de plataformas de prote\u00e7\u00e3o adicionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343680,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos esquemas de aterramento que podem ser considerados em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o,","provas":[{"id":25203,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica","id":6593},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia El\u00e9trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":854319,"hashId":"4258699ec746e3b65ec31c2a7baac19d","enunciado":"A respeito dos esquemas de aterramento que podem ser considerados em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o,","resposta":2954866,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no esquema TN, a alimenta\u00e7\u00e3o possui um ponto diretamente aterrado e as massas s\u00e3o ligadas ao ponto da alimenta\u00e7\u00e3o aterrado atrav\u00e9s de condutores de prote\u00e7\u00e3o.","id":2954866,"corpo":"no esquema TN, a alimenta\u00e7\u00e3o possui um ponto diretamente aterrado e as massas s\u00e3o ligadas ao ponto da alimenta\u00e7\u00e3o\r\naterrado atrav\u00e9s de condutores de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esquema TN-S implica que o condutor de neutro ou o condutor de fase podem ser omitidos em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","id":2954867,"corpo":"o esquema TN-S implica que o condutor de neutro ou o condutor de fase podem ser omitidos em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no esquema IT todas as partes vivas s\u00e3o conectadas \u00e0 terra atrav\u00e9s de um ponto de aterramento de baixa imped\u00e2ncia. Todas as massas da instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o aterradas nesse mesmo ponto.","id":2954868,"corpo":"no esquema IT todas as partes vivas s\u00e3o conectadas \u00e0 terra atrav\u00e9s de um ponto de aterramento de baixa imped\u00e2ncia.\r\nTodas as massas da instala\u00e7\u00e3o s\u00e3o aterradas nesse mesmo ponto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o esquema TN-S implica que o condutor de neutro e o condutor de fase podem ser interligados em uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o, como condutor de prote\u00e7\u00e3o.","id":2954869,"corpo":"o esquema TN-S implica que o condutor de neutro e o condutor de fase podem ser interligados em uma \u00fanica fun\u00e7\u00e3o,\r\ncomo condutor de prote\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando um condutor desempenha simultaneamente a fun\u00e7\u00e3o de condutor de neutro e de fase, ele \u00e9 denominado condutor de prote\u00e7\u00e3o ou PEN.","id":2954870,"corpo":"quando um condutor desempenha simultaneamente a fun\u00e7\u00e3o de condutor de neutro e de fase, ele \u00e9 denominado condutor\r\nde prote\u00e7\u00e3o ou PEN.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343660,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/854319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase cuja reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 inteiramente correta \u00e9:","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854394,"hashId":"2edea6bc284209d225eace58a90478d6","enunciado":"A frase cuja reda\u00e7\u00e3o est\u00e1 inteiramente correta \u00e9:","resposta":2955245,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obtido pela identifica\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia, os dados das placas de ve\u00edculos s\u00e3o pass\u00edveis em oferecer informa\u00e7\u00f5es valiosas acerca dos motoristas.","id":2955241,"corpo":"Obtido pela identifica\u00e7\u00e3o por radiofrequ\u00eancia, os dados das placas de ve\u00edculos s\u00e3o pass\u00edveis em oferecer informa\u00e7\u00f5es valiosas\r\nacerca dos motoristas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na cidade inteligente, a automatiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de setores urbanos s\u00e3o facilitadores de servi\u00e7os imprecind\u00edveis, como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.","id":2955242,"corpo":"Na cidade inteligente, a automatiza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o de setores urbanos s\u00e3o facilitadores de servi\u00e7os imprecind\u00edveis, como\r\nsa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Londres e Barcelona est\u00e3o entre as cidades que mais destaca-se em termos de intelig\u00eancia, com avan\u00e7ados centros de opera\u00e7\u00e3o de dados.","id":2955243,"corpo":"Londres e Barcelona est\u00e3o entre as cidades que mais destaca-se em termos de intelig\u00eancia, com avan\u00e7ados centros de\r\nopera\u00e7\u00e3o de dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o necess\u00e1rios viabilizar projetos de cidades inteligentes, amparados em pol\u00edticas p\u00fablicas que salvaguardam os dados abertos dos cidad\u00e3os.","id":2955244,"corpo":"S\u00e3o necess\u00e1rios viabilizar projetos de cidades inteligentes, amparados em pol\u00edticas p\u00fablicas que salvaguardam os dados\r\nabertos dos cidad\u00e3os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O aprimoramento de t\u00e9cnicas de informatiza\u00e7\u00e3o de dados permitiu que surgisse um novo conceito de cidade, concebido como espa\u00e7o de fluxos.","id":2955245,"corpo":"O aprimoramento de t\u00e9cnicas de informatiza\u00e7\u00e3o de dados permitiu que surgisse um novo conceito de cidade, concebido\r\ncomo espa\u00e7o de fluxos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343668,"enunciado":"","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/854394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se \u201ctodo engenheiro \u00e9 bom em matem\u00e1tica\u201d e \u201calgum engenheiro \u00e9 f\u00edsico\u201d, conclui-se corretamente que","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854403,"hashId":"c74e4c30e832f45d7c9f4b8c67a868e7","enunciado":"Se \u201ctodo engenheiro \u00e9 bom em matem\u00e1tica\u201d e \u201calgum engenheiro \u00e9 f\u00edsico\u201d, conclui-se corretamente que","resposta":2955288,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo f\u00edsico \u00e9 bom em matem\u00e1tica.","id":2955286,"corpo":"todo f\u00edsico \u00e9 bom em matem\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certos bons em matem\u00e1tica n\u00e3o s\u00e3o f\u00edsicos.","id":2955287,"corpo":"certos bons em matem\u00e1tica n\u00e3o s\u00e3o f\u00edsicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existem bons em matem\u00e1tica que s\u00e3o f\u00edsicos.","id":2955288,"corpo":"existem bons em matem\u00e1tica que s\u00e3o f\u00edsicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certos f\u00edsicos n\u00e3o s\u00e3o bons em matem\u00e1tica.","id":2955289,"corpo":"certos f\u00edsicos n\u00e3o s\u00e3o bons em matem\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 engenheiros que sejam f\u00edsicos.","id":2955290,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 engenheiros que sejam f\u00edsicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Todo A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425297,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-todo-a-e-b"},{"nome_clean":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Alguma A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425299,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-alguma-a-e-b"}],"slug":"raciocinio-logico\/854403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amanda, Brenda e Carmen s\u00e3o m\u00e9dica, engenheira e biblioteconomista, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Comparando a altura das tr\u00eas, a biblioteconomista, que \u00e9 a melhor amiga de Brenda, \u00e9 a mais baixa. Sabendo-se tamb\u00e9m que a engenheira \u00e9 mais baixa do que Carmen, \u00e9 necessariamente correto afirmar que","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854405,"hashId":"2ae16a4d924237c64855438373539107","enunciado":"Amanda, Brenda e Carmen s\u00e3o m\u00e9dica, engenheira e biblioteconomista, n\u00e3o necessariamente nessa ordem. Comparando a\r\naltura das tr\u00eas, a biblioteconomista, que \u00e9 a melhor amiga de Brenda, \u00e9 a mais baixa. Sabendo-se tamb\u00e9m que a engenheira \u00e9\r\nmais baixa do que Carmen, \u00e9 necessariamente correto afirmar que","resposta":2955298,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brenda \u00e9 m\u00e9dica.","id":2955296,"corpo":"Brenda \u00e9 m\u00e9dica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carmen \u00e9 mais baixa que a m\u00e9dica.","id":2955297,"corpo":"Carmen \u00e9 mais baixa que a m\u00e9dica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amanda \u00e9 biblioteconomista.","id":2955298,"corpo":"Amanda \u00e9 biblioteconomista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carmen \u00e9 engenheira.","id":2955299,"corpo":"Carmen \u00e9 engenheira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Brenda \u00e9 biblioteconomista.","id":2955300,"corpo":"Brenda \u00e9 biblioteconomista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343673,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/854405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Francisco \u00e9 servidor p\u00fablico do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o, tendo sido processado administrativamente em raz\u00e3o da pr\u00e1tica de conduta sujeita \u00e0 penalidade de suspens\u00e3o. No curso do processo disciplinar, Francisco preencheu os requisitos legais para sua aposentadoria. Em raz\u00e3o disso, pleiteou \u00e0 autoridade competente a extin\u00e7\u00e3o do processo disciplinar e a concess\u00e3o da aposentadoria. Nos termos da Lei no 8.112\/1990,","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25206,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":12806},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":854419,"hashId":"53206cb4abb42f623e089b60a7e5b3b6","enunciado":"Francisco \u00e9 servidor p\u00fablico do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o, tendo sido processado administrativamente em raz\u00e3o\r\nda pr\u00e1tica de conduta sujeita \u00e0 penalidade de suspens\u00e3o. No curso do processo disciplinar, Francisco preencheu os requisitos\r\nlegais para sua aposentadoria. Em raz\u00e3o disso, pleiteou \u00e0 autoridade competente a extin\u00e7\u00e3o do processo disciplinar e a\r\nconcess\u00e3o da aposentadoria. Nos termos da Lei no 8.112\/1990,","resposta":2955366,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Francisco somente poder\u00e1 ser aposentado voluntariamente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo e o cumprimento da penalidade, acaso aplicada.","id":2955366,"corpo":"Francisco somente poder\u00e1 ser aposentado voluntariamente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo e o cumprimento da penalidade,\r\nacaso aplicada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser imediatamente concedida a aposentadoria volunt\u00e1ria de Francisco; no entanto, o processo dever\u00e1 prosseguir at\u00e9 seu desfecho final e, se conclu\u00edda pela falta, a san\u00e7\u00e3o ser\u00e1 convertida em multa pecuni\u00e1ria.","id":2955367,"corpo":"deve ser imediatamente concedida a aposentadoria volunt\u00e1ria de Francisco; no entanto, o processo dever\u00e1 prosseguir at\u00e9\r\nseu desfecho final e, se conclu\u00edda pela falta, a san\u00e7\u00e3o ser\u00e1 convertida em multa pecuni\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo dever\u00e1 ser extinto, em raz\u00e3o do preenchimento dos requisitos para a aposentadoria volunt\u00e1ria.","id":2955368,"corpo":"o processo dever\u00e1 ser extinto, em raz\u00e3o do preenchimento dos requisitos para a aposentadoria volunt\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Francisco somente poder\u00e1 ser aposentado voluntariamente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que se aguarde o cumprimento da penalidade, pois poder\u00e1 cumpri-la de outra forma, ou seja, mediante o pagamento de multa.","id":2955369,"corpo":"Francisco somente poder\u00e1 ser aposentado voluntariamente ap\u00f3s a conclus\u00e3o do processo, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que se\r\naguarde o cumprimento da penalidade, pois poder\u00e1 cumpri-la de outra forma, ou seja, mediante o pagamento de multa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar suspende os requisitos para a aposentadoria volunt\u00e1ria, isto \u00e9, Francisco somente preencher\u00e1 os requisitos para aposentar-se ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado do processo disciplinar.","id":2955370,"corpo":"a instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar suspende os requisitos para a aposentadoria volunt\u00e1ria, isto \u00e9, Francisco somente\r\npreencher\u00e1 os requisitos para aposentar-se ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado do processo disciplinar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343675,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/854419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de janela, considere: I. O tipo de janela guilhotina \u00e9 formada por uma \u00fanica folha e se movimenta por deslizamento horizontal. II. As janelas de abrir de eixo vertical podem ser movimentadas mediante rota\u00e7\u00e3o em torno de eixos verticais fixos. III. O movimento de abertura da folha de uma janela tipo projetante \u00e9 realizado somente para fora da edifica\u00e7\u00e3o. IV. As janelas de correr s\u00e3o formadas por uma ou v\u00e1rias folhas que podem ser movimentadas por deslizamento horizontal no plano da janela. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854444,"hashId":"52a24f7e6625c5b1dc096cb30d396ef9","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de janela, considere:<\/p><p>\r\nI. O tipo de janela guilhotina \u00e9 formada por uma \u00fanica folha e se movimenta por deslizamento horizontal.<\/p><p>\r\nII. As janelas de abrir de eixo vertical podem ser movimentadas mediante rota\u00e7\u00e3o em torno de eixos verticais fixos.\r\n<\/p><p>III. O movimento de abertura da folha de uma janela tipo projetante \u00e9 realizado somente para fora da edifica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. As janelas de correr s\u00e3o formadas por uma ou v\u00e1rias folhas que podem ser movimentadas por deslizamento horizontal no\r\nplano da janela.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":2955495,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2955491,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2955492,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2955493,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2955494,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":2955495,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343680,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A camada de revestimento de paredes destinada ao preparo da base com a finalidade de uniformizar a superf\u00edcie quanto \u00e0 absor\u00e7\u00e3o e melhorar a ader\u00eancia \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":25205,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado- Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es","id":6567},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trf-3-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-edificacoes","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea apoio especializado  - Especialidade - Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":854446,"hashId":"2ed9bb4f09a0a4aa92908d51f7902a3d","enunciado":"A camada de revestimento de paredes destinada ao preparo da base com a finalidade de uniformizar a superf\u00edcie quanto \u00e0\r\nabsor\u00e7\u00e3o e melhorar a ader\u00eancia \u00e9 conhecida como","resposta":2955503,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reboco.","id":2955501,"corpo":"reboco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embo\u00e7o.","id":2955502,"corpo":"embo\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chapisco.","id":2955503,"corpo":"chapisco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"argamassa colante.","id":2955504,"corpo":"argamassa colante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":2955505,"corpo":"impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343680,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/854446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":38170,"cargo":{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2016-funrio-soldado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CBM GO - Soldado de 3\u00aa Classe - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1106573,"hashId":"2fc4c1657f7b253cb17be4c5f6caa6b8","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s, \u00e9\r\n<u><strong> \r\nCORRETO<\/strong><\/u> afirmar que\r\n<\/p>","resposta":3922238,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e9 exercida para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, a incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, mas n\u00e3o para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, \u00e0 qual s\u00e3o reservados outros instrumentos.","id":3922235,"corpo":"<p align=justify>a Seguran\u00e7a P\u00fablica \u00e9 exercida para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica, a incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, mas n\u00e3o para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, \u00e0 qual s\u00e3o reservados outros instrumentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial \u00e9 privativo de membro da respectiva carreira, recrutado necessariamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, e submetido a curso de forma\u00e7\u00e3o policial ou de bombeiro.","id":3922236,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o policial \u00e9 privativo de membro da respectiva carreira, recrutado necessariamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, e submetido a curso de forma\u00e7\u00e3o policial ou de bombeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o direta do Corpo de Bombeiros Militar, o desenvolvimento de atividades educativas relacionadas com a defesa civil e a preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio e p\u00e2nico.","id":3922237,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o direta do Corpo de Bombeiros Militar, o desenvolvimento de atividades educativas relacionadas com a defesa civil e a preven\u00e7\u00e3o de inc\u00eandio e p\u00e2nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incumbe ao Corpo de Bombeiros Militar, a an\u00e1lise de projetos e inspe\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es preventivas de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio e p\u00e2nico nas edifica\u00e7\u00f5es, para fins de funcionamento.","id":3922238,"corpo":"<p align=justify>incumbe ao Corpo de Bombeiros Militar, a an\u00e1lise de projetos e inspe\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es preventivas de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio e p\u00e2nico nas edifica\u00e7\u00f5es, para fins de funcionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se incluem, dentre as atribui\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros Militar, a\u00e7\u00f5es de busca e salvamento de pessoas, mas n\u00e3o as de bens.","id":3922239,"corpo":"<p align=justify>se incluem, dentre as atribui\u00e7\u00f5es do Corpo de Bombeiros Militar, a\u00e7\u00f5es de busca e salvamento de pessoas, mas n\u00e3o as de bens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Goi\u00e1s","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421833,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-goias"}],"slug":"direito-constitucional\/1106573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os tipos mais comuns de extintores relacionados a seguir, a alternativa que apresenta os aparelhos extintores com utiliza\u00e7\u00e3o N\u00c3O recomendada para inc\u00eandio \u201cClasse A\u201d \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":38170,"cargo":{"descricao":"Soldado de 3\u00aa Classe","id":17010},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Goi\u00e1s","sigla":"CBM GO","id":251,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cbm-go-go-2016-funrio-soldado-de-3a-classe","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CBM GO - Soldado de 3\u00aa Classe - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1106642,"hashId":"5ae0a2322d4eab52e9bfce6c95859b1c","enunciado":"<p align=\"justify\">Dentre   os   tipos   mais   comuns   de   extintores relacionados a seguir, a alternativa que apresenta os aparelhos   extintores   com   utiliza\u00e7\u00e3o <u><strong>N\u00c3O<\/strong><\/u> recomendada para inc\u00eandio \u201cClasse A\u201d \u00e9 a seguinte:<\/p>","resposta":3922577,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2 e \u00e1gua.","id":3922575,"corpo":"CO<sub>2<\/sub>  e \u00e1gua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CO2 e p\u00f3 ABC.","id":3922576,"corpo":"CO<sub>2<\/sub> e p\u00f3 ABC.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CO2 e p\u00f3 BC.","id":3922577,"corpo":"CO<sub>2<\/sub> e p\u00f3 BC.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00f3 ABC e espuma.","id":3922578,"corpo":"P\u00f3 ABC e espuma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espuma e p\u00f3 BC.","id":3922579,"corpo":"Espuma e p\u00f3 BC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1106642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38869,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133809,"hashId":"e35f8701f974a28513b87251e03e010b","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38869\/Q20.GIF\"><\/p>","resposta":4035665,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"70%","id":4035662,"corpo":"<p align=justify>70%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"80%","id":4035663,"corpo":"<p align=justify>80%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90%","id":4035664,"corpo":"<p align=justify>90%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100%","id":4035665,"corpo":"<p align=justify>100%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"}],"slug":"contabilidade-geral\/1133809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o: Helena Souza constituiu uma empresa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, conforme registro na Junta Comercial do Estado sob n\u00ba 17.432, em sess\u00e3o de 04\/09\/2015, com R$ 15.000,00 em dinheiro, tendo comprado uma mesa, um arquivo, duas cadeiras e um computador pelo pre\u00e7o ajustado de R$ 4.500,00, e tendo ainda duas notas promiss\u00f3rias emitidas a seu favor no valor de R$ 3.500,00 cada uma. Pelo descrito, o capital da empresa foi realizado em","provas":[{"id":38869,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17212},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1133828,"hashId":"886c7784ff2a2cee737d4a8b750b5fac","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Helena Souza constituiu uma empresa de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, conforme registro na Junta Comercial do Estado sob n\u00ba 17.432, em sess\u00e3o de 04\/09\/2015, com R$ 15.000,00 em dinheiro, tendo comprado uma mesa, um arquivo, duas cadeiras e um computador pelo pre\u00e7o ajustado de R$ 4.500,00, e tendo ainda duas notas promiss\u00f3rias emitidas a seu favor no valor de R$ 3.500,00 cada uma.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Pelo descrito, o capital da empresa foi realizado em<\/p><p><br><\/p>","resposta":4035740,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dinheiro.","id":4035738,"corpo":"<p align=justify>dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parcelas.","id":4035739,"corpo":"<p align=justify>parcelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bens e direitos.","id":4035740,"corpo":"<p align=justify>bens e direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"empresa individual.","id":4035741,"corpo":"<p align=justify>empresa individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1133828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38871,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1133851,"hashId":"9e9155b94abdf2984878d188e03e1d90","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38871\/Q4.GIF\"><\/p>","resposta":4035830,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A v B. ","id":4035830,"corpo":"<font size=\"3\"><p>A v B. <\/p><\/font>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ^ B. ","id":4035831,"corpo":"<font size=\"3\"><p>A ^ B. <\/p><\/font>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ^ \u00acB. ","id":4035832,"corpo":"<font size=\"3\"><p>A ^ \u00acB. <\/p><\/font>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00acA v \u00acB. ","id":4035833,"corpo":"<font size=\"3\"><p>\u00acA v \u00acB. <\/p><\/font>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1133851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas a seguir sobre disco r\u00edgido: I. O bra\u00e7o \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que movimenta a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o pela superf\u00edcie do disco. II. A taxa de transfer\u00eancia interna de um disco \u00e9 importante na velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o de arquivos grandes, enquanto que o tempo m\u00e9dio de acesso \u00e9 fundamental na leitura de v\u00e1rios arquivos pequenos. III. As superf\u00edcies de um disco s\u00e3o magneticamente divididas em trilhas, e cada trilha \u00e9 dividida magneticamente em setores. Assinale a alternativa que indica a(s) assertiva(s) verdadeira(s).","provas":[{"id":38871,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1133860,"hashId":"68dee378ce999acbbc691932e2dd67c5","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere as assertivas a seguir sobre disco r\u00edgido:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O bra\u00e7o \u00e9 um dispositivo mec\u00e2nico que movimenta a cabe\u00e7a de leitura e grava\u00e7\u00e3o pela superf\u00edcie do disco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A taxa de transfer\u00eancia interna de um disco \u00e9 importante na velocidade de leitura e grava\u00e7\u00e3o de arquivos grandes, enquanto que o tempo m\u00e9dio de acesso \u00e9 fundamental na leitura de v\u00e1rios arquivos pequenos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As superf\u00edcies de um disco s\u00e3o magneticamente divididas em trilhas, e cada trilha \u00e9 dividida magneticamente em setores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a(s) assertiva(s) verdadeira(s).<\/p><p><br><\/p>","resposta":4035866,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as assertivas.","id":4035866,"corpo":"<p align=justify>Todas as assertivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I.","id":4035867,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a assertiva II.","id":4035868,"corpo":"<p align=justify>Apenas a assertiva II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e III.","id":4035869,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1133860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre mem\u00f3ria virtual - uma t\u00e9cnica de ger\u00eancia de mem\u00f3ria - \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38871,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":17213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1133862,"hashId":"58e00125c32747f4064dff078cb4a13a","enunciado":"<p align=justify>Sobre mem\u00f3ria virtual - uma t\u00e9cnica de ger\u00eancia de mem\u00f3ria - \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4035874,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na pagina\u00e7\u00e3o, ocorrendo um page fault, o processo em quest\u00e3o \u00e9 transferido do estado de execu\u00e7\u00e3o para o de espera, at\u00e9 que a p\u00e1gina seja migrada do disco para a mem\u00f3ria principal.","id":4035874,"corpo":"<p align=justify>na pagina\u00e7\u00e3o, ocorrendo um page fault, o processo em quest\u00e3o \u00e9 transferido do estado de execu\u00e7\u00e3o para o de espera, at\u00e9 que a p\u00e1gina seja migrada do disco para a mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o local, todas as p\u00e1ginas alocadas na mem\u00f3ria principal s\u00e3o candidatas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, sem levar em considera\u00e7\u00e3o o processo que provocou o page fault.","id":4035875,"corpo":"<p align=justify>na pol\u00edtica de substitui\u00e7\u00e3o local, todas as p\u00e1ginas alocadas na mem\u00f3ria principal s\u00e3o candidatas \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o, sem levar em considera\u00e7\u00e3o o processo que provocou o page fault.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na pol\u00edtica de aloca\u00e7\u00e3o fixa de p\u00e1ginas, o n\u00famero m\u00e1ximo de p\u00e1ginas alocadas ao processo varia de acordo com a ocupa\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria principal.","id":4035876,"corpo":"<p align=justify>na pol\u00edtica de aloca\u00e7\u00e3o fixa de p\u00e1ginas, o n\u00famero m\u00e1ximo de p\u00e1ginas alocadas ao processo varia de acordo com a ocupa\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na segmenta\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o de endere\u00e7amento virtual \u00e9 dividido em blocos do mesmo tamanho.","id":4035877,"corpo":"<p align=justify>na segmenta\u00e7\u00e3o, o espa\u00e7o de endere\u00e7amento virtual \u00e9 dividido em blocos do mesmo tamanho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1133862","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el cuarto p\u00e1rrafo, se identifica el uso del discurso directo. El empleo de la primera persona de plural en el enunciado puede caracterizarse como uma","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133930,"hashId":"6b621e9dfeee532ff4b73a3e9449435f","enunciado":"<p align=\"justify\">En el cuarto p\u00e1rrafo, se identifica el uso del discurso directo.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">El empleo de la primera persona de plural en el enunciado puede caracterizarse como uma<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036166,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma del enunciador incluir a la comunidad en el discurso.","id":4036166,"corpo":"<p align=justify>forma del enunciador incluir a la comunidad en el discurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma de generalizar el lenguaje en la enunciaci\u00f3n.","id":4036167,"corpo":"<p align=justify>forma de generalizar el lenguaje en la enunciaci\u00f3n.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma relevante de enfatizar al enunciador.","id":4036168,"corpo":"<p align=justify>forma relevante de enfatizar al enunciador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrategia argumentativa del enunciatario.","id":4036169,"corpo":"<p align=justify>estrategia argumentativa del enunciatario.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I Una noche en el hostal de Welcome refugiados JAVIER NEGRE @javiernegre10 06\/06\/2016 03:31 Once de la noche en un hostal del humilde barrio madrile\u00f1o de Vallecas. El sonido martilleante de un teclado rompe el silencio que reina en su lobby. Una joven estadounidense con mofletes rosas est\u00e1 acurrucada en un sill\u00f3n y chatea en su Mac. Es de Seattle, luce una camisa vaquera Abercrombie y es f\u00e1cil imagin\u00e1rsela con dos pompones en un campo de f\u00fatbol americano. Ha elegido este alojamiento, como otros mochileros, porque es el m\u00e1s barato de Madrid: 18,90 euros la noche. Enfrente de ella se encuentra Emad, un sirio con la mirada perdida. Les separan s\u00f3lo tres metros, pero sus vidas son opuestas. Hay una frontera invisible entre ellos. Tan cerca, tan lejos. Una dej\u00f3 su pa\u00eds en clase turista para hacerse un selfie en Sol. El otro pag\u00f3 4.000 euros a un mafioso turco para abandonar el infierno sirio entre disparos del Daesh, bombardeos de Al Assad y concertinas. No cruzan palabra, pero ambos compartir\u00e1n una noche apacible en el Welcome. La primera parada de algunos de los 106 refugiados sirios que han llegado de los 1.600 que Espa\u00f1a se ha comprometido a acoger hasta 2017. El refugio de mujeres africanas perseguidas por Boko Haram; de disidentes del r\u00e9gimen comunista chino o de presos pol\u00edticos cubanos. Un crisol de culturas. De vidas rotas. \u00a1Welcome, refugiados! - \u00bfSabes que esto es un hostal destinado a exiliados? - le preguntamos a la estadounidense.- No me lo creo. \u00bfEs broma, no? Yo he visto a mucha gente de otros pa\u00edses, pero no me hab\u00edan dicho nada. Yo vine aqu\u00ed porque es lo m\u00e1s econ\u00f3mico que encontr\u00e9 - responde mientras apaga su ordenador y pone rumbo a su habitaci\u00f3n. La palabra refugiado le aterra. Demasiado fuerte para una estudiante de una universidad de 50.000 euros al a\u00f1o y amante del beer pong (un juego que consiste en meter una pelota de ping-pong en un vaso de cerveza). Emad es invisible para ella. La norteamericana es m\u00e1s de los videoclips de la MTV que de seguir la crisis de refugiados en la CNN. No le interesa la historia de Emad. Ni su pasado como empleado de banca en Alepo. All\u00ed cobraba 1.000 euros al mes. Su vida era placentera. Ten\u00eda un rostro saludable. Sin ojeras amoratadas. Sin los jeans rotos. Nada que ver con el aspecto escu\u00e1lido que presenta ahora. \"Era feliz hasta que estall\u00f3 la maldita guerra y empezaron a bombardearnos\", recuerda con l\u00e1grimas en los ojos. Emad lleg\u00f3 a la capital confundido. Frot\u00e1ndose los ojos como un ni\u00f1o en sus primeros Reyes Magos. \"Llegan desorientados, con el miedo de despertarse y que sigan en su pa\u00eds. Recelan mucho. Al mes ya est\u00e1n m\u00e1s asentados y se relajan\", explica Jos\u00e9 Javier S\u00e1nchez, director de Migraciones de Cruz Roja. - \u00bfCu\u00e1l es su sue\u00f1o? - le preguntamos a Emad.- Antes de la guerra so\u00f1aba con ser programador inform\u00e1tico. Ahora mi sue\u00f1o es ver a mis padres, que siguen en Alepo. Tengo ganas de darles un abrazo. Llevo varios meses sin verlos - conf\u00eda con voz t\u00edmida y hombros encogidos. Le interrogamos sobre otros aspectos de su vida, pero no puede m\u00e1s. Se le entrecorta la respiraci\u00f3n y, por ello, interrumpe la charla. Nos pide algo de espacio. Enciende su smartphone y se pone a ver la \u00faltima temporada de Juego de Tronos. Su \u00fanica compa\u00f1\u00eda en su larga traves\u00eda hacia Europa, la tierra de las oportunidades para millones de exiliados. Disponible en: Accedido en: 08 jul. 2016","id":389366,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO I <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Una noche en el hostal de Welcome refugiados <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">JAVIER NEGRE <\/p><p style=\"text-align: justify;\">@javiernegre10 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">06\/06\/2016 03:31 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Once de la noche en un hostal del humilde barrio madrile\u00f1o de Vallecas. El sonido martilleante de un teclado rompe el silencio que reina en su lobby. Una joven estadounidense con mofletes rosas est\u00e1 acurrucada en un sill\u00f3n y chatea en su Mac. Es de Seattle, luce una camisa vaquera Abercrombie y es f\u00e1cil imagin\u00e1rsela con dos pompones en un campo de f\u00fatbol americano. Ha elegido este alojamiento, como otros mochileros, porque es el m\u00e1s barato de Madrid: 18,90 euros la noche. Enfrente de ella se encuentra Emad, un sirio con la mirada perdida. Les separan s\u00f3lo tres metros, pero sus vidas son opuestas. Hay una frontera invisible entre ellos. Tan cerca, tan lejos. Una dej\u00f3 su pa\u00eds en clase turista para hacerse un selfie en Sol. El otro pag\u00f3 4.000 euros a un mafioso turco para abandonar el infierno sirio entre disparos del Daesh, bombardeos de Al Assad y concertinas. No cruzan palabra, pero ambos compartir\u00e1n una noche apacible en el Welcome. La primera parada de algunos de los 106 refugiados sirios que han llegado de los 1.600 que Espa\u00f1a se ha comprometido a acoger hasta 2017. El refugio de mujeres africanas perseguidas por Boko Haram; de disidentes del r\u00e9gimen comunista chino o de presos pol\u00edticos cubanos. Un crisol de culturas. De vidas rotas. \u00a1<em>Welcome<\/em>, refugiados!<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> - \u00bfSabes que esto es un hostal destinado a exiliados? - le preguntamos a la estadounidense.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- No me lo creo. \u00bfEs broma, no? Yo he visto a mucha gente de otros pa\u00edses, pero no me hab\u00edan dicho nada. Yo vine aqu\u00ed porque es lo m\u00e1s econ\u00f3mico que encontr\u00e9 - responde mientras apaga su ordenador y pone rumbo a su habitaci\u00f3n. La palabra refugiado le aterra. Demasiado fuerte para una estudiante de una universidad de 50.000 euros al a\u00f1o y amante del beer pong (un juego que consiste en meter una pelota de ping-pong en un vaso de cerveza). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Emad es invisible para ella. La norteamericana es m\u00e1s de los videoclips de la MTV que de seguir la crisis de refugiados en la CNN. No le interesa la historia de Emad. Ni su pasado como empleado de banca en Alepo. All\u00ed cobraba 1.000 euros al mes. Su vida era placentera. Ten\u00eda un rostro saludable. Sin ojeras amoratadas. Sin los jeans rotos. Nada que ver con el aspecto escu\u00e1lido que presenta ahora. \"Era feliz hasta que estall\u00f3 la maldita guerra y empezaron a bombardearnos\", recuerda con l\u00e1grimas en los ojos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Emad lleg\u00f3 a la capital confundido. Frot\u00e1ndose los ojos como un ni\u00f1o en sus primeros Reyes Magos. \"Llegan desorientados, con el miedo de despertarse y que sigan en su pa\u00eds. Recelan mucho. Al mes ya est\u00e1n m\u00e1s asentados y se relajan\", explica Jos\u00e9 Javier S\u00e1nchez, director de Migraciones de Cruz Roja. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- \u00bfCu\u00e1l es su sue\u00f1o? - le preguntamos a Emad.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">- Antes de la guerra so\u00f1aba con ser programador inform\u00e1tico. Ahora mi sue\u00f1o es ver a mis padres, que siguen en Alepo. Tengo ganas de darles un abrazo. Llevo varios meses sin verlos - conf\u00eda con voz t\u00edmida y hombros encogidos. Le interrogamos sobre otros aspectos de su vida, pero no puede m\u00e1s. Se le entrecorta la respiraci\u00f3n y, por ello, interrumpe la charla. Nos pide algo de espacio. Enciende su smartphone y se pone a ver la \u00faltima temporada de Juego de Tronos. Su \u00fanica compa\u00f1\u00eda en su larga traves\u00eda hacia Europa, la tierra de las oportunidades para millones de exiliados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Disponible en: Accedido en: 08 jul. 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_389366.gif","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El autor del texto propone un Glosario on-line, din\u00e1mico e innovador al disponer las palabras de forma an\u00e1loga a una lluvia de ideas. Con ello, presenta","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133934,"hashId":"fb018c123c05fc0d0a0e591b10fab200","enunciado":"<p align=justify><p>El autor del texto propone un Glosario on-line, din\u00e1mico e innovador al disponer las palabras de forma an\u00e1loga a una lluvia de ideas.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Con ello, presenta<\/p><\/p>","resposta":4036181,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palabras totalmente inconexas en diferentes fuentes y tama\u00f1os.","id":4036178,"corpo":"<p align=justify>palabras totalmente inconexas en diferentes fuentes y tama\u00f1os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"una selecci\u00f3n de palabras con diferentes acepciones culturales.","id":4036179,"corpo":"<p align=justify>una selecci\u00f3n de palabras con diferentes acepciones culturales.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"palabras que retoman conceptos relacionados al origen de la crisis.","id":4036180,"corpo":"<p align=justify>palabras que retoman conceptos relacionados al origen de la crisis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"una recopilaci\u00f3n de palabras y sus definiciones que remiten al tema.","id":4036181,"corpo":"<p align=justify>una recopilaci\u00f3n de palabras y sus definiciones que remiten al tema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389368,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/Q5.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usados para designar la nacionalidad de una persona o de un grupo de individuos, los gentilicios suelen ser sustituidos coloquialmente por apodos colectivos. El uso de ambos en las estrofas de la canci\u00f3n revela la intenci\u00f3n de I. demostrar afectividad. II. enaltecer virtudes. III. nombrar nacionalidades. IV. resaltar prejuicios. Se\u00f1ale la alternativa que presenta las afirmaciones correctas.","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133936,"hashId":"a67af6b8b67770df91a505e45f25d8b6","enunciado":"<p align=\"justify\">Usados para designar la nacionalidad de una persona o de un grupo de individuos, los gentilicios suelen ser sustituidos coloquialmente por apodos colectivos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">El uso de ambos en las estrofas de la canci\u00f3n revela la intenci\u00f3n de\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. demostrar afectividad.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. enaltecer virtudes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. nombrar nacionalidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. resaltar prejuicios.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Se\u00f1ale la alternativa que presenta las afirmaciones correctas.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036196,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I y II.","id":4036193,"corpo":"<p align=justify>I y II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I y III.","id":4036194,"corpo":"<p align=justify>I y III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II y IV.","id":4036195,"corpo":"<p align=justify>II y IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III y IV.","id":4036196,"corpo":"<p align=justify>I, III y IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389369,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/Q6a9.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se\u00f1ale el fragmento que se refiere a una consecuencia de las medidas propuestas por Donald Trump.","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133950,"hashId":"c9121ed6c7e25b3289a9be52594c100f","enunciado":"<p align=justify>Se\u00f1ale el fragmento que se refiere a una consecuencia de las medidas propuestas por Donald Trump.<\/p>","resposta":4036257,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2026los n\u00fameros no encajan, y algunos de ellos son manifiestamente mentira\u2026\u201d (\u00a71)","id":4036254,"corpo":"<p align=justify>\u201c\u2026los n\u00fameros no encajan, y algunos de ellos son manifiestamente mentira\u2026\u201d (\u00a71)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... no especifica qu\u00e9 parte de esos 24.000 millones proceden de inmigrantes legales\u2026\u201d (\u00a75)","id":4036255,"corpo":"<p align=justify>\u201c... no especifica qu\u00e9 parte de esos 24.000 millones proceden de inmigrantes legales\u2026\u201d (\u00a75)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c...esa red de protecci\u00f3n social es en realidad consecuencia de los salarios que perciben...\u201d (\u00a75)","id":4036256,"corpo":"<p align=justify>\u201c...esa red de protecci\u00f3n social es en realidad consecuencia de los salarios que perciben...\u201d (\u00a75)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c... dejando una gran masa de suelos sin fregar y de fruta sin recoger...\u201d (\u00a77)","id":4036257,"corpo":"<p align=justify>\u201c... dejando una gran masa de suelos sin fregar y de fruta sin recoger...\u201d (\u00a77)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389372,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/t4.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/TX5.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"El texto anterior, \u201cUm d\u00eda sin mexicanos\u201d, se relaciona tem\u00e1ticamente con el texto en cuesti\u00f3n. El fragmento del Texto IV que m\u00e1s dialoga con el contenido del Texto V es","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133960,"hashId":"6d8c9f8e41a83a9261258b1364b23b3b","enunciado":"<p align=\"justify\">El texto anterior, \u201cUm d\u00eda sin mexicanos\u201d, se relaciona tem\u00e1ticamente con el texto en cuesti\u00f3n.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">El fragmento del Texto IV que m\u00e1s dialoga con el contenido del Texto V es<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036300,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c... los gringos comenzar\u00e1n a aquilatar la valios\u00edsima participaci\u00f3n, innegable por otra parte, de nuestros paisanos.\u201d (\u00a7 2)","id":4036298,"corpo":"<p align=justify>\u201c... los gringos comenzar\u00e1n a aquilatar la valios\u00edsima participaci\u00f3n, innegable por otra parte, de nuestros paisanos.\u201d (\u00a7 2)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c... muchos mexicanos seguir\u00e1n so\u00f1ando este tipo de sue\u00f1o.\u201d (\u00a7 3)","id":4036299,"corpo":"<p align=justify>\u201c... muchos mexicanos seguir\u00e1n so\u00f1ando este tipo de sue\u00f1o.\u201d (\u00a7 3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c... nada m\u00e1s servimos para labores que s\u00f3lo requieren de la fuerza y no de la inteligencia.\u201d (\u00a7 5)","id":4036300,"corpo":"<p align=justify>\u201c... nada m\u00e1s servimos para labores que s\u00f3lo requieren de la fuerza y no de la inteligencia.\u201d (\u00a7 5)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cNo me defiendas, compadre. No, al menos, de esa manera\u201d. (\u00a7 7)","id":4036301,"corpo":"<p align=justify>\u201cNo me defiendas, compadre. No, al menos, de esa manera\u201d. (\u00a7 7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389372,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/t4.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/TX5.gif\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elementos cohesivos son aquellos que articulan nexos entre los enunciados en la superficie textual (KOCK, 2004, p.18). El conector \u201cPor ello\u201d (\u00a74) une los tercero y cuarto p\u00e1rrafos, estableciendo una referencia","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1133990,"hashId":"89df0f49ad13661aa8bd70c26f096ca3","enunciado":"<p align=\"justify\">Elementos cohesivos son aquellos que articulan nexos entre los enunciados en la superficie textual (KOCK, 2004, p.18).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">El conector \u201cPor ello\u201d (\u00a74) une los tercero y cuarto p\u00e1rrafos, estableciendo una referencia<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036434,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cataf\u00f3rica y endof\u00f3rica.","id":4036431,"corpo":"<p align=justify>cataf\u00f3rica y endof\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exof\u00f3rica.","id":4036432,"corpo":"<p align=justify>exof\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cataf\u00f3rica y anaf\u00f3rica.","id":4036433,"corpo":"<p align=justify>cataf\u00f3rica y anaf\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rica.","id":4036434,"corpo":"<p align=justify>anaf\u00f3rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389378,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/t7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/1133990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En este examen, los textos exploran, bajo diferentes perspectivas, el tema de la inmigraci\u00f3n. El abordaje de textos con relevancia social en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje de espa\u00f1ol-LE favorece","provas":[{"id":38874,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol","id":17217},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-espanhol","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Espanhol - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":1134003,"hashId":"985279138f5cbf4bcca69c8668561afa","enunciado":"<p align=\"justify\">En este examen, los textos exploran, bajo diferentes perspectivas, el tema de la inmigraci\u00f3n.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">El abordaje de textos con relevancia social en el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje de espa\u00f1ol-LE favorece<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036483,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"la profundizaci\u00f3n de los saberes espec\u00edficos de un componente curricular.","id":4036482,"corpo":"<p align=justify>la profundizaci\u00f3n de los saberes espec\u00edficos de un componente curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"el di\u00e1logo enriquecedor entre las distintas asignaturas escolares.","id":4036483,"corpo":"<p align=justify>el di\u00e1logo enriquecedor entre las distintas asignaturas escolares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"el rechazo del desarrollo de las competencias ling\u00fc\u00edsticas.","id":4036484,"corpo":"<p align=justify>el rechazo del desarrollo de las competencias ling\u00fc\u00edsticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"la implantaci\u00f3n de nuevas reglas de convivencia.","id":4036485,"corpo":"<p align=justify>la implantaci\u00f3n de nuevas reglas de convivencia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389378,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38874\/t7.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1134003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pois se as coisas futuras e passadas existem, quero saber onde est\u00e3o. Se ainda n\u00e3o posso sab\u00ea-lo, sei ao menos que, onde quer que estejam, ali n\u00e3o s\u00e3o futuras nem passadas, mas presentes. Pois se tamb\u00e9m ali forem futuras, ali ainda n\u00e3o est\u00e3o, e se ali forem passadas, ali j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o. Portanto, onde quer que estejam, o que quer que sejam, n\u00e3o s\u00e3o sen\u00e3o presentes. (AGOSTINHO. Confiss\u00f5es. Livro XI. In: MAR\u00c7AL, Jairo (org.). Antologia de textos filos\u00f3ficos. Curitiba: SEED, 2009. pp. 42) Agostinho declara, no livro citado de suas Confiss\u00f5es, o desconhecimento sobre a natureza do tempo. O trecho reproduzido remete a uma hip\u00f3tese levantada pelo autor de que","provas":[{"id":38878,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1134055,"hashId":"f1fa5680aa3086e86a2b896faf171bbf","enunciado":"<p align=\"justify\">Pois se as coisas futuras e passadas existem, quero saber onde est\u00e3o. Se ainda n\u00e3o posso sab\u00ea-lo, sei ao menos que, onde quer que estejam, ali n\u00e3o s\u00e3o futuras nem passadas, mas presentes. Pois se tamb\u00e9m ali forem futuras, ali ainda n\u00e3o est\u00e3o, e se ali forem passadas, ali j\u00e1 n\u00e3o est\u00e3o. Portanto, onde quer que estejam, o que quer que sejam, n\u00e3o s\u00e3o sen\u00e3o presentes. <\/p><p align=\"justify\">(AGOSTINHO. Confiss\u00f5es. Livro XI. In: MAR\u00c7AL, Jairo (org.). Antologia de textos filos\u00f3ficos. Curitiba: SEED, 2009. pp. 42)<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nAgostinho declara, no livro citado de suas Confiss\u00f5es, o desconhecimento sobre a natureza do tempo. <\/p><p align=\"justify\">O trecho reproduzido remete a uma hip\u00f3tese levantada pelo autor de que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036707,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o futuro \u00e9 tornado presente pela mente que antecipa uma a\u00e7\u00e3o e o passado \u00e9 trazido para o presente pela mem\u00f3ria.","id":4036707,"corpo":"<p align=justify>o futuro \u00e9 tornado presente pela mente que antecipa uma a\u00e7\u00e3o e o passado \u00e9 trazido para o presente pela mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transforma\u00e7\u00e3o do futuro em presente e este em passado \u00e9 fruto da corrup\u00e7\u00e3o de que todas as coisas materiais sofrem.","id":4036708,"corpo":"<p align=justify>a transforma\u00e7\u00e3o do futuro em presente e este em passado \u00e9 fruto da corrup\u00e7\u00e3o de que todas as coisas materiais sofrem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o passado e o futuro n\u00e3o existem, sendo ambos gerados do n\u00e3o-ser e reconduzidos ao mesmo pela passagem do tempo.","id":4036709,"corpo":"<p align=justify>o passado e o futuro n\u00e3o existem, sendo ambos gerados do n\u00e3o-ser e reconduzidos ao mesmo pela passagem do tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os fatos passados podem ser conhecidos dos homens, pelo recurso \u00e0 Hist\u00f3ria, ao passo que o futuro s\u00f3 existe na mente divina.","id":4036710,"corpo":"<p align=justify>os fatos passados podem ser conhecidos dos homens, pelo recurso \u00e0 Hist\u00f3ria, ao passo que o futuro s\u00f3 existe na mente divina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"}],"slug":"filosofia\/1134055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma vontade perfeitamente boa estaria do mesmo modo submetida a leis objetivas (do bem), mas nem por isso poderia ser representada como obrigada a a\u00e7\u00f5es conforme a leis, porque ela por si mesma, de acordo com sua constitui\u00e7\u00e3o subjetiva, somente pode ser determinada pela representa\u00e7\u00e3o do bem.\u201d (KANT, Fundamenta\u00e7\u00e3o da metaf\u00edsica dos costumes. In: MARCONDES, Danilo. Textos b\u00e1sicos de filosofia. Rio de Janeiro: Jorge Zahar, 2007. p. 121.) Sobre o conte\u00fado desse trecho da obra de Kant citada, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38878,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1134064,"hashId":"7238588e5787dd19cfc1011013e76c65","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cUma vontade perfeitamente boa estaria do mesmo modo submetida a leis objetivas (do bem), mas nem por isso poderia ser representada como obrigada a a\u00e7\u00f5es conforme a leis, porque ela por si mesma, de acordo com sua constitui\u00e7\u00e3o subjetiva, somente pode ser determinada pela representa\u00e7\u00e3o do bem.\u201d (KANT, Fundamenta\u00e7\u00e3o da metaf\u00edsica dos costumes. In: MARCONDES, Danilo. Textos b\u00e1sicos de filosofia.\r\nRio de Janeiro: Jorge Zahar, 2007. p. 121.)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre o conte\u00fado desse trecho da obra de Kant citada, \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036749,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o subjetiva da vontade humana a desobriga de agir conforme o Imperativo Moral.","id":4036748,"corpo":"<p align=justify>a constitui\u00e7\u00e3o subjetiva da vontade humana a desobriga de agir conforme o Imperativo Moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vontade perfeitamente boa \u00e9 consoante ao Imperativo ou Lei Moral.","id":4036749,"corpo":"<p align=justify>a vontade perfeitamente boa \u00e9 consoante ao Imperativo ou Lei Moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando submetida a leis objetivas, a vontade humana \u00e9 perfeitamente boa e, portanto, pode-se deixar seguir sem obriga\u00e7\u00e3o o Imperativo Moral.","id":4036750,"corpo":"<p align=justify>quando submetida a leis objetivas, a vontade humana \u00e9 perfeitamente boa e, portanto, pode-se deixar seguir sem obriga\u00e7\u00e3o o Imperativo Moral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vontade humana pode motivar uma a\u00e7\u00e3o conforme imperativos hipot\u00e9ticos e, portanto, n\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o agir seguindo a Lei Moral.","id":4036751,"corpo":"<p align=justify>a vontade humana pode motivar uma a\u00e7\u00e3o conforme imperativos hipot\u00e9ticos e, portanto, n\u00e3o \u00e9 uma obriga\u00e7\u00e3o agir seguindo a Lei Moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/1134064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aqui, nesse perigo supremo da vontade, aproxima-se a arte, como feiticeira salvadora, como feiticeira da cura; somente ela \u00e9 capaz de converter aqueles pensamentos nauseantes acerca do terr\u00edvel ou absurdo da exist\u00eancia em representa\u00e7\u00f5es com as quais se pode viver: s\u00e3o elas o sublime enquanto aplacamento art\u00edstico do terr\u00edvel, e o c\u00f4mico enquanto descarga art\u00edstica da n\u00e1usea do absurdo. NIETZSCHE, O nascimento da trag\u00e9dia. In: DUARTE, Rodrigo. O belo aut\u00f4nomo. Belo Horizonte: Aut\u00eantica\/Cris\u00e1lida, 2012. p.247. Considerando o texto, pode-se afirmar que, para Nietzsche, a arte","provas":[{"id":38878,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2016-colegio-pedro-ii-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1134082,"hashId":"c6594e810bb0f41a748a9dfda6ac355a","enunciado":"<p align=\"justify\">Aqui, nesse perigo supremo da vontade, aproxima-se a arte, como feiticeira salvadora, como feiticeira da cura; somente ela \u00e9 capaz de converter aqueles pensamentos nauseantes acerca do terr\u00edvel ou absurdo da exist\u00eancia em representa\u00e7\u00f5es com as quais se pode viver: s\u00e3o elas o sublime enquanto aplacamento art\u00edstico do terr\u00edvel, e o c\u00f4mico enquanto descarga art\u00edstica da n\u00e1usea do absurdo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">NIETZSCHE, O nascimento da trag\u00e9dia. In: DUARTE, Rodrigo. O belo aut\u00f4nomo.\r\nBelo Horizonte: Aut\u00eantica\/Cris\u00e1lida, 2012. p.247.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o texto, pode-se afirmar que, para Nietzsche, a arte<\/p><p><br><\/p>","resposta":4036831,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ilude o pensamento sobre o sublime e o c\u00f4mico da exist\u00eancia, desmotivando o desejo de viver.","id":4036828,"corpo":"<p align=justify>ilude o pensamento sobre o sublime e o c\u00f4mico da exist\u00eancia, desmotivando o desejo de viver.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 desnecess\u00e1ria e indesej\u00e1vel para a vontade forte que suporta o terr\u00edvel e o absurdo da exist\u00eancia.","id":4036829,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 desnecess\u00e1ria e indesej\u00e1vel para a vontade forte que suporta o terr\u00edvel e o absurdo da exist\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despreza as representa\u00e7\u00f5es do sublime e do c\u00f4mico por corresponderem aos pensamentos sobre o terr\u00edvel e o absurdo da exist\u00eancia.","id":4036830,"corpo":"<p align=justify>despreza as representa\u00e7\u00f5es do sublime e do c\u00f4mico por corresponderem aos pensamentos sobre o terr\u00edvel e o absurdo da exist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"converte em representa\u00e7\u00f5es, como a de sublime e a de c\u00f4mico, os pensamentos sobre o terr\u00edvel ou o absurdo do ser, os quais s\u00e3o o perigo supremo da vontade.","id":4036831,"corpo":"<p align=justify>converte em representa\u00e7\u00f5es, como a de sublime e a de c\u00f4mico, os pensamentos sobre o terr\u00edvel ou o absurdo do ser, os quais s\u00e3o o perigo supremo da vontade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia da Cultura","oab":false,"nome":"Filosofia da Cultura","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402903,"slug":"filosofia-filosofia-da-cultura"},{"nome_clean":"Filosofia Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Filosofia Contempor\u00e2nea","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413599,"slug":"filosofia-filosofia-contemporanea"}],"slug":"filosofia\/1134082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista","id":22529}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAutores de relat\u00f3rios que t\u00eam leitores definidos podem pressupor que compartilham com seus leitores um conhecimento geral sobre a quest\u00e3o abordada\u201d.A frase em que os voc\u00e1bulos sublinhados possuem, respectivamente, as mesmas classes gramaticais \u2013 pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 que as sublinhadas nesse segmento do texto \u00e9:","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":35388,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador - 2016"},{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"},{"id":57128,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2016"},{"id":57129,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"},{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"},{"id":57132,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"},{"id":57134,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista","id":22529},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1038522,"hashId":"8b880b9df78df1b5bede8f699cbf7943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Autores de relat\u00f3rios <u>que<\/u> t\u00eam leitores definidos podem pressupor <u>que<\/u> compartilham com seus leitores um conhecimento geral sobre a quest\u00e3o abordada<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase em que os voc\u00e1bulos sublinhados possuem, respectivamente, as mesmas classes gramaticais \u2013 pronome relativo e conjun\u00e7\u00e3o integrante \u2013 que as sublinhadas nesse segmento do texto \u00e9:<\/p>","resposta":3632272,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ouvi, com humilde admira\u00e7\u00e3o, uma senhora declarar que a sensa\u00e7\u00e3o de estar bem-vestida dava-lhe um sentimento de tranquilidade interior que a religi\u00e3o n\u00e3o lhe podia conferir.","id":3632268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ouvi, com humilde admira\u00e7\u00e3o, uma senhora declarar <u>que<\/u> a sensa\u00e7\u00e3o de estar bem-vestida dava-lhe um sentimento de tranquilidade interior <u>que<\/u> a religi\u00e3o n\u00e3o lhe podia conferir.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o uniforme que faz esquecer aquele que o veste.","id":3632269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 o uniforme <u>que<\/u> faz esquecer aquele <u>que<\/u> o veste.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que \u00e9 a felicidade al\u00e9m da simples harmonia entre o homem e a vida que ele leva?","id":3632270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O <u>que<\/u> \u00e9 a felicidade al\u00e9m da simples harmonia entre o homem e a vida <u>que<\/u> ele leva?<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sucesso \u00e9 conseguir o que voc\u00ea quer e felicidade \u00e9 gostar do que voc\u00ea conseguiu.","id":3632271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Sucesso \u00e9 conseguir o <u>que<\/u> voc\u00ea quer e felicidade \u00e9 gostar do <u>que<\/u> voc\u00ea conseguiu.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O otimista \u00e9 um cara que acredita que o que est\u00e1 para acontecer ser\u00e1 adiado.","id":3632272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>O otimista \u00e9 um cara <u>que<\/u> acredita <u>que<\/u> o que est\u00e1 para acontecer ser\u00e1 adiado.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 07 a 12 devem ser respondidas a partir do texto II.Texto IIRelat\u00f3riosRelat\u00f3rios de circula\u00e7\u00e3o restrita s\u00e3o dirigidos a leitores de perfil bem espec\u00edfico. Os relat\u00f3rios de inqu\u00e9rito, por exemplo, s\u00e3o lidos pelas pessoas diretamente envolvidas na investiga\u00e7\u00e3o de que tratam. Um relat\u00f3rio de inqu\u00e9rito criminal ter\u00e1 como leitores preferenciais delegados, advogados, ju\u00edzes e promotores.Autores de relat\u00f3rios que t\u00eam leitores definidos podem pressupor que compartilham com seus leitores um conhecimento geral sobre a quest\u00e3o abordada. Nesse sentido, podem fazer um texto que focalize aspectos espec\u00edficos sem terem a necessidade de apresentar informa\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias.Isso n\u00e3o acontece com relat\u00f3rios de circula\u00e7\u00e3o mais ampla. Nesse caso, os autores do relat\u00f3rio devem levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de terem como interlocutores pessoas que se interessam pelo assunto abordado, mas n\u00e3o t\u00eam qualquer conhecimento sobre ele. No momento de elaborar o relat\u00f3rio, ser\u00e1 preciso levar esse fato em considera\u00e7\u00e3o e introduzir, no texto, todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir que os leitores possam acompanhar os dados apresentados, a an\u00e1lise feita e a conclus\u00e3o decorrente dessa an\u00e1lise.","id":376180,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 07 a 12 devem ser respondidas a partir do texto II.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Texto II<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Relat\u00f3rios<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Relat\u00f3rios de circula\u00e7\u00e3o restrita s\u00e3o dirigidos a leitores de perfil bem espec\u00edfico. Os relat\u00f3rios de inqu\u00e9rito, por exemplo, s\u00e3o lidos pelas pessoas diretamente envolvidas na investiga\u00e7\u00e3o de que tratam. Um relat\u00f3rio de inqu\u00e9rito criminal ter\u00e1 como leitores preferenciais delegados, advogados, ju\u00edzes e promotores.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Autores de relat\u00f3rios que t\u00eam leitores definidos podem pressupor que compartilham com seus leitores um conhecimento geral sobre a quest\u00e3o abordada. Nesse sentido, podem fazer um texto que focalize aspectos espec\u00edficos sem terem a necessidade de apresentar informa\u00e7\u00f5es pr\u00e9vias.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso n\u00e3o acontece com relat\u00f3rios de circula\u00e7\u00e3o mais ampla. Nesse caso, os autores do relat\u00f3rio devem levar em considera\u00e7\u00e3o o fato de terem como interlocutores pessoas que se interessam pelo assunto abordado, mas n\u00e3o t\u00eam qualquer conhecimento sobre ele. No momento de elaborar o relat\u00f3rio, ser\u00e1 preciso levar esse fato em considera\u00e7\u00e3o e introduzir, no texto, todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir que os leitores possam acompanhar os dados apresentados, a an\u00e1lise feita e a conclus\u00e3o decorrente dessa an\u00e1lise.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra QUE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403677,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-que"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1038522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528},{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista","id":22529}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o do porto \u00e9 exercida diretamente pela Uni\u00e3o, pela delegat\u00e1ria ou pela entidade concession\u00e1ria do porto organizado. Sobre as compet\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o do porto organizado, denominada autoridade portu\u00e1ria, analise as afirmativas a seguir.I. Ela deve fiscalizar ou executar as obras de constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o, melhoramento e conserva\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.II. Ela deve autorizar a remo\u00e7\u00e3o de mercadorias da \u00e1rea portu\u00e1ria para outros locais, alfandegados ou n\u00e3o, nos casos e na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o aduaneira.III. Ela deve administrar a aplica\u00e7\u00e3o de regimes suspensivos, exonerativos ou devolutivos de tributos \u00e0s mercadorias importadas ou a exportar.Assinale:","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":35388,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador - 2016"},{"id":57125,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":22521},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"},{"id":57128,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista","id":22523},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-economista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Economista - 2016"},{"id":57129,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":22524},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"},{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"},{"id":57132,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental","id":22527},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-ambiental","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Ambiental - 2016"},{"id":57133,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria","id":22528},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-gestao-portuaria","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Gest\u00e3o Portu\u00e1ria - 2016"},{"id":57134,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista","id":22529},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"}],"id":1038541,"hashId":"49d194ce5c7c499b5bfdc5acc190b247","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o do porto \u00e9 exercida diretamente pela Uni\u00e3o, pela delegat\u00e1ria ou pela entidade concession\u00e1ria do porto organizado. Sobre as compet\u00eancias da administra\u00e7\u00e3o do porto organizado, denominada autoridade portu\u00e1ria, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ela deve fiscalizar ou executar as obras de constru\u00e7\u00e3o, reforma, amplia\u00e7\u00e3o, melhoramento e conserva\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ela deve autorizar a remo\u00e7\u00e3o de mercadorias da \u00e1rea portu\u00e1ria para outros locais, alfandegados ou n\u00e3o, nos casos e na forma prevista na legisla\u00e7\u00e3o aduaneira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ela deve administrar a aplica\u00e7\u00e3o de regimes suspensivos, exonerativos ou devolutivos de tributos \u00e0s mercadorias importadas ou a exportar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":3632363,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":3632363,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":3632364,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":3632365,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3632366,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3632367,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376185,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.815\/2013 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o direta e indireta pela Uni\u00e3o de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portu\u00e1rios; altera as Leis nos 5.025, de 10 de junho de 1966, 10.233, de 5 de junho de 2001","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.815\/2013 - Disp\u00f5e sobre a explora\u00e7\u00e3o direta e indireta pela Uni\u00e3o de portos e instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias e sobre as atividades desempenhadas pelos operadores portu\u00e1rios; altera as Leis nos 5.025, de 10 de junho de 1966, 10.233, de 5 de junho de 2001","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400084,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-815-2013-dispoe-sobre-a-exploracao-direta-e-indireta-pela-uniao-de-portos-e-instalacoes-portuarias-e-sobre-as-atividades-desempenhadas-pelos-operadores-portuarios-altera-as-leis-nos-5-025-de-10-de-junho-de-1966-10-233-de-5-de-junho-de-2001"}],"slug":"legislacao-federal\/1038541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva \u2013 EPC e dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1038546,"hashId":"33c0a007d9fb75516f3454928382be4a","enunciado":"A respeito dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva \u2013 EPC e dos Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual \u2013 EPI, assinale a afirmativa correta.","resposta":3632390,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O empregado deve identificar o EPI adequado ao seu trabalho.","id":3632388,"corpo":" O empregado deve identificar o EPI adequado ao seu trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empregado deve substituir o EPI quando extraviado.","id":3632389,"corpo":"O empregado deve substituir o EPI quando extraviado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso adequado e a qualidade do EPI devem ser fiscalizados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","id":3632390,"corpo":"O uso adequado e a qualidade do EPI devem ser fiscalizados pelo Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O EPI \u00e9 utilizado ap\u00f3s as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva (instala\u00e7\u00e3o de EPC) serem implantadas.","id":3632391,"corpo":"O EPI \u00e9 utilizado ap\u00f3s as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva (instala\u00e7\u00e3o de EPC) serem implantadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O EPC \u00e9 utilizado quando o EPI for insuficiente para prover seguran\u00e7a ao trabalhador.","id":3632392,"corpo":" O EPC \u00e9 utilizado quando o EPI for insuficiente para prover seguran\u00e7a ao trabalhador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1038546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores que atuam, mesmo que indiretamente, em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com eletricidade, devem ser observadas condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a. A respeito da seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1038550,"hashId":"5463f8609acbede172116a97ed3a6ce8","enunciado":"Para se preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos trabalhadores que atuam, mesmo que indiretamente, em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e servi\u00e7os com eletricidade, devem ser observadas condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de seguran\u00e7a.\r\nA respeito da seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, assinale a afirmativa correta.","resposta":3632410,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas seccionadas est\u00e3o liberadas para trabalho.","id":3632408,"corpo":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas seccionadas est\u00e3o liberadas para trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com carga instalada menor que 75 kVA n\u00e3o necessitam de diagrama unifilar.","id":3632409,"corpo":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com carga instalada menor que 75 kVA n\u00e3o necessitam de diagrama unifilar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com carga instalada superior a 75 kW devem possuir um Prontu\u00e1rio.","id":3632410,"corpo":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com carga instalada superior a 75 kW devem possuir um Prontu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o obrigadas a terem um dispositivo que impe\u00e7a a reenergiza\u00e7\u00e3o do circuito.","id":3632411,"corpo":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o obrigadas a terem um dispositivo que impe\u00e7a a reenergiza\u00e7\u00e3o do circuito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com tens\u00e3o superior a 120 Volts em corrente alternada somente podem ser operadas por trabalhadores qualificados.","id":3632412,"corpo":" As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com tens\u00e3o superior a 120 Volts em corrente alternada somente podem ser operadas por trabalhadores qualificados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376186,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1038550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho s\u00e3o importantes na avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do trabalhador. Considere um mergulhador profissional que desenvolve o seu trabalho cumprindo todas as medidas de seguran\u00e7a cab\u00edveis. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que \u00e9 poss\u00edvel","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1038556,"hashId":"9a23919b06bf0b3d549b65f4780f2e41","enunciado":"As condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho s\u00e3o importantes na avalia\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a do trabalhador. Considere um mergulhador profissional que desenvolve o seu trabalho cumprindo todas as medidas de seguran\u00e7a cab\u00edveis.\r\nA respeito dessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que \u00e9 poss\u00edvel","resposta":3632441,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eliminar o perigo.","id":3632438,"corpo":"eliminar o perigo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eliminar o risco.","id":3632439,"corpo":"eliminar o risco.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir o perigo.","id":3632440,"corpo":"diminuir o perigo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuir o risco.","id":3632441,"corpo":"diminuir o risco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminuir o perigo e o risco.","id":3632442,"corpo":"diminuir o perigo e o risco.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376187,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1038556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ergonomia estabelece par\u00e2metros para a boa adapta\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas dos trabalhadores \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente. A esse respeito, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1038561,"hashId":"97c40769340b7b542d349aaa3e950eb5","enunciado":"A ergonomia estabelece par\u00e2metros para a boa adapta\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas dos trabalhadores \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, de modo a proporcionar conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.\r\nA esse respeito, assinale a afirmativa correta.","resposta":3632465,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para trabalhos realizados sentados, o suporte para os p\u00e9s \u00e9 obrigat\u00f3rio.","id":3632463,"corpo":"Para trabalhos realizados sentados, o suporte para os p\u00e9s \u00e9 obrigat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para as atividades em que os trabalhos realizam em p\u00e9, devem ser colocados assentos que permitam ao trabalhador optar pela posi\u00e7\u00e3o sentada.","id":3632464,"corpo":"Para as atividades em que os trabalhos realizam em p\u00e9, devem ser colocados assentos que permitam ao trabalhador optar pela posi\u00e7\u00e3o sentada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para trabalhos que exijam aten\u00e7\u00e3o constante, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto de ru\u00eddo, temperatura, umidade relativa e velocidade do ar.","id":3632465,"corpo":"Para trabalhos que exijam aten\u00e7\u00e3o constante, s\u00e3o recomendadas condi\u00e7\u00f5es de conforto de ru\u00eddo, temperatura, umidade relativa e velocidade do ar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, o empregador pode promover como sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, o n\u00famero individual de toques sobre o teclado.","id":3632466,"corpo":"Nas atividades de processamento eletr\u00f4nico de dados, o empregador pode promover como sistema de avalia\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, o n\u00famero individual de toques sobre o teclado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pesagem de mercadorias pelo operador de caixas poder\u00e1 ocorrer quando a balan\u00e7a for localizada perpendicularmente \u00e0 superf\u00edcie de checkout.","id":3632467,"corpo":"A pesagem de mercadorias pelo operador de caixas poder\u00e1 ocorrer quando a balan\u00e7a for localizada perpendicularmente \u00e0 superf\u00edcie de checkout.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376187,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1038561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de energia sonora de uma de uma sirene com pot\u00eancia sonora de 100 W \u00e9","provas":[{"id":35387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1038564,"hashId":"85af0c61a1599f7068314d49c40c059f","enunciado":"O n\u00edvel de energia sonora de uma de uma sirene com pot\u00eancia sonora de 100 W \u00e9","resposta":3632480,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 dB.","id":3632478,"corpo":"110 dB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 130 dB.","id":3632479,"corpo":" 130 dB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140 dB.","id":3632480,"corpo":"140 dB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160 dB.","id":3632481,"corpo":"160 dB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200 dB.","id":3632482,"corpo":"200 dB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376188,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1038564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos a seguir conformam os conceitos b\u00e1sicos para as boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","provas":[{"id":35388,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador","id":16326},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1038588,"hashId":"cc603feb9dd5f34880125794325638db","enunciado":"Os elementos a seguir conformam os conceitos b\u00e1sicos para as boas pr\u00e1ticas de governan\u00e7a corporativa, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um. Assinale-o.","resposta":3632601,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Compliance.","id":3632598,"corpo":" Compliance.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Accountability.","id":3632599,"corpo":"Accountability.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia.","id":3632600,"corpo":"Transpar\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetividade.","id":3632601,"corpo":"Efetividade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Equidade.","id":3632602,"corpo":"Equidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376190,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia, efic\u00e1cia e efetividade","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404613,"slug":"administracao-geral-eficiencia-eficacia-e-efetividade"},{"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/1038588","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Filmagens em est\u00fadio permitem o controle das perturba\u00e7\u00f5es sonoras e luminosas provenientes do mundo exterior, mas dificultam o alcance do realismo, aspecto que \u00e9 facilitado em capta\u00e7\u00e3o de sons e imagens em loca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837262,"hashId":"1b1678d0cb802e306345a31f5d5b0583","enunciado":"Filmagens em est\u00fadio permitem o controle das perturba\u00e7\u00f5es\r\nsonoras e luminosas provenientes do mundo exterior, mas\r\ndificultam o alcance do realismo, aspecto que \u00e9 facilitado em\r\ncapta\u00e7\u00e3o de sons e imagens em loca\u00e7\u00e3o.","resposta":2894935,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a roteiriza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o audiovisual, julgue os itens subsequentes.","id":340560,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a roteiriza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o audiovisual, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contraplano \u00e9 a imagem oposta de um plano anterior, recurso que articula a inser\u00e7\u00e3o do espectador na cena ao apresentar-lhe os dois lados de determinada posi\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837264,"hashId":"8a10c7dff4f2edc8dddf5723d97315e6","enunciado":"Contraplano \u00e9 a imagem oposta de um plano anterior, recurso\r\nque articula a inser\u00e7\u00e3o do espectador na cena ao apresentar-lhe\r\nos dois lados de determinada posi\u00e7\u00e3o de c\u00e2mera.","resposta":2894939,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das cenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o ou montagem, julgue os itens a seguir.","id":340561,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das\r\ncenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o\r\nou montagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No plano-sequ\u00eancia, a c\u00e2mera acompanha a a\u00e7\u00e3o da personagem durante determinada cena, de forma org\u00e2nica, com cortes que evidenciam o movimento.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837266,"hashId":"a552a6e0bd7039618a19044db7f4c32e","enunciado":"No plano-sequ\u00eancia, a c\u00e2mera acompanha a a\u00e7\u00e3o da\r\npersonagem durante determinada cena, de forma org\u00e2nica, com\r\ncortes que evidenciam o movimento.","resposta":2894944,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894943,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894944,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das cenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o ou montagem, julgue os itens a seguir.","id":340561,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das\r\ncenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o\r\nou montagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na montagem expressiva, a justaposi\u00e7\u00e3o de planos visa produzir choque de duas imagens, ruptura na percep\u00e7\u00e3o do espectador, sem valorizar a continuidade nas liga\u00e7\u00f5es entre elas.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837268,"hashId":"546f157e777200315e79d4692aeb44b4","enunciado":"Na montagem expressiva, a justaposi\u00e7\u00e3o de planos visa\r\nproduzir choque de duas imagens, ruptura na percep\u00e7\u00e3o do\r\nespectador, sem valorizar a continuidade nas liga\u00e7\u00f5es entre\r\nelas.","resposta":2894947,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894947,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894948,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das cenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o ou montagem, julgue os itens a seguir.","id":340561,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a linguagem audiovisual, atividades de divis\u00e3o das\r\ncenas em imagens, decupagem e justaposi\u00e7\u00e3o dos planos na edi\u00e7\u00e3o\r\nou montagem, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os limiters s\u00e3o compressores exagerados, com ratios maiores que 10:1, capazes de manter o som em volume m\u00e1ximo e aproxim\u00e1-lo da satura\u00e7\u00e3o sem efetivamente satur\u00e1-lo.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837274,"hashId":"adbffdba068762591bdd8cacfa0c5707","enunciado":"Os limiters s\u00e3o compressores exagerados, com ratios maiores\r\nque 10:1, capazes de manter o som em volume m\u00e1ximo e\r\naproxim\u00e1-lo da satura\u00e7\u00e3o sem efetivamente satur\u00e1-lo.","resposta":2894959,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de mixagem sonora para r\u00e1dio, julgue os itens a seguir.","id":340564,"enunciado":"A respeito de mixagem sonora para r\u00e1dio, julgue os itens a seguir.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um programa de entrevistas, as c\u00e2meras dever\u00e3o ser posicionadas no sentido de uma linha imagin\u00e1ria denominada eixo visual, que, em uma cena, corresponde a uma linha reta que liga o olhar de duas pessoas sendo filmadas.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837282,"hashId":"8f405cab888388094d279cdada77a21e","enunciado":"Em um programa de entrevistas, as c\u00e2meras dever\u00e3o ser\r\nposicionadas no sentido de uma linha imagin\u00e1ria denominada\r\neixo visual, que, em uma cena, corresponde a uma linha reta\r\nque liga o olhar de duas pessoas sendo filmadas.","resposta":2894975,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894975,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894976,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos t\u00e9cnicos relativos a est\u00fadios de televis\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340565,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conhecimentos t\u00e9cnicos relativos a est\u00fadios de\r\ntelevis\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integram a estrutura de uma c\u00e2mera de cinema padr\u00e3o a fonte de alimenta\u00e7\u00e3o, o gerador de sincroniza\u00e7\u00e3o, a unidade de controle de c\u00e2mera e a cabe\u00e7a de c\u00e2mera.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837291,"hashId":"0ec5f5f9716596ebd0b1733102c3d1e1","enunciado":"Integram a estrutura de uma c\u00e2mera de cinema padr\u00e3o a fonte\r\nde alimenta\u00e7\u00e3o, o gerador de sincroniza\u00e7\u00e3o, a unidade de\r\ncontrole de c\u00e2mera e a cabe\u00e7a de c\u00e2mera.","resposta":2894993,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894993,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2894994,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das c\u00e2meras digital e anal\u00f3gica, seu funcionamento, opera\u00e7\u00e3o e demais especificidades, julgue os itens a seguir.","id":340568,"enunciado":"A respeito das c\u00e2meras digital e anal\u00f3gica, seu funcionamento,\r\nopera\u00e7\u00e3o e demais especificidades, julgue os itens a seguir.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 necess\u00e1ria a capta\u00e7\u00e3o de imagens externas, o est\u00fadio \u00e9 transposto at\u00e9 a loca\u00e7\u00e3o com quase todos os equipamentos, exceto cen\u00e1rios e tapadeiras.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837294,"hashId":"e2b939eff0076d4e374428bc255dade7","enunciado":"Nas situa\u00e7\u00f5es em que \u00e9 necess\u00e1ria a capta\u00e7\u00e3o de imagens\r\nexternas, o est\u00fadio \u00e9 transposto at\u00e9 a loca\u00e7\u00e3o com quase todos\r\nos equipamentos, exceto cen\u00e1rios e tapadeiras.","resposta":2894999,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2894999,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895000,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de imagens e \u00e0 transmiss\u00e3o de sinais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340569,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 capta\u00e7\u00e3o de imagens e \u00e0 transmiss\u00e3o de sinais,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma mesa de \u00e1udio, \u00e9 poss\u00edvel selecionar um ou mais microfones espec\u00edficos, outras entradas de som, controlar o volume e a qualidade de som, al\u00e9m de mixar duas ou mais fontes de \u00e1udio ligadas nas entradas.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837300,"hashId":"00895c5e8d855db92ada557f865bdd8c","enunciado":"Em uma mesa de \u00e1udio, \u00e9 poss\u00edvel selecionar um ou mais\r\nmicrofones espec\u00edficos, outras entradas de som, controlar o\r\nvolume e a qualidade de som, al\u00e9m de mixar duas ou mais\r\nfontes de \u00e1udio ligadas nas entradas.","resposta":2895011,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895011,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895012,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de equipamentos de \u00e1udio para a capta\u00e7\u00e3o e o tratamento de locu\u00e7\u00e3o em est\u00fadio de r\u00e1dio, julgue os itens que se seguem.","id":340572,"enunciado":"Acerca do controle de equipamentos de \u00e1udio para a capta\u00e7\u00e3o e o\r\ntratamento de locu\u00e7\u00e3o em est\u00fadio de r\u00e1dio, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O monitoramento, uma das cinco fun\u00e7\u00f5es principais das mesas de \u00e1udio anal\u00f3gicas e digitais, manipula as caracter\u00edsticas do som, como graves, m\u00e9dios, agudos, contraste e satura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837306,"hashId":"8faedbda66c91134592526f024ce5559","enunciado":"O monitoramento, uma das cinco fun\u00e7\u00f5es principais das mesas\r\nde \u00e1udio anal\u00f3gicas e digitais, manipula as caracter\u00edsticas do\r\nsom, como graves, m\u00e9dios, agudos, contraste e satura\u00e7\u00e3o.","resposta":2895024,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a mesas de \u00e1udio, mixagem e formatos de \u00e1udio.","id":340574,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes a mesas de \u00e1udio, mixagem e\r\nformatos de \u00e1udio.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"AC3, DTS e ATRAC s\u00e3o exemplos de formatos de codifica\u00e7\u00e3o (isto \u00e9, CODECs) que incluem a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1udio comprimido.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837320,"hashId":"6083a5b5568abd8399fd7c1dae3e2928","enunciado":"AC3, DTS e ATRAC s\u00e3o exemplos de formatos de codifica\u00e7\u00e3o\r\n(isto \u00e9, CODECs) que incluem a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1udio\r\ncomprimido.","resposta":2895051,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 tipologia dos arquivos audiovisuais digitais, formatos de arquivos de \u00e1udio e v\u00eddeo e compacta\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":340578,"enunciado":"No que se refere \u00e0 tipologia dos arquivos audiovisuais digitais,\r\nformatos de arquivos de \u00e1udio e v\u00eddeo e compacta\u00e7\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente do valor da fonte de tens\u00e3o, se o resistor for substitu\u00eddo por outro de valor igual \u00e0 metade daquele indicado na figura, a corrente obtida ser\u00e1 tamb\u00e9m igual \u00e0 metade da corrente no circuito original.","provas":[{"id":24690,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":837322,"hashId":"e791861669c88fecd6796473dbbcdc97","enunciado":"Independentemente do valor da fonte de tens\u00e3o, se o resistor\r\nfor substitu\u00eddo por outro de valor igual \u00e0 metade daquele\r\nindicado na figura, a corrente obtida ser\u00e1 tamb\u00e9m igual\r\n\u00e0 metade da corrente no circuito original.","resposta":2895056,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura seguinte mostra um circuito com fonte de tens\u00e3o, miliamper\u00edmetro, volt\u00edmetro e resistor. Considerando que as resist\u00eancias internas dos aparelhos n\u00e3o influenciam na resist\u00eancia equivalente do circuito, julgue os itens a seguir, a partir da figura mostrada.","id":340579,"enunciado":"<p>A figura seguinte mostra um circuito com fonte de tens\u00e3o,\r\nmiliamper\u00edmetro, volt\u00edmetro e resistor. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24690\/25.gif\"><\/p><p>Considerando que as resist\u00eancias internas dos aparelhos n\u00e3o\r\ninfluenciam na resist\u00eancia equivalente do circuito, julgue os itens\r\na seguir, a partir da figura mostrada.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/837322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo da ocupa\u00e7\u00e3o humana tem como princ\u00edpio a organiza\u00e7\u00e3o do trabalho e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837328,"hashId":"69cef728b4438b73fd089cac8fabfb2f","enunciado":"O modelo da ocupa\u00e7\u00e3o humana tem como princ\u00edpio a\r\norganiza\u00e7\u00e3o do trabalho e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico.","resposta":2895068,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895067,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895068,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos fundamentos da terapia ocupacional.","id":340582,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos fundamentos da terapia\r\nocupacional.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a classifica\u00e7\u00e3o de idoso no quesito incapacidade para o autocuidado (CICAC), o desempenho ocupacional \u00e9 avaliado com base na produtividade e no autocuidado.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837333,"hashId":"a20b5a5a17cb1d399839eefeda14696b","enunciado":"Para a classifica\u00e7\u00e3o de idoso no quesito incapacidade para o\r\nautocuidado (CICAC), o desempenho ocupacional \u00e9 avaliado\r\ncom base na produtividade e no autocuidado.","resposta":2895078,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895077,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895078,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos m\u00e9todos e das t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o em terapia ocupacional, julgue os itens a seguir.","id":340583,"enunciado":"A respeito dos m\u00e9todos e das t\u00e9cnicas de avalia\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o\r\nem terapia ocupacional, julgue os itens a seguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Promover o treinamento da mem\u00f3ria, da aten\u00e7\u00e3o e da concentra\u00e7\u00e3o caracteriza atividade do terapeuta ocupacional que favorece os processos de trabalho.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837337,"hashId":"1a320de6f2d0985b71edd2c58ae2166f","enunciado":"Promover o treinamento da mem\u00f3ria, da aten\u00e7\u00e3o e da\r\nconcentra\u00e7\u00e3o caracteriza atividade do terapeuta ocupacional\r\nque favorece os processos de trabalho.","resposta":2895085,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos recursos terap\u00eauticos da terapia ocupacional, julgue os seguintes itens.","id":340584,"enunciado":"Acerca dos recursos terap\u00eauticos da terapia ocupacional, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta depende do profissional m\u00e9dico para determinar as condi\u00e7\u00f5es de alta terap\u00eautica ocupacional e poss\u00edveis encaminhamentos.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837339,"hashId":"8a6a5bd294a2461a9ea2720dbb70f86d","enunciado":"O terapeuta depende do profissional m\u00e9dico para determinar as\r\ncondi\u00e7\u00f5es de alta terap\u00eautica ocupacional e poss\u00edveis\r\nencaminhamentos.","resposta":2895090,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos recursos terap\u00eauticos da terapia ocupacional, julgue os seguintes itens.","id":340584,"enunciado":"Acerca dos recursos terap\u00eauticos da terapia ocupacional, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o proposta por Mosey, as abordagens grupais podem ser divididas em cinco categorias: grupo de avalia\u00e7\u00e3o, grupo tarefa-orientado, grupo desenvolvimentista, grupo tem\u00e1tico e grupo atual.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837345,"hashId":"1a33db70eb7b97d1290e163e02b37e2e","enunciado":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o proposta por Mosey, as\r\nabordagens grupais podem ser divididas em cinco categorias:\r\ngrupo de avalia\u00e7\u00e3o, grupo tarefa-orientado, grupo\r\ndesenvolvimentista, grupo tem\u00e1tico e grupo atual.","resposta":2895101,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens grupais na terapia ocupacional, julgue os itens que se seguem.","id":340585,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s abordagens grupais na terapia ocupacional, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Inicialmente, o tratamento de crian\u00e7a com diagn\u00f3stico de paralisia cerebral deve ser desenvolvido exclusivamente pelo fisioterapeuta e, depois, com o aux\u00edlio de equipe interdisciplinar que considere o acometimento global e a necessidade de atua\u00e7\u00e3o integrada.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837347,"hashId":"e6f599c9cf72f1ed2eab45adea91cfc7","enunciado":"Inicialmente, o tratamento de crian\u00e7a com diagn\u00f3stico de\r\nparalisia cerebral deve ser desenvolvido exclusivamente\r\npelo fisioterapeuta e, depois, com o aux\u00edlio de equipe\r\ninterdisciplinar que considere o acometimento global e a\r\nnecessidade de atua\u00e7\u00e3o integrada.","resposta":2895106,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia ocupacional em equipes interdisciplinares, julgue os itens subsecutivos.","id":340586,"enunciado":"A respeito da terapia ocupacional em equipes interdisciplinares,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial exigem dos profissionais compet\u00eancias espec\u00edficas pr\u00f3prias \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o disciplinar, al\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o coletiva em trabalhos interdisciplinares.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837348,"hashId":"c128f55ffdc9893e62a0fae045fa4f80","enunciado":"Os centros de aten\u00e7\u00e3o psicossocial exigem dos profissionais\r\ncompet\u00eancias espec\u00edficas pr\u00f3prias \u00e0 sua atua\u00e7\u00e3o disciplinar,\r\nal\u00e9m da atua\u00e7\u00e3o coletiva em trabalhos interdisciplinares.","resposta":2895107,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia ocupacional em equipes interdisciplinares, julgue os itens subsecutivos.","id":340586,"enunciado":"A respeito da terapia ocupacional em equipes interdisciplinares,\r\njulgue os itens subsecutivos.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o dos conceitos ergon\u00f4micos na terapia ocupacional \u00e9 eficaz em casos de trabalhadores que j\u00e1 apresentam disfun\u00e7\u00e3o ou sofrimento associado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, motivo por que se deve evitar a utiliza\u00e7\u00e3o de tais conceitos em m\u00e9todos de preven\u00e7\u00e3o de adoecimento.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837351,"hashId":"e8d18881791e76c96e19da0960b2bb69","enunciado":"A aplica\u00e7\u00e3o dos conceitos ergon\u00f4micos na terapia ocupacional\r\n\u00e9 eficaz em casos de trabalhadores que j\u00e1 apresentam disfun\u00e7\u00e3o\r\nou sofrimento associado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho, motivo por\r\nque se deve evitar a utiliza\u00e7\u00e3o de tais conceitos em m\u00e9todos de\r\npreven\u00e7\u00e3o de adoecimento.","resposta":2895114,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia ocupacional nos processos de sa\u00fade, doen\u00e7a e trabalho, julgue os seguintes itens.","id":340587,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terapia ocupacional nos processos de sa\u00fade, doen\u00e7a\r\ne trabalho, julgue os seguintes itens.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional e sa\u00fade do trabalhador","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425491,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-e-saude-do-trabalhador"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O terapeuta ocupacional pode utilizar a medida de independ\u00eancia funcional no n\u00edvel 2 para avaliar os n\u00edveis de independ\u00eancia do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o a uma s\u00e9rie de habilidades.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837366,"hashId":"3b199a72c252d504fe9a5c7f86b7aeb1","enunciado":"O terapeuta ocupacional pode utilizar a medida de\r\nindepend\u00eancia funcional no n\u00edvel 2 para avaliar os n\u00edveis de\r\nindepend\u00eancia do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o a uma s\u00e9rie de\r\nhabilidades.","resposta":2895143,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um programa de interven\u00e7\u00e3o de terapia ocupacional apresenta os seguintes n\u00edveis para os processos de sa\u00fade, doen\u00e7a e envelhecimento. N\u00edvel 1 \u2013 preven\u00e7\u00e3o: o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido em seu ambiente normal, apresentando satisfa\u00e7\u00e3o relativa, sem queixas funcionais aparentes. N\u00edvel 2 \u2013 al\u00edvio de problemas: as habilidades e a capacidade do indiv\u00edduo foram afetadas devido \u00e0 doen\u00e7a ou ao traumatismo, por\u00e9m ele apresenta relativa capacidade de retorno de parte de suas habilidades e capacidades. N\u00edvel 3 \u2013 ajuste de ambiente: o indiv\u00edduo tem limita\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 melhora de capacidades e habilidades; nesse caso, a modifica\u00e7\u00e3o ambiental poderia reduzir as dificuldades de desempenho. Considerando esse programa, julgue os itens que se seguem.","id":340590,"enunciado":"<p>Um programa de interven\u00e7\u00e3o de terapia ocupacional\r\napresenta os seguintes n\u00edveis para os processos de sa\u00fade, doen\u00e7a e\r\nenvelhecimento.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 1 \u2013 preven\u00e7\u00e3o: o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido em seu ambiente\r\nnormal, apresentando satisfa\u00e7\u00e3o relativa, sem queixas funcionais aparentes.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 2 \u2013 al\u00edvio de problemas: as habilidades e a capacidade do\r\nindiv\u00edduo foram afetadas devido \u00e0 doen\u00e7a ou ao traumatismo,\r\npor\u00e9m ele apresenta relativa capacidade de retorno de parte de suas\r\nhabilidades e capacidades.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 3 \u2013 ajuste de ambiente: o indiv\u00edduo tem limita\u00e7\u00e3o quanto \u00e0\r\nmelhora de capacidades e habilidades; nesse caso, a modifica\u00e7\u00e3o\r\nambiental poderia reduzir as dificuldades de desempenho.\r\n<\/p><p>Considerando esse programa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seria apropriado que um dos objetivos do n\u00edvel 2 fosse o aumento da independ\u00eancia do paciente, para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades da vida di\u00e1ria.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837368,"hashId":"61c0033a7462f440c2dbcb77eaa49772","enunciado":"Seria apropriado que um dos objetivos do n\u00edvel 2 fosse o\r\naumento da independ\u00eancia do paciente, para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\natividades da vida di\u00e1ria.","resposta":2895147,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um programa de interven\u00e7\u00e3o de terapia ocupacional apresenta os seguintes n\u00edveis para os processos de sa\u00fade, doen\u00e7a e envelhecimento. N\u00edvel 1 \u2013 preven\u00e7\u00e3o: o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido em seu ambiente normal, apresentando satisfa\u00e7\u00e3o relativa, sem queixas funcionais aparentes. N\u00edvel 2 \u2013 al\u00edvio de problemas: as habilidades e a capacidade do indiv\u00edduo foram afetadas devido \u00e0 doen\u00e7a ou ao traumatismo, por\u00e9m ele apresenta relativa capacidade de retorno de parte de suas habilidades e capacidades. N\u00edvel 3 \u2013 ajuste de ambiente: o indiv\u00edduo tem limita\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 melhora de capacidades e habilidades; nesse caso, a modifica\u00e7\u00e3o ambiental poderia reduzir as dificuldades de desempenho. Considerando esse programa, julgue os itens que se seguem.","id":340590,"enunciado":"<p>Um programa de interven\u00e7\u00e3o de terapia ocupacional\r\napresenta os seguintes n\u00edveis para os processos de sa\u00fade, doen\u00e7a e\r\nenvelhecimento.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 1 \u2013 preven\u00e7\u00e3o: o indiv\u00edduo est\u00e1 inserido em seu ambiente\r\nnormal, apresentando satisfa\u00e7\u00e3o relativa, sem queixas funcionais aparentes.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 2 \u2013 al\u00edvio de problemas: as habilidades e a capacidade do\r\nindiv\u00edduo foram afetadas devido \u00e0 doen\u00e7a ou ao traumatismo,\r\npor\u00e9m ele apresenta relativa capacidade de retorno de parte de suas\r\nhabilidades e capacidades.\r\n<\/p><p>N\u00edvel 3 \u2013 ajuste de ambiente: o indiv\u00edduo tem limita\u00e7\u00e3o quanto \u00e0\r\nmelhora de capacidades e habilidades; nesse caso, a modifica\u00e7\u00e3o\r\nambiental poderia reduzir as dificuldades de desempenho.\r\n<\/p><p>Considerando esse programa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em servi\u00e7os de urg\u00eancia psiqui\u00e1trica, o terapeuta ocupacional deve atuar para suprimir os sintomas do paciente por meio de atividades art\u00edsticas e expressivas apenas, devido \u00e0 incapacidade do paciente em momentos de crise.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837375,"hashId":"2b036991393d9bd6fba67232dca5875e","enunciado":"Em servi\u00e7os de urg\u00eancia psiqui\u00e1trica, o terapeuta ocupacional\r\ndeve atuar para suprimir os sintomas do paciente por meio de\r\natividades art\u00edsticas e expressivas apenas, devido \u00e0\r\nincapacidade do paciente em momentos de crise.","resposta":2895162,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional em sa\u00fade mental, julgue os itens que se seguem.","id":340592,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional em sa\u00fade mental,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao atuar junto a comunidades e grupos sociais, o terapeuta ocupacional dever\u00e1 promover a integra\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu contexto social, relacionando a sintomatologia apresentada com as caracter\u00edsticas ambientais do territ\u00f3rio.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837383,"hashId":"7b376b20728105df77890e66144c705e","enunciado":"Ao atuar junto a comunidades e grupos sociais, o terapeuta\r\nocupacional dever\u00e1 promover a integra\u00e7\u00e3o entre o sujeito e seu\r\ncontexto social, relacionando a sintomatologia apresentada\r\ncom as caracter\u00edsticas ambientais do territ\u00f3rio.","resposta":2895178,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340594,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social deve priorizar interven\u00e7\u00f5es com pessoas em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social, tendo como eixo central o processo sa\u00fade-doen\u00e7a.","provas":[{"id":24691,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fub-2016-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Terapeuta Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":837384,"hashId":"18c01c1e4ea0e334f03ec2a7b52931b1","enunciado":"A pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social deve\r\npriorizar interven\u00e7\u00f5es com pessoas em situa\u00e7\u00e3o de\r\nvulnerabilidade social, tendo como eixo central o processo\r\nsa\u00fade-doen\u00e7a.","resposta":2895180,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2895179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2895180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340594,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica da terapia ocupacional no campo social,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/837384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trata-se provavelmente de escarlatina, e tem como agente causador o Streptococcus pyogenes, embora a paciente n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 faixa et\u00e1ria de maior incid\u00eancia da doen\u00e7a, mais comum em lactentes.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840632,"hashId":"812b4284992d2579ec7141daede39100","enunciado":"Trata-se provavelmente de escarlatina, e tem como\r\nagente causador o Streptococcus pyogenes, embora a\r\npaciente n\u00e3o perten\u00e7a \u00e0 faixa et\u00e1ria de maior incid\u00eancia\r\nda doen\u00e7a, mais comum em lactentes.","resposta":2904563,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 6 anos de idade, previamente h\u00edgida, est\u00e1 h\u00e1 dois dias com febre alta (39 \u00b0C \u2013 40 \u00b0C), prostra\u00e7\u00e3o, v\u00f4mitos, dor abdominal e dor de garganta com recusa alimentar, sem sintomas de rinorreia ou obstru\u00e7\u00e3o nasal. H\u00e1 12 horas, surgiu rash eritematoso de textura \u00e1spera no t\u00f3rax, disseminando-se para o pesco\u00e7o. No momento do exame f\u00edsico, a paciente apresenta-se febril, com rash no tronco, no pesco\u00e7o e nos membros, hiperemia e edema de am\u00edgdalas, com presen\u00e7a de exsudato purulento, edema, pet\u00e9quias na \u00favula e no palato mole, e hiperemia intensa de face com palidez perioral, sem altera\u00e7\u00f5es de conjuntivas. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341265,"enunciado":"<p>Paciente do sexo feminino, 6 anos de idade, previamente h\u00edgida,\r\nest\u00e1 h\u00e1 dois dias com febre alta (39 \u00b0C \u2013 40 \u00b0C), prostra\u00e7\u00e3o,\r\nv\u00f4mitos, dor abdominal e dor de garganta com recusa alimentar,\r\nsem sintomas de rinorreia ou obstru\u00e7\u00e3o nasal. H\u00e1 12 horas,\r\nsurgiu rash eritematoso de textura \u00e1spera no t\u00f3rax,\r\ndisseminando-se para o pesco\u00e7o. No momento do exame f\u00edsico,\r\na paciente apresenta-se febril, com rash no tronco, no pesco\u00e7o e\r\nnos membros, hiperemia e edema de am\u00edgdalas, com presen\u00e7a\r\nde exsudato purulento, edema, pet\u00e9quias na \u00favula e no palato\r\nmole, e hiperemia intensa de face com palidez perioral, sem\r\naltera\u00e7\u00f5es de conjuntivas.<\/p><p>\r\nConsiderando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora se possa tentar tratar a intoler\u00e2ncia a lactose ou a alergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que o paciente sofra de um deles, pois ambas teriam se apresentado ainda no per\u00edodo neonatal, na primeira exposi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma que se pode praticamente excluir ambas pela faixa et\u00e1ria dele, relatada no caso cl\u00ednico.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840641,"hashId":"76928d6c8b514505120cad51bfc65511","enunciado":"Embora se possa tentar tratar a intoler\u00e2ncia a lactose ou a\r\nalergia \u00e0 prote\u00edna do leite de vaca, \u00e9 pouco prov\u00e1vel que o\r\npaciente sofra de um deles, pois ambas teriam se\r\napresentado ainda no per\u00edodo neonatal, na primeira\r\nexposi\u00e7\u00e3o do paciente, de forma que se pode praticamente\r\nexcluir ambas pela faixa et\u00e1ria dele, relatada no caso\r\ncl\u00ednico.","resposta":2904581,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que chega ao consult\u00f3rio um lactente de 5 meses de idade. A m\u00e3e relata que o filho apresenta diarreia h\u00e1 pelo menos quatro semanas, em alguns epis\u00f3dios com presen\u00e7a de muco e raias de sangue. Na primeira semana, apresentou alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mito, que cederam com o decorrer dos dias. Recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os tr\u00eas meses, quando foi iniciada a complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula para lactente de primeiro semestre. Houve pouco ganho ponderal no \u00faltimo m\u00eas, no entanto, o paciente encontra-se eutr\u00f3fico, hidratado, em bom estado geral. Ao exame f\u00edsico, observam-se les\u00f5es eritematosas em \u00e1reas de dobras e na face, compat\u00edveis com dermatite at\u00f3pica. N\u00e3o h\u00e1 assaduras no per\u00edneo, e o abdome encontra-se levemente distendido, sem altera\u00e7\u00f5es com a palpa\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":341266,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que chega ao consult\u00f3rio um lactente\r\nde 5 meses de idade. A m\u00e3e relata que o filho apresenta diarreia\r\nh\u00e1 pelo menos quatro semanas, em alguns epis\u00f3dios com\r\npresen\u00e7a de muco e raias de sangue. Na primeira semana,\r\napresentou alguns epis\u00f3dios de v\u00f4mito, que cederam com o\r\ndecorrer dos dias. Recebeu aleitamento materno exclusivo at\u00e9 os\r\ntr\u00eas meses, quando foi iniciada a complementa\u00e7\u00e3o com f\u00f3rmula\r\npara lactente de primeiro semestre. Houve pouco ganho\r\nponderal no \u00faltimo m\u00eas, no entanto, o paciente encontra-se\r\neutr\u00f3fico, hidratado, em bom estado geral. Ao exame f\u00edsico,\r\nobservam-se les\u00f5es eritematosas em \u00e1reas de dobras e na face,\r\ncompat\u00edveis com dermatite at\u00f3pica. N\u00e3o h\u00e1 assaduras no\r\nper\u00edneo, e o abdome encontra-se levemente distendido, sem\r\naltera\u00e7\u00f5es com a palpa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os broncodilatadores s\u00e3o muito usados na pr\u00e1tica cl\u00ednica, mas o real benef\u00edcio deles nessa faixa et\u00e1ria ainda carece de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840645,"hashId":"e88f2d129aa5390d6232b4aa6f8056c5","enunciado":"Os broncodilatadores s\u00e3o muito usados na pr\u00e1tica\r\ncl\u00ednica, mas o real benef\u00edcio deles nessa faixa et\u00e1ria\r\nainda carece de comprova\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","resposta":2904588,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um lactente de 3 meses de idade, previamente h\u00edgido, nascido a termo, com peso adequado, sem intercorr\u00eancias no per\u00edodo neonatal, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazido pela m\u00e3e, que relata que, h\u00e1 dois dias, o filho apresentava quadro de rinorreia, espirros, tosse, febre, com temperatura axilar m\u00e1xima de 38,5 \u00baC. Com o passar das horas, a tosse intensificou-se, e o paciente tornou-se irritado, com dificuldade de mamar em raz\u00e3o da taquidispneia. A m\u00e3e relata que, h\u00e1 algumas horas, o filho apresenta \u201cchiado no peito\u201d. Ao exame f\u00edsico, observa-se agita\u00e7\u00e3o, FR &gt; 70, tiragem subcostal e batimento de asas do nariz, al\u00e9m de sibilos \u00e0 ausculta. A m\u00e3e nega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de sibil\u00e2ncia e hist\u00f3ria familiar de asma ou de alergias de pele. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341267,"enunciado":"<p>Um lactente de 3 meses de idade, previamente h\u00edgido, nascido a\r\ntermo, com peso adequado, sem intercorr\u00eancias no per\u00edodo\r\nneonatal, chega \u00e0 emerg\u00eancia trazido pela m\u00e3e, que relata que,\r\nh\u00e1 dois dias, o filho apresentava quadro de rinorreia, espirros,\r\ntosse, febre, com temperatura axilar m\u00e1xima de 38,5 \u00baC. Com o\r\npassar das horas, a tosse intensificou-se, e o paciente tornou-se\r\nirritado, com dificuldade de mamar em raz\u00e3o da taquidispneia.\r\nA m\u00e3e relata que, h\u00e1 algumas horas, o filho apresenta \u201cchiado\r\nno peito\u201d. Ao exame f\u00edsico, observa-se agita\u00e7\u00e3o, FR &gt; 70,\r\ntiragem subcostal e batimento de asas do nariz, al\u00e9m de sibilos \u00e0\r\nausculta. A m\u00e3e nega epis\u00f3dios pr\u00e9vios de sibil\u00e2ncia e hist\u00f3ria\r\nfamiliar de asma ou de alergias de pele.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A penicilina \u00e9 a droga apropriada para tratamento do paciente em quest\u00e3o.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840648,"hashId":"f31f634c08eedf6076918d744f28f7b3","enunciado":"A penicilina \u00e9 a droga apropriada para tratamento do\r\npaciente em quest\u00e3o.","resposta":2904594,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um paciente de 9 anos de idade, do sexo masculino, h\u00e1 cinco dias, apresentou um quadro de rinorreia, espirros, cefaleia, tosse e dor de garganta de leve intensidade. H\u00e1 dois dias, evoluiu com febre alta, temperatura axilar &gt; 39 \u00baC, calafrios e queixas de \u201ccansa\u00e7o\u201d. No momento da consulta, apresenta-se taquipneico, com retra\u00e7\u00e3o subcostal leve. A ausculta revelou murm\u00fario vesicular reduzido \u00e0 direita, e a radiografia de t\u00f3rax evidenciou opacifica\u00e7\u00e3o no lobo inferior direito com velamento do seio costofr\u00eancio. N\u00e3o est\u00e1 em uso de nenhum esquema de antibioticoterapia. Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.","id":341268,"enunciado":"<p>Considere que um paciente de 9 anos de idade, do sexo\r\nmasculino, h\u00e1 cinco dias, apresentou um quadro de rinorreia,\r\nespirros, cefaleia, tosse e dor de garganta de leve intensidade.\r\nH\u00e1 dois dias, evoluiu com febre alta, temperatura axilar &gt; 39 \u00baC,\r\ncalafrios e queixas de \u201ccansa\u00e7o\u201d. No momento da consulta,\r\napresenta-se taquipneico, com retra\u00e7\u00e3o subcostal leve. A\r\nausculta revelou murm\u00fario vesicular reduzido \u00e0 direita, e a\r\nradiografia de t\u00f3rax evidenciou opacifica\u00e7\u00e3o no lobo inferior\r\ndireito com velamento do seio costofr\u00eancio. N\u00e3o est\u00e1 em uso de\r\nnenhum esquema de antibioticoterapia. <\/p><p>Com base no caso cl\u00ednico apresentado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se prescrever o uso de corticoide inalat\u00f3rio em dose m\u00e9dia\/alta, associado a antileucotrienos, e deve-se suspender o beta-agonista de a\u00e7\u00e3o prolongada, pois este n\u00e3o deve ser usado em pacientes menores de 10 anos de idade.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840656,"hashId":"eb1ad345af8a410f4cc2e550ae203ac7","enunciado":"Pode-se prescrever o uso de corticoide inalat\u00f3rio em\r\ndose m\u00e9dia\/alta, associado a antileucotrienos, e deve-se\r\nsuspender o beta-agonista de a\u00e7\u00e3o prolongada, pois este\r\nn\u00e3o deve ser usado em pacientes menores de 10 anos de\r\nidade.","resposta":2904611,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904610,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904611,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 7 anos de idade foi encaminhada pelo cl\u00ednico da rede b\u00e1sica para acompanhamento. Ela apresenta, desde os tr\u00eas anos de idade, epis\u00f3dios de sibil\u00e2ncia associados a tosse, dispneia aos esfor\u00e7os, prurido nasal, coriza e espirros frequentes. J\u00e1 faz uso, h\u00e1 tr\u00eas meses, de corticoide inalat\u00f3rio em dose baixa e beta-agonista de a\u00e7\u00e3o prolongada, al\u00e9m de beta-agonista de curta dura\u00e7\u00e3o nas exacerba\u00e7\u00f5es. No \u00faltimo m\u00eas, apresentou sintomas diurnos apenas durante dois dias, nega cansa\u00e7o nas atividades f\u00edsicas e a necessidade de medica\u00e7\u00f5es de resgate, e apresentou apenas um despertar noturno por tosse e sibil\u00e2ncia. Revisando-se a t\u00e9cnica de uso das medica\u00e7\u00f5es inalat\u00f3rias, observa-se que a mesma est\u00e1 correta, e que todas as medidas de higiene ambiental j\u00e1 foram tomadas. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341269,"enunciado":"<p>Uma paciente de 7 anos de idade foi encaminhada pelo\r\ncl\u00ednico da rede b\u00e1sica para acompanhamento. Ela apresenta,\r\ndesde os tr\u00eas anos de idade, epis\u00f3dios de sibil\u00e2ncia\r\nassociados a tosse, dispneia aos esfor\u00e7os, prurido nasal,\r\ncoriza e espirros frequentes. J\u00e1 faz uso, h\u00e1 tr\u00eas meses, de\r\ncorticoide inalat\u00f3rio em dose baixa e beta-agonista de a\u00e7\u00e3o\r\nprolongada, al\u00e9m de beta-agonista de curta dura\u00e7\u00e3o nas\r\nexacerba\u00e7\u00f5es. No \u00faltimo m\u00eas, apresentou sintomas diurnos\r\napenas durante dois dias, nega cansa\u00e7o nas atividades f\u00edsicas\r\ne a necessidade de medica\u00e7\u00f5es de resgate, e apresentou\r\napenas um despertar noturno por tosse e sibil\u00e2ncia.\r\nRevisando-se a t\u00e9cnica de uso das medica\u00e7\u00f5es inalat\u00f3rias,\r\nobserva-se que a mesma est\u00e1 correta, e que todas as medidas\r\nde higiene ambiental j\u00e1 foram tomadas.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840659,"hashId":"cc2aea5ee28bf5e455d9e0462cd858df","enunciado":"Deve-se solicitar resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.","resposta":2904616,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente h\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por estar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento mam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem de horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH). A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341270,"enunciado":"<p>Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por\r\nestar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento\r\nmam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem\r\nde horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com\r\nhorm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH).<\/p><p> A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pubarca tamb\u00e9m poderia ser manifesta\u00e7\u00e3o de puberdade precoce de origem perif\u00e9rica, embora a telarca precoce n\u00e3o possa.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840660,"hashId":"db535a1777167f4809e9f1f89c690e39","enunciado":"A pubarca tamb\u00e9m poderia ser manifesta\u00e7\u00e3o de\r\npuberdade precoce de origem perif\u00e9rica, embora a\r\ntelarca precoce n\u00e3o possa.","resposta":2904619,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904618,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904619,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente h\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por estar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento mam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem de horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH). A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341270,"enunciado":"<p>Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por\r\nestar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento\r\nmam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem\r\nde horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com\r\nhorm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH).<\/p><p> A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se encontrar idade \u00f3ssea avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 idade cronol\u00f3gica.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840661,"hashId":"45ebe29b7a7f4fd4e5b2603e56361da1","enunciado":"Espera-se encontrar idade \u00f3ssea avan\u00e7ada em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nidade cronol\u00f3gica.","resposta":2904620,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904620,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904621,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente h\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por estar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento mam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem de horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com horm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH). A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341270,"enunciado":"<p>Considere que uma paciente de 7 anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, foi encaminhada pelo cl\u00ednico da unidade b\u00e1sica por\r\nestar apresentando, h\u00e1 mais de quatro meses, crescimento\r\nmam\u00e1rio e pelos pubianos terminais. Apresentava dosagem\r\nde horm\u00f4nio luteinizante (LH) aumentada p\u00f3s-est\u00edmulo, com\r\nhorm\u00f4nio liberador de gonadotrofina (GnRH).<\/p><p> A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A massa magra, que geralmente corresponde a 80% no per\u00edodo pr\u00e9-puberal, aumenta para at\u00e9 90% nos meninos e diminui para cerca de 70%-75% nas meninas.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840679,"hashId":"01813b39e4f20a275088af158f048bec","enunciado":"A massa magra, que geralmente corresponde a 80% no\r\nper\u00edodo pr\u00e9-puberal, aumenta para at\u00e9 90% nos\r\nmeninos e diminui para cerca de 70%-75% nas\r\nmeninas.","resposta":2904656,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de idade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de apresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de ginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e aus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente aumento testicular. A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina, julgue os itens a seguir.","id":341274,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de\r\nidade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de\r\napresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de\r\nginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e\r\naus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente\r\naumento testicular.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ginecomastia \u00e9 fen\u00f4meno normal e comum na puberdade, chegando a acometer 60% dos meninos, mais frequentemente de apresenta\u00e7\u00e3o unilateral.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840680,"hashId":"59dedb036c675b846c819ba1b6c440b4","enunciado":"A ginecomastia \u00e9 fen\u00f4meno normal e comum na\r\npuberdade, chegando a acometer 60% dos meninos,\r\nmais frequentemente de apresenta\u00e7\u00e3o unilateral.","resposta":2904659,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de idade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de apresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de ginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e aus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente aumento testicular. A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina, julgue os itens a seguir.","id":341274,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de\r\nidade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de\r\napresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de\r\nginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e\r\naus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente\r\naumento testicular.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse caso, \u00e9 improv\u00e1vel que ocorra involu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da ginecomastia.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840681,"hashId":"6cab46fa7fed94986b4d4a735ee5a2e5","enunciado":"Nesse caso, \u00e9 improv\u00e1vel que ocorra involu\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea da ginecomastia.","resposta":2904661,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de idade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de apresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de ginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e aus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente aumento testicular. A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os conhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina, julgue os itens a seguir.","id":341274,"enunciado":"<p>Considere hipoteticamente que um paciente de 11 anos de\r\nidade, h\u00edgido, \u00e9 levado \u00e0 consulta pela m\u00e3e por queixar-se de\r\napresentar estatura menor que a da irm\u00e3 g\u00eamea, al\u00e9m de\r\nginecomastia com broto mam\u00e1rio de 2,5 cm de di\u00e2metro e\r\naus\u00eancia de pelos axilares e de pubarca, embora apresente\r\naumento testicular.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, e considerando os\r\nconhecimentos m\u00e9dicos relacionados \u00e0 puberdade masculina,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desenvolvimento est\u00e1 muito atrasado, e a lactente deveria estar andando sem apoio.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840686,"hashId":"f4c3035eabe907d1f2ea8755b9425534","enunciado":"O desenvolvimento est\u00e1 muito atrasado, e a lactente\r\ndeveria estar andando sem apoio.","resposta":2904671,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904670,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904671,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma lactente de 10 meses de idade, nascida a termo, \u00e9 levada ao pronto atendimento por apresentar coriza e tosse de leve intensidade. Ao exame f\u00edsico, pode-se observar que necessita do apoio do pediatra para manter-se sentada, ou inclina-se para frente apoiando as m\u00e3os na maca, e n\u00e3o mant\u00e9m-se em p\u00e9, mesmo com apoio. A paciente rola e rasteja, mas n\u00e3o engatinha. H\u00e1 presen\u00e7a de reflexos de preens\u00e3o palmar e plantar. Quanto ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando o desenvolvimento da paciente, julgue os itens a seguir.","id":341275,"enunciado":"<p>Uma lactente de 10 meses de idade, nascida a termo, \u00e9 levada ao\r\npronto atendimento por apresentar coriza e tosse de leve\r\nintensidade. Ao exame f\u00edsico, pode-se observar que necessita do\r\napoio do pediatra para manter-se sentada, ou inclina-se para\r\nfrente apoiando as m\u00e3os na maca, e n\u00e3o mant\u00e9m-se em p\u00e9,\r\nmesmo com apoio. A paciente rola e rasteja, mas n\u00e3o engatinha.\r\nH\u00e1 presen\u00e7a de reflexos de preens\u00e3o palmar e plantar.\r\n<\/p><p>Quanto ao caso cl\u00ednico apresentado, e considerando o\r\ndesenvolvimento da paciente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se houver retorno da febre ap\u00f3s um per\u00edodo afebril, deve-se pensar em um progn\u00f3stico pior, pois esse evento est\u00e1 associado a maior incid\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es coronarianas.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840687,"hashId":"0f28a6f28e1ef5ca0c8aab487767080b","enunciado":"Se houver retorno da febre ap\u00f3s um per\u00edodo afebril,\r\ndeve-se pensar em um progn\u00f3stico pior, pois esse\r\nevento est\u00e1 associado a maior incid\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es\r\ncoronarianas.","resposta":2904672,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente do sexo masculino, de 3 anos de idade, que apresenta, h\u00e1 seis dias, febre alta, com v\u00e1rios picos por dia, que cede parcialmente com antipir\u00e9ticos. O paciente apresentou exantema em tronco e posteriormente em membros superiores e inferiores, al\u00e9m de linfonodos palp\u00e1veis com aumento discreto em cadeia cervical posterior, hiperemia conjuntival, hiperemia e fissuras dos l\u00e1bios e l\u00edngua e edema de m\u00e3os e p\u00e9s. Ausculta card\u00edaca e pulmonar normais. Trata-se do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da doen\u00e7a de Kawasaki, ou poliarterite nodosa infantil, que se caracteriza por uma inflama\u00e7\u00e3o vascular generalizada associada a febre alta e remitente, e \u00e9 famosa pelo risco de forma\u00e7\u00e3o de aneurismas coronarianos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341276,"enunciado":"<p>Considere um paciente do sexo masculino, de 3 anos de idade,\r\nque apresenta, h\u00e1 seis dias, febre alta, com v\u00e1rios picos por dia,\r\nque cede parcialmente com antipir\u00e9ticos. O paciente apresentou\r\nexantema em tronco e posteriormente em membros superiores e\r\ninferiores, al\u00e9m de linfonodos palp\u00e1veis com aumento discreto\r\nem cadeia cervical posterior, hiperemia conjuntival, hiperemia e\r\nfissuras dos l\u00e1bios e l\u00edngua e edema de m\u00e3os e p\u00e9s. Ausculta\r\ncard\u00edaca e pulmonar normais. Trata-se do quadro cl\u00ednico\r\ncl\u00e1ssico da doen\u00e7a de Kawasaki, ou poliarterite nodosa infantil,\r\nque se caracteriza por uma inflama\u00e7\u00e3o vascular generalizada\r\nassociada a febre alta e remitente, e \u00e9 famosa pelo risco de\r\nforma\u00e7\u00e3o de aneurismas coronarianos.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se essa crian\u00e7a necessitar de salicilatos por tempo indeterminado, deve-se imuniz\u00e1-la contra varicela e influenza.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840691,"hashId":"4b9319a3c4c380f30cc81e023ec56893","enunciado":"Se essa crian\u00e7a necessitar de salicilatos por tempo\r\nindeterminado, deve-se imuniz\u00e1-la contra varicela e\r\ninfluenza.","resposta":2904680,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um paciente do sexo masculino, de 3 anos de idade, que apresenta, h\u00e1 seis dias, febre alta, com v\u00e1rios picos por dia, que cede parcialmente com antipir\u00e9ticos. O paciente apresentou exantema em tronco e posteriormente em membros superiores e inferiores, al\u00e9m de linfonodos palp\u00e1veis com aumento discreto em cadeia cervical posterior, hiperemia conjuntival, hiperemia e fissuras dos l\u00e1bios e l\u00edngua e edema de m\u00e3os e p\u00e9s. Ausculta card\u00edaca e pulmonar normais. Trata-se do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da doen\u00e7a de Kawasaki, ou poliarterite nodosa infantil, que se caracteriza por uma inflama\u00e7\u00e3o vascular generalizada associada a febre alta e remitente, e \u00e9 famosa pelo risco de forma\u00e7\u00e3o de aneurismas coronarianos. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":341276,"enunciado":"<p>Considere um paciente do sexo masculino, de 3 anos de idade,\r\nque apresenta, h\u00e1 seis dias, febre alta, com v\u00e1rios picos por dia,\r\nque cede parcialmente com antipir\u00e9ticos. O paciente apresentou\r\nexantema em tronco e posteriormente em membros superiores e\r\ninferiores, al\u00e9m de linfonodos palp\u00e1veis com aumento discreto\r\nem cadeia cervical posterior, hiperemia conjuntival, hiperemia e\r\nfissuras dos l\u00e1bios e l\u00edngua e edema de m\u00e3os e p\u00e9s. Ausculta\r\ncard\u00edaca e pulmonar normais. Trata-se do quadro cl\u00ednico\r\ncl\u00e1ssico da doen\u00e7a de Kawasaki, ou poliarterite nodosa infantil,\r\nque se caracteriza por uma inflama\u00e7\u00e3o vascular generalizada\r\nassociada a febre alta e remitente, e \u00e9 famosa pelo risco de\r\nforma\u00e7\u00e3o de aneurismas coronarianos.\r\n<\/p><p>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas fala a favor de infec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por citomegalov\u00edrus.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840693,"hashId":"d6857b33517849ebfc15bc20997d7729","enunciado":"O padr\u00e3o de calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas fala a favor de\r\ninfec\u00e7\u00e3o cong\u00eanita por citomegalov\u00edrus.","resposta":2904685,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rec\u00e9m-nascido prematuro, com 36 semanas de idade, pequeno para a idade gestacional, Apgar 5, 7 e 9, apresenta-se com icter\u00edcia, hepatoesplenomegalia e plaquetopenia logo nas primeiras 24 horas de vida. A ultrassonografia transfontanelar evidencia dilata\u00e7\u00e3o ventricular e calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas difusas. Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":341277,"enunciado":"<p>Um rec\u00e9m-nascido prematuro, com 36 semanas de idade,\r\npequeno para a idade gestacional, Apgar 5, 7 e 9, apresenta-se\r\ncom icter\u00edcia, hepatoesplenomegalia e plaquetopenia logo nas\r\nprimeiras 24 horas de vida. A ultrassonografia transfontanelar\r\nevidencia dilata\u00e7\u00e3o ventricular e calcifica\u00e7\u00f5es intracranianas\r\ndifusas.<\/p><p> Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a descrita nesse caso cl\u00ednico pode ocorrer em indiv\u00edduos vacinados.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840701,"hashId":"980f176bfa6fdb3eccce90390835b273","enunciado":"A doen\u00e7a descrita nesse caso cl\u00ednico pode ocorrer em\r\nindiv\u00edduos vacinados.","resposta":2904700,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite at\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de corticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em face couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para tronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral. Exantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e dor abdominal de leve intensidade. No momento do exame f\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas umbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C. Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":341278,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite\r\nat\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de\r\ncorticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em\r\nface couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para\r\ntronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral.\r\nExantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e\r\ndor abdominal de leve intensidade. No momento do exame\r\nf\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas\r\numbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C.\r\n<\/p><p>Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A irm\u00e3 mais velha do paciente, gestante, sem hist\u00f3ria de varicela, e que passou o dia anterior ao surgimento do exantema na companhia do paciente em ambiente fechado, deve receber vacina\u00e7\u00e3o de bloqueio.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840702,"hashId":"290161cd8fc9c5c2f9745985030f7bc1","enunciado":"A irm\u00e3 mais velha do paciente, gestante, sem hist\u00f3ria de\r\nvaricela, e que passou o dia anterior ao surgimento do\r\nexantema na companhia do paciente em ambiente\r\nfechado, deve receber vacina\u00e7\u00e3o de bloqueio.","resposta":2904703,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite at\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de corticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em face couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para tronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral. Exantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e dor abdominal de leve intensidade. No momento do exame f\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas umbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C. Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":341278,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite\r\nat\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de\r\ncorticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em\r\nface couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para\r\ntronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral.\r\nExantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e\r\ndor abdominal de leve intensidade. No momento do exame\r\nf\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas\r\numbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C.\r\n<\/p><p>Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O v\u00edrus respons\u00e1vel pela doen\u00e7a descrita nesse quadro cl\u00ednico \u00e9 capaz de se manter latente nos g\u00e2nglios sensitivos durante anos e manifestar-se em per\u00edodos de imunossupress\u00e3o, como les\u00f5es de pele restritas a um derm\u00e1tomo, em forma de p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas e crostas, cujo contato n\u00e3o oferece risco de infec\u00e7\u00e3o aos suscept\u00edveis.","provas":[{"id":24764,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24765,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica","id":9144},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-alergia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Alergia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24767,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica","id":12590},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-gastroentereologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Gastroentereologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24768,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica","id":12591},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-hematologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Hematologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24769,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica","id":12592},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-infectologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Infectologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24770,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica","id":12593},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-medicina-intensiva-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Medicina Intensiva Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24771,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":12594},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-nefrologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24788,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia","id":12599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neonatologia - 2016"},{"id":24789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":12600},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":12601},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24791,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":12602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-especialista-em-reumatologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Especialista em Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24835,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neonatologia","id":9152},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neonatologia-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neonatologia - 2016"},{"id":24836,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica","id":9153},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-neurologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Neurologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24837,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica","id":9154},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-pneumologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Pneumologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":24838,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica","id":9155},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-reumatologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Reumatologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31048,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica","id":7397},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-area-imunologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Imunologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31100,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"},{"id":31101,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica","id":12587},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-medico-residente-de-acesso-direto-area-cancerologia-pediatrica-pre-requisito-residencia-em-pediatria-2","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - M\u00e9dico Residente de Acesso Direto - \u00c1rea Cancerologia Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":392,"descricao":"Medicina - Cancerologia Pedi\u00e1trica"},{"id":406,"descricao":"Medicina - Alergia E Imunologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"},{"id":298,"descricao":"Medicina - Pneumologia Pedi\u00e1trica"},{"id":290,"descricao":"Medicina - Reumatologia Pedi\u00e1trica"},{"id":352,"descricao":"Medicina - Imunologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":840704,"hashId":"9c6c9aa6f6c50072fc218dece2d08dfa","enunciado":"O v\u00edrus respons\u00e1vel pela doen\u00e7a descrita nesse quadro\r\ncl\u00ednico \u00e9 capaz de se manter latente nos g\u00e2nglios\r\nsensitivos durante anos e manifestar-se em per\u00edodos de\r\nimunossupress\u00e3o, como les\u00f5es de pele restritas a um\r\nderm\u00e1tomo, em forma de p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas e\r\ncrostas, cujo contato n\u00e3o oferece risco de infec\u00e7\u00e3o aos\r\nsuscept\u00edveis.","resposta":2904707,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2904706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2904707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite at\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de corticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em face couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para tronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral. Exantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e dor abdominal de leve intensidade. No momento do exame f\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas umbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C. Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":341278,"enunciado":"<p>Um paciente de 10 anos de idade, com hist\u00f3ria de dermatite\r\nat\u00f3pica, rinite al\u00e9rgica e asma de dif\u00edcil controle, usu\u00e1rio de\r\ncorticoide inalat\u00f3rio, apresenta-se com exantema iniciado em\r\nface couro cabeludo h\u00e1 dois dias, que se disseminou para\r\ntronco e membros, atingindo tamb\u00e9m a mucosa oral.\r\nExantema iniciou-se ap\u00f3s dois dias de febre, indisposi\u00e7\u00e3o e\r\ndor abdominal de leve intensidade. No momento do exame\r\nf\u00edsico, apresenta les\u00f5es em p\u00e1pulas, ves\u00edculas, p\u00fastulas\r\numbilicadas e crostas; temperatura axilar de 38,5 \u00b0C.\r\n<\/p><p>Com base na hip\u00f3tese cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/840704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de a ponta da sonda exploradora se prender em uma fissura n\u00e3o \u00e9 necessariamente indicativo de les\u00e3o cariosa. Outros fatores, como a dimens\u00e3o da ponta do explorador, a press\u00e3o exercida pelo operador e a morfologia da fissura podem reter a ponta da sonda exploradora.","provas":[{"id":30053,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30054,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30055,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30208,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30209,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30210,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino e Pesquisa em Ci\u00eancias da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"FEPECS","id":3352,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fepecs-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - FEPECS - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30396,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-cirurgia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30397,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"},{"id":30398,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-residencia-em-odontologia-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":961381,"hashId":"72e49cee4e32f31e821cec15ecef57fa","enunciado":"O fato de a ponta da sonda exploradora se prender em uma fissura n\u00e3o \u00e9 necessariamente indicativo de les\u00e3o cariosa. Outros fatores, como a dimens\u00e3o da ponta do explorador, a press\u00e3o exercida pelo operador e a morfologia da fissura podem reter a ponta da sonda exploradora.","resposta":3360487,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3360487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3360488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico de les\u00f5es de c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma das pr\u00e1ticas mais frequentes na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, com o objetivo de detectar les\u00f5es de c\u00e1rie precoce para, em seguida, fornecer o tratamento menos invasivo. O exame visual e t\u00e1ctil geralmente utilizado na detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie tem uma precis\u00e3o limitada para identifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es n\u00e3o cavitadas, especialmente nas proximais. Dentistas, portanto, usam regularmente exames adicionais para ajudar na detec\u00e7\u00e3o, sendo a radiografia interproximal (bitewing) provavelmente o mais frequente. Com base no exposto, no que se refere ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico e radiogr\u00e1fico de les\u00f5es de c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.","id":362360,"enunciado":"O diagn\u00f3stico de les\u00f5es de c\u00e1rie dent\u00e1ria \u00e9 uma das pr\u00e1ticas\r\nmais frequentes na cl\u00ednica odontol\u00f3gica, com o objetivo de\r\ndetectar les\u00f5es de c\u00e1rie precoce para, em seguida, fornecer o\r\ntratamento menos invasivo. O exame visual e t\u00e1ctil geralmente\r\nutilizado na detec\u00e7\u00e3o de c\u00e1rie tem uma precis\u00e3o limitada para\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de les\u00f5es n\u00e3o cavitadas, especialmente nas\r\nproximais. Dentistas, portanto, usam regularmente exames\r\nadicionais para ajudar na detec\u00e7\u00e3o, sendo a radiografia\r\ninterproximal (bitewing) provavelmente o mais frequente. Com\r\nbase no exposto, no que se refere ao diagn\u00f3stico cl\u00ednico e\r\nradiogr\u00e1fico de les\u00f5es de c\u00e1rie, julgue os itens a seguir.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cariologia","oab":false,"nome":"Cariologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399307,"slug":"odontologia-cariologia"}],"slug":"odontologia\/961381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um plant\u00e3o na cl\u00ednica m\u00e9dica, um paciente com hepatopatia necessitou de uma transfus\u00e3o de plasma. A respeito desse procedimento, analise as afirmativas a seguir: I . Os primeiros dez minutos de transfus\u00e3o devem ser acompanhados por um profissional de sa\u00fade qualificado para tal atividade, que permanecer\u00e1 ao lado do paciente durante esse intervalo de tempo. II . As unidades de plasma devem ser transfundidas 6 horas ap\u00f3s seu descongelamento, n\u00e3o devendo exceder 48 (quarenta e oito) horas se armazenadas a 4 \u00b1 2\u00b0C. III . A transfus\u00e3o deve ser imediatamente interrompida em caso de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas, mesmo que leves (urtic\u00e1ria), e a bolsa deve ser desprezada. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":25757,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":874665,"hashId":"62afbd3444552983c07c7f3de099813e","enunciado":"<p>Durante um plant\u00e3o na cl\u00ednica m\u00e9dica, um paciente com hepatopatia necessitou de uma transfus\u00e3o de plasma. A respeito desse procedimento, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p>\r\nI . Os primeiros dez minutos de transfus\u00e3o devem ser acompanhados por um profissional de sa\u00fade qualificado para tal atividade, que permanecer\u00e1 ao lado do paciente durante esse intervalo de tempo.<\/p><p>\r\nII . As unidades de plasma devem ser transfundidas 6 horas ap\u00f3s seu descongelamento, n\u00e3o devendo exceder 48 (quarenta e oito) horas se armazenadas a 4 \u00b1 2\u00b0C.\r\n<\/p><p>III . A transfus\u00e3o deve ser imediatamente interrompida em caso de rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas, mesmo que leves (urtic\u00e1ria), e a bolsa deve ser desprezada.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3047398,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3047398,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":3047399,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3047400,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3047401,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3047402,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346775,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428340,"slug":"enfermagem-hemoterapia"}],"slug":"enfermagem\/874665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equipe de enfermagem deve dispensar alguns cuidados espec\u00edficos aos pacientes em hemodi\u00e1lise. Sobre esses cuidados, analise as afirmativas a seguir: I . Aumentar o ritmo da ultrafiltra\u00e7\u00e3o se a press\u00e3o de transmembrana ficar negativa, afim de evitar a passagem de mol\u00e9cula do dialisador para o sangue. II . Realizar balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso; as perdas e ganhos devem ser registrados, com avalia\u00e7\u00e3o precisa no final do procedimento. III . Interromper o procedimento em caso de rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica no decorrer da hemodi\u00e1lise e encaminhar amostra de cultura para analise laboratorial. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":25757,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro","id":13015},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":874672,"hashId":"df1e3cdb6301373d83698677f0715efb","enunciado":"<p>A equipe de enfermagem deve dispensar alguns cuidados espec\u00edficos aos pacientes em hemodi\u00e1lise. Sobre esses cuidados, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p>\r\nI . Aumentar o ritmo da ultrafiltra\u00e7\u00e3o se a press\u00e3o de transmembrana ficar negativa, afim de evitar a passagem de mol\u00e9cula do dialisador para o sangue.\r\n<\/p><p>II . Realizar balan\u00e7o h\u00eddrico rigoroso; as perdas e ganhos devem ser registrados, com avalia\u00e7\u00e3o precisa no final do procedimento.\r\n<\/p><p>III . Interromper o procedimento em caso de rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica no decorrer da hemodi\u00e1lise e encaminhar amostra de cultura para analise laboratorial.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3047437,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3047433,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":3047434,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":3047435,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3047436,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3047437,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346776,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemodi\u00e1lise","oab":false,"nome":"Hemodi\u00e1lise","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428432,"slug":"enfermagem-hemodialise"}],"slug":"enfermagem\/874672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 44 anos procura ambulat\u00f3rio com queixa de tosse seca, com predom\u00ednio noturno, h\u00e1 2 meses, e eventualmente produtiva com catarro amarelo. N\u00e3o teve infec\u00e7\u00f5es recentes das vias respirat\u00f3rias. Relata asma na inf\u00e2ncia. Chega a fumar 2 ma\u00e7os por dia. N\u00e3o faz uso de medicamentos. Exame f\u00edsico sem anormalidades espec\u00edficas no aparelho respirat\u00f3rio. Nesse momento da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o exame indicado \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874687,"hashId":"c2665d609cb9e65397c973dab1b81a30","enunciado":"Homem de 44 anos procura ambulat\u00f3rio com queixa de tosse seca, com predom\u00ednio noturno, h\u00e1 2 meses, e eventualmente produtiva com catarro amarelo. N\u00e3o teve infec\u00e7\u00f5es recentes das vias respirat\u00f3rias. Relata asma na inf\u00e2ncia. Chega a fumar 2 ma\u00e7os por dia. N\u00e3o faz uso de medicamentos. Exame f\u00edsico sem anormalidades espec\u00edficas no aparelho respirat\u00f3rio. Nesse momento da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o exame indicado \u00e9:","resposta":3047511,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dosagem de Imunoglobulina E;","id":3047508,"corpo":"dosagem de Imunoglobulina E;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dosagem de Enzima Conversora de Angiotensina no soro;","id":3047509,"corpo":"dosagem de Enzima Conversora de Angiotensina no soro;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada de Seios da Face;","id":3047510,"corpo":"tomografia computadorizada de Seios da Face;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"telerradiografia de T\u00f3rax;","id":3047511,"corpo":"telerradiografia de T\u00f3rax;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomografia computadorizada de T\u00f3rax.","id":3047512,"corpo":"tomografia computadorizada de T\u00f3rax.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos procura a UPA com queixas de febre, anorexia, dor abdominal, artralgia, tosse seca e cefaleia que come\u00e7aram a se manifestar h\u00e1 5 dias. Refere que estava em per\u00edodo de f\u00e9rias e que pescou e nadou em rios no Maranh\u00e3o h\u00e1 4 semanas. Os principais achados cl\u00ednicos foram temperatura axilar de 38,5&#61616; C; presen\u00e7a de linfonodomegalia nas regi\u00f5es femoral, cervical e hepatomegalia. O hemograma revelou leucocitose (18.000\/&#956;L), com eosinofilia acentuada (40%). Considerando-se que se trata do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da Febre de Katayama \u2013 uma forma aguda de uma parasitose end\u00eamica no Brasil \u2013 a droga de escolha para o tratamento dessa paciente \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874688,"hashId":"2deac5b3a3fbc8482fb2ac862b656662","enunciado":"Mulher de 35 anos procura a UPA com queixas de febre, anorexia, dor abdominal, artralgia, tosse seca e cefaleia que come\u00e7aram a se manifestar h\u00e1 5 dias. Refere que estava em per\u00edodo de f\u00e9rias e que pescou e nadou em rios no Maranh\u00e3o h\u00e1 4 semanas. Os principais achados cl\u00ednicos foram temperatura axilar de 38,5&#61616; C; presen\u00e7a de linfonodomegalia nas regi\u00f5es femoral, cervical e hepatomegalia. O hemograma revelou leucocitose (18.000\/&#956;L), com eosinofilia acentuada (40%). Considerando-se que se trata do quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico da Febre de Katayama \u2013 uma forma aguda de uma parasitose end\u00eamica no Brasil \u2013 a droga de escolha para o tratamento dessa paciente \u00e9:","resposta":3047513,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praziquantel;","id":3047513,"corpo":"Praziquantel;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tiabendazol; ","id":3047514,"corpo":"Tiabendazol; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol;","id":3047515,"corpo":"Metronidazol;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mebendazol;","id":3047516,"corpo":"Mebendazol;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cloroquina.","id":3047517,"corpo":"Cloroquina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 44 anos, fumante de 40 ma\u00e7os-ano, procura ajuda para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, duas semanas ap\u00f3s epis\u00f3dio isqu\u00eamico cerebral com crise convulsiva. A paciente encontra-se bastante motivada e abstinente h\u00e1 8 horas. A Escala de Nicotino-depend\u00eancia de Fagerstr\u00f6m revelou grau elevado de depend\u00eancia qu\u00edmica e o n\u00edvel de Monoximetria no ar expirado foi igual a 30 ppm (Valor de refer\u00eancia de normalidade: 0-6 ppm). Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa a paciente refere que tem ATM e que, nos \u00faltimos 2 anos, teve epis\u00f3dios depressivos com idea\u00e7\u00e3o suicida. O protocolo terap\u00eautico recomendado para apoiar a cessa\u00e7\u00e3o dessa paciente deve incluir:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874694,"hashId":"23db6dcd01664365ce5ca6ea80d88921","enunciado":"<p>Mulher de 44 anos, fumante de 40 ma\u00e7os-ano, procura ajuda para cessa\u00e7\u00e3o do tabagismo, duas semanas ap\u00f3s epis\u00f3dio isqu\u00eamico cerebral com crise convulsiva. A paciente encontra-se bastante motivada e abstinente h\u00e1 8 horas. A Escala de Nicotino-depend\u00eancia de Fagerstr\u00f6m revelou grau elevado de depend\u00eancia qu\u00edmica e o n\u00edvel de Monoximetria no ar expirado foi igual a 30 ppm (Valor de refer\u00eancia de normalidade: 0-6 ppm). Na hist\u00f3ria patol\u00f3gica pregressa a paciente refere que tem ATM e que, nos \u00faltimos 2 anos, teve epis\u00f3dios depressivos com idea\u00e7\u00e3o suicida.\r\n<\/p><p>O protocolo terap\u00eautico recomendado para apoiar a cessa\u00e7\u00e3o dessa paciente deve incluir:<\/p>","resposta":3047544,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entrevista Motivacional (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas) (+) Vareniclina 0,5-1 mg sequenciados (12 semanas);","id":3047543,"corpo":"entrevista Motivacional (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas) (+) Vareniclina 0,5-1 mg sequenciados (12 semanas);","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aconselhamento comportamental (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas) (+) Pastilhas de Nicotina de 2 mg (SOS);","id":3047544,"corpo":"aconselhamento comportamental (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas) (+) Pastilhas de Nicotina de 2 mg (SOS);","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aconselhamento comportamental (+) Cloridrato de Bupropiona 150 mg (12 semanas) (+) Pastilhas de Nicotina de 2 mg (SOS);","id":3047545,"corpo":"aconselhamento comportamental (+) Cloridrato de Bupropiona 150 mg (12 semanas) (+) Pastilhas de Nicotina de 2 mg (SOS);","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aconselhamento comportamental (+) Vareniclina 0,5-1 mg sequenciados (12 semanas) (+) Gomas de Nicotina de 2 mg (SOS);","id":3047546,"corpo":"aconselhamento comportamental (+) Vareniclina 0,5-1 mg sequenciados (12 semanas) (+) Gomas de Nicotina de 2 mg (SOS);","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevista Motivacional (+) Cloridrato de Bupropiona 150 mg (12 semanas) (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas).","id":3047547,"corpo":"entrevista Motivacional (+) Cloridrato de Bupropiona 150 mg (12 semanas) (+) Adesivo de Nicotina de 21; 14 e 7 mg sequenciados (10 semanas).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es esperados para a Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica do tipo soprador rosado \u2013 Tipo A \u2013 \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874696,"hashId":"94db4140f91ebb89cafaf0a4bbaaaec1","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos padr\u00f5es esperados para a Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica do tipo soprador rosado \u2013 Tipo A \u2013 \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3047556,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante a ventila\u00e7\u00e3o noturna, h\u00e1 intensa dessatura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, a qual est\u00e1 geralmente associada \u00e0 apneia obstrutiva do sono;","id":3047553,"corpo":"durante a ventila\u00e7\u00e3o noturna, h\u00e1 intensa dessatura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio, a qual est\u00e1 geralmente associada \u00e0 apneia obstrutiva do sono;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na ventila\u00e7\u00e3o durante o exerc\u00edcio h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o-minuto para o n\u00edvel de oxig\u00eanio consumido, a Pa02 pode subir e a PaCO2 pode aumentar de modo significativo;","id":3047554,"corpo":"na ventila\u00e7\u00e3o durante o exerc\u00edcio h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o da ventila\u00e7\u00e3o-minuto para o n\u00edvel de oxig\u00eanio consumido, a Pa02 pode subir e a PaCO2 pode aumentar de modo significativo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a radiografia de t\u00f3rax revela aumento da trama intersticial, especialmente nas bases pulmonares. N\u00e3o h\u00e1 retifica\u00e7\u00e3o das c\u00fapulas diafragm\u00e1ticas;","id":3047555,"corpo":"a radiografia de t\u00f3rax revela aumento da trama intersticial, especialmente nas bases pulmonares. N\u00e3o h\u00e1 retifica\u00e7\u00e3o das c\u00fapulas diafragm\u00e1ticas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fun\u00e7\u00e3o pulmonar revela obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, aumento da CPT e da complac\u00eancia pulmonar e redu\u00e7\u00e3o da capacidade de difus\u00e3o ao CO;","id":3047556,"corpo":"a fun\u00e7\u00e3o pulmonar revela obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo, aumento da CPT e da complac\u00eancia pulmonar e redu\u00e7\u00e3o da capacidade de difus\u00e3o ao CO;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hemoglobina est\u00e1 geralmente elevada (15-18 g\/dL); a Pa02 reduzida e a PaCO2 pode estar levemente ou acentuadamente elevada.","id":3047557,"corpo":"a hemoglobina est\u00e1 geralmente elevada (15-18 g\/dL); a Pa02 reduzida e a PaCO2 pode estar levemente ou acentuadamente elevada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346778,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 37 anos, 3 horas ap\u00f3s retornar do almo\u00e7o, procura o departamento m\u00e9dico da empresa por apresentar quadro de n\u00e1useas e v\u00f4mitos, c\u00f3licas abdominais e mal-estar geral. Ao exame f\u00edsico apresentava temperatura axilar de 37.6\u00ba, PA deitada de 122x76mmHg, pulso de 74. O m\u00e9dico faz o diagn\u00f3stico de Intoxica\u00e7\u00e3o Alimentar. A conduta m\u00e9dica correta nesse caso \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874697,"hashId":"310599f302d89c19a32362c31436e6d6","enunciado":"Mulher de 37 anos, 3 horas ap\u00f3s retornar do almo\u00e7o, procura o departamento m\u00e9dico da empresa por apresentar quadro de n\u00e1useas e v\u00f4mitos, c\u00f3licas abdominais e mal-estar geral. Ao exame f\u00edsico apresentava temperatura axilar de 37.6\u00ba, PA deitada de 122x76mmHg, pulso de 74. O m\u00e9dico faz o diagn\u00f3stico de Intoxica\u00e7\u00e3o Alimentar. A conduta m\u00e9dica correta nesse caso \u00e9:","resposta":3047558,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar por via oral antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral, e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos;","id":3047558,"corpo":"administrar por via oral antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral, e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrar antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via oral e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico, antiem\u00e9ticos e sulfametoxazol + trimetropim 800 + 160 de 12\/12h por via oral;","id":3047559,"corpo":"administrar antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via oral e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico, antiem\u00e9ticos e sulfametoxazol + trimetropim 800 + 160 de 12\/12h por via oral;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"administrar antiespasm\u00f3dico e antiem\u00e9ticos e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antiem\u00e9ticos, antit\u00e9rmico e ciprofloxacino 250mg oral de 12\/12h por 5 dias;","id":3047560,"corpo":"administrar antiespasm\u00f3dico e antiem\u00e9ticos e prescrever hidrata\u00e7\u00e3o oral e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antiem\u00e9ticos, antit\u00e9rmico e ciprofloxacino 250mg oral de 12\/12h por 5 dias;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa, administrar antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via venosa e encaminhar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia em hospital;","id":3047561,"corpo":"iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa, administrar antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via venosa e encaminhar para o servi\u00e7o de emerg\u00eancia em hospital;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa, administrar ciprofloxacino 500mg, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via venosa, e ap\u00f3s 4 horas no repouso e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antiem\u00e9ticos, antit\u00e9rmico.","id":3047562,"corpo":"iniciar hidrata\u00e7\u00e3o venosa, administrar ciprofloxacino 500mg, antiespasm\u00f3dico, antit\u00e9rmico e antiem\u00e9ticos por via venosa, e ap\u00f3s 4 horas no repouso e liber\u00e1-la para a resid\u00eancia com a prescri\u00e7\u00e3o de dieta, hidrata\u00e7\u00e3o oral, antiespasm\u00f3dico, antiem\u00e9ticos, antit\u00e9rmico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na conduta para rastreio dos tumores de col\u00f3n e reto na popula\u00e7\u00e3o geral, a conduta correta \u00e9:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874698,"hashId":"98ac9430f4ffbe5503a8b64f44aa190e","enunciado":"Na conduta para rastreio dos tumores de col\u00f3n e reto na popula\u00e7\u00e3o geral, a conduta correta \u00e9:","resposta":3047567,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemograma completo e dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) anualmente;","id":3047563,"corpo":"hemograma completo e dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) anualmente;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemograma completo, dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) e pesquisa de sangue oculto nas fezes a cada 2 anos;","id":3047564,"corpo":"hemograma completo, dosagem de CEA (ant\u00edgeno carcinoembrion\u00e1rio) e pesquisa de sangue oculto nas fezes a cada 2 anos;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de CEA anualmente;","id":3047565,"corpo":"dosagem de CEA anualmente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesquisa de sangue oculto nas fezes a cada 5 anos;","id":3047566,"corpo":"pesquisa de sangue oculto nas fezes a cada 5 anos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colonoscopia a cada 10 anos entre 50 e 75 anos de idade.","id":3047567,"corpo":"colonoscopia a cada 10 anos entre 50 e 75 anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos procura atendimento m\u00e9dico por apresentar perda de 5 Kg em 3 meses, palpita\u00e7\u00f5es, ins\u00f4nia, hipermenorreia e epis\u00f3dios de diarreia frequentes, sem motivo aparente. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874703,"hashId":"3b9e7ae127d4bd07b6c01348baae4a93","enunciado":"Mulher de 35 anos procura atendimento m\u00e9dico por apresentar perda de 5 Kg em 3 meses, palpita\u00e7\u00f5es, ins\u00f4nia, hipermenorreia e epis\u00f3dios de diarreia frequentes, sem motivo aparente. O diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 de:","resposta":3047590,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotireoidismo;","id":3047588,"corpo":"hipotireoidismo;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperparatireoidismo;","id":3047589,"corpo":"hiperparatireoidismo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" hipertireoidismo;","id":3047590,"corpo":" hipertireoidismo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" hipoparatireoidismo;","id":3047591,"corpo":" hipoparatireoidismo;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipercorticismo.","id":3047592,"corpo":"hipercorticismo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346779,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a de Parkinson \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica incapacitante, sendo a forma idiop\u00e1tica a mais comum. Entretanto, o uso de v\u00e1rias drogas pode levar a quadros semelhantes, o Parkinsonismo. N\u00c3O causa(m) o Parkinsonismo a(s) seguinte(s) droga(s):","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874709,"hashId":"45555982d4ed0c6a9140f8cdf352b9cc","enunciado":"<p>A doen\u00e7a de Parkinson \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica incapacitante, sendo a forma idiop\u00e1tica a mais comum. Entretanto, o uso de v\u00e1rias drogas pode levar a quadros semelhantes, o Parkinsonismo.\r\n<\/p><p>N\u00c3O causa(m) o Parkinsonismo a(s) seguinte(s) droga(s):<\/p>","resposta":3047621,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurol\u00e9pticos at\u00edpicos;","id":3047618,"corpo":"Neurol\u00e9pticos at\u00edpicos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido Valpr\u00f3ico;","id":3047619,"corpo":"\u00c1cido Valpr\u00f3ico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fluoxetina;","id":3047620,"corpo":"Fluoxetina;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primidona;","id":3047621,"corpo":"Primidona;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carbonato de L\u00edtio.","id":3047622,"corpo":"Carbonato de L\u00edtio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346780,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento para o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em adultos assintom\u00e1ticos com menos de 75 anos deve ser feito com:","provas":[{"id":25758,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico","id":13016},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-medico","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":874720,"hashId":"3a8bcb605b66eefee063a6b0a46eb2f6","enunciado":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o rastreamento para o c\u00e2ncer de pr\u00f3stata em adultos assintom\u00e1ticos com menos de 75 anos deve ser feito com:","resposta":3047677,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" dosagem anual de PSA;","id":3047673,"corpo":" dosagem anual de PSA;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toque retal anualmente;","id":3047674,"corpo":"toque retal anualmente;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dosagem de PSA e toque retal anualmente;","id":3047675,"corpo":"dosagem de PSA e toque retal anualmente;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dosagem de PSA e toque retal anualmente e ultrassom transretal da pr\u00f3stata;","id":3047676,"corpo":"dosagem de PSA e toque retal anualmente e ultrassom transretal da pr\u00f3stata;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atualmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o rastreio do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata traga benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo recomendado.","id":3047677,"corpo":"atualmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de que o rastreio do c\u00e2ncer de pr\u00f3stata traga benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo recomendado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346781,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/874720","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas bioqu\u00edmicas relacionadas com a condi\u00e7\u00e3o proteica no organismo s\u00e3o utilizadas na avalia\u00e7\u00e3o nutricional. O indicador abaixo menos sens\u00edvel \u00e9 a:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874730,"hashId":"06bc509eccd35fd90fecd2fadcfa0e41","enunciado":"As medidas bioqu\u00edmicas relacionadas com a condi\u00e7\u00e3o proteica no organismo s\u00e3o utilizadas na avalia\u00e7\u00e3o nutricional. O indicador abaixo menos sens\u00edvel \u00e9 a:","resposta":3047724,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-albumina;","id":3047723,"corpo":"pr\u00e9-albumina;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"albumina;","id":3047724,"corpo":"albumina;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transferrina;","id":3047725,"corpo":"transferrina;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00edna ligadora de retinol;","id":3047726,"corpo":"prote\u00edna ligadora de retinol;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somatomedina C.","id":3047727,"corpo":"somatomedina C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/874730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o Subjetiva Global \u00e9 uma ferramenta baseada na hist\u00f3ria, dados diet\u00e9ticos, sintomas gastrointestinais, capacidade funcional, efeitos da doen\u00e7a sobre as necessidades funcionais e apar\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 considerado fator de risco para desnutri\u00e7\u00e3o perda ponderal involunt\u00e1ria correspondendo a:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874732,"hashId":"9013c9e2d0f5601a06c4347f76283850","enunciado":"A Avalia\u00e7\u00e3o Subjetiva Global \u00e9 uma ferramenta baseada na hist\u00f3ria, dados diet\u00e9ticos, sintomas gastrointestinais, capacidade funcional, efeitos da doen\u00e7a sobre as necessidades funcionais e apar\u00eancia f\u00edsica. \u00c9 considerado fator de risco para desnutri\u00e7\u00e3o perda ponderal involunt\u00e1ria correspondendo a:","resposta":3047737,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5% do peso habitual em 6 meses;","id":3047733,"corpo":"5% do peso habitual em 6 meses;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5% do peso ideal em 6 meses;","id":3047734,"corpo":"5% do peso ideal em 6 meses;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 - 10% do peso ideal em 24 meses;","id":3047735,"corpo":"5 - 10% do peso ideal em 24 meses;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 10% do peso ideal em 24 meses;","id":3047736,"corpo":"&gt; 10% do peso ideal em 24 meses;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&gt; 10% do peso habitual em 6 meses.","id":3047737,"corpo":"&gt; 10% do peso habitual em 6 meses.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346782,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/874732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T.L.S., 38 anos, sexo masculino, \u00e9 engenheiro civil e procurou atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia com \u201cdor intensa nas juntas\u201d. Foram realizados exames m\u00e9dicos e identificado quadro de gota. Os alimentos que dever\u00e3o ser evitados pelo paciente s\u00e3o:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874740,"hashId":"72292eb46813605c15cfd1cf6d0a31f5","enunciado":"T.L.S., 38 anos, sexo masculino, \u00e9 engenheiro civil e procurou atendimento m\u00e9dico de emerg\u00eancia com \u201cdor intensa nas juntas\u201d. Foram realizados exames m\u00e9dicos e identificado quadro de gota. Os alimentos que dever\u00e3o ser evitados pelo paciente s\u00e3o:","resposta":3047777,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrato de carne, arroz, macarr\u00e3o;","id":3047773,"corpo":"extrato de carne, arroz, macarr\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sardinha, bolo, queijo;","id":3047774,"corpo":"sardinha, bolo, queijo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caldo de carne, chocolate, leite;","id":3047775,"corpo":"caldo de carne, chocolate, leite;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mexilh\u00f5es, ovo, caf\u00e9;","id":3047776,"corpo":"mexilh\u00f5es, ovo, caf\u00e9;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miolos, carne mo\u00edda, anchova.","id":3047777,"corpo":"miolos, carne mo\u00edda, anchova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346783,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/874740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em hemodi\u00e1lise de manuten\u00e7\u00e3o precisam de orienta\u00e7\u00e3o nutricional quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de prote\u00edna, que deve ser de:","provas":[{"id":25759,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista","id":13017},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-nutricionista","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":874741,"hashId":"a901f37155ad9de701ecf17306ebd36a","enunciado":"Pacientes com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em hemodi\u00e1lise de manuten\u00e7\u00e3o precisam de orienta\u00e7\u00e3o nutricional quanto \u00e0 recomenda\u00e7\u00e3o de prote\u00edna, que deve ser de:","resposta":3047780,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,6 g ptn\/kg\/dia;","id":3047778,"corpo":"0,6 g ptn\/kg\/dia;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0g ptn\/kg\/dia;","id":3047779,"corpo":"1,0g ptn\/kg\/dia;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2g ptn\/kg\/dia;","id":3047780,"corpo":"1,2g ptn\/kg\/dia;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5g ptn\/kg\/dia;","id":3047781,"corpo":"1,5g ptn\/kg\/dia;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2,0g ptn\/kg\/dia.","id":3047782,"corpo":" 2,0g ptn\/kg\/dia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346783,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/874741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}