{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12048,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase pr\u00e9-anal\u00edtica abrange situa\u00e7\u00f5es desde a prescri\u00e7\u00e3o do exame, a prepara\u00e7\u00e3o do paciente, a coleta, a manipula\u00e7\u00e3o e o armazenamento da amostra antes da determina\u00e7\u00e3o anal\u00edtica, ou seja, compreende tudo o que precede o ensaio laboratorial. Sobre essa fase, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":24221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819408,"hashId":"b6fdcac0e8652ffcc038fdd8fd02b082","enunciado":"A fase pr\u00e9-anal\u00edtica abrange situa\u00e7\u00f5es desde a prescri\u00e7\u00e3o do exame, a prepara\u00e7\u00e3o do paciente, a coleta, a manipula\u00e7\u00e3o e o armazenamento da amostra antes da determina\u00e7\u00e3o anal\u00edtica, ou seja, compreende tudo o que precede o ensaio laboratorial. Sobre essa fase, assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2823547,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O transporte de amostras n\u00e3o pode ser terceirizado, devendo ser feito pelo pr\u00f3prio laborat\u00f3rio.","id":2823546,"corpo":"O transporte de amostras n\u00e3o pode ser terceirizado, devendo ser feito pelo pr\u00f3prio laborat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem dispor de instru\u00e7\u00f5es escritas que orientem o recebimento, coleta e identifica\u00e7\u00e3o da amostra.","id":2823547,"corpo":"O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem dispor de instru\u00e7\u00f5es escritas que orientem o recebimento, coleta e identifica\u00e7\u00e3o da amostra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio que efetuou a coleta n\u00e3o deve ser identificado, a fim de que sua privacidade seja garantida caso ocorra um erro.","id":2823548,"corpo":"O funcion\u00e1rio que efetuou a coleta n\u00e3o deve ser identificado, a fim de que sua privacidade seja garantida caso ocorra um erro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio da coleta pode rejeitar amostras quando achar necess\u00e1rio. N\u00e3o h\u00e1 necessidade do estabelecimento de instru\u00e7\u00f5es escritas para aceitar ou n\u00e3o as amostras de material biol\u00f3gico.","id":2823549,"corpo":"O funcion\u00e1rio da coleta pode rejeitar amostras quando achar necess\u00e1rio. N\u00e3o h\u00e1 necessidade do estabelecimento de instru\u00e7\u00f5es escritas para aceitar ou n\u00e3o as amostras de material biol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337504,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica na Investiga\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398753,"slug":"farmacia-metodologia-cientifica-na-investigacao-clinica"}],"slug":"farmacia\/819408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Toxoplasma gondii constitui uma das zoonoses mais difundidas pelo mundo. Sobre a infec\u00e7\u00e3o por esse parasita, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":24221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819409,"hashId":"de55b34086d2ec5ce0885cf0689a231a","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o pelo Toxoplasma gondii constitui uma das zoonoses mais difundidas pelo mundo. Sobre a infec\u00e7\u00e3o por esse parasita, assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2823550,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o cong\u00eanita ocorre normalmente na fase aguda da doen\u00e7a, ou no caso de ter havido reagudiza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cr\u00f4nica durante a gravidez.","id":2823550,"corpo":"A transmiss\u00e3o cong\u00eanita ocorre normalmente na fase aguda da doen\u00e7a, ou no caso de ter havido reagudiza\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a cr\u00f4nica durante a gravidez.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas da classe IgG aparece inicialmente seguida da produ\u00e7\u00e3o IgM, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o do hospedeiro pelo Toxoplasma.","id":2823551,"corpo":"A produ\u00e7\u00e3o de imunoglobulinas da classe IgG aparece inicialmente seguida da produ\u00e7\u00e3o IgM, ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o do hospedeiro pelo Toxoplasma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pesquisa de IgG em rec\u00e9m-nascidos \u00e9 utilizada para o diagn\u00f3stico da toxoplasmose cong\u00eanita, pois devido ao seu tamanho n\u00e3o atravessa a placenta e indica a produ\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio feto.","id":2823552,"corpo":"A pesquisa de IgG em rec\u00e9m-nascidos \u00e9 utilizada para o diagn\u00f3stico da toxoplasmose cong\u00eanita, pois devido ao seu tamanho n\u00e3o atravessa a placenta e indica a produ\u00e7\u00e3o pelo pr\u00f3prio feto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do parasito \u00e9 a t\u00e9cnica mais utilizada para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em exames de rotina de pr\u00e9-natal.","id":2823553,"corpo":"A demonstra\u00e7\u00e3o do parasito \u00e9 a t\u00e9cnica mais utilizada para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em exames de rotina de pr\u00e9-natal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337504,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/819409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1990 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes. Sobre o disposto nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":24221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819415,"hashId":"c2d356579c36e3c40f15d93de0b9b244","enunciado":"A Lei n\u00ba 8.080 de 19 de setembro de 1990 disp\u00f5e sobre as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes. Sobre o disposto nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2823576,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve ser universal, garantindo o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":2823574,"corpo":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) deve ser universal, garantindo o acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica est\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es pertinentes ao SUS.","id":2823575,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica est\u00e3o entre as a\u00e7\u00f5es pertinentes ao SUS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A iniciativa privada n\u00e3o poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, mesmo que de forma complementar.","id":2823576,"corpo":"A iniciativa privada n\u00e3o poder\u00e1 participar do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, mesmo que de forma complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 uma das diretrizes do SUS.","id":2823577,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o da comunidade \u00e9 uma das diretrizes do SUS.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337504,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00e3o Preliminar - Art. 4\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424067,"slug":"direito-sanitario-e-saude-disposicao-preliminar-art-4o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/819415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gestor de um laborat\u00f3rio de microbiologia, como o de qualquer laborat\u00f3rio, tem como fun\u00e7\u00f5es: \u2022 Garantir a qualidade efetiva dos processos pr\u00e9-anal\u00edticos, anal\u00edticos e p\u00f3s-anal\u00edticos. \u2022 Tangibilizar a qualidade dos seus servi\u00e7os para os clientes finais. \u2022 Garantir custo-efetividade do sistema de qualidade do laborat\u00f3rio. \u2022 Obter a conformidade legal junto aos \u00f3rg\u00e3os reguladores. Portanto, para a obten\u00e7\u00e3o da conformidade legal, o gestor tem de atender aos requisitos que determinam as resolu\u00e7\u00f5es, normas, diretrizes e outros documentos de regula\u00e7\u00e3o para que o laborat\u00f3rio consiga a habilita\u00e7\u00e3o para seu funcionamento. Sendo o laborat\u00f3rio de microbiologia um servi\u00e7o de sa\u00fade, est\u00e1 sujeito \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea. Esses documentos geralmente estabelecem os requisitos gerais para qualquer tipo de laborat\u00f3rio, seja de n\u00edvel nacional, estadual ou municipal, mas, dependendo do escopo do servi\u00e7o, existem normatiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Os documentos que assegurem o bom andamento do dia a dia do laborat\u00f3rio s\u00e3o: Manuais, POPs, PGRSS, PCMSO, PPRA.","provas":[{"id":24221,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":819421,"hashId":"ecf23676865237a5511469dac7d400ed","enunciado":"O gestor de um laborat\u00f3rio de microbiologia, como o de qualquer laborat\u00f3rio, tem como fun\u00e7\u00f5es: \u2022 Garantir a qualidade efetiva dos processos pr\u00e9-anal\u00edticos, anal\u00edticos e p\u00f3s-anal\u00edticos. \u2022 Tangibilizar a qualidade dos seus servi\u00e7os para os clientes finais. \u2022 Garantir custo-efetividade do sistema de qualidade do laborat\u00f3rio. \u2022 Obter a conformidade legal junto aos \u00f3rg\u00e3os reguladores. Portanto, para a obten\u00e7\u00e3o da conformidade legal, o gestor tem de atender aos requisitos que determinam as resolu\u00e7\u00f5es, normas, diretrizes e outros documentos de regula\u00e7\u00e3o para que o laborat\u00f3rio consiga a habilita\u00e7\u00e3o para seu funcionamento. Sendo o laborat\u00f3rio de microbiologia um servi\u00e7o de sa\u00fade, est\u00e1 sujeito \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o dessa \u00e1rea. Esses documentos geralmente estabelecem os requisitos gerais para qualquer tipo de laborat\u00f3rio, seja de n\u00edvel nacional, estadual ou municipal, mas, dependendo do escopo do servi\u00e7o, existem normatiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Os documentos que assegurem o bom andamento do dia a dia do laborat\u00f3rio s\u00e3o: Manuais, POPs, PGRSS, PCMSO, PPRA.","resposta":2823601,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o para indicar como os laborat\u00f3rios devem funcionar.","id":2823598,"corpo":"S\u00e3o para indicar como os laborat\u00f3rios devem funcionar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o para manter o mesmo padr\u00e3o de atendimento em todos os procedimentos do laborat\u00f3rio.","id":2823599,"corpo":"S\u00e3o para manter o mesmo padr\u00e3o de atendimento em todos os procedimentos do laborat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o para o treinamento e homogeneidade da equipe.","id":2823600,"corpo":"S\u00e3o para o treinamento e homogeneidade da equipe.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":2823601,"corpo":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337505,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/819421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da mastiga\u00e7\u00e3o e da degluti\u00e7\u00e3o deve ser realizada em sequ\u00eancia e n\u00e3o de forma isolada. O uso de um protocolo estruturado no qual se avalie todas as estruturas que realizam as fun\u00e7\u00f5es orofaciais \u00e9 desejado. Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":24222,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":819431,"hashId":"68abaad9c2f6b71c098119f354dae4ea","enunciado":"A avalia\u00e7\u00e3o da mastiga\u00e7\u00e3o e da degluti\u00e7\u00e3o deve ser realizada em sequ\u00eancia e n\u00e3o de forma isolada. O uso de um protocolo estruturado no qual se avalie todas as estruturas que realizam as fun\u00e7\u00f5es orofaciais \u00e9 desejado. Assinale a alternativa INCORRETA:","resposta":2823639,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As estruturas que participam das fun\u00e7\u00f5es orofaciais devem ser avaliadas quanto \u00e0 forma, mobilidade e t\u00f4nus.","id":2823638,"corpo":"As estruturas que participam das fun\u00e7\u00f5es orofaciais devem ser avaliadas quanto \u00e0 forma, mobilidade e t\u00f4nus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fonoaudi\u00f3logo deve oferecer alimentos e l\u00edquidos para o paciente ingerir e observar como o paciente mastiga e deglute. Devem ser feitas avalia\u00e7\u00f5es com diferentes alimentos para que se fa\u00e7a uma compara\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o inicial e nas reavalia\u00e7\u00f5es.","id":2823639,"corpo":"O fonoaudi\u00f3logo deve oferecer alimentos e l\u00edquidos para o paciente ingerir e observar como o paciente mastiga e deglute. Devem ser feitas avalia\u00e7\u00f5es com diferentes alimentos para que se fa\u00e7a uma compara\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o inicial e nas reavalia\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es orofaciais devemos lembrar que a altera\u00e7\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o pode ser a causa da altera\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es.","id":2823640,"corpo":"Durante a avalia\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es orofaciais devemos lembrar que a altera\u00e7\u00e3o de uma fun\u00e7\u00e3o pode ser a causa da altera\u00e7\u00e3o das demais fun\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es absolutamente encadeadas, indiv\u00edduos portadores de m\u00e1 oclus\u00e3o s\u00e3o os que mais mostram altera\u00e7\u00f5es nas fases de mastiga\u00e7\u00e3o, levando a degluti\u00e7\u00f5es precoces.","id":2823641,"corpo":"Mastiga\u00e7\u00e3o e degluti\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es absolutamente encadeadas, indiv\u00edduos portadores de m\u00e1 oclus\u00e3o s\u00e3o os que mais mostram altera\u00e7\u00f5es nas fases de mastiga\u00e7\u00e3o, levando a degluti\u00e7\u00f5es precoces.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337506,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401439,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/819431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se avalia o tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o, deve-se proceder \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de emiss\u00e3o, o ataque vocal e a estabilidade da emiss\u00e3o. Leia as assertivas e assinale a INCORRETA sobre a caracter\u00edstica do ataque vocal:","provas":[{"id":24222,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":819441,"hashId":"aec8e3d93cca0b8fd9a507ef312ed858","enunciado":"Quando se avalia o tempo m\u00e1ximo de fona\u00e7\u00e3o, deve-se proceder \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de emiss\u00e3o, o ataque vocal e a estabilidade da emiss\u00e3o. Leia as assertivas e assinale a INCORRETA sobre a caracter\u00edstica do ataque vocal:","resposta":2823680,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ataque vocal pode ser realizado de tr\u00eas modos: isocr\u00f4nico, brusco e soproso.","id":2823678,"corpo":"O ataque vocal pode ser realizado de tr\u00eas modos: isocr\u00f4nico, brusco e soproso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ataque vocal brusco aparece frequentemente nos quadros de fona\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas hipert\u00f4nica e nos indiv\u00edduos agressivos.","id":2823679,"corpo":"O ataque vocal brusco aparece frequentemente nos quadros de fona\u00e7\u00e3o com caracter\u00edsticas hipert\u00f4nica e nos indiv\u00edduos agressivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um falante utiliza na maior parte do tempo o ataque vocal equilibrado, ou seja, isocr\u00f4mico e soproso.","id":2823680,"corpo":"Um falante utiliza na maior parte do tempo o ataque vocal equilibrado, ou seja, isocr\u00f4mico e soproso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ataque vocal brusco, h\u00e1 uma forte adu\u00e7\u00e3o das pregas vocais, desde a regi\u00e3o anterior at\u00e9 as cartilagens ariten\u00f3ideas, o que impede a expira\u00e7\u00e3o do ar e gera um aumento na press\u00e3o infragl\u00f3tica.","id":2823681,"corpo":"No ataque vocal brusco, h\u00e1 uma forte adu\u00e7\u00e3o das pregas vocais, desde a regi\u00e3o anterior at\u00e9 as cartilagens ariten\u00f3ideas, o que impede a expira\u00e7\u00e3o do ar e gera um aumento na press\u00e3o infragl\u00f3tica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337507,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401436,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/819441","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna e assinale a alternativa CORRETA. \u201cQuando ao comparar o limiar do reflexo ac\u00fastico com os limiares obtidos na audiometria tonal em pacientes com perda auditiva neurossensorial observar uma diferen\u00e7a igual ou inferior a 60dB \u00e9 caracterizado como _______________________________\u201d.","provas":[{"id":24222,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":819445,"hashId":"1cb15ee818dd09a9bd91177442ed7d2a","enunciado":"<P>Complete a lacuna e assinale a alternativa CORRETA. <\/P>\r\n<P>\u201cQuando ao comparar o limiar do reflexo ac\u00fastico com os limiares obtidos na audiometria tonal em pacientes com perda auditiva neurossensorial observar uma diferen\u00e7a igual ou inferior a 60dB \u00e9 caracterizado como _______________________________\u201d.<\/P>","resposta":2823695,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retrococlear.","id":2823694,"corpo":"Retrococlear.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recrutamento.","id":2823695,"corpo":"Recrutamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decrutamento.","id":2823696,"corpo":"Decrutamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comportamento Paralelo.","id":2823697,"corpo":"Comportamento Paralelo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337507,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/819445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O contempla uma aplica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do Potencial Evocado Auditivo de Curta Lat\u00eancia (PEALL) ou Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE):","provas":[{"id":24222,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":819446,"hashId":"5115053a9e98ab8592467ab225a8f96a","enunciado":"Assinale a alternativa que N\u00c3O contempla uma aplica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do Potencial Evocado Auditivo de Curta Lat\u00eancia (PEALL) ou Potencial Evocado Auditivo de Tronco Encef\u00e1lico (PEATE):","resposta":2823701,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisa da integridade da via auditiva.","id":2823698,"corpo":"Pesquisa da integridade da via auditiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisa do limiar eletrofisiol\u00f3gico.","id":2823699,"corpo":"Pesquisa do limiar eletrofisiol\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determina\u00e7\u00e3o do tipo de perda auditiva.","id":2823700,"corpo":"Determina\u00e7\u00e3o do tipo de perda auditiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pesquisa do funcionamento das c\u00e9lulas ciliadas externas e internas.","id":2823701,"corpo":"Pesquisa do funcionamento das c\u00e9lulas ciliadas externas e internas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337507,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/819446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente 20 anos, masculino, politrauma, d\u00e1 entrada no pronto socorro com h\u00e1lito et\u00edlico, PA: 90\/60 mmHg, FC: 120bpm, suspeita de traumatismo craniano, pupila esquerda dilatada, aus\u00eancia de abertura ocular e resposta verbal, com flex\u00e3o anormal de membros (decortica\u00e7\u00e3o); a escala de coma de Glasgow desse paciente \u00e9:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819449,"hashId":"0036e3781bf45e1d6fcabde106507600","enunciado":"Paciente 20 anos, masculino, politrauma, d\u00e1 entrada no pronto socorro com h\u00e1lito et\u00edlico, PA: 90\/60 mmHg, FC: 120bpm, suspeita de traumatismo craniano, pupila esquerda dilatada, aus\u00eancia de abertura ocular e resposta verbal, com flex\u00e3o anormal de membros (decortica\u00e7\u00e3o); a escala de coma de Glasgow desse paciente \u00e9:","resposta":2823712,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":2823710,"corpo":"10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"08","id":2823711,"corpo":"08","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05","id":2823712,"corpo":"05","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"03","id":2823713,"corpo":"03","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337508,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que est\u00e1 diminu\u00edda na gestante de 24 semanas:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819451,"hashId":"837822600bd11499da4b33aa48cf8f8f","enunciado":"Altera\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que est\u00e1 diminu\u00edda na gestante de 24 semanas:","resposta":2823718,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resist\u00eancia vascular sist\u00eamica.","id":2823718,"corpo":"Resist\u00eancia vascular sist\u00eamica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":2823719,"corpo":"Frequ\u00eancia card\u00edaca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","id":2823720,"corpo":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito Card\u00edaco.","id":2823721,"corpo":"D\u00e9bito Card\u00edaco.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337508,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"F\u00e1rmaco que pode piorar hipertens\u00e3o intracraniana no paciente neurocir\u00fargico:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819453,"hashId":"4a12077868e5620bd51c4413dbbe1b3d","enunciado":"F\u00e1rmaco que pode piorar hipertens\u00e3o intracraniana no paciente neurocir\u00fargico:","resposta":2823728,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Midazolam.","id":2823726,"corpo":"Midazolam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fentanil.","id":2823727,"corpo":"Fentanil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cetamina.","id":2823728,"corpo":"Cetamina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Etomidato.","id":2823729,"corpo":"Etomidato.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337508,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 70 anos hipertenso e diab\u00e9tico, com diagn\u00f3stico de estenose a\u00f3rtica, ser\u00e1 submetido a troca de valva a\u00f3rtica, nesse paciente devemos ter como objetivo da anestesia:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819455,"hashId":"a6e605c2f9efc31449122342a2ff50f2","enunciado":"Paciente de 70 anos hipertenso e diab\u00e9tico, com diagn\u00f3stico de estenose a\u00f3rtica, ser\u00e1 submetido a troca de valva a\u00f3rtica, nesse paciente devemos ter como objetivo da anestesia:","resposta":2823737,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o arterial para poupar o mioc\u00e1rdio.","id":2823734,"corpo":"Hipotens\u00e3o arterial para poupar o mioc\u00e1rdio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter frequ\u00eancia card\u00edaca abaixo de 55 objetivando aumentar o consumo de O2 pelo mioc\u00e1rdio.","id":2823735,"corpo":"Manter frequ\u00eancia card\u00edaca abaixo de 55 objetivando aumentar o consumo de O2 pelo mioc\u00e1rdio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminuir a press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana para melhora do campo cir\u00fargico.","id":2823736,"corpo":"Diminuir a press\u00e3o de perfus\u00e3o coronariana para melhora do campo cir\u00fargico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de volume intravascular adequado para que ocorra enchimento satisfat\u00f3rio do ventr\u00edculo n\u00e3o complacente.","id":2823737,"corpo":"Manuten\u00e7\u00e3o de volume intravascular adequado para que ocorra enchimento satisfat\u00f3rio do ventr\u00edculo n\u00e3o complacente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337508,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente gestante, 37 semanas, prim\u00edpara, hipertens\u00e3o arterial, com quadro de agita\u00e7\u00e3o e confus\u00e3o mental ap\u00f3s crise convulsiva. PA 180x110 mmHg, FC 98, Sat 92%. Exames com plaquetopenia (40.000 \/mm3), TGO\/TGP alterados (98\/112), tempo jejum desconhecido, podemos afirmar:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819463,"hashId":"9a1ce63789d3409bbe146103c296f776","enunciado":"Paciente gestante, 37 semanas, prim\u00edpara, hipertens\u00e3o arterial, com quadro de agita\u00e7\u00e3o e confus\u00e3o mental ap\u00f3s crise convulsiva. PA 180x110 mmHg, FC 98, Sat 92%. Exames com plaquetopenia (40.000 \/mm3), TGO\/TGP alterados (98\/112), tempo jejum desconhecido, podemos afirmar:","resposta":2823767,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloqueio do neuroeixo \u00e9 o mais indicado devido ao risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o e para melhor controle da press\u00e3o arterial.","id":2823766,"corpo":"Bloqueio do neuroeixo \u00e9 o mais indicado devido ao risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o e para melhor controle da press\u00e3o arterial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gestante, na anestesia inalat\u00f3ria, a necessidade da CAM (concentra\u00e7\u00e3o alveolar m\u00ednima) \u00e9 menor em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o gestante.","id":2823767,"corpo":"A gestante, na anestesia inalat\u00f3ria, a necessidade da CAM (concentra\u00e7\u00e3o alveolar m\u00ednima) \u00e9 menor em rela\u00e7\u00e3o a n\u00e3o gestante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A plaquetopenia n\u00e3o aumenta o risco de hematoma epidural, apenas se estiver associado \u00e0 defici\u00eancia do fator VIII.","id":2823768,"corpo":"A plaquetopenia n\u00e3o aumenta o risco de hematoma epidural, apenas se estiver associado \u00e0 defici\u00eancia do fator VIII.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de sulfato de c\u00e1lcio para controle deve ser preferencialmente por via venosa.","id":2823769,"corpo":"O uso de sulfato de c\u00e1lcio para controle deve ser preferencialmente por via venosa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337509,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o do uso de plasma fresco congelado no trauma:","provas":[{"id":24223,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Anestesiologista","id":5636},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-anestesiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Anestesiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":819467,"hashId":"2d780d70c39384f465be351aeb15f7ee","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o do uso de plasma fresco congelado no trauma:","resposta":2823785,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o de plaquetopenia dilucional associada.","id":2823782,"corpo":"Corre\u00e7\u00e3o de plaquetopenia dilucional associada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de coagulopatia.","id":2823783,"corpo":"Preven\u00e7\u00e3o de coagulopatia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da press\u00e3o coloidosm\u00f3tica.","id":2823784,"corpo":"Aumento da press\u00e3o coloidosm\u00f3tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corre\u00e7\u00e3o de sangramento por defici\u00eancia de um ou v\u00e1rios fatores de coagula\u00e7\u00e3o.","id":2823785,"corpo":"Corre\u00e7\u00e3o de sangramento por defici\u00eancia de um ou v\u00e1rios fatores de coagula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337509,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/819467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No paciente com Estenose A\u00f3rtica importante sintom\u00e1tico, o tratamento que promove melhora dos sintomas e aumento da sobrevida \u00e9:","provas":[{"id":24224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":819473,"hashId":"21f7220b7d82ab3aea708696f04cf6f8","enunciado":"No paciente com Estenose A\u00f3rtica importante\r\nsintom\u00e1tico, o tratamento que promove melhora dos\r\nsintomas e aumento da sobrevida \u00e9:","resposta":2823807,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vasodilatadores.","id":2823806,"corpo":"Vasodilatadores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia Valvar A\u00f3rtica.","id":2823807,"corpo":"Cirurgia Valvar A\u00f3rtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diur\u00e9ticos.","id":2823808,"corpo":"Diur\u00e9ticos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B-bloqueadores.","id":2823809,"corpo":"B-bloqueadores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337510,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/819473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fibrila\u00e7\u00e3o atrial (F.A.) que termina espontaneamente, sem a\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos ou necessidade de cardiovers\u00e3o el\u00e9trica, que geralmente s\u00e3o epis\u00f3dios que duram menos de 7 dias, frequentemente menos que 24 horas, podendo ou n\u00e3o apresentar recorr\u00eancias. Estamos falando da F.A.:","provas":[{"id":24224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":819475,"hashId":"bdc41f0a1d0f537b5a50cde42d9c39a3","enunciado":"A fibrila\u00e7\u00e3o atrial (F.A.) que termina espontaneamente,\r\nsem a\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos ou necessidade de\r\ncardiovers\u00e3o el\u00e9trica, que geralmente s\u00e3o epis\u00f3dios\r\nque duram menos de 7 dias, frequentemente menos\r\nque 24 horas, podendo ou n\u00e3o apresentar\r\nrecorr\u00eancias. Estamos falando da F.A.:","resposta":2823816,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inicial.","id":2823814,"corpo":"Inicial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Persistente.","id":2823815,"corpo":"Persistente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parox\u00edstica.","id":2823816,"corpo":"Parox\u00edstica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permanente.","id":2823817,"corpo":"Permanente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337510,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/819475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento mais adequado para um paciente de 65 anos, diab\u00e9tico, portador de angina est\u00e1vel, com estenose de 60% em tronco da coron\u00e1ria esquerda, estenose de 80% em art\u00e9ria circunflexa e 70% em coron\u00e1ria direita \u00e9:","provas":[{"id":24224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":819478,"hashId":"266c1d88527d3b5fd9e679ab35a9b938","enunciado":"O tratamento mais adequado para um paciente de 65\r\nanos, diab\u00e9tico, portador de angina est\u00e1vel, com\r\nestenose de 60% em tronco da coron\u00e1ria esquerda,\r\nestenose de 80% em art\u00e9ria circunflexa e 70% em\r\ncoron\u00e1ria direita \u00e9:","resposta":2823826,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o direta.","id":2823826,"corpo":"Cirurgia de revasculariza\u00e7\u00e3o direta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratamento cl\u00ednico.","id":2823827,"corpo":"Tratamento cl\u00ednico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea.","id":2823828,"corpo":"Interven\u00e7\u00e3o coron\u00e1ria percut\u00e2nea.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o dos sintomas.","id":2823829,"corpo":"Observa\u00e7\u00e3o dos sintomas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337510,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/819478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mar\u00e7o de 1986, foi realizada a VIII Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, que teve como proposta final:","provas":[{"id":24224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":819481,"hashId":"e37cf9a75a2004a193b628872a190ce0","enunciado":"Em mar\u00e7o de 1986, foi realizada a VIII Confer\u00eancia\r\nNacional de Sa\u00fade, que teve como proposta final:","resposta":2823839,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ratifica\u00e7\u00e3o dos termos da Confer\u00eancia de Alma- Ata, sobre cuidados b\u00e1sicos de sa\u00fade.","id":2823838,"corpo":"Ratifica\u00e7\u00e3o dos termos da Confer\u00eancia de Alma-\r\nAta, sobre cuidados b\u00e1sicos de sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":2823839,"corpo":"Cria\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o ao modelo CONASP.","id":2823840,"corpo":"Rejei\u00e7\u00e3o ao modelo CONASP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o nacional das A\u00e7\u00f5es Integradas de Sa\u00fade.","id":2823841,"corpo":"Implanta\u00e7\u00e3o nacional das A\u00e7\u00f5es Integradas de\r\nSa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337511,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/819481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a frase a seguir, que foi definida na Lei n\u00ba 8.080\/90, o conjunto cont\u00ednuo e artivulado de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os, preventivos e curativos, individuais e coletivos, em todos os n\u00edveis de complexidade, expressa o princ\u00edpio de:","provas":[{"id":24224,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cardiologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cardiologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":819482,"hashId":"b174e6bd56b3147f377b36ffe76fe051","enunciado":"De acordo com a frase a seguir, que foi definida na Lei\r\nn\u00ba 8.080\/90, o conjunto cont\u00ednuo e artivulado de a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os, preventivos e curativos, individuais e\r\ncoletivos, em todos os n\u00edveis de complexidade,\r\nexpressa o princ\u00edpio de:","resposta":2823844,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de s\u00e1ude.","id":2823842,"corpo":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o da rede de servi\u00e7os de s\u00e1ude.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","id":2823843,"corpo":"Universaliza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integralidade da aten\u00e7\u00e3o.","id":2823844,"corpo":"Integralidade da aten\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","id":2823845,"corpo":"Descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337511,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/819482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As h\u00e9rnias inguinais s\u00e3o classificadas como:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819492,"hashId":"c42d3a4dea9c687f148239ff6fae8fcc","enunciado":"As h\u00e9rnias inguinais s\u00e3o classificadas como:","resposta":2823884,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agudas e cr\u00f4nicas.","id":2823882,"corpo":"Agudas e cr\u00f4nicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crurais e femurais.","id":2823883,"corpo":"Crurais e femurais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diretas e indiretas.","id":2823884,"corpo":"Diretas e indiretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planas e elevadas.","id":2823885,"corpo":"Planas e elevadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337512,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal causa de recidiva das h\u00e9rnias inguinais \u00e9:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819493,"hashId":"4580b57ced9094281e42319b02c764b8","enunciado":"A principal causa de recidiva das h\u00e9rnias inguinais \u00e9:","resposta":2823886,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tens\u00e3o no reparo da h\u00e9rnia.","id":2823886,"corpo":"Tens\u00e3o no reparo da h\u00e9rnia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":2823887,"corpo":"Obesidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a prost\u00e1tica.","id":2823888,"corpo":"Doen\u00e7a prost\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obstipa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2823889,"corpo":"Obstipa\u00e7\u00e3o no per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337512,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o causas comuns de hemorragia digestiva alta:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819497,"hashId":"8587555ccb42967e27bb4c0be63523bd","enunciado":"S\u00e3o causas comuns de hemorragia digestiva alta:","resposta":2823902,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera p\u00e9ptica e varizes esof\u00e1gicas.","id":2823902,"corpo":"\u00dalcera p\u00e9ptica e varizes esof\u00e1gicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neoplasia de p\u00e2ncreas e esofagites.","id":2823903,"corpo":"Neoplasia de p\u00e2ncreas e esofagites.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemangiomas hep\u00e1ticos e duodenite.","id":2823904,"corpo":"Hemangiomas hep\u00e1ticos e duodenite.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a cel\u00edaca e hepatites.","id":2823905,"corpo":"Doen\u00e7a cel\u00edaca e hepatites.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337512,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o achados radiol\u00f3gicos comuns na obstru\u00e7\u00e3o intestinal:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819500,"hashId":"72c69fbe201feda9e11d28ae813d0156","enunciado":"S\u00e3o achados radiol\u00f3gicos comuns na obstru\u00e7\u00e3o intestinal:","resposta":2823916,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pneumoperit\u00f4nio.","id":2823914,"corpo":"Pneumoperit\u00f4nio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de fecalito na FID.","id":2823915,"corpo":"Presen\u00e7a de fecalito na FID.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de n\u00edveis hidro-a\u00e9reos.","id":2823916,"corpo":"Presen\u00e7a de n\u00edveis hidro-a\u00e9reos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es no mesog\u00e1strio.","id":2823917,"corpo":"Presen\u00e7a de calcifica\u00e7\u00f5es no mesog\u00e1strio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337512,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819500","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem da cavidade abdominal em uma cirurgia est\u00e1 indicada:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819504,"hashId":"b469ce225c41234e1beccac67b5b2e91","enunciado":"A drenagem da cavidade abdominal em uma cirurgia est\u00e1 indicada:","resposta":2823933,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A drenagem da cavidade abdominal em uma cirurgia est\u00e1 indicada:","id":2823930,"corpo":"A drenagem da cavidade abdominal em uma cirurgia est\u00e1 indicada:","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 possibilidade da presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o residual.","id":2823931,"corpo":"H\u00e1 possibilidade da presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o residual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a anastomose intestinal n\u00e3o convenceu o cirurgi\u00e3o de sua seguran\u00e7a.","id":2823932,"corpo":"Quando a anastomose intestinal n\u00e3o convenceu o cirurgi\u00e3o de sua seguran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.","id":2823933,"corpo":"Todas as alternativas anteriores est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337513,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos anat\u00f4micos que formam o tri\u00e2ngulo de Calot s\u00e3o:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819507,"hashId":"fc1b1684ee14891b263301326d4b2a63","enunciado":"Os elementos anat\u00f4micos que formam o tri\u00e2ngulo de Calot s\u00e3o:","resposta":2823943,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ves\u00edcula biliar, lobo esquerdo do f\u00edgado e ducto col\u00e9doco.","id":2823942,"corpo":"Ves\u00edcula biliar, lobo esquerdo do f\u00edgado e ducto col\u00e9doco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ducto hep\u00e1tico comum, art\u00e9ria c\u00edstica e ducto c\u00edstico.","id":2823943,"corpo":"Ducto hep\u00e1tico comum, art\u00e9ria c\u00edstica e ducto c\u00edstico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ducto col\u00e9doco, lobo direito do f\u00edgado e duodeno. ","id":2823944,"corpo":"Ducto col\u00e9doco, lobo direito do f\u00edgado e duodeno. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ducto hep\u00e1tico direito, art\u00e9ria c\u00edstica e ves\u00edcula biliar.","id":2823945,"corpo":"Ducto hep\u00e1tico direito, art\u00e9ria c\u00edstica e ves\u00edcula biliar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337513,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de escolha para pacientes com colelit\u00edase sintom\u00e1tica \u00e9:","provas":[{"id":24225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-cirurgiao-geral","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":819509,"hashId":"bb65eea5a9748c472fe1bb1e635382e6","enunciado":"O tratamento de escolha para pacientes com colelit\u00edase sintom\u00e1tica \u00e9:","resposta":2823953,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentoso.","id":2823950,"corpo":"Medicamentoso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Litotripsia.","id":2823951,"corpo":"Litotripsia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colecistectomia por via laparot\u00f4mica.","id":2823952,"corpo":"Colecistectomia por via laparot\u00f4mica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colecistectomia laparosc\u00f3pica.","id":2823953,"corpo":"Colecistectomia laparosc\u00f3pica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337513,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/819509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O epitelioma cuniculatum localiza- se na regi\u00e3o:","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819512,"hashId":"3b88fa3968fcf9985abe8b2edd43eec3","enunciado":"O epitelioma cuniculatum localiza- se na regi\u00e3o:","resposta":2823964,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oral.","id":2823962,"corpo":"Oral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Genital.","id":2823963,"corpo":"Genital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantar.","id":2823964,"corpo":"Plantar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anal.","id":2823965,"corpo":"Anal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337514,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando a micose fungoide \u00e9 diagnosticada na fase inicial, o melhor tratamento \u00e9:","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819514,"hashId":"38c32fe9263fe149944a4f76c57aeae8","enunciado":"Quando a micose fungoide \u00e9 diagnosticada na fase inicial, o melhor tratamento \u00e9:","resposta":2823971,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interferon.","id":2823970,"corpo":"Interferon.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fototerapia.","id":2823971,"corpo":"Fototerapia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Radioterapia convencional.","id":2823972,"corpo":"Radioterapia convencional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quimioterapia.","id":2823973,"corpo":"Quimioterapia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337514,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A melhor alternativa terap\u00eautica para porfiria cut\u00e2nea tardia \u00e9:","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819516,"hashId":"a151669e9a1c01d152306dcd19378fa2","enunciado":"A melhor alternativa terap\u00eautica para porfiria cut\u00e2nea tardia \u00e9:","resposta":2823980,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangria peri\u00f3dica associada com prednisona.","id":2823978,"corpo":"Sangria peri\u00f3dica associada com prednisona.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acido nicot\u00ednico.","id":2823979,"corpo":"Acido nicot\u00ednico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cloroquina em baixas doses.","id":2823980,"corpo":"Cloroquina em baixas doses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sulfona.","id":2823981,"corpo":"Sulfona.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337514,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819516","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a hansen\u00edase multibacilar, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819520,"hashId":"28d6be21374f5b7a87c046c4e847ef89","enunciado":"Sobre a hansen\u00edase multibacilar, \u00e9 CORRETO afirmar que:","resposta":2823996,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 tipicamente uma enfermidade dermatol\u00f3gica e n\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":2823994,"corpo":"\u00c9 tipicamente uma enfermidade dermatol\u00f3gica e n\u00e3o neurol\u00f3gica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00f5es do tipo 1 e do tipo 2 ocorrem com igual frequ\u00eancia.","id":2823995,"corpo":"Rea\u00e7\u00f5es do tipo 1 e do tipo 2 ocorrem com igual frequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resposta imune humoral \u00e9 mais exacerbada no subtipo virchowiano.","id":2823996,"corpo":"A resposta imune humoral \u00e9 mais exacerbada no subtipo virchowiano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para doen\u00e7a disseminada quando associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","id":2823997,"corpo":"H\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para doen\u00e7a disseminada quando associado \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337514,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma crian\u00e7a com dermatite at\u00f3pica, qual o elemento semiol\u00f3gico que se espera encontrar com maior frequ\u00eancia?","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819521,"hashId":"7d20e55e792af4a5f0c5574d530695bb","enunciado":"Diante de uma crian\u00e7a com dermatite at\u00f3pica, qual o elemento semiol\u00f3gico que se espera encontrar com maior frequ\u00eancia?","resposta":2823998,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prurido.","id":2823998,"corpo":"Prurido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Urticaria.","id":2823999,"corpo":"Urticaria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pitiriase alba.","id":2824000,"corpo":"Pitiriase alba.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prega de dennie-Morgan.","id":2824001,"corpo":"Prega de dennie-Morgan.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337514,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fungo mais frequentemente respons\u00e1vel por onicomicose por portadores de HIV infec\u00e7\u00e3o e AIDS \u00e9 o:","provas":[{"id":24226,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Dermatologista","id":5270},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-dermatologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Dermatologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":819529,"hashId":"31223dd70d19ad8cb5919cba9f176ecd","enunciado":"O fungo mais frequentemente respons\u00e1vel por onicomicose por portadores de HIV infec\u00e7\u00e3o e AIDS \u00e9 o:","resposta":2824030,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trichophyton rubrum.","id":2824030,"corpo":"Trichophyton rubrum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Epidermophyton floccosum.","id":2824031,"corpo":"Epidermophyton floccosum.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsporum canis.","id":2824032,"corpo":"Microsporum canis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsporum gypseum.","id":2824033,"corpo":"Microsporum gypseum.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337515,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/819529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um fator que reconhecidamente diminui e\/ou dificulta a absor\u00e7\u00e3o de 25OHD:","provas":[{"id":24227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":819533,"hashId":"e3c7345b5e934af90e83eff3770877b4","enunciado":"\u00c9 um fator que reconhecidamente diminui e\/ou dificulta a absor\u00e7\u00e3o de 25OHD:","resposta":2824048,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o solar.","id":2824046,"corpo":"Exposi\u00e7\u00e3o solar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pele branca.","id":2824047,"corpo":"Pele branca.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de protetor solar.","id":2824048,"corpo":"Uso de protetor solar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ingest\u00e3o di\u00e1ria de c\u00e1lcio.","id":2824049,"corpo":"Ingest\u00e3o di\u00e1ria de c\u00e1lcio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337516,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/819533","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla tipo 1, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":24227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":819535,"hashId":"82165bb21b9f1578303838c3fa4c259a","enunciado":"Sobre a neoplasia end\u00f3crina m\u00faltipla tipo 1, assinale a alternativa CORRETA:","resposta":2824054,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum da MEN-1.","id":2824054,"corpo":"O hiperparatireoidismo prim\u00e1rio \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o mais comum da MEN-1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma s\u00edndrome comum e bastante prevalente.","id":2824055,"corpo":"\u00c9 uma s\u00edndrome comum e bastante prevalente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se pela ocorr\u00eancia de tumores prim\u00e1rios comprometendo um \u00fanico tecido end\u00f3crino.","id":2824056,"corpo":"Caracteriza-se pela ocorr\u00eancia de tumores prim\u00e1rios comprometendo um \u00fanico tecido end\u00f3crino.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O rastreio nos pacientes de primeiro grau de pacientes diagnosticados como portador de MEN-1 n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, o rastreio s\u00f3 dever\u00e1 ser feito quando tiverem mais de tr\u00eas membros acometidos.","id":2824057,"corpo":"O rastreio nos pacientes de primeiro grau de pacientes diagnosticados como portador de MEN-1 n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, o rastreio s\u00f3 dever\u00e1 ser feito quando tiverem mais de tr\u00eas membros acometidos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337516,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/819535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o para realizar a investiga\u00e7\u00e3o de baixa estatura:","provas":[{"id":24227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":819536,"hashId":"8607c3e7cf2d6643775e7561f1f9f89a","enunciado":"\u00c9 uma indica\u00e7\u00e3o para realizar a investiga\u00e7\u00e3o de baixa estatura:","resposta":2824061,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Velocidade de crescimento menor 2 cm \/ano em crian\u00e7as de 3 a 12 anos.","id":2824058,"corpo":"Velocidade de crescimento menor 2 cm \/ano em crian\u00e7as de 3 a 12 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altura abaixo do percentil 5.","id":2824059,"corpo":"Altura abaixo do percentil 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Altura abaixo do percentil 4.","id":2824060,"corpo":"Altura abaixo do percentil 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velocidade de crescimento menor 5 cm \/ ano em crian\u00e7as de 3 a 12 anos.","id":2824061,"corpo":"Velocidade de crescimento menor 5 cm \/ ano em crian\u00e7as de 3 a 12 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337516,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/819536","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um fator de risco para osteoporose:","provas":[{"id":24227,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Norte do Paran\u00e1","sigla":"CISNOP","id":3245,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cisnop-pr-2016-fafipa-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CISNOP - M\u00e9dico Endocrinologista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Cons\u00f3rcios","descricao":"somente cargos de cons\u00f3rcios","id":48}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":819546,"hashId":"ec535027be6729d78415115e47a8e97f","enunciado":"\u00c9 um fator de risco para osteoporose:","resposta":2824098,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso cr\u00f4nico de corticoide.","id":2824098,"corpo":"Uso cr\u00f4nico de corticoide.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexo masculino.","id":2824099,"corpo":"Sexo masculino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade.","id":2824100,"corpo":"Obesidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Menopausa tardia.","id":2824101,"corpo":"Menopausa tardia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337517,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/819546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O desempenho organizacional \u2014 capacidade de uma organiza\u00e7\u00e3o atingir suas metas \u2014 pode ser medido por meio da efic\u00e1cia organizacional, que se refere ao montante de recursos utilizados para o alcance dos prop\u00f3sitos organizacionais.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817934,"hashId":"fdf41933ec9885c258367d70271b2d76","enunciado":"O desempenho organizacional \u2014 capacidade de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o atingir suas metas \u2014 pode ser medido por meio da\r\nefic\u00e1cia organizacional, que se refere ao montante de recursos\r\nutilizados para o alcance dos prop\u00f3sitos organizacionais.","resposta":2818470,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a cultura, lideran\u00e7a e desempenho organizacional, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337198,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a cultura, lideran\u00e7a e desempenho organizacional,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Contingencial","oab":false,"nome":"Abordagem Contingencial","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404591,"slug":"administracao-geral-abordagem-contingencial"}],"slug":"administracao-geral\/817934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manter pol\u00edticas \u00e9ticas e difundir comportamentos socialmente respons\u00e1veis constituem objetivos da gest\u00e3o de pessoas.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817938,"hashId":"e33f810761a42fa85830736c5597d082","enunciado":"Manter pol\u00edticas \u00e9ticas e difundir comportamentos socialmente\r\nrespons\u00e1veis constituem objetivos da gest\u00e3o de pessoas.","resposta":2818477,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas.","id":337199,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 gest\u00e3o de pessoas.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/817938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora recrutamento interno, externo e misto sejam as formas de recrutamento mais difundidas e comumente utilizadas nas empresas, novas modalidades para a busca de talentos v\u00eam sendo adotadas, a exemplo do recrutamento on-line.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817941,"hashId":"10515d964d81db3a9d737f06b53d236f","enunciado":"Embora recrutamento interno, externo e misto sejam as formas\r\nde recrutamento mais difundidas e comumente utilizadas nas\r\nempresas, novas modalidades para a busca de talentos v\u00eam\r\nsendo adotadas, a exemplo do recrutamento on-line.","resposta":2818484,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":337200,"enunciado":"A respeito de recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/817941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Treinamento refere-se a um processo de aperfei\u00e7oamento que visa aprimorar o desempenho do profissional no cargo, ao passo que capacita\u00e7\u00e3o consiste no processo de dissemina\u00e7\u00e3o de novas t\u00e9cnicas para o desenvolvimento de compet\u00eancias voltadas \u00e0 progress\u00e3o e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de novas responsabilidades ou atribui\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817943,"hashId":"783b64f3a896afd336a858297cb19f3b","enunciado":"Treinamento refere-se a um processo de aperfei\u00e7oamento que\r\nvisa aprimorar o desempenho do profissional no cargo, ao\r\npasso que capacita\u00e7\u00e3o consiste no processo de dissemina\u00e7\u00e3o de\r\nnovas t\u00e9cnicas para o desenvolvimento de compet\u00eancias\r\nvoltadas \u00e0 progress\u00e3o e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de novas responsabilidades\r\nou atribui\u00e7\u00f5es na organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":2818487,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818487,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818488,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":337201,"enunciado":"No que se refere \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o de pessoas, julgue o pr\u00f3ximo item.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/817943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos do caminho cr\u00edtico e da corrente cr\u00edtica s\u00e3o t\u00e9cnicas anal\u00edticas utilizadas para a defini\u00e7\u00e3o do escopo do projeto.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817949,"hashId":"50c615dafaae2a864f850ef21f3f02cc","enunciado":"Os m\u00e9todos do caminho cr\u00edtico e da corrente cr\u00edtica s\u00e3o\r\nt\u00e9cnicas anal\u00edticas utilizadas para a defini\u00e7\u00e3o do escopo do\r\nprojeto.","resposta":2818500,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818499,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818500,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e aos aspectos conceituais e \u00e0s etapas de projetos, julgue os itens a seguir.","id":337203,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e aos aspectos conceituais e \u00e0s etapas de\r\nprojetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/817949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ciclo de vida de um produto \u00e9 constitu\u00eddo das seguintes fases: inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle e encerramento.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817952,"hashId":"90f9a21700fad19036f1821f008529b5","enunciado":"O ciclo de vida de um produto \u00e9 constitu\u00eddo das seguintes\r\nfases: inicia\u00e7\u00e3o, planejamento, execu\u00e7\u00e3o, controle e\r\nencerramento.","resposta":2818506,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818505,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818506,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e aos aspectos conceituais e \u00e0s etapas de projetos, julgue os itens a seguir.","id":337203,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e aos aspectos conceituais e \u00e0s etapas de\r\nprojetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/817952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O RPPS n\u00e3o se aplica a servidores p\u00fablicos ativos que ingressaram no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s vig\u00eancia da lei que criou o regime de previd\u00eancia complementar para esta categoria.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817960,"hashId":"a34fdbdb4e3c0d270eaf5bf776fe20b9","enunciado":"O RPPS n\u00e3o se aplica a servidores p\u00fablicos ativos que\r\ningressaram no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s vig\u00eancia da lei que criou\r\no regime de previd\u00eancia complementar para esta categoria.","resposta":2818522,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), do regime pr\u00f3prio de previd\u00eancia social (RPPS) e do regime de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir.","id":337205,"enunciado":"A respeito do regime geral de previd\u00eancia social (RGPS), do regime\r\npr\u00f3prio de previd\u00eancia social (RPPS) e do regime de previd\u00eancia\r\ncomplementar, julgue os itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/817960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entidades de previd\u00eancia complementar poder\u00e3o contratar opera\u00e7\u00f5es de resseguro por iniciativa pr\u00f3pria ou por determina\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817968,"hashId":"0bec686fb0b59727be2aa5cb1da9b91a","enunciado":"As entidades de previd\u00eancia complementar poder\u00e3o contratar\r\nopera\u00e7\u00f5es de resseguro por iniciativa pr\u00f3pria ou por\r\ndetermina\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o regulador e fiscalizador.","resposta":2818537,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818537,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818538,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regime de previd\u00eancia complementar, julgue os itens subsecutivos.","id":337208,"enunciado":"A respeito do regime de previd\u00eancia complementar, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/817968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A natureza jur\u00eddica das entidades de previd\u00eancia complementar impossibilita que, nessas entidades, o Estado intervenha no processo de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de controle e de padr\u00f5es m\u00ednimos de seguran\u00e7a econ\u00f4mico-financeira e atuarial.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817969,"hashId":"4ebdd97ba744c48474b6ed2c5bdac452","enunciado":"A natureza jur\u00eddica das entidades de previd\u00eancia complementar\r\nimpossibilita que, nessas entidades, o Estado intervenha no\r\nprocesso de formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de controle e de padr\u00f5es\r\nm\u00ednimos de seguran\u00e7a econ\u00f4mico-financeira e atuarial.","resposta":2818540,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do regime de previd\u00eancia complementar, julgue os itens subsecutivos.","id":337208,"enunciado":"A respeito do regime de previd\u00eancia complementar, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/817969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da contribui\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o patrocinador para o custeio dos planos de benef\u00edcios de previd\u00eancia complementar dos entes p\u00fablicos deve ser o dobro do valor da contribui\u00e7\u00e3o do servidor participante.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817971,"hashId":"1b52f7df7d08fe8473b01acbf2c01862","enunciado":"O valor da contribui\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o patrocinador para o custeio\r\ndos planos de benef\u00edcios de previd\u00eancia complementar dos\r\nentes p\u00fablicos deve ser o dobro do valor da contribui\u00e7\u00e3o do\r\nservidor participante.","resposta":2818544,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre entes p\u00fablicos e suas respectivas entidades fechadas de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a seguir.","id":337209,"enunciado":"A respeito da rela\u00e7\u00e3o entre entes p\u00fablicos e suas respectivas\r\nentidades fechadas de previd\u00eancia complementar, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","oab":true,"nome":"LC 109\/2001 - Regime de Previd\u00eancia Complementar","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407068,"slug":"direito-previdenciario-lc-109-2001-regime-de-previdencia-complementar"}],"slug":"direito-previdenciario\/817971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 assegurado a servidor titular de cargo efetivo do TJDFT que tenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico antes da publica\u00e7\u00e3o da lei que instituiu o regime de previd\u00eancia complementar o direito de aderir ao regime complementar do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a que est\u00e1 vinculado.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817972,"hashId":"e7e0ae9fe147bdd2ff76c46c14fef5e6","enunciado":"\u00c9 assegurado a servidor titular de cargo efetivo do TJDFT que\r\ntenha ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico antes da publica\u00e7\u00e3o da lei\r\nque instituiu o regime de previd\u00eancia complementar o direito\r\nde aderir ao regime complementar do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico a que est\u00e1\r\nvinculado.","resposta":2818545,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 12.618\/2012, que autoriza a cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio (FUNPRESP\u2013JUD), julgue os itens que se seguem.","id":337210,"enunciado":"Com base na Lei n.\u00ba 12.618\/2012, que autoriza a cria\u00e7\u00e3o da\r\nFunda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico\r\nFederal do Poder Judici\u00e1rio (FUNPRESP\u2013JUD), julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/817972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de estoque pela m\u00e9dia ponderada, \u00e9 correto afirmar que o lucro foi superior a R$ 550.000,00.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817985,"hashId":"e42ad40e3a00c1abf93d540e441e503e","enunciado":"Considerando-se o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de estoque pela m\u00e9dia\r\nponderada, \u00e9 correto afirmar que o lucro foi superior a\r\nR$ 550.000,00.","resposta":2818571,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra o relat\u00f3rio de compras de mercadorias para revenda e de vendas de mercadorias de determinada entidade no m\u00eas de fevereiro de 20X6. Com refer\u00eancia ao relat\u00f3rio apresentado, julgue os itens a seguir.","id":337215,"enunciado":"<P>A tabela a seguir mostra o relat\u00f3rio de compras de mercadorias para revenda e de vendas de mercadorias de determinada entidade no m\u00eas de fevereiro de 20X6. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24165\/3.gif><\/P>\r\n<P>Com refer\u00eancia ao relat\u00f3rio apresentado, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Estoque","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4357,"slug":"contabilidade-geral-metodos-de-controle-de-estoque"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Ponderada M\u00f3vel","pai":4358,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4359,"slug":"contabilidade-geral-media-ponderada-movel"}],"slug":"contabilidade-geral\/817985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma empresa que divulgue a demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido pode decidir se divulgar\u00e1 ou n\u00e3o a demonstra\u00e7\u00e3o dos lucros e preju\u00edzos acumulados, pois aquela demonstra\u00e7\u00e3o j\u00e1 contempla todas as mudan\u00e7as decorrentes das altera\u00e7\u00f5es do resultado da entidade.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817993,"hashId":"795399129db3be91c829d1150b11df18","enunciado":"Uma empresa que divulgue a demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido pode decidir se divulgar\u00e1 ou n\u00e3o a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o dos lucros e preju\u00edzos acumulados, pois aquela\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o j\u00e1 contempla todas as mudan\u00e7as decorrentes das\r\naltera\u00e7\u00f5es do resultado da entidade.","resposta":2818587,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizadas no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":337217,"enunciado":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizadas no Brasil, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/817993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para as companhias abertas, \u00e9 indispens\u00e1vel a demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa; para as fechadas, h\u00e1 obrigatoriedade de demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817995,"hashId":"d49b10e2b33e2f07af9af17f273c44de","enunciado":"Para as companhias abertas, \u00e9 indispens\u00e1vel a demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndos fluxos de caixa; para as fechadas, h\u00e1 obrigatoriedade de\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos.","resposta":2818592,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizadas no Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":337217,"enunciado":"Acerca das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis utilizadas no Brasil, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/817995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As receitas da FUNPRESP-JUD s\u00e3o constitu\u00eddas pelos\nrecursos oriundos das contribui\u00e7\u00f5es dos servidores\nparticipantes desse regime previdenci\u00e1rio e pelos recursos\nprovenientes da arrecada\u00e7\u00e3o das custas processuais recolhidas\npelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":24165,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":12355},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2016"},{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818045,"hashId":"b35c26f93a0ddea1bb1635858325e5d9","enunciado":"As receitas da FUNPRESP-JUD s\u00e3o constitu\u00eddas pelos\nrecursos oriundos das contribui\u00e7\u00f5es dos servidores\nparticipantes desse regime previdenci\u00e1rio e pelos recursos\nprovenientes da arrecada\u00e7\u00e3o das custas processuais recolhidas\npelo Poder Judici\u00e1rio.","resposta":2818692,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a receitas e contribui\u00e7\u00f5es da FUNPRESP\u2013JUD, julgue os itens seguintes.","id":337233,"enunciado":"Com refer\u00eancia a receitas e contribui\u00e7\u00f5es da FUNPRESP\u2013JUD,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"nome_clean":"Decreto n 7.808\/2012 - Cria a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe, disp\u00f5e sobre sua vincula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Executivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n 7.808\/2012 - Cria a Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - Funpresp-Exe, disp\u00f5e sobre sua vincula\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do Poder Executivo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418934,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-808-2012-cria-a-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe-dispoe-sobre-sua-vinculacao-no-ambito-do-poder-executivo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/818045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estimular um sistema de valores que seja compartilhado pelos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o impede o surgimento de subculturas na estrutura organizacional.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818055,"hashId":"ed0d72c379f44cf42cd4fb3aa5f24601","enunciado":"Estimular um sistema de valores que seja compartilhado pelos\r\nmembros de uma organiza\u00e7\u00e3o impede o surgimento de\r\nsubculturas na estrutura organizacional.","resposta":2818712,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818711,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818712,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de cria\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, opera\u00e7\u00e3o e controle de uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":337237,"enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de cria\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o,\r\nopera\u00e7\u00e3o e controle de uma organiza\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/818055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o fordismo, a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho nas organiza\u00e7\u00f5es, que promove a divis\u00e3o da atividade em etapas a serem realizadas por indiv\u00edduos diferentes, \u00e9 respons\u00e1vel por alocar os recursos de forma eficiente, alinhando custo e complexidade.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818058,"hashId":"93fb04e85b860d9c62857e49affb0e1b","enunciado":"Para o fordismo, a especializa\u00e7\u00e3o do trabalho nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, que promove a divis\u00e3o da atividade em etapas a\r\nserem realizadas por indiv\u00edduos diferentes, \u00e9 respons\u00e1vel por\r\nalocar os recursos de forma eficiente, alinhando custo e\r\ncomplexidade.","resposta":2818717,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a an\u00e1lise administrativa; estrutura organizacional e organiza\u00e7\u00e3o; e sistemas e m\u00e9todos de gest\u00e3o secretarial, julgue os itens que se seguem.","id":337238,"enunciado":"No que se refere a an\u00e1lise administrativa; estrutura organizacional\r\ne organiza\u00e7\u00e3o; e sistemas e m\u00e9todos de gest\u00e3o secretarial, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/818058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O estudo da gest\u00e3o de pessoas surgiu em um contexto de leg\u00edtima busca pelo bem-estar dos funcion\u00e1rios.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818060,"hashId":"e406500f561b8512880e5459425b78e3","enunciado":"O estudo da gest\u00e3o de pessoas surgiu em um contexto de\r\nleg\u00edtima busca pelo bem-estar dos funcion\u00e1rios.","resposta":2818722,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do comportamento organizacional e da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens seguintes.","id":337239,"enunciado":"Acerca do comportamento organizacional e da gest\u00e3o de pessoas,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/818060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de arquivamento decimal \u00e9 aplicado quando a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em classes, conforme os assuntos, partindo-se do g\u00eanero para a esp\u00e9cie e desta para os detalhes da documenta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818066,"hashId":"02a2503ae5d521a79287f7f5965aff74","enunciado":"<p>O m\u00e9todo de arquivamento decimal \u00e9 aplicado quando a documenta\u00e7\u00e3o \u00e9 dividida em classes, conforme os assuntos, partindo-se do g\u00eanero para a esp\u00e9cie e desta para os detalhes da documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2818734,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818733,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818734,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos e dos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens a seguir.","id":337240,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos e dos m\u00e9todos\r\nde arquivamento, julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/818066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos s\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o, a utiliza\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818068,"hashId":"2f323c39d3dcd2f0354b11936ac6c4ac","enunciado":"As fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos s\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o,\r\na utiliza\u00e7\u00e3o e a destina\u00e7\u00e3o.","resposta":2818737,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos e dos m\u00e9todos de arquivamento, julgue os itens a seguir.","id":337240,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e de documentos e dos m\u00e9todos\r\nde arquivamento, julgue os itens a seguir.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404774,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/818068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo, que faz parte do cerimonial de um evento, regulamenta as regras que servem para determinar, por exemplo, a import\u00e2ncia e as formas de tratamento das pessoas presentes \u00e0 cerim\u00f4nia.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818072,"hashId":"19246b21a240811cab871064c2462c76","enunciado":"O protocolo, que faz parte do cerimonial de um evento,\r\nregulamenta as regras que servem para determinar, por\r\nexemplo, a import\u00e2ncia e as formas de tratamento das pessoas\r\npresentes \u00e0 cerim\u00f4nia.","resposta":2818745,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a normas de protocolo bem como a procedimentos e preced\u00eancia em cerimoniais, julgue os itens a seguir.","id":337241,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a normas de protocolo bem como a procedimentos\r\ne preced\u00eancia em cerimoniais, julgue os itens a seguir.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":"relacoes-publicas\/818072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de eventos em que haja parcerias, dispensa-se, no projeto, a especifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o custo versus benef\u00edcio para os patrocinadores.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818074,"hashId":"1251722ff00ee2f1b2e05684348c6dae","enunciado":"No caso de eventos em que haja parcerias, dispensa-se, no\r\nprojeto, a especifica\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o custo versus benef\u00edcio para\r\nos patrocinadores.","resposta":2818750,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, realiza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de eventos.","id":337242,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, realiza\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o de eventos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":"secretariado\/818074","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um tipo de evento realizado por empresas privadas e p\u00fablicas \u00e9 o lan\u00e7amento de pedra fundamental da obra a ser edificada. Para tanto, pode-se realizar o cerimonial de forma simb\u00f3lica, na sede da empresa, para se evitar a ida dos participantes ao local, muitas vezes ermo e distante.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818075,"hashId":"68a8844a522dde0ff6f5ee58c6bbc377","enunciado":"Um tipo de evento realizado por empresas privadas e p\u00fablicas\r\n\u00e9 o lan\u00e7amento de pedra fundamental da obra a ser edificada.\r\nPara tanto, pode-se realizar o cerimonial de forma simb\u00f3lica,\r\nna sede da empresa, para se evitar a ida dos participantes ao\r\nlocal, muitas vezes ermo e distante.","resposta":2818751,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, realiza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de eventos.","id":337242,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a planejamento, realiza\u00e7\u00e3o e\r\navalia\u00e7\u00e3o de eventos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403201,"slug":"relacoes-publicas-eventos"},{"nome_clean":"Cerimonial","oab":false,"nome":"Cerimonial","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403204,"slug":"relacoes-publicas-cerimonial"}],"slug":"relacoes-publicas\/818075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que os objetivos de comunica\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o sejam alcan\u00e7ados, as informa\u00e7\u00f5es devem ser manipuladas positivamente, a fim de fortalecer a imagem institucional junto ao p\u00fablico.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818081,"hashId":"c6da1370cd4bed65caebe7704b96f166","enunciado":"Para que os objetivos de comunica\u00e7\u00e3o de uma institui\u00e7\u00e3o sejam\r\nalcan\u00e7ados, as informa\u00e7\u00f5es devem ser manipuladas\r\npositivamente, a fim de fortalecer a imagem institucional junto\r\nao p\u00fablico.","resposta":2818764,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os itens subsequentes.","id":337243,"enunciado":"Acerca de comunica\u00e7\u00e3o institucional e rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Imagem Organizacional","oab":false,"nome":"Imagem Organizacional","pai":403184,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403190,"slug":"relacoes-publicas-imagem-organizacional"},{"nome_clean":"P\u00fablico","oab":false,"nome":"P\u00fablico","pai":291231,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403238,"slug":"relacoes-publicas-publico"}],"slug":"relacoes-publicas\/818081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de controle do gerente na organiza\u00e7\u00e3o visa garantir o cumprimento do planejamento da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818086,"hashId":"e9e54c181603a01f726baddfd598a93d","enunciado":"A fun\u00e7\u00e3o de controle do gerente na organiza\u00e7\u00e3o visa garantir\r\no cumprimento do planejamento da administra\u00e7\u00e3o.","resposta":2818773,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 contabilidade gerencial e \u00e0 atividade administrativa, julgue os itens que se seguem.","id":337246,"enunciado":"No que se refere \u00e0 contabilidade gerencial e \u00e0 atividade\r\nadministrativa, julgue os itens que se seguem.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/818086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico mediante o regime de permiss\u00e3o independe de realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":24166,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo","id":12356},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa-especialidade-secretariado-executivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Secretariado Executivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":818091,"hashId":"4d49b219398ecb8d1afde64ac13fd9b6","enunciado":"A delega\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico mediante o\r\nregime de permiss\u00e3o independe de realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9vio\r\nprocedimento licitat\u00f3rio.","resposta":2818784,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s concess\u00f5es e permiss\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","id":337247,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s concess\u00f5es\r\ne permiss\u00f5es do servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/818091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente teve fratura de punho e compareceu \u00e0 fisioterapia para tratamento. Dentre as avalia\u00e7\u00f5es realizadas, o fisioterapeuta deve verificar a amplitude articular no movimento de desvio radial do punho. A amplitude articular deste movimento varia de 0\u00b0 a","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821926,"hashId":"37006ff8bb4e58d5522f888f1ca32095","enunciado":"Uma paciente teve fratura de punho e compareceu \u00e0 fisioterapia\r\npara tratamento. Dentre as avalia\u00e7\u00f5es realizadas,\r\no fisioterapeuta deve verificar a amplitude articular no movimento\r\nde desvio radial do punho. A amplitude articular\r\ndeste movimento varia de 0\u00b0 a","resposta":2833963,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25\u00ba","id":2833963,"corpo":"25\u00ba","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45\u00ba","id":2833964,"corpo":"45\u00ba","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30\u00ba","id":2833965,"corpo":"30\u00ba","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40\u00ba","id":2833966,"corpo":"40\u00ba","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30\u00ba","id":2833967,"corpo":"30\u00ba","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337886,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/821926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador do setor de alimenta\u00e7\u00e3o sofreu uma queimadura na regi\u00e3o do antebra\u00e7o. A les\u00e3o cicatrizou, por\u00e9m o paciente permaneceu com um prurido intenso. Os recursos de eletrotermofototerapia que poderiam ser utilizados para diminuir esta sensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821928,"hashId":"e1f6674888fc7f9f2ea8c2b2a802d4c8","enunciado":"Um trabalhador do setor de alimenta\u00e7\u00e3o sofreu uma queimadura\r\nna regi\u00e3o do antebra\u00e7o. A les\u00e3o cicatrizou, por\u00e9m\r\no paciente permaneceu com um prurido intenso. Os recursos\r\nde eletrotermofototerapia que poderiam ser utilizados\r\npara diminuir esta sensa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","resposta":2833976,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TENS, Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia e Ultrassom Pulsado.","id":2833973,"corpo":"TENS, Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia e Ultrassom\r\nPulsado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gelo, TENS e Ondas Curtas Pulsado.","id":2833974,"corpo":"Gelo, TENS e Ondas Curtas Pulsado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TENS, Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia e Ondas Curtas Pulsado.","id":2833975,"corpo":"TENS, Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia e Ondas Curtas\r\nPulsado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gelo, TENS e Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia.","id":2833976,"corpo":"Gelo, TENS e Laserterapia de Baixa Pot\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gelo, Ultrassom Pulsado e Ondas Curtas Pulsado.","id":2833977,"corpo":"Gelo, Ultrassom Pulsado e Ondas Curtas Pulsado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337887,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Eletro-Termo-Fototerapia","oab":false,"nome":"Eletro-Termo-Fototerapia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401095,"slug":"fisioterapia-eletro-termo-fototerapia"}],"slug":"fisioterapia\/821928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 428 de 08 de julho de 2013, que fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos Fisioterap\u00eauticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a porcentagem em que os honor\u00e1rios fisioterap\u00eauticos ter\u00e3o acr\u00e9scimo nos atendimentos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia realizados no per\u00edodo das 19h \u00e0s 7h do dia seguinte e em qualquer hor\u00e1rio de domingos e feriados, conforme previsto na legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e nos Acordos Coletivos de Trabalho, ser\u00e1, em %, respectivamente, de","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821934,"hashId":"49c7e9ba5ce7a1011bb7488edf365c50","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o no 428 de 08 de julho de 2013,\r\nque fixa e estabelece o Referencial Nacional de Procedimentos\r\nFisioterap\u00eauticos e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a\r\nporcentagem em que os honor\u00e1rios fisioterap\u00eauticos ter\u00e3o\r\nacr\u00e9scimo nos atendimentos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia\r\nrealizados no per\u00edodo das 19h \u00e0s 7h do dia seguinte e em\r\nqualquer hor\u00e1rio de domingos e feriados, conforme previsto\r\nna legisla\u00e7\u00e3o trabalhista e nos Acordos Coletivos de\r\nTrabalho, ser\u00e1, em %, respectivamente, de","resposta":2834005,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75 e 100.","id":2834003,"corpo":"75 e 100.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 e 75.","id":2834004,"corpo":"50 e 75.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 e 100.","id":2834005,"corpo":"50 e 100.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25 e 50.","id":2834006,"corpo":"25 e 50.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100 e 150.","id":2834007,"corpo":"100 e 150.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337887,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/821934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema nervoso aut\u00f4nomo \u00e9 dividido em simp\u00e1tico, parassimp\u00e1tico e ent\u00e9rico. Os neur\u00f4nios pertencentes ao sistema nervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico est\u00e3o localizados nos cornos","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821938,"hashId":"43dd33f291f220b4157341993a817508","enunciado":"O sistema nervoso aut\u00f4nomo \u00e9 dividido em simp\u00e1tico, parassimp\u00e1tico\r\ne ent\u00e9rico. Os neur\u00f4nios pertencentes ao sistema\r\nnervoso aut\u00f4nomo simp\u00e1tico est\u00e3o localizados nos\r\ncornos","resposta":2834027,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anteriores do segmento toracolombar da medula espinal.","id":2834023,"corpo":"anteriores do segmento toracolombar da medula espinal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"laterais do segmento toracolombar da medula espinal.","id":2834024,"corpo":"laterais do segmento toracolombar da medula espinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dorsais do segmento cervicotor\u00e1cico da medula espinal.","id":2834025,"corpo":"dorsais do segmento cervicotor\u00e1cico da medula espinal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dorsais do segmento toracolombar da medula espinal.","id":2834026,"corpo":"dorsais do segmento toracolombar da medula espinal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laterais do segmento cervicotor\u00e1cico da medula espinal.","id":2834027,"corpo":"laterais do segmento cervicotor\u00e1cico da medula espinal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337888,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/821938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o envelhecimento, ocorrem altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas ou estruturais no m\u00fasculo card\u00edaco, no endoc\u00e1rdio, no sistema de condu\u00e7\u00e3o e nas valvas card\u00edacas. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as colunas abaixo: A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas I e II est\u00e1 em:","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821940,"hashId":"0e38a6562af0c3bf77a3daa7bdbcb943","enunciado":"<P>Com o envelhecimento, ocorrem altera\u00e7\u00f5es morfol\u00f3gicas ou estruturais no m\u00fasculo card\u00edaco, no endoc\u00e1rdio, no sistema de condu\u00e7\u00e3o e nas valvas card\u00edacas. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, considere as colunas abaixo: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24297\/15.gif><\/P>\r\n<P>A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas I e II est\u00e1 em:<\/P>","resposta":2834037,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-2, II-3, III-5, IV-4, V-1.","id":2834033,"corpo":"I-2, II-3, III-5, IV-4, V-1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-1, II-3, III-4, IV-2, V-5.","id":2834034,"corpo":"I-1, II-3, III-4, IV-2, V-5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-3, II-1, III-5, IV-4, V-2.","id":2834035,"corpo":"I-3, II-1, III-5, IV-4, V-2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-4, II-1, III-2, IV-3; V-5.","id":2834036,"corpo":"I-4, II-1, III-2, IV-3; V-5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-1, II-2, III-3, IV-4, V-5.","id":2834037,"corpo":"I-1, II-2, III-3, IV-4, V-5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337888,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/821940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente com Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica &#8722; DPOC entra em c\u00edrculo vicioso de inatividade e o objetivo da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 reverter essa tend\u00eancia. No treinamento da respira\u00e7\u00e3o, uma das t\u00e9cnicas utilizadas \u00e9 a Respira\u00e7\u00e3o com L\u00e1bios Franzidos &#8722; RLF. Essa t\u00e9cnica alivia a dispneia porque","provas":[{"id":24297,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":821944,"hashId":"20a567c6d245a785070be56d9b86b5d3","enunciado":"O paciente com Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica\r\n&#8722; DPOC entra em c\u00edrculo vicioso de inatividade e o\r\nobjetivo da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar \u00e9 reverter essa tend\u00eancia.\r\nNo treinamento da respira\u00e7\u00e3o, uma das t\u00e9cnicas utilizadas\r\n\u00e9 a Respira\u00e7\u00e3o com L\u00e1bios Franzidos &#8722; RLF. Essa\r\nt\u00e9cnica alivia a dispneia porque","resposta":2834055,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com diminui\u00e7\u00e3o do volume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente alterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fas culos respirat\u00f3rios.","id":2834053,"corpo":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com diminui\u00e7\u00e3o do\r\nvolume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente\r\nalterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fas culos\r\nrespirat\u00f3rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumenta a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do volume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, e n\u00e3o interfere no padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","id":2834054,"corpo":"aumenta a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do volume\r\ncorrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, e n\u00e3o interfere no\r\npadr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do volume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente alterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fas culos respirat\u00f3rios.","id":2834055,"corpo":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do\r\nvolume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente\r\nalterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fas culos\r\nrespirat\u00f3rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do volume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, mas n\u00e3o altera o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","id":2834056,"corpo":"diminui a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com aumento do volume\r\ncorrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, mas n\u00e3o altera o\r\npadr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumenta a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com diminui\u00e7\u00e3o do volume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente alterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos respirat\u00f3rios.","id":2834057,"corpo":"aumenta a frequ\u00eancia respirat\u00f3ria com diminui\u00e7\u00e3o do\r\nvolume corrente e da satura\u00e7\u00e3o de O2, possivelmente\r\nalterando o padr\u00e3o de recrutamento dos m\u00fasculos\r\nrespirat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337888,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":"fisioterapia\/821944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso ocorra uma exposi\u00e7\u00e3o a materiais biol\u00f3gicos com risco conhecido, ou prov\u00e1vel, de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B, o trabalhador n\u00e3o respondedor a imuniza\u00e7\u00e3o para hepatite B deve utilizar a imunoglobulina hiperimune contra hepatite B. Este tipo de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821958,"hashId":"af49db1491fb51e421007ac12b1b9c21","enunciado":"Caso ocorra uma exposi\u00e7\u00e3o a materiais biol\u00f3gicos com\r\nrisco conhecido, ou prov\u00e1vel, de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da\r\nhepatite B, o trabalhador n\u00e3o respondedor a imuniza\u00e7\u00e3o\r\npara hepatite B deve utilizar a imunoglobulina hiperimune\r\ncontra hepatite B. Este tipo de imuniza\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada","resposta":2834125,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inata.","id":2834123,"corpo":"inata.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa.","id":2834124,"corpo":"ativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passiva.","id":2834125,"corpo":"passiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natural.","id":2834126,"corpo":"natural.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inespec\u00edfica.","id":2834127,"corpo":"inespec\u00edfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador realizava tratamento de piso granilite com poeira de quartzo e apresentava quadro de tosse com escarro hemoptoico, dispneia, febre vespertina h\u00e1 3 meses. A hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821960,"hashId":"d6a1f26366a300d377555849a337a2b1","enunciado":"Um trabalhador realizava tratamento de piso granilite com\r\npoeira de quartzo e apresentava quadro de tosse com escarro\r\nhemoptoico, dispneia, febre vespertina h\u00e1 3 meses.\r\nA hip\u00f3tese diagn\u00f3stica para o caso \u00e9","resposta":2834136,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bronquite cr\u00f4nica.","id":2834133,"corpo":"bronquite cr\u00f4nica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"asbestose.","id":2834134,"corpo":"asbestose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"asma ocupacional com tuberculose.","id":2834135,"corpo":"asma ocupacional com tuberculose.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edlico-tuberculose.","id":2834136,"corpo":"s\u00edlico-tuberculose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pneumonite por hipersensibilidade.","id":2834137,"corpo":"pneumonite por hipersensibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhador de sider\u00fargica de ferro-ligas, 55 anos, iniciou quadro com altera\u00e7\u00f5es de humor, caracterizadas por crises de choro, alternadas por crises de riso (o doente tem consci\u00eancia destas altera\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o consegue control\u00e1- las), perda de equil\u00edbrio com quedas sem tonturas, altera\u00e7\u00f5es de marcha (passo de bailarina), retropuls\u00e3o e propuls\u00e3o, ap\u00f3s anos de evolu\u00e7\u00e3o atingiu um estado de para lisia esp\u00e1stica total. Esta doen\u00e7a","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821962,"hashId":"c74be8eef27bb26719ee107cb67acaea","enunciado":"Trabalhador de sider\u00fargica de ferro-ligas, 55 anos, iniciou\r\nquadro com altera\u00e7\u00f5es de humor, caracterizadas por crises\r\nde choro, alternadas por crises de riso (o doente tem\r\nconsci\u00eancia destas altera\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o consegue control\u00e1-\r\nlas), perda de equil\u00edbrio com quedas sem tonturas, altera\u00e7\u00f5es\r\nde marcha (passo de bailarina), retropuls\u00e3o e propuls\u00e3o,\r\nap\u00f3s anos de evolu\u00e7\u00e3o atingiu um estado de para lisia\r\nesp\u00e1stica total. Esta doen\u00e7a","resposta":2834146,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi\u00e7\u00e3o ao merc\u00fario.","id":2834143,"corpo":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi\u00e7\u00e3o\r\nao merc\u00fario.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada relacionada ao trabalho, trata-se de Parkinson.","id":2834144,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerada relacionada ao trabalho, trata-se\r\nde Parkinson.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi \u00e7\u00e3o ao chumbo.","id":2834145,"corpo":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi \u00e7\u00e3o\r\nao chumbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi \u00e7\u00e3o ao mangan\u00eas.","id":2834146,"corpo":"\u00e9 considerada relacionada ao trabalho pela exposi \u00e7\u00e3o\r\nao mangan\u00eas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 considerada relacionada ao trabalho, trata-se de transtorno mental.","id":2834147,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 considerada relacionada ao trabalho, trata-se\r\nde transtorno mental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atividades que exijam sobrecarga muscular est\u00e1tica ou din\u00e2mica do pesco\u00e7o, ombros, dorso e membros superiores e inferiores, e a partir da an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho, deve ser observado:","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821964,"hashId":"752a348810777a3d28a62bd32451909a","enunciado":"Nas atividades que exijam sobrecarga muscular est\u00e1tica\r\nou din\u00e2mica do pesco\u00e7o, ombros, dorso e membros superiores\r\ne inferiores, e a partir da an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho,\r\ndeve ser observado:","resposta":2834155,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de pausas para descanso n\u00e3o s\u00e3o previstas pelas Normas vigentes, devendo ser avaliada pela equipe do SESMT se dever\u00e3o ser implantadas.","id":2834153,"corpo":"a inclus\u00e3o de pausas para descanso n\u00e3o s\u00e3o previstas\r\npelas Normas vigentes, devendo ser avaliada\r\npela equipe do SESMT se dever\u00e3o ser implantadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para efeito de remunera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o consideradas nas repercuss\u00f5es sobre a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":2834154,"corpo":"sistema de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para efeito de\r\nremunera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o consideradas nas repercuss\u00f5es\r\nsobre a sa\u00fade dos trabalhadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no retorno do trabalho, ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento igual ou superior a 15 (quinze) dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1 permitir um retorno gradativo.","id":2834155,"corpo":"no retorno do trabalho, ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento\r\nigual ou superior a 15 (quinze) dias, a exig\u00eancia\r\nde produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1 permitir um retorno gradativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os movimentos de membros superiores n\u00e3o devem ultrapassar 30 em 10 minutos, de acordo com a Norma Regulamentadora 17.","id":2834156,"corpo":"os movimentos de membros superiores n\u00e3o devem\r\nultrapassar 30 em 10 minutos, de acordo com a Norma\r\nRegulamentadora 17.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o frontal de membros superiores n\u00e3o deve ultrapassar 60 graus, exceto se este movimento n\u00e3o ultrapassar 50% da jornada de trabalho.","id":2834157,"corpo":"a eleva\u00e7\u00e3o frontal de membros superiores n\u00e3o deve\r\nultrapassar 60 graus, exceto se este movimento n\u00e3o\r\nultrapassar 50% da jornada de trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fabrica\u00e7\u00e3o de pilha, um trabalhador evoluiu com les\u00e3o renal e protein\u00faria, isto se deve a exposi\u00e7\u00e3o a","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821965,"hashId":"be94a9650dbda9dd9cafcb6323358e0f","enunciado":"Em fabrica\u00e7\u00e3o de pilha, um trabalhador evoluiu com les\u00e3o\r\nrenal e protein\u00faria, isto se deve a exposi\u00e7\u00e3o a","resposta":2834162,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zinco.","id":2834158,"corpo":"zinco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00edquel.","id":2834159,"corpo":"n\u00edquel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cromo.","id":2834160,"corpo":"cromo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chumbo org\u00e2nico.","id":2834161,"corpo":"chumbo org\u00e2nico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e1dmio.","id":2834162,"corpo":"c\u00e1dmio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337890,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre acidentes de trabalho, considere as colunas abaixo. A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas I e II \u00e9 a que consta em","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821970,"hashId":"19ff0392f3280862812d7d00adca1ba4","enunciado":"<P>Sobre acidentes de trabalho, considere as colunas abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24298\/18.gif><\/P>\r\n<P>A rela\u00e7\u00e3o correta entre as colunas I e II \u00e9 a que consta em<\/P>","resposta":2834183,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a-2; b-4; c-3; d-1.","id":2834183,"corpo":"a-2; b-4; c-3; d-1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a-4; b-2; c-3; d-1.","id":2834184,"corpo":"a-4; b-2; c-3; d-1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a-4; b-2; c-1; d-3.","id":2834185,"corpo":"a-4; b-2; c-1; d-3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a-2; b-4; c-1; d-3.","id":2834186,"corpo":"a-2; b-4; c-1; d-3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a-3; b-2; c-4; d-1.","id":2834187,"corpo":"a-3; b-2; c-4; d-1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337891,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional - PCMSO tem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do conjunto dos seus trabalhadores, para a preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria de sa\u00fade. Uma medida que o M\u00e9dico do Trabalho pode propor a empresa \u00e9","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821975,"hashId":"b777c7c00c8b1efea1200b039a8257c9","enunciado":"O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional -\r\nPCMSO tem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o da\r\nsa\u00fade do conjunto dos seus trabalhadores, para a preven\u00e7\u00e3o\r\nsecund\u00e1ria de sa\u00fade. Uma medida que o M\u00e9dico\r\ndo Trabalho pode propor a empresa \u00e9","resposta":2834210,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incentivo a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, recomendando a instala\u00e7\u00e3o de academia no local de trabalho.","id":2834208,"corpo":"o incentivo a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, recomendando\r\na instala\u00e7\u00e3o de academia no local de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o para hepatite B em profissionais de sa\u00fade que ainda n\u00e3o a tenham realizado ou completado.","id":2834209,"corpo":"a vacina\u00e7\u00e3o para hepatite B em profissionais de sa\u00fade\r\nque ainda n\u00e3o a tenham realizado ou completado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rastreamento de dislipidemia em grupo de risco com a solicita\u00e7\u00e3o de colesterol total, fra\u00e7\u00f5es e triglic\u00e9rides.","id":2834210,"corpo":"o rastreamento de dislipidemia em grupo de risco\r\ncom a solicita\u00e7\u00e3o de colesterol total, fra\u00e7\u00f5es e triglic\u00e9rides.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a parceria com servi\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o para diminui\u00e7\u00e3o do sal da comida oferecida pelo refeit\u00f3rio.","id":2834211,"corpo":"a parceria com servi\u00e7o de nutri\u00e7\u00e3o para diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo sal da comida oferecida pelo refeit\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a campanha de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis para recomenda\u00e7\u00e3o de uso de preservativo.","id":2834212,"corpo":"a campanha de doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis\r\npara recomenda\u00e7\u00e3o de uso de preservativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337891,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/821975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma metan\u00e1lise com mais de 600.000 trabalhadores, o resultado que indica longas jornadas de trabalho como fator de risco estatisticamente significativo para a incid\u00eancia de acidente vascular cerebral \u00e9:","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821981,"hashId":"c05fe6e26a2901ed0353308f4ac44ba5","enunciado":"Em uma metan\u00e1lise com mais de 600.000 trabalhadores,\r\no resultado que indica longas jornadas de trabalho como\r\nfator de risco estatisticamente significativo para a incid\u00eancia\r\nde acidente vascular cerebral \u00e9:","resposta":2834242,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco relativo 0,33; Intervalo de confian\u00e7a 95% 0,15-0,61.","id":2834238,"corpo":"<P>Risco relativo 0,33; <\/P>\r\n<P>Intervalo de confian\u00e7a 95% 0,15-0,61.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Risco relativo 1,00; Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.","id":2834239,"corpo":"<P>Risco relativo 1,00; <\/P>\r\n<P>Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco relativo 1,33; Intervalo de confian\u00e7a 95% 0,91-1,61.","id":2834240,"corpo":"<P>Risco relativo 1,33;<\/P>\r\n<P> Intervalo de confian\u00e7a 95% 0,91-1,61.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco relativo 0,33; Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.","id":2834241,"corpo":"<P>Risco relativo 0,33; <\/P>\r\n<P>Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco relativo 1,33; Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.","id":2834242,"corpo":"<P>Risco relativo 1,33;<\/P>\r\n<P> Intervalo de confian\u00e7a 95% 1,11-1,61.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337892,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz do nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio, utilizado para caracterizar como esp\u00e9cie acident\u00e1ria o benef\u00edcio aux\u00edlio doen\u00e7a concedido ao trabalhador incapacitado, faz o cruzamento de classifica\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24298,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho","id":11665},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":821993,"hashId":"4bbfd9f2cf6dc0686b0790b4e7ae00f6","enunciado":"A matriz do nexo t\u00e9cnico epidemiol\u00f3gico previdenci\u00e1rio, utilizado para caracterizar como esp\u00e9cie acident\u00e1ria o benef\u00edcio aux\u00edlio\r\ndoen\u00e7a concedido ao trabalhador incapacitado, faz o cruzamento de classifica\u00e7\u00e3o","resposta":2834298,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nacional da atividade econ\u00f4mica do empregador (conforme CNAE) e classifica\u00e7\u00e3o internacional da doen\u00e7a do funcion\u00e1rio (conforme CID-10).","id":2834298,"corpo":"nacional da atividade econ\u00f4mica do empregador (conforme CNAE) e classifica\u00e7\u00e3o internacional da doen\u00e7a do funcion\u00e1rio\r\n(conforme CID-10).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o internacional da doen\u00e7a do funcion\u00e1rio (conforme CID-10).","id":2834299,"corpo":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o internacional da doen\u00e7a do funcion\u00e1rio\r\n(conforme CID-10).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nacional da atividade econ\u00f4mica do empregador (conforme CNAE) e classifica\u00e7\u00e3o internacional de funcionalidade (conforme CIF).","id":2834300,"corpo":"nacional da atividade econ\u00f4mica do empregador (conforme CNAE) e classifica\u00e7\u00e3o internacional de funcionalidade\r\n(conforme CIF).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o internacional de funcionalidade (conforme CIF).","id":2834301,"corpo":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o internacional de funcionalidade (conforme\r\nCIF).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o do adoecimento incapacitante (conforme DSM-IV).","id":2834302,"corpo":"do grau de risco da empresa (conforme RAIS) do empregador e classifica\u00e7\u00e3o do adoecimento incapacitante (conforme\r\nDSM-IV).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337893,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/821993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o abaixo. Utilizando este algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o, percorre-se a lista dada da esquerda para a direita, comparando pares de elementos consecutivos, trocando de lugar os que est\u00e3o fora da ordem. Em cada troca, o maior elemento \u00e9 deslocado uma posi\u00e7\u00e3o para a direita. Trata-se de um algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":821998,"hashId":"11908583b7500484fdf44e71bcc3df1a","enunciado":"<P>Considere o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o abaixo. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24299\/1.gif><\/P>\r\n<P>Utilizando este algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o, percorre-se a lista dada da esquerda para a direita, comparando pares de elementos consecutivos, trocando de lugar os que est\u00e3o fora da ordem. Em cada troca, o maior elemento \u00e9 deslocado uma posi\u00e7\u00e3o para a direita. Trata-se de um algoritmo de ordena\u00e7\u00e3o<\/P>","resposta":2834325,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Select Sort.","id":2834323,"corpo":"Select Sort.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Insert Sort.","id":2834324,"corpo":"Insert Sort.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bubble Sort.","id":2834325,"corpo":"Bubble Sort.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Shell Sort.","id":2834326,"corpo":"Shell Sort.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quick Sort.","id":2834327,"corpo":"Quick Sort.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337894,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/821998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela abaixo para o c\u00e1lculo de pontos de fun\u00e7\u00e3o. O total de pontos de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajustados, a quantidade total de fun\u00e7\u00f5es de dados e a quantidade total de fun\u00e7\u00f5es transacionais s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":822012,"hashId":"60a7fc01eee152a4890d59d954ea6f51","enunciado":"<P>Considere a tabela abaixo para o c\u00e1lculo de pontos de fun\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24299\/16.gif><\/P>\r\n<P>O total de pontos de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o ajustados, a quantidade total de fun\u00e7\u00f5es de dados e a quantidade total de fun\u00e7\u00f5es transacionais s\u00e3o, respectivamente,<\/P>","resposta":2834395,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37, 45 e 72.","id":2834393,"corpo":"37, 45 e 72.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72, 37 e 5.","id":2834394,"corpo":"72, 37 e 5.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"72, 5 e 7.","id":2834395,"corpo":"72, 5 e 7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"99, 5 e 7.","id":2834396,"corpo":"99, 5 e 7.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"99, 37 e 45.","id":2834397,"corpo":"99, 37 e 45.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337895,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/822012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme sugerido pelo COBIT 5, os dois objetivos de TI, relacionados de forma prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria ao seu Processo Gerenciar Fornecedores, s\u00e3o:","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":822017,"hashId":"a83e0f8cbcbab29727919d0578b91597","enunciado":"Conforme sugerido pelo COBIT 5, os dois objetivos de TI, relacionados de forma prim\u00e1ria ou secund\u00e1ria ao seu Processo\r\nGerenciar Fornecedores, s\u00e3o:","resposta":2834419,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conhecimento, expertise e iniciativas para inova\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios; Equipes de TI e de neg\u00f3cios motivadas e qualificadas.","id":2834418,"corpo":"Conhecimento, expertise e iniciativas para inova\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios; Equipes de TI e de neg\u00f3cios motivadas e qualificadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI em conson\u00e2ncia com os requisitos de neg\u00f3cio; Conhecimento, expertise e iniciativas para inova\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios.","id":2834419,"corpo":"Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI em conson\u00e2ncia com os requisitos de neg\u00f3cio; Conhecimento, expertise e iniciativas para\r\ninova\u00e7\u00e3o dos neg\u00f3cios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alinhamento da estrat\u00e9gia de TI e de neg\u00f3cios; Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de aplicativos e tecnologia nos processos de neg\u00f3cio.","id":2834420,"corpo":"Alinhamento da estrat\u00e9gia de TI e de neg\u00f3cios; Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de\r\naplicativos e tecnologia nos processos de neg\u00f3cio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipes de TI e de neg\u00f3cios motivadas e qualificadas; Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de aplicativos e tecnologia nos processos de neg\u00f3cio.","id":2834421,"corpo":"Equipes de TI e de neg\u00f3cios motivadas e qualificadas; Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da\r\nintegra\u00e7\u00e3o de aplicativos e tecnologia nos processos de neg\u00f3cio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de aplicativos e tecnologia nos processos de neg\u00f3cio; Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI em conson\u00e2ncia com os requisitos de neg\u00f3cio.","id":2834422,"corpo":"Capacita\u00e7\u00e3o e apoio aos processos de neg\u00f3cio atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de aplicativos e tecnologia nos processos de\r\nneg\u00f3cio; Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI em conson\u00e2ncia com os requisitos de neg\u00f3cio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337896,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/822017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da ITIL v3 &#8722; edi\u00e7\u00e3o 2011, para se obter hardware nos tempos acordados que ser\u00e3o refletidos no Acordo de N\u00edvel de Servi\u00e7o &#8722; ANS (Service Level Agreement &#8722; SLA) com seus clientes \u00e9 necess\u00e1rio que a \u00e1rea Provedora de Servi\u00e7o de TI e o departamento de compras de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o estabele\u00e7am entre si","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":822022,"hashId":"16f8ddcc3feecfe38f1d5e5f982f1f02","enunciado":"No contexto da ITIL v3 &#8722; edi\u00e7\u00e3o 2011, para se obter hardware nos tempos acordados que ser\u00e3o refletidos no Acordo de N\u00edvel de\r\nServi\u00e7o &#8722; ANS (Service Level Agreement &#8722; SLA) com seus clientes \u00e9 necess\u00e1rio que a \u00e1rea Provedora de Servi\u00e7o de TI e o\r\ndepartamento de compras de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o estabele\u00e7am entre si","resposta":2834443,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um Acordo de N\u00edvel Operacional &#8722; (Operational Level Agreement &#8722; OLA).","id":2834443,"corpo":"um Acordo de N\u00edvel Operacional &#8722; (Operational Level Agreement &#8722; OLA).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma Revis\u00e3o de Servi\u00e7o &#8722; (Service review).","id":2834444,"corpo":"uma Revis\u00e3o de Servi\u00e7o &#8722; (Service review).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um Plano de Melhoria de Servi\u00e7o &#8722; PMS &#8722; (Service Improvement Plan &#8722; SIP).","id":2834445,"corpo":"um Plano de Melhoria de Servi\u00e7o &#8722; PMS &#8722; (Service Improvement Plan &#8722; SIP).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma Monitora\u00e7\u00e3o do ANS &#8722; (SLA monitoring).","id":2834446,"corpo":"uma Monitora\u00e7\u00e3o do ANS &#8722; (SLA monitoring).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um Contrato de Apoio &#8722; (Underpinning Contract &#8722; UC).","id":2834447,"corpo":"um Contrato de Apoio &#8722; (Underpinning Contract &#8722; UC).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337896,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/822022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Analista em redes de computadores especificou o uso do cabo de fibra \u00f3tica 1000Base-SX para a instala\u00e7\u00e3o de um segmento de rede de computadores. Sabendo-se que a transmiss\u00e3o \u00e9 em mult\u00edmodo, a m\u00e1xima dist\u00e2ncia especificada para esse cabo, em metros, \u00e9","provas":[{"id":24299,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":822030,"hashId":"f53c8c6cbb63a0ba64ae9bd4d13e5210","enunciado":"O Analista em redes de computadores especificou o uso do cabo de fibra \u00f3tica 1000Base-SX para a instala\u00e7\u00e3o de um segmento\r\nde rede de computadores. Sabendo-se que a transmiss\u00e3o \u00e9 em mult\u00edmodo, a m\u00e1xima dist\u00e2ncia especificada para esse cabo, em\r\nmetros, \u00e9","resposta":2834483,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"550.","id":2834483,"corpo":"550.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":2834484,"corpo":"100.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.500.","id":2834485,"corpo":"1.500.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.000.","id":2834486,"corpo":"3.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.000.","id":2834487,"corpo":"5.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337897,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/822030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante a dire\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o, considere: I. O Presidente exercer\u00e1, cumulativamente, a fun\u00e7\u00e3o de Corregedor Regional, podendo delegar referidas atribui\u00e7\u00f5es ao Vice-Presidente. II. O mandato do Presidente e do Vice-Presidente do Tribunal ser\u00e1 de dois anos, iniciando-se a partir do primeiro dia dos anos pares. III. O Desembargador do Trabalho que declinar, com a aceita\u00e7\u00e3o do Tribunal Pleno, do direito de concorrer a um dos cargos de dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o manter\u00e1 sua posi\u00e7\u00e3o no quadro de antiguidade, nas elei\u00e7\u00f5es subsequentes. IV. Vagando o cargo de Presidente, assumir\u00e1 a Presid\u00eancia o Vice-Presidente, sendo a Vice-Presid\u00eancia exercida pelo Desembargador do Trabalho mais antigo, que n\u00e3o tenha ocupado tal cargo mediante elei\u00e7\u00e3o. De acordo com o Regimento Interno do Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822056,"hashId":"0dc6aee03c96e5c6d5de3f3d2de05e49","enunciado":"<P>No tocante a dire\u00e7\u00e3o do Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o, considere: <\/P>\r\n<P>I. O Presidente exercer\u00e1, cumulativamente, a fun\u00e7\u00e3o de Corregedor Regional, podendo delegar referidas atribui\u00e7\u00f5es ao Vice-Presidente. <\/P>\r\n<P>II. O mandato do Presidente e do Vice-Presidente do Tribunal ser\u00e1 de dois anos, iniciando-se a partir do primeiro dia dos anos pares. <\/P>\r\n<P>III. O Desembargador do Trabalho que declinar, com a aceita\u00e7\u00e3o do Tribunal Pleno, do direito de concorrer a um dos cargos de dire\u00e7\u00e3o, n\u00e3o manter\u00e1 sua posi\u00e7\u00e3o no quadro de antiguidade, nas elei\u00e7\u00f5es subsequentes. <\/P>\r\n<P>IV. Vagando o cargo de Presidente, assumir\u00e1 a Presid\u00eancia o Vice-Presidente, sendo a Vice-Presid\u00eancia exercida pelo Desembargador do Trabalho mais antigo, que n\u00e3o tenha ocupado tal cargo mediante elei\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>De acordo com o Regimento Interno do Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":2834617,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":2834613,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2834614,"corpo":"I, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2834615,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2834616,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2834617,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337901,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TRT 23\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TRT 23\u00aa Regi\u00e3o","pai":399900,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399902,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-trt-23a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/822056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao apreciar medida cautelar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, o Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal deferiu o pedido, com efeitos ex nunc, por maioria absoluta dos membros do Tribunal, estando presentes \u00e0 sess\u00e3o oito Ministros. Na sess\u00e3o de julgamento do pedido principal, presentes oito Ministros, a vota\u00e7\u00e3o foi encerrada com cinco votos a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido, tendo ao final sido proclamada a inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados na a\u00e7\u00e3o. Considerando que todos os cargos de Ministros do Tribunal estavam preenchidos na ocasi\u00e3o dos julgamentos e \u00e0 luz da disciplina legal que rege a mat\u00e9ria,","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822057,"hashId":"09cc86d0616a1b8ce6f590b54d6bc928","enunciado":"Ao apreciar medida cautelar em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, o Plen\u00e1rio do Supremo Tribunal Federal deferiu o pedido,\r\ncom efeitos ex nunc, por maioria absoluta dos membros do Tribunal, estando presentes \u00e0 sess\u00e3o oito Ministros. Na sess\u00e3o de\r\njulgamento do pedido principal, presentes oito Ministros, a vota\u00e7\u00e3o foi encerrada com cinco votos a favor do julgamento de\r\nproced\u00eancia do pedido, tendo ao final sido proclamada a inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados na a\u00e7\u00e3o.\r\nConsiderando que todos os cargos de Ministros do Tribunal estavam preenchidos na ocasi\u00e3o dos julgamentos e \u00e0 luz da\r\ndisciplina legal que rege a mat\u00e9ria,","resposta":2834622,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros, mas apenas pelo voto de oito Ministros. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 suficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados.","id":2834618,"corpo":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros, mas\r\napenas pelo voto de oito Ministros. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas\r\noito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 suficiente para a proclama\u00e7\u00e3o\r\nda inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. O Plen\u00e1rio poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 suficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados.","id":2834619,"corpo":"1. O Plen\u00e1rio poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros,\r\npresentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas\r\noito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 suficiente para a\r\nproclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc, uma vez que pelo voto da maioria absoluta dos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o, apenas \u00e9 poss\u00edvel deferir a medida cautelar com efeitos ex tunc. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal n\u00e3o poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados, de modo que deveria ter sido proclamada a constitucionalidade dos dispositivos impugnados.","id":2834620,"corpo":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc, uma vez que pelo voto da maioria absoluta\r\ndos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o, apenas \u00e9 poss\u00edvel deferir a medida cautelar com efeitos ex tunc.\r\n2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal n\u00e3o poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de\r\ncinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade\r\ndos dispositivos legais impugnados, de modo que deveria ter sido proclamada a constitucionalidade dos dispositivos\r\nimpugnados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc, uma vez que pelo voto da maioria absoluta dos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o, apenas \u00e9 poss\u00edvel deferir a medida cautelar com efeitos ex tunc. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados, sendo que o julgamento deveria ter sido suspenso a fim de aguardar-se o comparecimento dos Ministros ausentes, at\u00e9 que se atingisse o n\u00famero necess\u00e1rio para prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o num ou noutro sentido.","id":2834621,"corpo":"1. O Plen\u00e1rio n\u00e3o poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc, uma vez que pelo voto da maioria absoluta\r\ndos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o, apenas \u00e9 poss\u00edvel deferir a medida cautelar com efeitos ex tunc.\r\n2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de\r\ncinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade\r\ndos dispositivos legais impugnados, sendo que o julgamento deveria ter sido suspenso a fim de aguardar-se o comparecimento\r\ndos Ministros ausentes, at\u00e9 que se atingisse o n\u00famero necess\u00e1rio para prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o num ou noutro\r\nsentido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. O Plen\u00e1rio poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros, presentes oito Ministros \u00e0 sess\u00e3o. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas oito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o da inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados, sendo que o julgamento deveria ter sido suspenso a fim de aguardar-se o comparecimento dos Ministros ausentes, at\u00e9 que se atingisse o n\u00famero necess\u00e1rio para prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o num ou noutro sentido.","id":2834622,"corpo":"1. O Plen\u00e1rio poderia ter deferido a medida cautelar com efeitos ex nunc por maioria absoluta dos seus membros, presentes\r\noito Ministros \u00e0 sess\u00e3o. 2. A sess\u00e3o de julgamento do pedido principal poderia ter sido instalada com apenas\r\noito Ministros. 3. O voto de cinco Ministros a favor do julgamento de proced\u00eancia do pedido \u00e9 insuficiente para a proclama\u00e7\u00e3o\r\nda inconstitucionalidade dos dispositivos legais impugnados, sendo que o julgamento deveria ter sido suspenso a fim\r\nde aguardar-se o comparecimento dos Ministros ausentes, at\u00e9 que se atingisse o n\u00famero necess\u00e1rio para prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o\r\nnum ou noutro sentido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337902,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/822057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de populares sem vincula\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria avisou previamente as autoridades administrativas competentes a respeito da manifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica que pretendem realizar, informando o dia, a via p\u00fablica a ser utilizada para tanto e o hor\u00e1rio do evento. Ap\u00f3s ter sido dada publicidade a essa manifesta\u00e7\u00e3o pelas redes sociais, partido pol\u00edtico organizou a realiza\u00e7\u00e3o de um com\u00edcio no mesmo dia, local e hor\u00e1rio da aludida manifesta\u00e7\u00e3o, sem, no entanto, comunicar o fato \u00e0s autoridades administrativas competentes. Considerando o texto constitucional,","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822060,"hashId":"955f4257c2210eaba4d82ea6d95b4f2a","enunciado":"Um grupo de populares sem vincula\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria avisou previamente as autoridades administrativas competentes a respeito da\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o p\u00fablica que pretendem realizar, informando o dia, a via p\u00fablica a ser utilizada para tanto e o hor\u00e1rio do evento.\r\nAp\u00f3s ter sido dada publicidade a essa manifesta\u00e7\u00e3o pelas redes sociais, partido pol\u00edtico organizou a realiza\u00e7\u00e3o de um com\u00edcio\r\nno mesmo dia, local e hor\u00e1rio da aludida manifesta\u00e7\u00e3o, sem, no entanto, comunicar o fato \u00e0s autoridades administrativas\r\ncompetentes. Considerando o texto constitucional,","resposta":2834634,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio pode ser impedida pela autoridade administrativa competente, por falta de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, requisito expressamente previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para que seja garantido o exerc\u00edcio da liberdade de reuni\u00e3o.","id":2834633,"corpo":"a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio pode ser impedida pela autoridade administrativa competente, por falta de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, requisito expressamente previsto pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal para que seja garantido o exerc\u00edcio da\r\nliberdade de reuni\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dada pela autoridade administrativa competente n\u00e3o \u00e9 requisito para o exerc\u00edcio da liberdade de reuni\u00e3o, sendo que a realiza\u00e7\u00e3o do com\u00edcio pode ser impedida pela autoridade competente caso o com\u00edcio frustre a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.","id":2834634,"corpo":"a autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via dada pela autoridade administrativa competente n\u00e3o \u00e9 requisito para o exerc\u00edcio da liberdade de\r\nreuni\u00e3o, sendo que a realiza\u00e7\u00e3o do com\u00edcio pode ser impedida pela autoridade competente caso o com\u00edcio frustre a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso haja incompatibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio, a manifesta\u00e7\u00e3o deve ser impedida pela autoridade competente em benef\u00edcio do com\u00edcio pol\u00edtico, uma vez que as manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de partidos pol\u00edticos devem prevalecer sobre as demais.","id":2834635,"corpo":"caso haja incompatibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio, a manifesta\u00e7\u00e3o deve ser impedida pela\r\nautoridade competente em benef\u00edcio do com\u00edcio pol\u00edtico, uma vez que as manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de partidos pol\u00edticos\r\ndevem prevalecer sobre as demais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser garantida pela autoridade administrativa competente a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio, ainda que o com\u00edcio possa frustrar a manifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura a liberdade de reuni\u00e3o sem exigir o pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.","id":2834636,"corpo":"deve ser garantida pela autoridade administrativa competente a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o e do com\u00edcio, ainda que o\r\ncom\u00edcio possa frustrar a manifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal assegura a liberdade de reuni\u00e3o sem exigir o\r\npr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a autoridade administrativa competente n\u00e3o pode interferir na realiza\u00e7\u00e3o do com\u00edcio, nem da manifesta\u00e7\u00e3o, ainda que o com\u00edcio frustre a manifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que todos t\u00eam direito de exercer a liberdade de reuni\u00e3o em lugares abertos ao p\u00fablico e para fins pac\u00edficos.","id":2834637,"corpo":"a autoridade administrativa competente n\u00e3o pode interferir na realiza\u00e7\u00e3o do com\u00edcio, nem da manifesta\u00e7\u00e3o, ainda que o\r\ncom\u00edcio frustre a manifesta\u00e7\u00e3o, uma vez que todos t\u00eam direito de exercer a liberdade de reuni\u00e3o em lugares abertos ao\r\np\u00fablico e para fins pac\u00edficos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337902,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/822060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m dos vencimentos ordinariamente pagos aos servidores p\u00fablicos federais, de acordo com a Lei no 8.112\/1990, podem lhes ser atribu\u00eddas algumas vantagens. Dentre elas","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822065,"hashId":"820ad34095569d9d90953a3e7710964e","enunciado":"Al\u00e9m dos vencimentos ordinariamente pagos aos servidores p\u00fablicos federais, de acordo com a Lei no 8.112\/1990, podem lhes\r\nser atribu\u00eddas algumas vantagens. Dentre elas","resposta":2834661,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distinguem-se as indeniza\u00e7\u00f5es das gratifica\u00e7\u00f5es, pois as primeiras se incorporam \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o para todos os fins, enquanto as gratifica\u00e7\u00f5es perduram apenas enquanto durar o evento que lhes justifica.","id":2834658,"corpo":"distinguem-se as indeniza\u00e7\u00f5es das gratifica\u00e7\u00f5es, pois as primeiras se incorporam \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o para todos os fins,\r\nenquanto as gratifica\u00e7\u00f5es perduram apenas enquanto durar o evento que lhes justifica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o as indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, que se incorporam aos vencimentos dos servidores para todos os fins, sempre que ficar configurada habitualidade no recebimento por prazo superior a um exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio.","id":2834659,"corpo":"est\u00e3o as indeniza\u00e7\u00f5es, gratifica\u00e7\u00f5es e adicionais, que se incorporam aos vencimentos dos servidores para todos os fins,\r\nsempre que ficar configurada habitualidade no recebimento por prazo superior a um exerc\u00edcio or\u00e7ament\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"destacam-se as indeniza\u00e7\u00f5es e os adicionais, que se incorporam aos vencimentos dos servidores e ficam exclu\u00eddas do teto de remunera\u00e7\u00e3o.","id":2834660,"corpo":"destacam-se as indeniza\u00e7\u00f5es e os adicionais, que se incorporam aos vencimentos dos servidores e ficam exclu\u00eddas do\r\nteto de remunera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distinguem-se as indeniza\u00e7\u00f5es das gratifica\u00e7\u00f5es, pois estas podem se incorporar aos vencimentos dos servidores, conforme disposto na lei, assim como os adicionais.","id":2834661,"corpo":"distinguem-se as indeniza\u00e7\u00f5es das gratifica\u00e7\u00f5es, pois estas podem se incorporar aos vencimentos dos servidores,\r\nconforme disposto na lei, assim como os adicionais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equiparam-se os adicionais \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es para fins de incorpora\u00e7\u00e3o aos vencimentos dos servidores, tendo em vista que ambas as vantagens passam a integrar a remunera\u00e7\u00e3o ou proventos dos servidores em sua integralidade, para todos os fins.","id":2834662,"corpo":"equiparam-se os adicionais \u00e0s gratifica\u00e7\u00f5es para fins de incorpora\u00e7\u00e3o aos vencimentos dos servidores, tendo em vista que\r\nambas as vantagens passam a integrar a remunera\u00e7\u00e3o ou proventos dos servidores em sua integralidade, para todos os\r\nfins.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337903,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/822065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rog\u00e9rio comprou um carro de Vitor, a quem foi conferido, expressamente, o direito de fixar o pre\u00e7o, por seu exclusivo arb\u00edtrio. Fixado o pre\u00e7o, Rog\u00e9rio externou o desejo de desistir da compra, em raz\u00e3o do alto valor atribu\u00eddo ao bem. Com isto, Vitor n\u00e3o chegou a entregar o bem. O contrato de compra e venda","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822068,"hashId":"7f42456da5b313796ca3b9ae668faf46","enunciado":"Rog\u00e9rio comprou um carro de Vitor, a quem foi conferido, expressamente, o direito de fixar o pre\u00e7o, por seu exclusivo arb\u00edtrio.\r\nFixado o pre\u00e7o, Rog\u00e9rio externou o desejo de desistir da compra, em raz\u00e3o do alto valor atribu\u00eddo ao bem. Com isto, Vitor n\u00e3o\r\nchegou a entregar o bem. O contrato de compra e venda","resposta":2834674,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inexistente, porque o bem n\u00e3o foi entregue.","id":2834673,"corpo":"\u00e9 inexistente, porque o bem n\u00e3o foi entregue.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 existente, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, por\u00e9m nulo, pois n\u00e3o se pode deixar ao arb\u00edtrio exclusivo de uma das partes a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.","id":2834674,"corpo":"\u00e9 existente, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, por\u00e9m nulo, pois n\u00e3o se pode deixar ao\r\narb\u00edtrio exclusivo de uma das partes a fixa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 existente e v\u00e1lido, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, e este pode ser fixado por uma das partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, se esta faculdade houver sido expressamente acordada.","id":2834675,"corpo":"\u00e9 existente e v\u00e1lido, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, e este pode ser fixado por uma\r\ndas partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, se esta faculdade houver sido expressamente acordada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 existente, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, por\u00e9m nulo, tendo em vista que, embora o pre\u00e7o possa ser fixado por uma das partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, se esta faculdade houver sido expressamente acordada, a validade de tal contrato depende da entrega da coisa.","id":2834676,"corpo":"\u00e9 existente, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o, por\u00e9m nulo, tendo em vista que, embora\r\no pre\u00e7o possa ser fixado por uma das partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, se esta faculdade houver sido expressamente\r\nacordada, a validade de tal contrato depende da entrega da coisa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 existente e v\u00e1lido, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o e este pode ser fixado por uma das partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, haja ou n\u00e3o previs\u00e3o expressa nesse sentido.","id":2834677,"corpo":"\u00e9 existente e v\u00e1lido, porque se aperfei\u00e7oa com o mero consenso sobre o objeto e o pre\u00e7o e este pode ser fixado por uma\r\ndas partes, por seu exclusivo arb\u00edtrio, haja ou n\u00e3o previs\u00e3o expressa nesse sentido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337904,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","oab":true,"nome":"Compra e Venda (Art. 481 ao 532)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405965,"slug":"direito-civil-compra-e-venda-art-481-ao-532"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Compra e Venda","pai":405965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405966,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-compra-e-venda"}],"slug":"direito-civil\/822068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acolhida a alega\u00e7\u00e3o de coisa julgada, extingue-se o processo","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822070,"hashId":"ed8a6caa9ee9f4d196ea4de7e5ed695a","enunciado":"Acolhida a alega\u00e7\u00e3o de coisa julgada, extingue-se o processo","resposta":2834687,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o, apenas se provar o pagamento ou o dep\u00f3sito das custas e dos honor\u00e1rios de advogado.","id":2834683,"corpo":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o, apenas se provar o pagamento ou o dep\u00f3sito das\r\ncustas e dos honor\u00e1rios de advogado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","id":2834684,"corpo":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","id":2834685,"corpo":"com resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","id":2834686,"corpo":"com resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","id":2834687,"corpo":"sem resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito, n\u00e3o podendo o autor intentar novamente a a\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337905,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423570,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-extincao-do-processo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo sem Resolu\u00e7\u00e3o de M\u00e9rito","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Processo sem Resolu\u00e7\u00e3o de M\u00e9rito","pai":423570,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423574,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-extincao-do-processo-sem-resolucao-de-merito"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/822070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do cumprimento da senten\u00e7a, considere: I. O in\u00edcio do cumprimento de senten\u00e7a e a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de penhora e avalia\u00e7\u00e3o devem ocorrer de of\u00edcio ou a requerimento da parte. II. Em regra, a avalia\u00e7\u00e3o dos bens penhorados deve ocorrer por Perito da confian\u00e7a do Juiz. III. Em caso de acolhimento da impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, ainda que parcial, ser\u00e3o arbitrados honor\u00e1rios em benef\u00edcio do executado. IV. Escoado o prazo para pagamento volunt\u00e1rio, que se inicia ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o pessoal da parte executada, s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, no cumprimento de senten\u00e7a, apenas se tiver havido impugna\u00e7\u00e3o. De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil e com jurisprud\u00eancia consolidada do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822072,"hashId":"c20ce29f0a854e18e652dff69a398b3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do cumprimento da senten\u00e7a, considere: <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">I. O in\u00edcio do cumprimento de senten\u00e7a e a expedi\u00e7\u00e3o de mandado de penhora e avalia\u00e7\u00e3o devem ocorrer de of\u00edcio ou a requerimento da parte. <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">II. Em regra, a avalia\u00e7\u00e3o dos bens penhorados deve ocorrer por Perito da confian\u00e7a do Juiz. <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">III. Em caso de acolhimento da impugna\u00e7\u00e3o ao cumprimento de senten\u00e7a, ainda que parcial, ser\u00e3o arbitrados honor\u00e1rios em benef\u00edcio do executado. <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">IV. Escoado o prazo para pagamento volunt\u00e1rio, que se inicia ap\u00f3s a intima\u00e7\u00e3o pessoal da parte executada, s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios, no cumprimento de senten\u00e7a, apenas se tiver havido impugna\u00e7\u00e3o. <\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil e com jurisprud\u00eancia consolidada do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2834693,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":2834693,"corpo":"III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2834694,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2834695,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2834696,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":2834697,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337905,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","oab":false,"nome":"Cumprimento de Senten\u00e7a de Obriga\u00e7\u00e3o de Pagar Quantia Certa","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-de-sentenca-de-obrigacao-de-pagar-quantia-certa"},{"nome_clean":"Cumprimento da Obriga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cumprimento da Obriga\u00e7\u00e3o","pai":415781,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424121,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-cumprimento-da-obrigacao"},{"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":424121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424122,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/822072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria quanto \u00e0s audi\u00eancias no Processo Judici\u00e1rio Trabalhista,","provas":[{"id":24300,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2016-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":822091,"hashId":"42e0ce993d9afef41e53ea1b9f630c53","enunciado":"Conforme legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria quanto \u00e0s audi\u00eancias no Processo Judici\u00e1rio Trabalhista,","resposta":2834789,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o p\u00fablicas e realizadas nos dias \u00fateis das seis \u00e0s vinte horas.","id":2834788,"corpo":"ser\u00e3o p\u00fablicas e realizadas nos dias \u00fateis das seis \u00e0s vinte horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se, at\u00e9 quinze minutos ap\u00f3s a hora marcada, o juiz n\u00e3o houver comparecido, os presentes poder\u00e3o retirar-se, devendo o ocorrido constar de registro pr\u00f3prio.","id":2834789,"corpo":"se, at\u00e9 quinze minutos ap\u00f3s a hora marcada, o juiz n\u00e3o houver comparecido, os presentes poder\u00e3o retirar-se, devendo o\r\nocorrido constar de registro pr\u00f3prio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar tr\u00eas horas seguidas, ainda que houver mat\u00e9ria urgente.","id":2834790,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e3o ultrapassar tr\u00eas horas seguidas, ainda que houver mat\u00e9ria urgente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o juiz manter\u00e1 a ordem nas audi\u00eancias, mas n\u00e3o poder\u00e1 mandar retirar do recinto os assistentes que a perturbarem em raz\u00e3o do car\u00e1ter de publicidade que reveste esse ato processual, devendo no caso, adiar a sess\u00e3o.","id":2834791,"corpo":"o juiz manter\u00e1 a ordem nas audi\u00eancias, mas n\u00e3o poder\u00e1 mandar retirar do recinto os assistentes que a perturbarem em\r\nraz\u00e3o do car\u00e1ter de publicidade que reveste esse ato processual, devendo no caso, adiar a sess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 facultado ao empregador fazer-se substituir pelo gerente, ou qualquer outro preposto que tenha conhecimento do fato, mas cujas declara\u00e7\u00f5es, nesse caso, n\u00e3o obrigar\u00e3o o proponente.","id":2834792,"corpo":"\u00e9 facultado ao empregador fazer-se substituir pelo gerente, ou qualquer outro preposto que tenha conhecimento do fato,\r\nmas cujas declara\u00e7\u00f5es, nesse caso, n\u00e3o obrigar\u00e3o o proponente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337907,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia. Concilia\u00e7\u00e3o","pai":406836,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406845,"slug":"direito-processual-do-trabalho-audiencia-conciliacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/822091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma paciente com broncoespasmo foi prescrito 60 mg de aminofilina dilu\u00edda em 500 mL de Soro Glicosado a 5%. Ao verificar que na unidade de sa\u00fade a aminofilina dispon\u00edvel \u00e9 de 24 mg\/mL em ampola de 10 mL, o T\u00e9cnico de Enfermagem, para atender a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, deve aspirar, em mL,","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822175,"hashId":"316ff584eba9c04f27a3801be1187b6e","enunciado":"Para uma paciente com broncoespasmo foi prescrito 60 mg de aminofilina dilu\u00edda em 500 mL de Soro Glicosado a 5%. Ao\r\nverificar que na unidade de sa\u00fade a aminofilina dispon\u00edvel \u00e9 de 24 mg\/mL em ampola de 10 mL, o T\u00e9cnico de Enfermagem, para\r\natender a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, deve aspirar, em mL,","resposta":2835212,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,5.","id":2835208,"corpo":"3,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0.","id":2835209,"corpo":"2,0.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5.","id":2835210,"corpo":"1,5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5,0.","id":2835211,"corpo":"5,0.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5.","id":2835212,"corpo":"2,5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/822175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sala de observa\u00e7\u00e3o de um pronto-socorro, o m\u00e9dico solicitou \u00e0 equipe de enfermagem que, ap\u00f3s a Sra X ser medicada conforme a prescri\u00e7\u00e3o de 450 mL de Soro Fisiol\u00f3gico a 0,9% para correr \u00e0 velocidade de 25 gotas por minuto por via endovenosa, a paciente deveria retornar ao consult\u00f3rio para ser reavaliada. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o tempo previsto para a infus\u00e3o venosa \u00e9 de","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822177,"hashId":"1a0df033e360b855a3ee199df927c821","enunciado":"Na sala de observa\u00e7\u00e3o de um pronto-socorro, o m\u00e9dico solicitou \u00e0 equipe de enfermagem que, ap\u00f3s a Sra X ser medicada\r\nconforme a prescri\u00e7\u00e3o de 450 mL de Soro Fisiol\u00f3gico a 0,9% para correr \u00e0 velocidade de 25 gotas por minuto por via\r\nendovenosa, a paciente deveria retornar ao consult\u00f3rio para ser reavaliada. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o tempo previsto para a infus\u00e3o\r\nvenosa \u00e9 de","resposta":2835218,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 horas.","id":2835218,"corpo":"6 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 horas e 30 minutos.","id":2835219,"corpo":"3 horas e 30 minutos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 hora e 50 minutos.","id":2835220,"corpo":"1 hora e 50 minutos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 horas e 40 minutos.","id":2835221,"corpo":"4 horas e 40 minutos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":2835222,"corpo":"5 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337921,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/822177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalhador ausentou-se do trabalho por mais de 30 dias por motivo de doen\u00e7a. Na volta ao trabalho, ele deve realizar o exame m\u00e9dico de retorno, obrigatoriamente,","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822183,"hashId":"c13466f185096f7b9f78cb51239e78e7","enunciado":"O trabalhador ausentou-se do trabalho por mais de 30 dias por motivo de doen\u00e7a. Na volta ao trabalho, ele deve realizar o\r\nexame m\u00e9dico de retorno, obrigatoriamente,","resposta":2835252,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no d\u00e9cimo dia.","id":2835248,"corpo":"no d\u00e9cimo dia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em at\u00e9 sete dias.","id":2835249,"corpo":"em at\u00e9 sete dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em at\u00e9 30 dias.","id":2835250,"corpo":"em at\u00e9 30 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em at\u00e9 15 dias.","id":2835251,"corpo":"em at\u00e9 15 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no primeiro dia.","id":2835252,"corpo":"no primeiro dia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337922,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia sa\u00fade do trabalhador","pai":428285,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428330,"slug":"enfermagem-vigilancia-saude-do-trabalhador"}],"slug":"enfermagem\/822183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Suporte B\u00e1sico de Vida, para obter uma reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade para adultos, o profissional de enfermagem deve","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822187,"hashId":"d95d97d046600acd9577bda5b2fa9d6e","enunciado":"No Suporte B\u00e1sico de Vida, para obter uma reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar de alta qualidade para adultos, o profissional de\r\nenfermagem deve","resposta":2835271,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprimir o t\u00f3rax a uma profundidade superior a 6 cm.","id":2835268,"corpo":"comprimir o t\u00f3rax a uma profundidade superior a 6 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apoiar-se sobre o t\u00f3rax do paciente entre as compress\u00f5es.","id":2835269,"corpo":"apoiar-se sobre o t\u00f3rax do paciente entre as compress\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interromper as compress\u00f5es por mais de 10 segundos.","id":2835270,"corpo":"interromper as compress\u00f5es por mais de 10 segundos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir o retorno total do t\u00f3rax ap\u00f3s cada compress\u00e3o.","id":2835271,"corpo":"permitir o retorno total do t\u00f3rax ap\u00f3s cada compress\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aplicar ventila\u00e7\u00e3o excessiva na fase inicial da reanima\u00e7\u00e3o.","id":2835272,"corpo":"aplicar ventila\u00e7\u00e3o excessiva na fase inicial da reanima\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337922,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/822187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante que os profissionais de sa\u00fade reconhe\u00e7am os sinais de alerta dos c\u00e2nceres mais comuns pass\u00edveis de melhor progn\u00f3stico se descobertos no in\u00edcio. Constituem sinais e sintomas associados ao c\u00e2ncer de bexiga","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822192,"hashId":"9ee50046cd04839a53b8873f514425b9","enunciado":"\u00c9 importante que os profissionais de sa\u00fade reconhe\u00e7am os sinais de alerta dos c\u00e2nceres mais comuns pass\u00edveis de melhor\r\nprogn\u00f3stico se descobertos no in\u00edcio. Constituem sinais e sintomas associados ao c\u00e2ncer de bexiga","resposta":2835296,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mudan\u00e7a nos h\u00e1bitos intestinais, perda inexplicada de peso, anemia, sangue nas fezes.","id":2835293,"corpo":"mudan\u00e7a nos h\u00e1bitos intestinais, perda inexplicada de peso, anemia, sangue nas fezes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demora em iniciar e finalizar o ato urin\u00e1rio, frequente ato de urinar durante a noite (nict\u00faria) e an\u00faria.","id":2835294,"corpo":"demora em iniciar e finalizar o ato urin\u00e1rio, frequente ato de urinar durante a noite (nict\u00faria) e an\u00faria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dor abdominal superior cr\u00f4nica, sem melhora com tratamento cl\u00ednico, aparecimento recente de indigest\u00e3o, perda de peso.","id":2835295,"corpo":"dor abdominal superior cr\u00f4nica, sem melhora com tratamento cl\u00ednico, aparecimento recente de indigest\u00e3o, perda de peso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dor, ato de urinar frequente e dif?cil, sangue na urina.","id":2835296,"corpo":"<p align=justify>dor, ato de urinar frequente e dif?cil, sangue na urina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor e sangramento ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual, corrimento vaginal excessivo na mulher.","id":2835297,"corpo":"dor e sangramento ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual, corrimento vaginal excessivo na mulher.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337923,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/822192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na assist\u00eancia de enfermagem em exames diagn\u00f3sticos, alguns dos cuidados adotados na fase pr\u00e9-anal\u00edtica s\u00e3o: I. Identificar o nome do funcion\u00e1rio que efetuou a coleta ou que recebeu a amostra, de forma a garantir a rastreabilidade. II. Rotular a amostra do paciente no momento do encaminhamento ao laborat\u00f3rio. III. Transportar e preservar a amostra do paciente em recipiente aquecido, identificado com a simbologia de risco biol\u00f3gico, com os dizeres \u201cEsp\u00e9cimes para Diagn\u00f3stico\u201d e com nome do laborat\u00f3rio respons\u00e1vel pelo envio. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822197,"hashId":"8d1465f3be6a90b7c7c62abbef13eea6","enunciado":"<P>Na assist\u00eancia de enfermagem em exames diagn\u00f3sticos, alguns dos cuidados adotados na fase pr\u00e9-anal\u00edtica s\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I. Identificar o nome do funcion\u00e1rio que efetuou a coleta ou que recebeu a amostra, de forma a garantir a rastreabilidade. <\/P>\r\n<P>II. Rotular a amostra do paciente no momento do encaminhamento ao laborat\u00f3rio. <\/P>\r\n<P>III. Transportar e preservar a amostra do paciente em recipiente aquecido, identificado com a simbologia de risco biol\u00f3gico, com os dizeres \u201cEsp\u00e9cimes para Diagn\u00f3stico\u201d e com nome do laborat\u00f3rio respons\u00e1vel pelo envio. <\/P>\r\n<P>Est\u00e1 correto o que consta em<\/P>","resposta":2835318,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2835318,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2835319,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2835320,"corpo":"II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":2835321,"corpo":"I e III apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2835322,"corpo":"III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337923,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":"enfermagem\/822197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de existirem relatos de transmiss\u00e3o ocupacional, perinatal e sexual do Zika v\u00edrus, para fins de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e controle da doen\u00e7a o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade considera que o principal modo de transmiss\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:19:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822205,"hashId":"351f3daa00f5e8078b41418077f5ae73","enunciado":"Apesar de existirem relatos de transmiss\u00e3o ocupacional, perinatal e sexual do Zika v\u00edrus, para fins de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole da doen\u00e7a o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade considera que o principal modo de transmiss\u00e3o \u00e9","resposta":2835362,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por f\u00f4mites.","id":2835358,"corpo":"por f\u00f4mites.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelas vias a\u00e9reas.","id":2835359,"corpo":"pelas vias a\u00e9reas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por contato direto.","id":2835360,"corpo":"por contato direto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela saliva.","id":2835361,"corpo":"pela saliva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por vetores.","id":2835362,"corpo":"por vetores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Zika virus","oab":false,"nome":"Zika virus","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405831,"slug":"enfermagem-zika-virus"}],"slug":"enfermagem\/822205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preparar o paciente para consultas, exames e tratamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico de Enfermagem. O profissional deve saber que a posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mia corresponde \u00e0 posi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":24302,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-23-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":822207,"hashId":"c23334d6aa45da93f02fb6d94d372fac","enunciado":"Preparar o paciente para consultas, exames e tratamentos \u00e9 uma das atribui\u00e7\u00f5es do T\u00e9cnico de Enfermagem. O profissional\r\ndeve saber que a posi\u00e7\u00e3o litot\u00f4mia corresponde \u00e0 posi\u00e7\u00e3o","resposta":2835371,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"kraske.","id":2835368,"corpo":"kraske.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trendelenburg.","id":2835369,"corpo":"trendelenburg.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sims. ","id":2835370,"corpo":"sims.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ginecol\u00f3gica.","id":2835371,"corpo":"ginecol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fowler.","id":2835372,"corpo":"fowler.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00e3o para exames","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405763,"slug":"enfermagem-posicao-para-exames"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/822207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: N\u00e1dia \u00e9 Ministra do Tribunal Superior do Trabalho; Linda \u00e9 Presidente da C\u00e2mara dos Deputados; Giseli \u00e9 Ministra do Supremo Tribunal Federal e Rafael \u00e9 Ministro do Trabalho e Emprego. Segundo as normas preconizadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o cargos privativos de brasileiros natos os ocupados APENAS por","provas":[{"id":24304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":822271,"hashId":"f9b247866be5fefb6bc2dc56e8cbfe96","enunciado":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas: N\u00e1dia \u00e9 Ministra do Tribunal Superior do Trabalho; Linda \u00e9 Presidente da C\u00e2mara\r\ndos Deputados; Giseli \u00e9 Ministra do Supremo Tribunal Federal e Rafael \u00e9 Ministro do Trabalho e Emprego. Segundo as normas\r\npreconizadas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, s\u00e3o cargos privativos de brasileiros natos os ocupados APENAS por","resposta":2835690,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e1dia e Linda.","id":2835688,"corpo":"N\u00e1dia e Linda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e1dia, Linda e Giseli.","id":2835689,"corpo":"N\u00e1dia, Linda e Giseli.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Linda e Giseli.","id":2835690,"corpo":"Linda e Giseli.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Giseli e Rafael.","id":2835691,"corpo":"Giseli e Rafael.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e1dia, Giseli e Rafael.","id":2835692,"corpo":"N\u00e1dia, Giseli e Rafael.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337938,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/822271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rodrigo, servidor p\u00fablico federal, ao praticar um ato administrativo, n\u00e3o observou determinada exig\u00eancia legal. Isto porque a edi\u00e7\u00e3o do ato dependia de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do administrado Nelson e tal exig\u00eancia n\u00e3o foi observada. No caso narrado, a convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo","provas":[{"id":24304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2016-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:19:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":822286,"hashId":"9d22d8632df83b2c0621bdea8a0c150b","enunciado":"Rodrigo, servidor p\u00fablico federal, ao praticar um ato administrativo, n\u00e3o observou determinada exig\u00eancia legal. Isto porque a\r\nedi\u00e7\u00e3o do ato dependia de manifesta\u00e7\u00e3o de vontade do administrado Nelson e tal exig\u00eancia n\u00e3o foi observada. No caso narrado,\r\na convalida\u00e7\u00e3o do ato administrativo","resposta":2835764,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.","id":2835763,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser feita por Nelson, que emitir\u00e1 sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade posteriormente, convalidando o ato.","id":2835764,"corpo":"pode ser feita por Nelson, que emitir\u00e1 sua manifesta\u00e7\u00e3o de vontade posteriormente, convalidando o ato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, se feita exclusivamente por Rodrigo.","id":2835765,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel, se feita exclusivamente por Rodrigo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ser feita tanto pelo administrado Nelson quanto por Rodrigo, no entanto, apenas na segunda hip\u00f3tese dar-se-\u00e1 com efeitos retroativos \u00e0 data em que o ato foi praticado.","id":2835766,"corpo":"pode ser feita tanto pelo administrado Nelson quanto por Rodrigo, no entanto, apenas na segunda hip\u00f3tese dar-se-\u00e1 com\r\nefeitos retroativos \u00e0 data em que o ato foi praticado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que feita, exclusivamente, pelo superior hier\u00e1rquico de Rodrigo e ocorra com efeitos ex nunc.","id":2835767,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel, desde que feita, exclusivamente, pelo superior hier\u00e1rquico de Rodrigo e ocorra com efeitos ex nunc.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337939,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Sanat\u00f3ria dos Atos","oab":true,"nome":"Sanat\u00f3ria dos Atos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404389,"slug":"direito-administrativo-sanatoria-dos-atos"}],"slug":"direito-administrativo\/822286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}