{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12084,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau abaixo: 2x\u00b2 - 10x + 8 = 0 Assinale a alternativa que representa, respectivamente, as ra\u00edzes x1 e x2 dessa equa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":56781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":60229,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-fafipa-secretario","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CAGEPAR - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711348,"hashId":"3dcea80257d1928dfcd360da101d4a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolva a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2x\u00b2 - 10x + 8 = 0 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa, respectivamente, as ra\u00edzes x<sub>1<\/sub> e x<sub>2<\/sub> dessa equa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6483815,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x1 = 4 e x2 = 2 ","id":6483814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sub>1<\/sub> = 4 e x<sub>2<\/sub> = 2 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x1 = 4 e x2 = 1","id":6483815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sub>1<\/sub> = 4 e x<sub>2<\/sub> = 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x1 = 1 e x2 = 6 ","id":6483816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sub>1<\/sub> = 1 e x<sub>2<\/sub> = 6 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x1 = -3 e x2 = 3","id":6483817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">x<sub>1<\/sub> = -3 e x<sub>2<\/sub> = 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de Equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403842,"slug":"matematica-solucao-de-equacao-do-2o-grau"}],"slug":"matematica\/1711348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22469}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um reservat\u00f3rio de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, \u00e9 necess\u00e1rio estimar o volume interno em tempo real e um Engenheiro de Controle e Automa\u00e7\u00e3o pretende utilizar um extensi\u00f4metro para esse fim. De acordo com o exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57012,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22469},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-de-controle-e-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro \u2013 \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":429,"descricao":"Engenharia De Controle E Automa\u00e7\u00e3o Industrial"}],"id":1711349,"hashId":"53c6db729c42af087fc4165438fa4f03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em um reservat\u00f3rio de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, \u00e9 necess\u00e1rio estimar o volume interno em tempo real e um Engenheiro de Controle e Automa\u00e7\u00e3o pretende utilizar um extensi\u00f4metro para esse fim. De acordo com o exposto, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6483822,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os extensi\u00f4metros operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas exclusivamente para metais ferromagn\u00e9ticos.","id":6483818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extensi\u00f4metros operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas exclusivamente para metais ferromagn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A varia\u00e7\u00e3o de comprimento resulta em uma varia\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o em um extensi\u00f4metro de resist\u00eancia el\u00e9trica, mesmo n\u00e3o havendo corrente na malha do sensor.","id":6483819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o de comprimento resulta em uma varia\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o em um extensi\u00f4metro de resist\u00eancia el\u00e9trica, mesmo n\u00e3o havendo corrente na malha do sensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia do extensi\u00f4metro de resist\u00eancia el\u00e9trica varia na propor\u00e7\u00e3o dada por:R\u25b3 R\u200b=\u03b3R2\u25b3 t\u200b ","id":6483820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia do extensi\u00f4metro de resist\u00eancia el\u00e9trica varia na propor\u00e7\u00e3o dada por:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac  {\\triangle \\ R}{R} = \\gamma \\frac {\\triangle \\ t}{R^2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u25b3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u25b3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os extensi\u00f4metros de resist\u00eancia el\u00e9trica operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e sua resist\u00eancia \u00e9 invariante no tempo.","id":6483821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extensi\u00f4metros de resist\u00eancia el\u00e9trica operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e sua resist\u00eancia \u00e9 invariante no tempo.<u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os extensi\u00f4metros de resist\u00eancia el\u00e9trica operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e sua resist\u00eancia el\u00e9trica varia na propor\u00e7\u00e3o dada por:R\u25b3 R\u200b=\u03b3\u25b3 t ","id":6483822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os extensi\u00f4metros de resist\u00eancia el\u00e9trica operam utilizando a rela\u00e7\u00e3o entre tens\u00f5es e deforma\u00e7\u00f5es em corpos submetidos a solicita\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e sua resist\u00eancia el\u00e9trica varia na propor\u00e7\u00e3o dada por:<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac  {\\triangle \\ R}{R} = \\gamma \\triangle \\ t\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27722em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.932216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u25b3<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><span class=\"mord\">\u25b3<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord mathnormal\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Temporizadores e Sensores","oab":false,"nome":"Temporizadores e Sensores","pai":422987,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":422989,"slug":"engenharia-mecatronica-temporizadores-e-sensores"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1711349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em dezembro de 2015, cerca de 195 pa\u00edses se reuniram na cidade francesa de Paris para discutir sobre o meio ambiente. Na pauta estava o agravamento do Efeito Estufa e suas consequ\u00eancias ao meio ambiente. Assinale a alternativa que traga uma causa e uma consequ\u00eancia do aumento dos gases do Efeito Estufa na atmosfera terrestre.","provas":[{"id":56781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":60229,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-fafipa-secretario","tipo":1,"nome":"FAFIPA - CAGEPAR - Secret\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711350,"hashId":"3bbc8c98eb5d1721bbb27941911ca03b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em dezembro de 2015, cerca de 195 pa\u00edses se reuniram na cidade francesa de Paris para discutir sobre o meio ambiente. Na pauta estava o agravamento do Efeito Estufa e suas consequ\u00eancias ao meio ambiente. Assinale a alternativa que traga uma causa e uma consequ\u00eancia do aumento dos gases do Efeito Estufa na atmosfera terrestre.<\/p>","resposta":6483824,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de energia nuclear e aquecimento global.","id":6483823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de energia nuclear e aquecimento global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso de combust\u00edveis derivados do petr\u00f3leo e altera\u00e7\u00e3o na frequ\u00eancia e intensidade de chuvas. ","id":6483824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de combust\u00edveis derivados do petr\u00f3leo e altera\u00e7\u00e3o na frequ\u00eancia e intensidade de chuvas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desmatamento e buraco na Camada de Oz\u00f4nio.","id":6483825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmatamento e buraco na Camada de Oz\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Energia hidroel\u00e9trica e queimadas","id":6483826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Energia hidroel\u00e9trica e queimadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455406,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1711350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base em seus conhecimentos sobre Gest\u00e3o, a respeito das conclus\u00f5es da experi\u00eancia de Hawthorne, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":56781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1711362,"hashId":"202843659e0ac87512a3ccb4dd249c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em seus conhecimentos sobre Gest\u00e3o, a respeito das conclus\u00f5es da experi\u00eancia de Hawthorne, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":6483879,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado pela capacidade f\u00edsica ou fisiol\u00f3gica do empregador, e n\u00e3o por normas sociais e expectativas grupais. A integra\u00e7\u00e3o do grupo n\u00e3o influencia no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o, pois a integra\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar. ","id":6483877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado pela capacidade f\u00edsica ou fisiol\u00f3gica do empregador, e n\u00e3o por normas sociais e expectativas grupais. A integra\u00e7\u00e3o do grupo n\u00e3o influencia no n\u00edvel de produ\u00e7\u00e3o, pois a integra\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumenta a disposi\u00e7\u00e3o para trabalhar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas, que baseou a experi\u00eancia de Hawthorne, a motiva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 o principal incentivo na determina\u00e7\u00e3o do rendimento do trabalhador, sendo secund\u00e1rias a necessidade humana de reconhecimento e a aprova\u00e7\u00e3o social. ","id":6483878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas, que baseou a experi\u00eancia de Hawthorne, a motiva\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica \u00e9 o principal incentivo na determina\u00e7\u00e3o do rendimento do trabalhador, sendo secund\u00e1rias a necessidade humana de reconhecimento e a aprova\u00e7\u00e3o social. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concluiu-se com esta experi\u00eancia que a especializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a maneira mais eficiente de divis\u00e3o do trabalho. Trabalhos simples e repetitivos tornam-se mon\u00f3tonos e ma\u00e7antes, afetando negativamente a atitude do trabalhador e reduzindo a sua satisfa\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. ","id":6483879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concluiu-se com esta experi\u00eancia que a especializa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a maneira mais eficiente de divis\u00e3o do trabalho. Trabalhos simples e repetitivos tornam-se mon\u00f3tonos e ma\u00e7antes, afetando negativamente a atitude do trabalhador e reduzindo a sua satisfa\u00e7\u00e3o e efici\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constatou-se com esta experi\u00eancia que os trabalhadores agem isoladamente como indiv\u00edduos e n\u00e3o como membros de um grupo, portanto a administra\u00e7\u00e3o pode tratar os empregados um a um.","id":6483880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constatou-se com esta experi\u00eancia que os trabalhadores agem isoladamente como indiv\u00edduos e n\u00e3o como membros de um grupo, portanto a administra\u00e7\u00e3o pode tratar os empregados um a um.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1711362","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o grupos sociais deliberadamente orientados para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos, que, de forma geral, se traduzem no fornecimento de produtos e servi\u00e7os. Com base em seu conhecimento sobre organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56781,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Central de \u00c1gua, Esgoto e Servi\u00e7os Concedidos do Litoral do Paran\u00e1","sigla":"CAGEPAR","id":4198,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cagepar-pr-2016-unespar-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"UNESPAR - CAGEPAR - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1711364,"hashId":"a9bd64c81090793dee70a10d67a338f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o grupos sociais deliberadamente orientados para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos, que, de forma geral, se traduzem no fornecimento de produtos e servi\u00e7os. Com base em seu conhecimento sobre organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6483888,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A teoria da conting\u00eancia \u00e9 uma teoria contempor\u00e2nea que estabelece que situa\u00e7\u00f5es diferentes exijam pr\u00e1ticas diferentes. A abordagem contingencial salienta que n\u00e3o se atinge a efic\u00e1cia organizacional seguindo um \u00fanico e exclusivo modelo organizacional, ou seja, n\u00e3o existe uma forma \u00fanica que seja a melhor para organizar, no sentido de se alcan\u00e7arem objetivos altamente variados das organiza\u00e7\u00f5es dentro de um ambiente de trabalho tamb\u00e9m variado.","id":6483886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da conting\u00eancia \u00e9 uma teoria contempor\u00e2nea que estabelece que situa\u00e7\u00f5es diferentes exijam pr\u00e1ticas diferentes. A abordagem contingencial salienta que n\u00e3o se atinge a efic\u00e1cia organizacional seguindo um \u00fanico e exclusivo modelo organizacional, ou seja, n\u00e3o existe uma forma \u00fanica que seja a melhor para organizar, no sentido de se alcan\u00e7arem objetivos altamente variados das organiza\u00e7\u00f5es dentro de um ambiente de trabalho tamb\u00e9m variado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A teoria do Desenvolvimento Organizacional surgiu da dificuldade de operacionalizar os conceitos de diversas teorias da administra\u00e7\u00e3o com diferentes abordagens e \u00eanfases. Essa teoria prop\u00f5e que a estrutura organizacional deve ser din\u00e2mica, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es que caracterizam o meio em que opera. ","id":6483887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria do Desenvolvimento Organizacional surgiu da dificuldade de operacionalizar os conceitos de diversas teorias da administra\u00e7\u00e3o com diferentes abordagens e \u00eanfases. Essa teoria prop\u00f5e que a estrutura organizacional deve ser din\u00e2mica, em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es que caracterizam o meio em que opera. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os autores da teoria do desenvolvimento organizacional consideram que a mudan\u00e7a da estrutura organizacional \u00e9 suficiente para mudar uma organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio mudar sua cultura interna, ou seja, os m\u00e9todos com os quais as pessoas vivem e trabalham na organiza\u00e7\u00e3o. ","id":6483888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autores da teoria do desenvolvimento organizacional consideram que a mudan\u00e7a da estrutura organizacional \u00e9 suficiente para mudar uma organiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio mudar sua cultura interna, ou seja, os m\u00e9todos com os quais as pessoas vivem e trabalham na organiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clima organizacional \u00e9 constitu\u00eddo principalmente pelo meio interno: \u00e9 a atmosfera psicol\u00f3gica de uma organiza\u00e7\u00e3o. O grande desafio dos gestores contempor\u00e2neos \u00e9 a forma pela qual o clima \u00e9 percebido pelas pessoas que comp\u00f5em uma organiza\u00e7\u00e3o. Desse modo, uma organiza\u00e7\u00e3o, para ampliar a sua condi\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o, deve considerar os seguintes elementos: adaptabilidade, identidade e integra\u00e7\u00e3o. ","id":6483889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clima organizacional \u00e9 constitu\u00eddo principalmente pelo meio interno: \u00e9 a atmosfera psicol\u00f3gica de uma organiza\u00e7\u00e3o. O grande desafio dos gestores contempor\u00e2neos \u00e9 a forma pela qual o clima \u00e9 percebido pelas pessoas que comp\u00f5em uma organiza\u00e7\u00e3o. Desse modo, uma organiza\u00e7\u00e3o, para ampliar a sua condi\u00e7\u00e3o de inova\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o, deve considerar os seguintes elementos: adaptabilidade, identidade e integra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1711364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 105\/87 do Conselho Federal de Qu\u00edmica, assinale a alternativa que contenha uma atividade relacionada \u00e0 \u00e1rea de qu\u00edmica, caracter\u00edstica de uma ind\u00fastria de produtos min\u00e9rios n\u00e3o met\u00e1licos.","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727710,"hashId":"3611513fc3cb68520dbf6c4b5ffc8240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 105\/87 do Conselho Federal de Qu\u00edmica, assinale a alternativa que contenha uma atividade relacionada \u00e0 \u00e1rea de qu\u00edmica, caracter\u00edstica de uma ind\u00fastria de produtos min\u00e9rios n\u00e3o met\u00e1licos.<\/p>","resposta":6558945,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metalurgia do p\u00f3.","id":6558942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metalurgia do p\u00f3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas.","id":6558943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabrica\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o de pilhas, baterias e acumuladores.","id":6558944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabrica\u00e7\u00e3o de pilhas, baterias e acumuladores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fabrica\u00e7\u00e3o de cal.","id":6558945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fabrica\u00e7\u00e3o de cal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o de Moldes e \u00e2nodos.","id":6558946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Produ\u00e7\u00e3o de Moldes e \u00e2nodos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Qu\u00edmica - CFQ","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401794,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-quimica-cfq"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFQ","pai":401794,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401795,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfq"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a equa\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir, onde A, B e C s\u00e3o valores de coeficientes da equa\u00e7\u00e3o: Caso seja feito o balanceamento da equa\u00e7\u00e3o, os valores corretos dos coeficientes A, B e C ser\u00e3o:","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727716,"hashId":"0dc1d6bac7e645b1c6ed0003e3e78fe4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a equa\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica a seguir, onde <strong>A<\/strong>, <strong>B<\/strong> e <strong>C<\/strong> s\u00e3o valores de coeficientes da equa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57733\/questao\/1727716-20210528163158000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso seja feito o balanceamento da equa\u00e7\u00e3o, os valores corretos dos coeficientes <strong>A<\/strong>, <strong>B<\/strong> e <strong>C<\/strong> ser\u00e3o:<\/p>","resposta":6558970,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A = 3; B = 4; C = 2.","id":6558968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 3; B = 4; C = 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A = 2; B = 3; C = 4.","id":6558969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 2; B = 3; C = 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A = 4; B = 3; C = 2.","id":6558970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 4; B = 3; C = 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A = 4; B = 2; C = 2.","id":6558971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 4; B = 2; C = 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A = 2; B = 2; C = 4.","id":6558972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A = 2; B = 2; C = 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas, Balanceamento e Leis ponderais das rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417261,"slug":"quimica-formulas-balanceamento-e-leis-ponderais-das-reacoes-quimicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao realizar-se a vistoria em um aterro sanit\u00e1rio, o fiscal verificou que o aterro utilizava o g\u00e1s metano produzido para queima, gerando calor em um forno. Para assar um bolo, foram consumidos 3.500g de metano. Determine qual a quantidade de calor (em m\u00f3dulo) produzida no forno para assar o bolo. Dados: Varia\u00e7\u00e3o de entalpia: Massas at\u00f4micas relativas: C = 12 H = 1","provas":[{"id":57733,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 18","id":1849,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crq-18-pi-2016-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 18 - Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":234,"descricao":"Qu\u00edmica (T\u00e9cnico)"}],"id":1727722,"hashId":"b1ef67a507d95c89a310ebca34e74b7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar-se a vistoria em um aterro sanit\u00e1rio, o fiscal verificou que o aterro utilizava o g\u00e1s metano produzido para queima, gerando calor em um forno. Para assar um bolo, foram consumidos 3.500g de metano. Determine qual a quantidade de calor (em m\u00f3dulo) produzida no forno para assar o bolo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57733\/questao\/1727722-20210528163404000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Varia\u00e7\u00e3o de entalpia: <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57733\/questao\/1727722-20210528163404000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Massas at\u00f4micas relativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C = 12 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H = 1<\/p>","resposta":6558996,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"816667 kJ.","id":6558993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">816667 kJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"753846 kJ.","id":6558994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">753846 kJ.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"408550 kJ.","id":6558995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">408550 kJ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"612500 kJ.","id":6558996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">612500 kJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"312850 kJ.","id":6558997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">312850 kJ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457043,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da realiza\u00e7\u00e3o de uma concretagem em determinada obra, assinale a alternativa que apresenta uma pr\u00e1tica recomendada.","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727770,"hashId":"482aa598d383543ec3854fae5314b8f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da realiza\u00e7\u00e3o de uma concretagem em determinada obra, assinale a alternativa que apresenta uma pr\u00e1tica recomendada.<\/p>","resposta":6559191,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento do concreto em temperatura abaixo de 0\u00baC.","id":6559190,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento do concreto em temperatura abaixo de 0\u00baC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema de transporte deve permitir o lan\u00e7amento direto do concreto nas f\u00f4rmas, n\u00e3o sendo recomendado o uso de dep\u00f3sitos intermedi\u00e1rios.","id":6559191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de transporte deve permitir o lan\u00e7amento direto do concreto nas f\u00f4rmas, n\u00e3o sendo recomendado o uso de dep\u00f3sitos intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem ser adotadas medidas necess\u00e1rias para evitar a perda de consist\u00eancia e reduzir a temperatura da massa de concreto, quando a concretagem for efetuada em temperatura ambiente muito quente (\u2265 35\u00b0C) e, em especial, a velocidade do vento alta (\u2265 30 m\/s), sendo que a umidade relativa do ar n\u00e3o interfere na consist\u00eancia do concreto.","id":6559192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser adotadas medidas necess\u00e1rias para evitar a perda de consist\u00eancia e reduzir a temperatura da massa de concreto, quando a concretagem for efetuada em temperatura ambiente muito quente (\u2265 35\u00b0C) e, em especial, a velocidade do vento alta (\u2265 30 m\/s), sendo que a umidade relativa do ar n\u00e3o interfere na consist\u00eancia do concreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, estabelecidas no projeto independentes de decis\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, a concretagem deve ser suspensa se as condi\u00e7\u00f5es ambientais forem adversas, com temperatura ambiente superior a 40\u00b0C ou vento acima de 60 m\/s.","id":6559193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00f5es em contr\u00e1rio, estabelecidas no projeto independentes de decis\u00e3o do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela obra, a concretagem deve ser suspensa se as condi\u00e7\u00f5es ambientais forem adversas, com temperatura ambiente superior a 40\u00b0C ou vento acima de 60 m\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de concreto bombeado, o di\u00e2metro interno do tubo de bombeamento deve ser no m\u00ednimo duas vezes o di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado.","id":6559194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de concreto bombeado, o di\u00e2metro interno do tubo de bombeamento deve ser no m\u00ednimo duas vezes o di\u00e2metro m\u00e1ximo do agregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 7200\/1998, assinale a alternativa que apresenta boas pr\u00e1ticas relativas ao preparo de argamassa.","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727771,"hashId":"df8dc153bd4d18429d71c7a4a42c59dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 7200\/1998, assinale a alternativa que apresenta boas pr\u00e1ticas relativas ao preparo de argamassa.<\/p>","resposta":6559199,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tra\u00e7o da argamassa deve ser expresso em volume.","id":6559195,"corpo":"<p>O tra\u00e7o da argamassa deve ser expresso em volume.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No preparo de argamassa de cal, n\u00e3o deve ser realizada a matura\u00e7\u00e3o da cal.","id":6559196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo de argamassa de cal, n\u00e3o deve ser realizada a matura\u00e7\u00e3o da cal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As argamassas devem apenas ser misturadas por processo manual.","id":6559197,"corpo":"<p>As argamassas devem apenas ser misturadas por processo manual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mistura de cal e areia, e a pasta de cal, quando armazenadas, n\u00e3o devem ser mantidas \u00famidas.","id":6559198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mistura de cal e areia, e a pasta de cal, quando armazenadas, n\u00e3o devem ser mantidas \u00famidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No preparo de argamassas mistas, o cimento deve ser adicionado no momento da sua aplica\u00e7\u00e3o, atendido o prazo de matura\u00e7\u00e3o da pasta ou da mistura de cal e areia.","id":6559199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparo de argamassas mistas, o cimento deve ser adicionado no momento da sua aplica\u00e7\u00e3o, atendido o prazo de matura\u00e7\u00e3o da pasta ou da mistura de cal e areia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o se deve permitir, em nenhum caso, desformas prematuras. Quaisquer opera\u00e7\u00f5es de desforma s\u00f3 podem ser iniciadas com autoriza\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pela obra, e na forma do estabelecido na NBR 6118. A NBR 7678\/1983 estabelece os tempos m\u00ednimos de cura recomendados antes da remo\u00e7\u00e3o de formas em diversos casos. Referente ao assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727772,"hashId":"5cd052d3845ec8d8029e7f73b6ead1a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve permitir, em nenhum caso, desformas prematuras. Quaisquer opera\u00e7\u00f5es de desforma s\u00f3 podem ser iniciadas com autoriza\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pela obra, e na forma do estabelecido na NBR 6118. A NBR 7678\/1983 estabelece os tempos m\u00ednimos de cura recomendados antes da remo\u00e7\u00e3o de formas em diversos casos. Referente ao assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6559201,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tempo m\u00ednimo de cura de paredes depende da sobrecarga.","id":6559200,"corpo":"<p>O tempo m\u00ednimo de cura de paredes depende da sobrecarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em lajes, a cura do concreto ir\u00e1 acontecer antes, quando a sobrecarga for menor do que o peso pr\u00f3prio do concreto e das formas.","id":6559201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em lajes, a cura do concreto ir\u00e1 acontecer antes, quando a sobrecarga for menor do que o peso pr\u00f3prio do concreto e das formas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em fundos de viga a cura do concreto ir\u00e1 acontecer antes quando a sobrecarga for maior do que o peso pr\u00f3prio do concreto e das formas.","id":6559202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fundos de viga a cura do concreto ir\u00e1 acontecer antes quando a sobrecarga for maior do que o peso pr\u00f3prio do concreto e das formas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo de cura m\u00ednimo para cura do concreto em colunas \u00e9 de 3 dias, independentemente do valor da sobrecarga.","id":6559203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de cura m\u00ednimo para cura do concreto em colunas \u00e9 de 3 dias, independentemente do valor da sobrecarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em lajes protendidas com ader\u00eancia posterior, a cura somente ser\u00e1 realizada 3 dias ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da protens\u00e3o final.","id":6559204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em lajes protendidas com ader\u00eancia posterior, a cura somente ser\u00e1 realizada 3 dias ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da protens\u00e3o final.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo seus conhecimentos de leituras de projeto, o que significa a sigla V3 40x40 no projeto apresentado a seguir?","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727773,"hashId":"2d18766b4f1a8876d9ae1b615450e642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo seus conhecimentos de leituras de projeto, o que significa a sigla V3 40x40 no projeto apresentado a seguir?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57162\/questao\/1727773-20210528170756000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"544\"><\/p>","resposta":6559207,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (comprimento x largura), respectivamente.","id":6559205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (comprimento x largura), respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (altura x largura), respectivamente","id":6559206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (altura x largura), respectivamente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (largura x altura), respectivamente.","id":6559207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numera\u00e7\u00e3o da viga e dimens\u00f5es da viga (largura x altura), respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o do pilar e dimens\u00f5es da viga (altura x largura), respectivamente","id":6559208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numera\u00e7\u00e3o do pilar e dimens\u00f5es da viga (altura x largura), respectivamente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Numera\u00e7\u00e3o do pilar e dimens\u00f5es da viga (largura x altura), respectivamente","id":6559209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numera\u00e7\u00e3o do pilar e dimens\u00f5es da viga (largura x altura), respectivamente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 12266\/1992, sobre projeto e execu\u00e7\u00e3o de valas para assentamento de tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, esgoto ou drenagem urbana e suas no\u00e7\u00f5es de saneamento, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727778,"hashId":"fc34aa921a353c5f4e1b85229e4c31e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 12266\/1992, sobre projeto e execu\u00e7\u00e3o de valas para assentamento de tubula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, esgoto ou drenagem urbana e suas no\u00e7\u00f5es de saneamento, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6559233,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de po\u00e7os filtrantes, deve ser apresentado o projeto do sistema global de rebaixamento, quando esse rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.","id":6559230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de po\u00e7os filtrantes, deve ser apresentado o projeto do sistema global de rebaixamento, quando esse rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto do sistema global de rebaixamento, quando esse rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.","id":6559231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto do sistema global de rebaixamento, quando esse rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, quando este rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.","id":6559232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, quando este rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, sugerindo o equipamento mais conveniente.","id":6559233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de ponteiras filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, sugerindo o equipamento mais conveniente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de po\u00e7os filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, quando este rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade","id":6559234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for indicado rebaixamento do len\u00e7ol fre\u00e1tico atrav\u00e9s de po\u00e7os filtrantes, deve ser apresentado o projeto detalhado, quando este rebaixamento for superior a 4 metros de profundidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 12218\/1994, sobre projeto de rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico e suas no\u00e7\u00f5es de saneamento, assinale a alternativa que apresenta a que se refere a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cpress\u00e3o, referida ao n\u00edvel do eixo da via p\u00fablica, em determinado ponto da rede, sob condi\u00e7\u00e3o de consumo n\u00e3o nulo\u201d.","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727779,"hashId":"d38cd21836c4a9843d5225446e76211c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 12218\/1994, sobre projeto de rede de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua para abastecimento p\u00fablico e suas no\u00e7\u00f5es de saneamento, assinale a alternativa que apresenta a que se refere a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cpress\u00e3o, referida ao n\u00edvel do eixo da via p\u00fablica, em determinado ponto da rede, sob condi\u00e7\u00e3o de consumo n\u00e3o nulo\u201d.<\/p>","resposta":6559236,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o est\u00e1tica dispon\u00edvel.","id":6559235,"corpo":"<p>Press\u00e3o est\u00e1tica dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Press\u00e3o din\u00e2mica dispon\u00edvel.","id":6559236,"corpo":"<p>Press\u00e3o din\u00e2mica dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de press\u00e3o dispon\u00edvel.","id":6559237,"corpo":"<p>Zona de press\u00e3o dispon\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o espec\u00edfica.","id":6559238,"corpo":"<p>Vaz\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vaz\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o.","id":6559239,"corpo":"<p>Vaz\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome dado ao conjunto de medi\u00e7\u00f5es realizadas no sistema de abastecimento de \u00e1gua, desde a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta at\u00e9 as extremidades de jusante da rede de distribui\u00e7\u00e3o, excluindo-se os hidr\u00f4metros dos clientes finais?","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708773,"hashId":"e5f449d4fdd2d996e85a5f9dce8b3996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qual \u00e9 o nome dado ao conjunto de medi\u00e7\u00f5es realizadas no sistema de abastecimento de \u00e1gua, desde a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta at\u00e9 as extremidades de jusante da rede de distribui\u00e7\u00e3o, excluindo-se os hidr\u00f4metros dos clientes finais?<\/strong><\/p>","resposta":6472393,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perdas reais.","id":6472389,"corpo":"<p>Perdas reais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Setoriza\u00e7\u00e3o. ","id":6472390,"corpo":"<p>Setoriza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distritos de medi\u00e7\u00e3o e controle \u2013 DMC.","id":6472391,"corpo":"<p>Distritos de medi\u00e7\u00e3o e controle \u2013 DMC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Micromedi\u00e7\u00e3o.","id":6472392,"corpo":"<p>Micromedi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Macromedi\u00e7\u00e3o.","id":6472393,"corpo":"<p>Macromedi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Sistema de Abastecimento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403410,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistema-de-abastecimento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1708773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento avan\u00e7ado, ou terci\u00e1rio, tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o de nutrientes, pat\u00f3genos, metais pesados e s\u00f3lidos em suspens\u00e3o remanescente do efluente. Qual alternativa apresenta um sistema de tratamento avan\u00e7ado utilizado para a desinfec\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708778,"hashId":"40f314c4f6c106e1085d0f7da0ddcb49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O tratamento avan\u00e7ado, ou terci\u00e1rio, tem por objetivo a remo\u00e7\u00e3o de nutrientes, pat\u00f3genos, metais pesados e s\u00f3lidos em suspens\u00e3o remanescente do efluente. Qual alternativa apresenta um sistema de tratamento avan\u00e7ado utilizado para a desinfec\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p>","resposta":6472415,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lagoa aerada.","id":6472414,"corpo":"<p>Lagoa aerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ozoniza\u00e7\u00e3o.","id":6472415,"corpo":"<p>Ozoniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro biol\u00f3gico.","id":6472416,"corpo":"<p>Filtro biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lodos ativados. ","id":6472417,"corpo":"<p>Lodos ativados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reator anaer\u00f3bio.","id":6472418,"corpo":"<p>Reator anaer\u00f3bio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1708778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ser a autodepura\u00e7\u00e3o um processo que se desenvolve ao longo do tempo e considerando-se a dimens\u00e3o do curso d\u00b4\u00e1gua receptor como predominantemente longitudinal, tem-se que os est\u00e1gios da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica podem ser associados a zonas fisicamente identific\u00e1veis no rio. A fase em que a qualidade da \u00e1gua do corpo h\u00eddrico apresenta-se em seu estado mais deteriorado, havendo intensa atividade dos microrganismos decompositores, \u00e9 a","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708785,"hashId":"049692d636c067909c255f1779747223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Por ser a autodepura\u00e7\u00e3o um processo que se desenvolve ao longo do tempo e considerando-se a dimens\u00e3o do curso d\u00b4\u00e1gua receptor como predominantemente longitudinal, tem-se que os est\u00e1gios da sucess\u00e3o ecol\u00f3gica podem ser associados a zonas fisicamente identific\u00e1veis no rio. A fase em que a qualidade da \u00e1gua do corpo h\u00eddrico apresenta-se em seu estado mais deteriorado, havendo intensa atividade dos microrganismos decompositores, \u00e9 a<\/strong><\/p>","resposta":6472453,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Zona de \u00e1guas limpas.","id":6472449,"corpo":"<p>Zona de \u00e1guas limpas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Zona de degrada\u00e7\u00e3o.","id":6472450,"corpo":"<p>Zona de degrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zona de recupera\u00e7\u00e3o.","id":6472451,"corpo":"<p>Zona de recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zona de \u00e1guas turvas.","id":6472452,"corpo":"<p>Zona de \u00e1guas turvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.","id":6472453,"corpo":"<p>Zona de decomposi\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1708785","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA N\u00ba 237\/97, em um processo de licenciamento ambiental, qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo que o empreendedor tem para atender a uma eventual solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ambiental (exceto em casos em que h\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o competente), a contar do recebimento da respectiva notifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708790,"hashId":"8f9a3c43fc2e96f44ea1ac1c0e147407","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Segundo a RESOLU\u00c7\u00c3O CONAMA N\u00ba 237\/97, em um processo de licenciamento ambiental, qual \u00e9 o prazo m\u00e1ximo que o empreendedor tem para atender a uma eventual solicita\u00e7\u00e3o de esclarecimentos e complementa\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ambiental (exceto em casos em que h\u00e1 prorroga\u00e7\u00e3o do prazo autorizada pelo \u00f3rg\u00e3o competente), a contar do recebimento da respectiva notifica\u00e7\u00e3o?<\/strong><\/p>","resposta":6472476,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 meses.","id":6472474,"corpo":"<p>2 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 meses.","id":6472475,"corpo":"<p>3 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 meses.","id":6472476,"corpo":"<p>4 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 meses.","id":6472477,"corpo":"<p>5 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 meses.","id":6472478,"corpo":"<p>6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s an\u00e1lises qualitativas da \u00e1gua de um corpo h\u00eddrico de \u00e1gua doce, verificou-se o enquadramento desse corpo d\u2019\u00e1gua na Classe 4, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 357\/2005. Dentre os usos permiss\u00edveis, a \u00e1gua do corpo h\u00eddrico em quest\u00e3o pode ser destinada \u00e0","provas":[{"id":56991,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":13436},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-engenheiro-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1708791,"hashId":"531c1dc4bddf2378c7e9f3b664e92ca8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A<strong>p\u00f3s an\u00e1lises qualitativas da \u00e1gua de um corpo h\u00eddrico de \u00e1gua doce, verificou-se o enquadramento desse corpo d\u2019\u00e1gua na Classe 4, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA N\u00ba 357\/2005. Dentre os usos permiss\u00edveis, a \u00e1gua do corpo h\u00eddrico em quest\u00e3o pode ser destinada \u00e0<\/strong><\/p>","resposta":6472482,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.","id":6472479,"corpo":"<p>dessedenta\u00e7\u00e3o de animais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio.","id":6472480,"corpo":"<p>recrea\u00e7\u00e3o de contato secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesca amadora.","id":6472481,"corpo":"<p>pesca amadora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"harmonia paisag\u00edstica.","id":6472482,"corpo":"<p>harmonia paisag\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras.","id":6472483,"corpo":"<p>irriga\u00e7\u00e3o de culturas arb\u00f3reas, cereal\u00edferas e forrageiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455130,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Obras grandes, longas e simples tendem a ter um BDI reduzido, enquanto obras complexas, r\u00e1pidas e pequenas trabalham com BDI mais elevado. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1708909,"hashId":"538711bad78b040041fa843124b17ded","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Obras grandes, longas e simples tendem a ter um BDI reduzido, enquanto obras complexas, r\u00e1pidas e pequenas trabalham com BDI mais elevado. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/strong><\/p>","resposta":6473070,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BDI \u2013 \u00e9 a somat\u00f3ria que deve ser aplicada sobre o custo direto dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de venda.","id":6473069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BDI \u2013 \u00e9 a somat\u00f3ria que deve ser aplicada sobre o custo direto dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de venda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BDI \u2013 \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre o custo direto dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de venda.","id":6473070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BDI \u2013 \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre o custo direto dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de venda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BDI \u2013 \u00e9 um valor estimado, aplicado aos custos indiretos dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de compra e venda","id":6473071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BDI \u2013 \u00e9 um valor estimado, aplicado aos custos indiretos dos itens da planilha da obra para se chegar ao pre\u00e7o de compra e venda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BDI \u2013 \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre a avalia\u00e7\u00e3o expedita com base em custos hist\u00f3ricos e compara\u00e7\u00e3o com projetos similares.","id":6473072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BDI \u2013 \u00e9 o percentual que deve ser aplicado sobre a avalia\u00e7\u00e3o expedita com base em custos hist\u00f3ricos e compara\u00e7\u00e3o com projetos similares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BDI \u2013 \u00e9 a somat\u00f3ria que deve ser aplicada sobre a avalia\u00e7\u00e3o expedita com base em custos hist\u00f3ricos e compara\u00e7\u00e3o com projetos similares.","id":6473073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BDI \u2013 \u00e9 a somat\u00f3ria que deve ser aplicada sobre a avalia\u00e7\u00e3o expedita com base em custos hist\u00f3ricos e compara\u00e7\u00e3o com projetos similares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":"arquitetura\/1708909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por impermeabiliza\u00e7\u00e3o todo e qualquer sistema de revestimento destinado a promover a estanqueidade de qualquer elemento flu\u00eddico. Como se classificam os impermeabilizantes?","provas":[{"id":56994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1708913,"hashId":"31cccf892a6c20342dd9078f6d7bd643","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Entende-se por impermeabiliza\u00e7\u00e3o todo e qualquer sistema de revestimento destinado a promover a estanqueidade de qualquer elemento flu\u00eddico. Como se classificam os impermeabilizantes?<\/strong><\/p>","resposta":6473092,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emuls\u00f5es e mantas.","id":6473089,"corpo":"<p>Emuls\u00f5es e mantas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emuls\u00f5es, mantas e membranas.","id":6473090,"corpo":"<p>Emuls\u00f5es, mantas e membranas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00edgidos, flex\u00edveis.","id":6473091,"corpo":"<p>R\u00edgidos, flex\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R\u00edgidos, semiflex\u00edveis e flex\u00edveis.","id":6473092,"corpo":"<p>R\u00edgidos, semiflex\u00edveis e flex\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imperme\u00e1vel, estruturante e de cobertura.","id":6473093,"corpo":"<p>Imperme\u00e1vel, estruturante e de cobertura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tecnologia das Constru\u00e7\u00f5es","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403013,"slug":"arquitetura-tecnologia-das-construcoes"},{"nome_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o","pai":403013,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403017,"slug":"arquitetura-impermeabilizacao"}],"slug":"arquitetura\/1708913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que refere-se ao custo das decis\u00f5es arquitet\u00f4nicas, s\u00e3o tr\u00eas os fatores que condicionam o custo total do edif\u00edcio. Quais s\u00e3o esses fatores?","provas":[{"id":56994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1708929,"hashId":"e252686b06589e3534dc37d69c4450a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No que refere-se ao custo das decis\u00f5es arquitet\u00f4nicas, s\u00e3o tr\u00eas os fatores que condicionam o custo total do edif\u00edcio. Quais s\u00e3o esses fatores?<\/strong><\/p>","resposta":6473173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualidade dos materiais, tipo de execu\u00e7\u00e3o e a forma como ser\u00e1 utilizada a edifica\u00e7\u00e3o.","id":6473169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade dos materiais, tipo de execu\u00e7\u00e3o e a forma como ser\u00e1 utilizada a edifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualidade dos materiais, tipo de execu\u00e7\u00e3o e tempo a que se destina o uso da obra.","id":6473170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade dos materiais, tipo de execu\u00e7\u00e3o e tempo a que se destina o uso da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade dos materiais, grau de compacidade e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.","id":6473171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualidade dos materiais, grau de compacidade e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os materiais, componentes e sistemas construtivos, o grau de compacidade e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.","id":6473172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais, componentes e sistemas construtivos, o grau de compacidade e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os materiais, componentes e sistemas construtivos, o tamanho m\u00e9dio dos locais e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.","id":6473173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais, componentes e sistemas construtivos, o tamanho m\u00e9dio dos locais e a forma dos compartimentos e do edif\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle de Obras","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle de Obras","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403006,"slug":"arquitetura-planejamento-e-controle-de-obras"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":403006,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":403011,"slug":"arquitetura-orcamento"}],"slug":"arquitetura\/1708929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o estudo do terreno, visando verificar as divisas do terreno, suas dimens\u00f5es e desn\u00edveis. Umas das etapas do levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o levantamento altim\u00e9trico, o qual","provas":[{"id":56994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1708930,"hashId":"9fe1320dbadc8b058ce020c0b40af375","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o estudo do terreno, visando verificar as divisas do terreno, suas dimens\u00f5es e desn\u00edveis. Umas das etapas do levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o levantamento altim\u00e9trico, o qual<\/strong><\/p>","resposta":6473175,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrange somente as divisas e os \u00e2ngulos.","id":6473174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange somente as divisas e os \u00e2ngulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrange as curvas de n\u00edvel e alturas do terreno.","id":6473175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange as curvas de n\u00edvel e alturas do terreno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta o estudo planim\u00e9trico e planialtim\u00e9trico.","id":6473176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta o estudo planim\u00e9trico e planialtim\u00e9trico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abrange o levantamento das quedas de \u00e1guas em rios, cachoeiras e outros cursos de \u00e1gua.","id":6473177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange o levantamento das quedas de \u00e1guas em rios, cachoeiras e outros cursos de \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abrange as edifica\u00e7\u00f5es existentes e suas alturas.","id":6473178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abrange as edifica\u00e7\u00f5es existentes e suas alturas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":"arquitetura\/1708930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o de laudos e levantamento topogr\u00e1ficos, \u00e9 fundamental o conhecimento de algumas defini\u00e7\u00f5es. Referente ao assunto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56994,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Arquiteto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1708931,"hashId":"3f09b28da35811f11fa2698d595c68b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para a realiza\u00e7\u00e3o de laudos e levantamento topogr\u00e1ficos, \u00e9 fundamental o conhecimento de algumas defini\u00e7\u00f5es. Referente ao assunto, assinale a alternativa INCORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":6473182,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Superf\u00edcie Geoidal \u00e9 a superf\u00edcie equipotencial que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares, suposto prolongado debaixo dos continentes.","id":6473179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie Geoidal \u00e9 a superf\u00edcie equipotencial que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares, suposto prolongado debaixo dos continentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie de N\u00edvel Zero \u00e9 a superf\u00edcie equipotencial que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares, suposto prolongado debaixo dos continentes.","id":6473180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie de N\u00edvel Zero \u00e9 a superf\u00edcie equipotencial que coincide com o n\u00edvel m\u00e9dio n\u00e3o perturbado dos mares, suposto prolongado debaixo dos continentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie de N\u00edvel \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.","id":6473181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie de N\u00edvel \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie F\u00edsica \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.","id":6473182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie F\u00edsica \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Superf\u00edcie Equipotencial \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.","id":6473183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Superf\u00edcie Equipotencial \u00e9 a superf\u00edcie na qual o trabalho realizado pela for\u00e7a da gravidade \u00e9 nulo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455138,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"},{"nome_clean":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Implanta\u00e7\u00e3o e Situa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":418060,"slug":"arquitetura-implantacao-e-situacao"}],"slug":"arquitetura\/1708931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfoque que define a quest\u00e3o social como de responsabilidade dos indiv\u00edduos que a vivem, quer por seus problemas psicol\u00f3gicos, quer por suas condutas morais inadequadas, \u00e9 denominado enfoque","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708936,"hashId":"11899459709c6ac845ddc01236f0f8e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O enfoque que define a quest\u00e3o social como de responsabilidade dos indiv\u00edduos que a vivem, quer por seus problemas psicol\u00f3gicos, quer por suas condutas morais inadequadas, \u00e9 denominado enfoque<\/strong><\/p>","resposta":6473204,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"individualista, psicologizante e moralizador da quest\u00e3o social.","id":6473204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">individualista, psicologizante e moralizador da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"totalista, critico e moralizador da quest\u00e3o social.","id":6473205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">totalista, critico e moralizador da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marxista, determinista e sociol\u00f3gico da quest\u00e3o social.","id":6473206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marxista, determinista e sociol\u00f3gico da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturalista, social e filos\u00f3fico da quest\u00e3o social.","id":6473207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estruturalista, social e filos\u00f3fico da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coletivista, positivista e reflexivo da quest\u00e3o social.","id":6473208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coletivista, positivista e reflexivo da quest\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1708936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, sem fins lucrativos, que abrange um conjunto extremamente diversificado: desde as tradicionais entidades filantr\u00f3picas e assistenciais (religiosas ou laicas) at\u00e9 as modernas funda\u00e7\u00f5es empresarias, passando por ONGs voltadas \u00e0 defesa de direitos sociais e \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708937,"hashId":"98146a3e3503295dd0d59bfc5690d105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O conjunto de organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais, sem fins lucrativos, que abrange um conjunto extremamente diversificado: desde as tradicionais entidades filantr\u00f3picas e assistenciais (religiosas ou laicas) at\u00e9 as modernas funda\u00e7\u00f5es empresarias, passando por ONGs voltadas \u00e0 defesa de direitos sociais e \u00e0 melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida da popula\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado<\/strong><\/p>","resposta":6473211,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro Setor.","id":6473209,"corpo":"<p>Primeiro Setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Setor.","id":6473210,"corpo":"<p>Segundo Setor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Terceiro Setor.","id":6473211,"corpo":"<p>Terceiro Setor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidade Social Empresarial.","id":6473212,"corpo":"<p>Responsabilidade Social Empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Projetos Sociais.","id":6473213,"corpo":"<p>Projetos Sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","oab":false,"nome":"O Servi\u00e7o Social nas ONGs","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398177,"slug":"servico-social-o-servico-social-nas-ongs"},{"nome_clean":"ONGs e pol\u00edticas sociais","oab":false,"nome":"ONGs e pol\u00edticas sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398178,"slug":"servico-social-ongs-e-politicas-sociais"}],"slug":"servico-social\/1708937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas das politicas sociais no contexto neoliberal, EXCETO","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708940,"hashId":"b3f485c7f250c3f66333790d9ffeaf68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u00e3o caracter\u00edsticas das politicas sociais no contexto neoliberal, EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":6473228,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administra\u00e7\u00e3o racional-econ\u00f4mica dos recursos p\u00fablicos.","id":6473224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">administra\u00e7\u00e3o racional-econ\u00f4mica dos recursos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos para a iniciativa privada.","id":6473225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceiriza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos para a iniciativa privada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"focaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":6473226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.","id":6473227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">descentraliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o da comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":6473228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universaliza\u00e7\u00e3o e democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1708940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o significado correto de programas sociais.","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708947,"hashId":"0af45095d587c666084077992dcff32b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que apresenta o significado correto de programas sociais.<\/strong><\/p>","resposta":6473259,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os programas consistem no planejamento complexo de a\u00e7\u00f5es sociais, ordenadas por um mesmo objetivo e integradas organicamente, por princ\u00edpios e diretrizes, assegurando-lhes abrang\u00eancia, continuidade e desdobramento.","id":6473259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas consistem no planejamento complexo de a\u00e7\u00f5es sociais, ordenadas por um mesmo objetivo e integradas organicamente, por princ\u00edpios e diretrizes, assegurando-lhes abrang\u00eancia, continuidade e desdobramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os programas constituem-se em a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas espec\u00edficas, vinculadas \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade, localizada e permanente, de car\u00e1ter incidental, por\u00e9m integradas aos princ\u00edpios e diretrizes program\u00e1ticos da pol\u00edtica assistencial.","id":6473260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas constituem-se em a\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas espec\u00edficas, vinculadas \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o de uma necessidade, localizada e permanente, de car\u00e1ter incidental, por\u00e9m integradas aos princ\u00edpios e diretrizes program\u00e1ticos da pol\u00edtica assistencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os programas s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es operacionais de a\u00e7\u00f5es de projetos, especificando seus produtos, metodologias, metas, prazos, constituindo-se em suas unidades operativas de benef\u00edcios e servi\u00e7os.","id":6473261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas s\u00e3o realiza\u00e7\u00f5es operacionais de a\u00e7\u00f5es de projetos, especificando seus produtos, metodologias, metas, prazos, constituindo-se em suas unidades operativas de benef\u00edcios e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas consistem na cria\u00e7\u00e3o de apoios, nas situa\u00e7\u00f5es circunstanciais de vulnerabilidade, evitando que o cidad\u00e3o perca o acesso aos direitos, resvalando do patamar de renda alcan\u00e7ado, ou perca o acesso que ainda possui aos bens e servi\u00e7os.","id":6473262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas consistem na cria\u00e7\u00e3o de apoios, nas situa\u00e7\u00f5es circunstanciais de vulnerabilidade, evitando que o cidad\u00e3o perca o acesso aos direitos, resvalando do patamar de renda alcan\u00e7ado, ou perca o acesso que ainda possui aos bens e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os programas, juntamente com os respectivos conselhos municipais e estaduais, integram a gest\u00e3o p\u00fablica do sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social.","id":6473263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas, juntamente com os respectivos conselhos municipais e estaduais, integram a gest\u00e3o p\u00fablica do sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/1708947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (8662\/93), compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), na qualidade de \u00f3rg\u00e3o normativo de grau Superior,","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708953,"hashId":"347cdf666327198591fb92128a475def","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De acordo com a Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o (8662\/93), compete ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social (CFESS), na qualidade de \u00f3rg\u00e3o normativo de grau Superior,<\/strong><\/p>","resposta":6473289,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados.","id":6473289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer os sistemas de registro dos profissionais habilitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organizar e manter o registro profissional dos assistentes sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.","id":6473290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organizar e manter o registro profissional dos assistentes sociais e o cadastro das institui\u00e7\u00f5es e obras sociais p\u00fablicas e privadas, ou de fins filantr\u00f3picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedir carteiras profissionais de assistentes sociais, fixando a respectiva taxa.","id":6473291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedir carteiras profissionais de assistentes sociais, fixando a respectiva taxa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional.","id":6473292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplicar as san\u00e7\u00f5es previstas no c\u00f3digo de \u00e9tica profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos assistentes sociais.","id":6473293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fixar, em assembleia da categoria, as anuidades que devem ser pagas pelos assistentes sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei 8.662\/93 - Disp\u00f5e sobre a profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398325,"slug":"servico-social-lei-8-662-93-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"servico-social\/1708953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do assistente social em programas e projetos de conscientiza\u00e7\u00e3o socioambiental tem como uma das frentes de trabalho a mobiliza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas educativas junto dos usu\u00e1rios da CASAN. Assinale a alternativa que apresenta o significado de mobiliza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas educativas.","provas":[{"id":56995,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2016-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Casan - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1708957,"hashId":"582d15847b1e3029bc622b4c50cd78df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A atua\u00e7\u00e3o do assistente social em programas e projetos de conscientiza\u00e7\u00e3o socioambiental tem como uma das frentes de trabalho a mobiliza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas educativas junto dos usu\u00e1rios da CASAN. Assinale a alternativa que apresenta o significado de mobiliza\u00e7\u00e3o social e pr\u00e1ticas educativas.<\/strong><\/p>","resposta":6473309,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constituem-se em express\u00f5es das pr\u00e1ticas educativas desenvolvidas em diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, consubstanciam-se em processos de participa\u00e7\u00e3o social. Inscrevem-se no corpo te\u00f3rico-pr\u00e1tico da profiss\u00e3o enquanto elementos constitutivos (n\u00e3o exclusivos) e como condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua concretiza\u00e7\u00e3o na sociedade.","id":6473309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se em express\u00f5es das pr\u00e1ticas educativas desenvolvidas em diferentes espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais, consubstanciam-se em processos de participa\u00e7\u00e3o social. Inscrevem-se no corpo te\u00f3rico-pr\u00e1tico da profiss\u00e3o enquanto elementos constitutivos (n\u00e3o exclusivos) e como condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para sua concretiza\u00e7\u00e3o na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constituem-se em express\u00f5es das pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas desenvolvidas no terceiro setor, consubstanciam-se em processos de controle social. Inscrevem-se no corpo t\u00e9cnico operativo da profiss\u00e3o enquanto elementos exclusivos e como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a politica de assist\u00eancia social.","id":6473310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se em express\u00f5es das pr\u00e1ticas burocr\u00e1ticas desenvolvidas no terceiro setor, consubstanciam-se em processos de controle social. Inscrevem-se no corpo t\u00e9cnico operativo da profiss\u00e3o enquanto elementos exclusivos e como condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a politica de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o elementos t\u00e9cnico operativos exclusivos da profiss\u00e3o e s\u00e3o desenvolvidas na politica nacional de assist\u00eancia social como mecanismo de desenvolvimento do servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o e acolhimento familiar.","id":6473311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o elementos t\u00e9cnico operativos exclusivos da profiss\u00e3o e s\u00e3o desenvolvidas na politica nacional de assist\u00eancia social como mecanismo de desenvolvimento do servi\u00e7o de prote\u00e7\u00e3o e acolhimento familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constituem-se em elementos exclusivos da pr\u00e1tica profissional que envolvem processos de organiza\u00e7\u00e3o de projetos sociais de sustentabilidade socioambiental. S\u00e3o elementos indispens\u00e1veis para a conscientiza\u00e7\u00e3o empresarial na sociedade.","id":6473312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem-se em elementos exclusivos da pr\u00e1tica profissional que envolvem processos de organiza\u00e7\u00e3o de projetos sociais de sustentabilidade socioambiental. S\u00e3o elementos indispens\u00e1veis para a conscientiza\u00e7\u00e3o empresarial na sociedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Envolvem elementos \u00e9tico pol\u00edticos direcionados para o fortalecimento da responsabilidade social e ambiental. S\u00e3o exclusivas da pr\u00e1tica profissional e indispens\u00e1veis para o exerc\u00edcio do servi\u00e7o social no terceiro setor.","id":6473313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvem elementos \u00e9tico pol\u00edticos direcionados para o fortalecimento da responsabilidade social e ambiental. S\u00e3o exclusivas da pr\u00e1tica profissional e indispens\u00e1veis para o exerc\u00edcio do servi\u00e7o social no terceiro setor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e Minorias: grupos \u00e9tnicos\/raciais, movimentos sociais, quest\u00e3o agr\u00e1ria e ambiental, quest\u00e3o habitacional, quest\u00e3o de g\u00eanero e popula\u00e7\u00e3o de rua","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415326,"slug":"servico-social-servico-social-e-minorias-grupos-etnicos-raciais-movimentos-sociais-questao-agraria-e-ambiental-questao-habitacional-questao-de-genero-e-populacao-de-rua"}],"slug":"servico-social\/1708957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais e a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos (art. 3\u00ba, incisos II e IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) s\u00e3o compromissos a serem perseguidos pelos sistemas de ensino e pelos professores tamb\u00e9m na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. \u00c9 bastante conhecida no pa\u00eds a desigualdade de acesso \u00e0s creches e pr\u00e9-escolas entre as crian\u00e7as brancas e negras, moradoras do meio urbano e rural, das regi\u00f5es sul\/sudeste e norte\/nordeste e, principalmente, ricas e pobres. Em decorr\u00eancia disso, os objetivos fundamentais da Rep\u00fablica ser\u00e3o efetivados no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil se as creches e pr\u00e9-escolas cumprirem plenamente sua fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica. Todas as a\u00e7\u00f5es a seguir cumprem com tal fun\u00e7\u00e3o significa, COM EXCE\u00c7\u00c3O de: ","provas":[{"id":52810,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor de Ensino Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1599866,"hashId":"3da18c91af9ff490939aaa009f536304","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais e regionais e a promo\u00e7\u00e3o do bem de todos (art. 3\u00ba, incisos II e IV da Constitui\u00e7\u00e3o Federal) s\u00e3o compromissos a serem perseguidos pelos sistemas de ensino e pelos professores tamb\u00e9m na Educa\u00e7\u00e3o Infantil. \u00c9 bastante conhecida no pa\u00eds a desigualdade de acesso \u00e0s creches e pr\u00e9-escolas entre as crian\u00e7as brancas e negras, moradoras do meio urbano e rural, das regi\u00f5es sul\/sudeste e norte\/nordeste e, principalmente, ricas e pobres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia disso, os objetivos fundamentais da Rep\u00fablica ser\u00e3o efetivados no \u00e2mbito da Educa\u00e7\u00e3o Infantil se as creches e pr\u00e9-escolas cumprirem plenamente sua fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica. Todas as a\u00e7\u00f5es a seguir cumprem com tal fun\u00e7\u00e3o significa, COM EXCE\u00c7\u00c3O de: <\/p>","resposta":6004620,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cumprir a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica implica em o Estado assumir sua responsabilidade na educa\u00e7\u00e3o coletiva das crian\u00e7as, substituindo a a\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias. ","id":6004620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica implica em o Estado assumir sua responsabilidade na educa\u00e7\u00e3o coletiva das crian\u00e7as, substituindo a a\u00e7\u00e3o das fam\u00edlias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Considerar as creches e pr\u00e9-escolas na produ\u00e7\u00e3o de novas formas de sociabilidade e de subjetividades comprometidas com a democracia e a cidadania, com a dignidade da pessoa humana, com o reconhecimento da necessidade de defesa do meio ambiente e com o rompimento de rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, socioecon\u00f4mica, \u00e9tnico-racial, de g\u00eanero, regional, lingu\u00edstica e religiosa que ainda marcam nossa sociedade. ","id":6004621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considerar as creches e pr\u00e9-escolas na produ\u00e7\u00e3o de novas formas de sociabilidade e de subjetividades comprometidas com a democracia e a cidadania, com a dignidade da pessoa humana, com o reconhecimento da necessidade de defesa do meio ambiente e com o rompimento de rela\u00e7\u00f5es de domina\u00e7\u00e3o et\u00e1ria, socioecon\u00f4mica, \u00e9tnico-racial, de g\u00eanero, regional, lingu\u00edstica e religiosa que ainda marcam nossa sociedade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Creches e pr\u00e9-escolas constituem-se em estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o de igualdade de oportunidades entre homens e mulheres, uma vez que permitem \u00e0s mulheres sua realiza\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do contexto dom\u00e9stico. ","id":6004622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Creches e pr\u00e9-escolas constituem-se em estrat\u00e9gia de promo\u00e7\u00e3o de igualdade de oportunidades entre homens e mulheres, uma vez que permitem \u00e0s mulheres sua realiza\u00e7\u00e3o para al\u00e9m do contexto dom\u00e9stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Cumprir a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica das creches e pr\u00e9-escolas implica assumir a responsabilidade de torn\u00e1-las espa\u00e7os privilegiados de conviv\u00eancia, de constru\u00e7\u00e3o de identidades coletivas e de amplia\u00e7\u00e3o de saberes e conhecimentos de diferentes naturezas, por meio de pr\u00e1ticas que atuam como recursos de promo\u00e7\u00e3o da equidade de oportunidades educacionais entre as crian\u00e7as de diferentes classes sociais no que se refere ao acesso a bens culturais e \u00e0s possibilidades de viv\u00eancia da inf\u00e2ncia. ","id":6004623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Cumprir a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica das creches e pr\u00e9-escolas implica assumir a responsabilidade de torn\u00e1-las espa\u00e7os privilegiados de conviv\u00eancia, de constru\u00e7\u00e3o de identidades coletivas e de amplia\u00e7\u00e3o de saberes e conhecimentos de diferentes naturezas, por meio de pr\u00e1ticas que atuam como recursos de promo\u00e7\u00e3o da equidade de oportunidades educacionais entre as crian\u00e7as de diferentes classes sociais no que se refere ao acesso a bens culturais e \u00e0s possibilidades de viv\u00eancia da inf\u00e2ncia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumprir com a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica requer oferecer as melhores condi\u00e7\u00f5es e recursos constru\u00eddos hist\u00f3rica e culturalmente para que as crian\u00e7as usufruam de seus direitos civis, humanos e sociais e possam se manifestar e ver essas manifesta\u00e7\u00f5es acolhidas, na condi\u00e7\u00e3o de sujeito de direitos e de desejos.","id":6004624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cumprir com a fun\u00e7\u00e3o sociopol\u00edtica e pedag\u00f3gica requer oferecer as melhores condi\u00e7\u00f5es e recursos constru\u00eddos hist\u00f3rica e culturalmente para que as crian\u00e7as usufruam de seus direitos civis, humanos e sociais e possam se manifestar e ver essas manifesta\u00e7\u00f5es acolhidas, na condi\u00e7\u00e3o de sujeito de direitos e de desejos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425874,"slug":"pedagogia-constituicao-federal"}],"slug":"pedagogia\/1599866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem sido um campo de controv\u00e9rsias e de diferentes vis\u00f5es de crian\u00e7a, de fam\u00edlia, e de fun\u00e7\u00f5es da creche e da pr\u00e9-escola. No Brasil nem sempre foi aceita a ideia de haver um curr\u00edculo para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. ( ) O curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 concebido como um conjunto de pr\u00e1ticas que buscam articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural, art\u00edstico, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. II. ( ) N\u00e3o deve haver um curr\u00edculo para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois o curr\u00edculo est\u00e1 associado \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o tal como vivida no Ensino Fundamental e M\u00e9dio. III. ( ) A institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil organiza seu curr\u00edculo, que pode ser entendido como as pr\u00e1ticas educacionais organizadas em torno do conhecimento e em meio \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais que se travam nos espa\u00e7os institucionais e que afetam a constru\u00e7\u00e3o das identidades das crian\u00e7as. IV. ( ) Por expressar o projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o em que se desenvolve, englobando as experi\u00eancias vivenciadas pela crian\u00e7a, o curr\u00edculo se constitui um instrumento pol\u00edtico, cultural e cient\u00edfico coletivamente formulado. V. ( ) Intencionalmente planejadas e permanentemente avaliadas, as pr\u00e1ticas que estruturam o cotidiano das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem considerar as especificidades e a divisibilidade das dimens\u00f5es expressivo-motora, afetiva, cognitiva, lingu\u00edstica, \u00e9tica, est\u00e9tica e sociocultural das crian\u00e7as. De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":52810,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor de Ensino Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1599870,"hashId":"95facec4ccb56dcfc662a26e220a6d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil tem sido um campo de controv\u00e9rsias e de diferentes vis\u00f5es de crian\u00e7a, de fam\u00edlia, e de fun\u00e7\u00f5es da creche e da pr\u00e9-escola. No Brasil nem sempre foi aceita a ideia de haver um curr\u00edculo para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Em rela\u00e7\u00e3o ao curr\u00edculo na Educa\u00e7\u00e3o Infantil, leia as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) O curr\u00edculo da Educa\u00e7\u00e3o Infantil \u00e9 concebido como um conjunto de pr\u00e1ticas que buscam articular as experi\u00eancias e os saberes das crian\u00e7as com os conhecimentos que fazem parte do patrim\u00f4nio cultural, art\u00edstico, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) N\u00e3o deve haver um curr\u00edculo para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois o curr\u00edculo est\u00e1 associado \u00e0 escolariza\u00e7\u00e3o tal como vivida no Ensino Fundamental e M\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. ( ) A institui\u00e7\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o Infantil organiza seu curr\u00edculo, que pode ser entendido como as pr\u00e1ticas educacionais organizadas em torno do conhecimento e em meio \u00e0s rela\u00e7\u00f5es sociais que se travam nos espa\u00e7os institucionais e que afetam a constru\u00e7\u00e3o das identidades das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) Por expressar o projeto pedag\u00f3gico da institui\u00e7\u00e3o em que se desenvolve, englobando as experi\u00eancias vivenciadas pela crian\u00e7a, o curr\u00edculo se constitui um instrumento pol\u00edtico, cultural e cient\u00edfico coletivamente formulado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. ( ) Intencionalmente planejadas e permanentemente avaliadas, as pr\u00e1ticas que estruturam o cotidiano das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem considerar as especificidades e a divisibilidade das dimens\u00f5es expressivo-motora, afetiva, cognitiva, lingu\u00edstica, \u00e9tica, est\u00e9tica e sociocultural das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a descri\u00e7\u00e3o, s\u00e3o corretas APENAS as a\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":6004643,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":6004639,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V. ","id":6004640,"corpo":"<p>II, III e V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, IV e V. ","id":6004641,"corpo":"<p> III, IV e V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":6004642,"corpo":"<p> II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6004643,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1599870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com trajet\u00f3ria hist\u00f3rica da constru\u00e7\u00e3o dos conceitos de inf\u00e2ncia e crian\u00e7a, qual das descri\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O CORRESPONDE a seu pesquisador?","provas":[{"id":52810,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Infantil","id":18446},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-professor-de-ensino-infantil","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Professor de Ensino Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1599882,"hashId":"512d61a24307c7645dd1278a7a18a85f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com trajet\u00f3ria hist\u00f3rica da constru\u00e7\u00e3o dos conceitos de inf\u00e2ncia e crian\u00e7a, qual das descri\u00e7\u00f5es abaixo N\u00c3O CORRESPONDE a seu pesquisador?<\/p>","resposta":6004693,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pesquisadores \/ Descri\u00e7\u00f5esJean PiagetA crian\u00e7a pode ser condicionada para desempenhar qualquer papel ou fun\u00e7\u00e3o, desde que bem treinada. A crian\u00e7a \u2018e vista como uma \u201cmassa de modelar\u201d, sujeita a um \u201cmanuseio\u201d que pode ser adequado, ou n\u00e3o.\t","id":6004693,"corpo":"<p>Pesquisadores     \/    Descri\u00e7\u00f5es<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 373px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"273.97918701171875\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-9dg0\"><td data-row=\"row-9dg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9dg0\" data-cell=\"cell-7t95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Jean Piaget<\/p><\/td><td data-row=\"row-9dg0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9dg0\" data-cell=\"cell-6od3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A crian\u00e7a pode ser condicionada para desempenhar qualquer papel ou fun\u00e7\u00e3o, desde que bem treinada. A crian\u00e7a \u2018e vista como uma \u201cmassa de modelar\u201d, sujeita a um \u201cmanuseio\u201d que pode ser adequado, ou n\u00e3o.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pesquisadores \/ Descri\u00e7\u00f5esPlat\u00e3o\u00c9 apontado como o fundador da pedagogia da primeira inf\u00e2ncia por alguns autores. Para ele, a \u00fanica virtude das crian\u00e7as parece ser o fato de serem \u2018facilmente moldadas\u2019, isto \u00e9, elas podem ser convertidas em adultos.","id":6004694,"corpo":"<p>Pesquisadores    \/    Descri\u00e7\u00f5es<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 369px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"269.9930725097656\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-s9dg\"><td data-row=\"row-s9dg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s9dg\" data-cell=\"cell-i29s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Plat\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-s9dg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s9dg\" data-cell=\"cell-i7qs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00c9 apontado como o fundador da pedagogia da primeira inf\u00e2ncia por alguns autores. Para ele, a \u00fanica virtude das crian\u00e7as parece ser o fato de serem \u2018facilmente moldadas\u2019, isto \u00e9, elas podem ser convertidas em adultos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pesquisadores \/ Descri\u00e7\u00f5esRen\u00e9 DescartesA crian\u00e7a \u00e9 vista ent\u00e3o como um adulto pr\u00e9-formado, que j\u00e1 traz em si a possibilidade de seu crescimento intelectual. A crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 um resultado do meio, mas sim de sua pr\u00f3pria raz\u00e3o, que j\u00e1 nasce com ela e precisa ser desenvolvida","id":6004695,"corpo":"<p>       Pesquisadores      \/     Descri\u00e7\u00f5es<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"130.00000762939453\"><col width=\"242.98959350585938\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-s2j8\"><td data-row=\"row-s2j8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s2j8\" data-cell=\"cell-kesk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ren\u00e9 Descartes<\/p><\/td><td data-row=\"row-s2j8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s2j8\" data-cell=\"cell-lqm4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A crian\u00e7a \u00e9 vista ent\u00e3o como um adulto pr\u00e9-formado, que j\u00e1 traz em si a possibilidade de seu crescimento intelectual. A crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 um resultado do meio, mas sim de sua pr\u00f3pria raz\u00e3o, que j\u00e1 nasce com ela e precisa ser desenvolvida<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pesquisadores \/ Descri\u00e7\u00f5esJohn LockeA crian\u00e7a \u00e9 um ser vazio, incompleto, e sua mente, uma p\u00e1gina branca que deve ser preenchida a partir das novas experi\u00eancias","id":6004696,"corpo":"<p> Pesquisadores   \/  Descri\u00e7\u00f5es<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 366px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"266.9930725097656\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zl1e\"><td data-row=\"row-zl1e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zl1e\" data-cell=\"cell-0ezl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">John Locke<\/p><\/td><td data-row=\"row-zl1e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zl1e\" data-cell=\"cell-9ugj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A crian\u00e7a \u00e9 um ser vazio, incompleto, e sua mente, uma p\u00e1gina branca que deve ser preenchida a partir das novas experi\u00eancias<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pesquisadores \/ Descri\u00e7\u00f5esSigmund FreudA crian\u00e7a vai elaborando seus c\u00f3digos de comportamento conforme experimenta a satisfa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de suas necessidades em contato com o mundo externo e as pessoas.","id":6004697,"corpo":"<p>        Pesquisadores    \/    Descri\u00e7\u00f5es<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 372px;\"><colgroup><col width=\"130\"><col width=\"242\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w6p2\"><td data-row=\"row-w6p2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w6p2\" data-cell=\"cell-ry8u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sigmund Freud<\/p><\/td><td data-row=\"row-w6p2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w6p2\" data-cell=\"cell-wn4u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A crian\u00e7a vai elaborando seus c\u00f3digos de comportamento conforme experimenta a satisfa\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de suas necessidades em contato com o mundo externo e as pessoas.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":"pedagogia\/1599882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599921,"hashId":"1458fd192f29f00f1201496cfb40503d","enunciado":"<p>Segundo o texto \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6004873,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda m\u00e3e \u00e9 maternal.","id":6004872,"corpo":"<p>toda m\u00e3e \u00e9 maternal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples.","id":6004873,"corpo":"<p>ser m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a maior responsabilidade de uma m\u00e3e \u00e9 a excel\u00eancia.","id":6004874,"corpo":"<p>a maior responsabilidade de uma m\u00e3e \u00e9 a excel\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a m\u00e3e deve compreender que educar \u00e9 criar o filho para si.","id":6004875,"corpo":"<p>a m\u00e3e deve compreender que educar \u00e9 criar o filho para si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) Basta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a internet e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)","id":443143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBasta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a <em>internet <\/em>e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o par de frases em que as palavras sublinhadas s\u00e3o substantivo e pronome, respectivamente:","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599932,"hashId":"3f0be4690cfd70c0e44953fddcdc6ac4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale o par de frases em que as palavras sublinhadas s\u00e3o substantivo e pronome, respectivamente:<\/p>","resposta":6004926,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cBasta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros.\u201d (1\u00ba\u00a7)","id":6004923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cBasta uma mulher contar que est\u00e1 <u>gr\u00e1vida <\/u>para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de <u>palpiteiros<\/u>.\u201d (1\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAfinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?\u201d (7\u00ba\u00a7)","id":6004924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAfinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer <u>acertar <\/u>e fazer tudo o que pode pelo bem-estar <u>e <\/u>sa\u00fade do filho?\u201d (7\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura.\u201d (8\u00ba\u00a7)","id":6004925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAcontece que <u>regras e dogmas<\/u> podem ser bastante <u>aprisionadores e opressivos<\/u>, tornando a mulher insatisfeita e insegura.\u201d (8\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\u201d (6\u00ba\u00a7)","id":6004926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201c\u00c9 nesse <u>momento <\/u>em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por <u>outro <\/u>ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\u201d (6\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) Basta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a internet e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)","id":443143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBasta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a <em>internet <\/em>e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a maternidade \u00e9","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599937,"hashId":"0aee14f40be980abdfacfe2e1ed6263f","enunciado":"<p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, a maternidade \u00e9<\/p>","resposta":6004947,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser guardi\u00e3 dos filhos.","id":6004945,"corpo":"<p>ser guardi\u00e3 dos filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"santificar o lar num sofrimento cont\u00ednuo e imensur\u00e1vel.","id":6004946,"corpo":"<p>santificar o lar num sofrimento cont\u00ednuo e imensur\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea.","id":6004947,"corpo":"<p>\u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas uma renova\u00e7\u00e3o, um desdobramento incondicional.","id":6004948,"corpo":"<p>apenas uma renova\u00e7\u00e3o, um desdobramento incondicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) Basta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a internet e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)","id":443143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBasta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a <em>internet <\/em>e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes afirmativas transcritas do texto apresentam o mesmo tempo verbal, EXCETO:","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599946,"hashId":"e64c9568a59dd7b1c74026ba29b77336","enunciado":"<p>As seguintes afirmativas transcritas do texto apresentam o mesmo tempo verbal, EXCETO:<\/p>","resposta":6004986,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel.\u201d (10\u00ba\u00a7)","id":6004985,"corpo":"<p><em>\u201cN\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel.\u201d (10\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou,...\u201d (5\u00ba\u00a7)","id":6004986,"corpo":"<p><em>\u201cO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou,...\u201d (5\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida,...\u201d (6\u00ba\u00a7)","id":6004987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida,...\u201d (6\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cE os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":6004988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cE os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha.\u201d (3\u00ba\u00a7)<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) Basta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a internet e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)","id":443143,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>A m\u00e3e ideal (s\u00f3 que n\u00e3o) <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tBasta uma mulher contar que est\u00e1 gr\u00e1vida para que apare\u00e7a um ex\u00e9rcito de palpiteiros. Conselhos e dicas a respeito da gravidez, do parto e dos cuidados com o beb\u00ea pipocam de todos os cantos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto deve ser natural, de prefer\u00eancia em casa; a amamenta\u00e7\u00e3o, exclusiva at\u00e9 pelo menos o sexto m\u00eas, em livre demanda (o beb\u00ea mama quando desejar). Os conselhos ainda tratam da maneira correta de carregar a crian\u00e7a, como faz\u00ea-la dormir a noite toda e aliment\u00e1-la sem agrot\u00f3xicos e alimentos industrializados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA maioria est\u00e1 bem-intencionada, acredita que se sua receita funcionou para si, ser\u00e1, portanto, \u00fatil a todas as outras m\u00e3es. E os conselhos v\u00eam de todo o lado: da m\u00e3e, das irm\u00e3s, das amigas, da vizinha. A mulher, despreparada e ainda sem dominar o universo que acabou de adentrar, ouve tudo com aten\u00e7\u00e3o, como se seguisse uma receita em que a perda de um \u00fanico ingrediente pudesse estragar completamente o resultado final.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o chega a hora t\u00e3o aguardada. E a\u00ed a mulher se depara com a realidade que cedo ou tarde cai como um meteoro na cabe\u00e7a de qualquer m\u00e3e: nem tudo sai como o esperado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO parto n\u00e3o foi bem como ela imaginou, a amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o corre \u00e0s mil maravilhas, a crian\u00e7a n\u00e3o para de chorar, nenhuma receita para acabar com a c\u00f3lica do beb\u00ea funciona, e a m\u00e3e se v\u00ea, muitas vezes, impelida a pedir ajuda, a ir em busca de informa\u00e7\u00f5es. Porque, com a <em>internet <\/em>e todos os mil movimentos existentes, receitas n\u00e3o faltam.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA press\u00e3o pela perfei\u00e7\u00e3o atinge as mulheres em outras fases da vida, mas em nenhuma outra \u00e9 t\u00e3o cruel quanto no in\u00edcio da maternidade. \u00c9 nesse momento em que a mulher est\u00e1 desprotegida, em que se sente respons\u00e1vel por outro ser que a cobran\u00e7a pode ser mais implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA inten\u00e7\u00e3o inicial pode n\u00e3o ter sido essa, mas cada vez que uma regra \u00e9 adotada como geral, aquelas que n\u00e3o a seguem se sentem, no m\u00ednimo, incompetentes. Afinal, que m\u00e3e n\u00e3o quer acertar e fazer tudo o que pode pelo bem-estar e sa\u00fade do filho?<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAcontece que regras e dogmas podem ser bastante aprisionadores e opressivos, tornando a mulher insatisfeita e insegura. Desnorteada, ela deixa de ouvir a pessoa mais importante nesse momento: ela mesma.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA verdade \u00e9 que n\u00e3o existe uma receita a ser seguida. A maternidade \u00e9 uma busca quase solit\u00e1ria, que envolve a m\u00e3e e o beb\u00ea. Cada mulher precisa buscar e encontrar seu caminho. Dicas podem ser bem-vindas, desde que dadas com sensibilidade e n\u00e3o com a inten\u00e7\u00e3o de ensinar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tD\u00e1 para ser boa m\u00e3e sem ser perfeita. N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, mas \u00e9 poss\u00edvel. Mesmo para quem, como eu, n\u00e3o segue a cartilha da m\u00e3e ideal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Mariana Fusco Varella. Publicado em 29\/01\/2015. Dispon\u00edvel em: http:\/\/drauziovarella.com.br\/para-as-mulheres\/a-mae-ideal-so-quenao\/# content. Acesso em: 19\/05\/2016.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1599946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00falia foi ao nutricionista e este a recomendou que para cada 80 g de arroz ela deveria comer 190 g de legumes. Se ao final de determinado per\u00edodo seguindo estas recomenda\u00e7\u00f5es J\u00falia comer um total de 1,96 kg de arroz, quantos gramas de legumes ela ter\u00e1 consumido?","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599974,"hashId":"f20bde611c0e278b6309ad468ebe5ddc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00falia foi ao nutricionista e este a recomendou que para cada 80 g de arroz ela deveria comer 190 g de legumes. Se ao final de determinado per\u00edodo seguindo estas recomenda\u00e7\u00f5es J\u00falia comer um total de 1,96 kg de arroz, quantos gramas de legumes ela ter\u00e1 consumido?<\/p>","resposta":6005111,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.495 g.","id":6005109,"corpo":"<p>4.495 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.563 g.","id":6005110,"corpo":"<p>4.563 g.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.655 g.","id":6005111,"corpo":"<p>4.655 g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.728 g.","id":6005112,"corpo":"<p>4.728 g.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1599974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e9rgio Moro esteve envolvido num grande esc\u00e2ndalo em 2016, fato que lhe rendeu notoriedade internacional. Seu nome est\u00e1 relacionado com a opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, investiga\u00e7\u00e3o envolvendo o maior caso de corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 apurado no Brasil. S\u00e9rgio Moro est\u00e1 envolvido nesse esc\u00e2ndalo devido ao fato de:","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599980,"hashId":"40ba5c5e622842e2c287d1106e138199","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9rgio Moro esteve envolvido num grande esc\u00e2ndalo em 2016, fato que lhe rendeu notoriedade internacional. Seu nome est\u00e1 relacionado com a opera\u00e7\u00e3o Lava Jato, investiga\u00e7\u00e3o envolvendo o maior caso de corrup\u00e7\u00e3o j\u00e1 apurado no Brasil. S\u00e9rgio Moro est\u00e1 envolvido nesse esc\u00e2ndalo devido ao fato de:<\/p>","resposta":6005136,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comandar o julgamento dos casos da Lava Jato.","id":6005136,"corpo":"<p>Comandar o julgamento dos casos da Lava Jato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser a favor da nomea\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula para ministro.","id":6005137,"corpo":"<p>Ser a favor da nomea\u00e7\u00e3o do ex-presidente Lula para ministro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pagar propina \u00e0 empresa Odebrecht em troca de negocia\u00e7\u00f5es de contratos.","id":6005138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagar propina \u00e0 empresa <em>Odebrecht <\/em>em troca de negocia\u00e7\u00f5es de contratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Delatar pol\u00edticos envolvidos no esquema de corrup\u00e7\u00e3o em troca de acordos com a justi\u00e7a.","id":6005139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delatar pol\u00edticos envolvidos no esquema de corrup\u00e7\u00e3o em troca de acordos com a justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1599980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coloniza\u00e7\u00e3o da Oceania come\u00e7ou na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, bem depois da coloniza\u00e7\u00e3o dos demais continentes e promoveu o dom\u00ednio da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental sobre os povos locais. A Oceania foi denominada pelos europeus como:","provas":[{"id":52881,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Rua","id":21204},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-fiscal-de-rua","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Fiscal de Rua - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1599989,"hashId":"3d08e11b367b98c4105dc3cfcf313a2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A coloniza\u00e7\u00e3o da Oceania come\u00e7ou na segunda metade do s\u00e9culo XVIII, bem depois da coloniza\u00e7\u00e3o dos demais continentes e promoveu o dom\u00ednio da civiliza\u00e7\u00e3o ocidental sobre os povos locais. A Oceania foi denominada pelos europeus como:<\/p>","resposta":6005178,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Novo Mundo.","id":6005175,"corpo":"<p>Novo Mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Velho Mundo.","id":6005176,"corpo":"<p>Velho Mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antigo Mundo.","id":6005177,"corpo":"<p>Antigo Mundo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nov\u00edssimo Mundo.","id":6005178,"corpo":"<p>Nov\u00edssimo Mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1599989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos per\u00edodos \u201cTodos os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam suas prefer\u00eancias.\u201d e \u201cl\u00edderes romanos lidavam com a popula\u00e7\u00e3o em geral, para mant\u00ea-la fiel \u00e0 ordem estabelecida.\u201d h\u00e1, respectivamente:","provas":[{"id":52879,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 14\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 14 Regiao","id":4495,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Sociedade Educacional de Santa Catarina","descricao":"Sociedade Educacional de Santa Catarina - SOCIESC","sigla":"SOCIESC","oab":false,"id":210},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crb-14a-regiao-sc-2016-sociesc-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"SOCIESC - CRB 14\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1600018,"hashId":"252f3650404619077d4cfc5202f97350","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos per\u00edodos \u201cTodos os grandes meios de comunica\u00e7\u00e3o t\u00eam suas prefer\u00eancias.\u201d e \u201cl\u00edderes romanos lidavam com a popula\u00e7\u00e3o em geral, para mant\u00ea-la fiel \u00e0 ordem estabelecida.\u201d h\u00e1, respectivamente:<\/p>","resposta":6005300,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verbo auxiliar, verbo regular e verbo irregular.","id":6005299,"corpo":"<p>Verbo auxiliar, verbo regular e verbo irregular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verbo irregular, verbo regular e verbo irregular.","id":6005300,"corpo":"<p>Verbo irregular, verbo regular e verbo irregular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verbo auxiliar, verbo irregular e verbo regular.","id":6005301,"corpo":"<p>Verbo auxiliar, verbo irregular e verbo regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verbo regular, verbo regular, verbo irregular.","id":6005302,"corpo":"<p>Verbo regular, verbo regular, verbo irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Verbo irregular, verbo irregular e verbo auxiliar.","id":6005303,"corpo":"<p>Verbo irregular, verbo irregular e verbo auxiliar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO I (trecho) Os que n\u00e3o s\u00e3o idi\u00f3tes (no sentido grego: os que se voltam para a vida privada menosprezando completamente a vida p\u00fablica) jamais podem ignorar como a grande m\u00eddia mistifica a realidade e manipula a opini\u00e3o p\u00fablica. \u2013 partid\u00e1rias, eleitorais, ideol\u00f3gicas e, sobretudo, pecuni\u00e1rias. J\u00e1 sabemos que nas democracias venais contempor\u00e2neas o dinheiro deslavadamente gera poder e que o poder desavergonhadamente gera dinheiro. A m\u00eddia, na medida em que filtra e manipula conte\u00fados, apresenta-se como uma das pontes privilegiadas de liga\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica institucionalmente argent\u00e1ria. Fonte: http:\/\/congressoemfoco.uol.com.br\/opiniao\/colunistas\/como-a-grande-midia-mistifica-e-manipula-a-realidade\/ TEXTO II (trecho) A pol\u00edtica do P\u00e3o e circo (panem et circenses, no original em Latim) como ficou conhecida, era o modo com o qual os l\u00edderes romanos lidavam com a popula\u00e7\u00e3o em geral, para mant\u00ea-la fiel \u00e0 ordem estabelecida e conquistar o seu apoio. Esta frase tem origem na S\u00e1tira X do humorista e poeta romano Juvenal (vivo por volta do ano 100 d.C.) e no seu contexto original, criticava a falta de informa\u00e7\u00e3o do povo romano, que n\u00e3o tinha qualquer interesse em assuntos pol\u00edticos, e s\u00f3 se preocupava com o alimento e o divertimento. Fonte: http:\/\/www.infoescola.com\/historia\/politica-do-pao-e-circo\/","id":443144,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong>(trecho) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os que n\u00e3o s\u00e3o <em>idi\u00f3tes <\/em>(no sentido grego: os que se voltam para a vida privada menosprezando completamente a vida p\u00fablica) jamais podem ignorar como a grande m\u00eddia mistifica a realidade e manipula a opini\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 partid\u00e1rias, eleitorais, ideol\u00f3gicas e, sobretudo, pecuni\u00e1rias. J\u00e1 sabemos que nas democracias venais contempor\u00e2neas o dinheiro deslavadamente gera poder e que o poder desavergonhadamente gera dinheiro. A m\u00eddia, na medida em que filtra e manipula conte\u00fados, apresenta-se como uma das pontes privilegiadas de liga\u00e7\u00e3o dessa pol\u00edtica institucionalmente argent\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>http:\/\/congressoemfoco.uol.com.br\/opiniao\/colunistas\/como-a-grande-midia-mistifica-e-manipula-a-realidade\/<\/u> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\">(trecho) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A pol\u00edtica do P\u00e3o e circo<\/strong> (<em>panem et circenses<\/em>, no original em Latim) como ficou conhecida, era o modo com o qual os l\u00edderes romanos lidavam com a popula\u00e7\u00e3o em geral, para mant\u00ea-la fiel \u00e0 ordem estabelecida e conquistar o seu apoio. Esta frase tem origem na S\u00e1tira X do humorista e poeta romano Juvenal (vivo por volta do ano 100 d.C.) e no seu contexto original, criticava a falta de informa\u00e7\u00e3o do povo romano, que n\u00e3o tinha qualquer interesse em assuntos pol\u00edticos, e s\u00f3 se preocupava com o alimento e o divertimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: <u>http:\/\/www.infoescola.com\/historia\/politica-do-pao-e-circo\/<\/u><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos regulares","oab":false,"nome":"Verbos regulares","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425384,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-regulares"},{"nome_clean":"Verbos irregulares","oab":false,"nome":"Verbos irregulares","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425385,"slug":"lingua-portuguesa-verbos-irregulares"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1600018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEnquanto o homem se afastava, o passarinho se atirava meio \u00e0s cegas contra as grades, fugir, fugir.\u201d (9\u00ba\u00a7) O per\u00edodo destacado anteriormente \u00e9 introduzido por um termo que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":52882,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52897,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52900,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Simon\u00e9sia","sigla":"","id":3756,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-simonesia-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Simon\u00e9sia - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1600026,"hashId":"b6a9d5d77bc7c3f2074d37b6e6449e5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cEnquanto o homem se afastava, o passarinho se atirava meio \u00e0s cegas contra as grades, fugir, fugir.\u201d <\/em>(9\u00ba\u00a7) O per\u00edodo destacado anteriormente \u00e9 introduzido por um termo que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":6005334,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concomit\u00e2ncia temporal.","id":6005334,"corpo":"<p>concomit\u00e2ncia temporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posterioridade temporal.","id":6005335,"corpo":"<p>posterioridade temporal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o quanto ao in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o.","id":6005336,"corpo":"<p>limita\u00e7\u00e3o quanto ao in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regularidade quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o destacada.","id":6005337,"corpo":"<p>regularidade quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o destacada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Hist\u00f3ria de passarinho Um ano depois os moradores do bairro ainda se lembravam do homem de cabelo ruivo que enlouqueceu e sumiu de casa. Ele era um santo, disse a mulher abrindo os bra\u00e7os. E as pessoas em redor n\u00e3o perguntaram nada e nem era preciso, perguntar o que se todos j\u00e1 sabiam que era um bom homem que de repente abandonou casa, emprego no cart\u00f3rio, o filho \u00fanico, tudo. E se mandou Deus sabe para onde. S\u00f3 pode ter enlouquecido, sussurrou a mulher, e as pessoas tinham que se aproximar inclinando a cabe\u00e7a para ouvir melhor. Mas de uma coisa estou certa, tudo come\u00e7ou com aquele passarinho, come\u00e7ou com o passarinho. Que o homem ruivo n\u00e3o sabia se era um can\u00e1rio ou um pintassilgo. \u00d4, Pai! ca\u00e7oava o filho, que raio de passarinho \u00e9 esse que voc\u00ea foi arrumar?! O homem ruivo introduzia o dedo entre as grades da gaiola e ficava acariciando a cabe\u00e7a do passarinho que por essa \u00e9poca era um filhote todo arrepiado, escassa a plumagem de um amarelo-p\u00e1lido com algumas peninhas de um cinza-claro. N\u00e3o sei, filho, deve ter ca\u00eddo de algum ninho, peguei ele na rua, n\u00e3o sei que passarinho \u00e9 esse. O menino mascava chicle. Voc\u00ea n\u00e3o sabe nada mesmo, Pai, nem marca de carro, nem marca de cigarro, nem marca de passarinho, voc\u00ea n\u00e3o sabe nada. Em verdade, o homem ruivo sabia bem poucas coisas. Mas de uma coisa ele estava certo, \u00e9 que naquele instante gostaria de estar em qualquer parte do mundo, mas em qualquer parte mesmo, menos ali. Mais tarde, quando o passarinho cresceu, o homem ruivo ficou sabendo tamb\u00e9m o quanto ambos se pareciam, o passarinho e ele. Ai!, o canto desse passarinho, queixava-se a mulher. Voc\u00ea quer mesmo me atormentar, Velho. O menino esticava os bei\u00e7os tentando fazer rodinhas com a fuma\u00e7a do cigarro que subia para o teto, Bicho mais chato, Pai, solta ele. Antes de sair para o trabalho, o homem ruivo costumava ficar algum tempo olhando o passarinho que desatava a cantar, as asas tr\u00eamulas ligeiramente abertas, ora pousando num p\u00e9 ora noutro e cantando como se n\u00e3o pudesse parar nunca mais. O homem ent\u00e3o enfiava a ponta do dedo entre as grades, era a despedida e o passarinho, emudecido, vinha meio encolhido oferecer-lhe a cabe\u00e7a para a car\u00edcia. Enquanto o homem se afastava, o passarinho se atirava meio \u00e0s cegas contra as grades, fugir, fugir. Algumas vezes, o homem assistiu a essas tentativas que deixavam o passarinho t\u00e3o cansado, o peito palpitante, o bico ferido. Eu sei, voc\u00ea quer ir embora, voc\u00ea quer ir embora, mas n\u00e3o pode ir, l\u00e1 fora \u00e9 diferente e agora \u00e9 tarde demais. A mulher punha-se ent\u00e3o a falar, e falava uns cinquenta minutos sobre as coisas todas que quisera ter e que o homem ruivo n\u00e3o lhe dera, n\u00e3o esquecer aquela viagem para Pocinhos do Rio Verde e o trem prateado descendo pela noite at\u00e9 o mar. Esse mar que, se n\u00e3o fosse o pai (que Deus o tenha!), ela jamais teria conhecido, porque em negra hora se casara com um homem que n\u00e3o prestava para nada. N\u00e3o sei mesmo onde estava com a cabe\u00e7a quando me casei com voc\u00ea, Velho. Ele continuava com o livro aberto no peito, gostava muito de ler. Quando a mulher baixava o tom de voz, ainda furiosa (mas sem saber mais a raz\u00e3o de tanta f\u00faria), o homem ruivo fechava o livro e ia conversar com o passarinho que se punha t\u00e3o manso que se abrisse a portinhola poderia colh\u00ea-lo na palma da m\u00e3o. Decorridos os cinquenta minutos das queixas, e como ele n\u00e3o respondia mesmo, ela se calava, exausta. Puxava-o pela manga, afetuosa, Vai, Velho, o caf\u00e9 est\u00e1 esfriando, nunca pensei que nesta idade avan\u00e7ada eu fosse trabalhar tanto assim. O homem ia tomar o caf\u00e9. Numa dessas vezes, esqueceu de fechar a portinhola e quando voltou com o pano preto para cobrir a gaiola (era noite) a gaiola estava vazia. Ele ent\u00e3o sentou-se no degrau de pedra da escada e ali ficou pela madrugada, fixo na escurid\u00e3o. Quando amanheceu, o gato da vizinha desceu o muro, aproximou-se da escada onde estava o homem ruivo e ficou ali estirado, a se espregui\u00e7ar sonolento de t\u00e3o feliz. Por entre o pelo negro do gato desprendeu-se uma pequenina pena amarelo-acinzentada que o vento delicadamente fez voar. O homem inclinou-se para colher a pena entre o polegar e o indicador. Mas n\u00e3o disse nada, nem mesmo quando o menino, que presenciara a cena, desatou a rir, Passarinho burro! Fugiu e acabou a\u00ed, na boca do gato? Calmamente, sem a menor pressa, o homem ruivo guardou a pena no bolso do casaco e levantou-se com uma express\u00e3o t\u00e3o estranha que o menino parou de rir para ficar olhando. Repetiria depois \u00e0 M\u00e3e. Mas ele at\u00e9 que parecia contente, M\u00e3e, juro que o Pai parecia contente, juro! A mulher ent\u00e3o interrompeu o filho num sussurro, Ele ficou louco. Quando formou-se a roda de vizinhos, o menino voltou a contar isso tudo, mas n\u00e3o achou importante contar aquela coisa que descobriu de repente: o Pai era um homem alto, nunca tinha reparado antes como ele era alto. N\u00e3o contou tamb\u00e9m que estranhou o andar do Pai, firme e reto, mas por que ele andava agora desse jeito? E repetiu o que todos j\u00e1 sabiam, que quando o Pai saiu, deixou o port\u00e3o aberto e n\u00e3o olhou para tr\u00e1s. (TELLES, Lygia Fagundes. Inven\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009.)","id":443150,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Hist\u00f3ria de passarinho <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um ano depois os moradores do bairro ainda se lembravam do homem de cabelo ruivo que enlouqueceu e sumiu de casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele era um santo, disse a mulher abrindo os bra\u00e7os. E as pessoas em redor n\u00e3o perguntaram nada e nem era preciso, perguntar o que se todos j\u00e1 sabiam que era um bom homem que de repente abandonou casa, emprego no cart\u00f3rio, o filho \u00fanico, tudo. E se mandou Deus sabe para onde. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">S\u00f3 pode ter enlouquecido, sussurrou a mulher, e as pessoas tinham que se aproximar inclinando a cabe\u00e7a para ouvir melhor. Mas de uma coisa estou certa, tudo come\u00e7ou com aquele passarinho, come\u00e7ou com o passarinho. Que o homem ruivo n\u00e3o sabia se era um can\u00e1rio ou um pintassilgo. \u00d4, Pai! ca\u00e7oava o filho, que raio de passarinho \u00e9 esse que voc\u00ea foi arrumar?! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O homem ruivo introduzia o dedo entre as grades da gaiola e ficava acariciando a cabe\u00e7a do passarinho que por essa \u00e9poca era um filhote todo arrepiado, escassa a plumagem de um amarelo-p\u00e1lido com algumas peninhas de um cinza-claro. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o sei, filho, deve ter ca\u00eddo de algum ninho, peguei ele na rua, n\u00e3o sei que passarinho \u00e9 esse. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O menino mascava chicle. Voc\u00ea n\u00e3o sabe nada mesmo, Pai, nem marca de carro, nem marca de cigarro, nem marca de passarinho, voc\u00ea n\u00e3o sabe nada. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em verdade, o homem ruivo sabia bem poucas coisas. Mas de uma coisa ele estava certo, \u00e9 que naquele instante gostaria de estar em qualquer parte do mundo, mas em qualquer parte mesmo, menos ali. Mais tarde, quando o passarinho cresceu, o homem ruivo ficou sabendo tamb\u00e9m o quanto ambos se pareciam, o passarinho e ele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ai!, o canto desse passarinho, queixava-se a mulher. Voc\u00ea quer mesmo me atormentar, Velho. O menino esticava os bei\u00e7os tentando fazer rodinhas com a fuma\u00e7a do cigarro que subia para o teto, Bicho mais chato, Pai, solta ele. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Antes de sair para o trabalho, o homem ruivo costumava ficar algum tempo olhando o passarinho que desatava a cantar, as asas tr\u00eamulas ligeiramente abertas, ora pousando num p\u00e9 ora noutro e cantando como se n\u00e3o pudesse parar nunca mais. O homem ent\u00e3o enfiava a ponta do dedo entre as grades, era a despedida e o passarinho, emudecido, vinha meio encolhido oferecer-lhe a cabe\u00e7a para a car\u00edcia. Enquanto o homem se afastava, o passarinho se atirava meio \u00e0s cegas contra as grades, fugir, fugir. Algumas vezes, o homem assistiu a essas tentativas que deixavam o passarinho t\u00e3o cansado, o peito palpitante, o bico ferido. Eu sei, voc\u00ea quer ir embora, voc\u00ea quer ir embora, mas n\u00e3o pode ir, l\u00e1 fora \u00e9 diferente e agora \u00e9 tarde demais. A mulher punha-se ent\u00e3o a falar, e falava uns cinquenta minutos sobre as coisas todas que quisera ter e que o homem ruivo n\u00e3o lhe dera, n\u00e3o esquecer aquela viagem para Pocinhos do Rio Verde e o trem prateado descendo pela noite at\u00e9 o mar. Esse mar que, se n\u00e3o fosse o pai (que Deus o tenha!), ela jamais teria conhecido, porque em negra hora se casara com um homem que n\u00e3o prestava para nada. N\u00e3o sei mesmo onde estava com a cabe\u00e7a quando me casei com voc\u00ea, Velho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele continuava com o livro aberto no peito, gostava muito de ler. Quando a mulher baixava o tom de voz, ainda furiosa (mas sem saber mais a raz\u00e3o de tanta f\u00faria), o homem ruivo fechava o livro e ia conversar com o passarinho que se punha t\u00e3o manso que se abrisse a portinhola poderia colh\u00ea-lo na palma da m\u00e3o. Decorridos os cinquenta minutos das queixas, e como ele n\u00e3o respondia mesmo, ela se calava, exausta. Puxava-o pela manga, afetuosa, Vai, Velho, o caf\u00e9 est\u00e1 esfriando, nunca pensei que nesta idade avan\u00e7ada eu fosse trabalhar tanto assim. O homem ia tomar o caf\u00e9. Numa dessas vezes, esqueceu de fechar a portinhola e quando voltou com o pano preto para cobrir a gaiola (era noite) a gaiola estava vazia. Ele ent\u00e3o sentou-se no degrau de pedra da escada e ali ficou pela madrugada, fixo na escurid\u00e3o. Quando amanheceu, o gato da vizinha desceu o muro, aproximou-se da escada onde estava o homem ruivo e ficou ali estirado, a se espregui\u00e7ar sonolento de t\u00e3o feliz. Por entre o pelo negro do gato desprendeu-se uma pequenina pena amarelo-acinzentada que o vento delicadamente fez voar. O homem inclinou-se para colher a pena entre o polegar e o indicador. Mas n\u00e3o disse nada, nem mesmo quando o menino, que presenciara a cena, desatou a rir, Passarinho burro! Fugiu e acabou a\u00ed, na boca do gato? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Calmamente, sem a menor pressa, o homem ruivo guardou a pena no bolso do casaco e levantou-se com uma express\u00e3o t\u00e3o estranha que o menino parou de rir para ficar olhando. Repetiria depois \u00e0 M\u00e3e. Mas ele at\u00e9 que parecia contente, M\u00e3e, juro que o Pai parecia contente, juro! A mulher ent\u00e3o interrompeu o filho num sussurro, Ele ficou louco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando formou-se a roda de vizinhos, o menino voltou a contar isso tudo, mas n\u00e3o achou importante contar aquela coisa que descobriu de repente: o Pai era um homem alto, nunca tinha reparado antes como ele era alto. N\u00e3o contou tamb\u00e9m que estranhou o andar do Pai, firme e reto, mas por que ele andava agora desse jeito? E repetiu o que todos j\u00e1 sabiam, que quando o Pai saiu, deixou o port\u00e3o aberto e n\u00e3o olhou para tr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(TELLES, Lygia Fagundes. Inven\u00e7\u00e3o e mem\u00f3ria. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1600026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, o diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica \u2013 conhecida tamb\u00e9m como morte cerebral \u2013 \u00e9:","provas":[{"id":52737,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Motorista D - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1595033,"hashId":"4f17d42cc9c1b0913525ad7e6841a35c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do texto, o diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica \u2013 conhecida tamb\u00e9m como morte cerebral \u2013 \u00e9:<\/p>","resposta":5983965,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escassa.","id":5983962,"corpo":"<p>Escassa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irrelevante.","id":5983963,"corpo":"<p>Irrelevante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lament\u00e1vel.","id":5983964,"corpo":"<p>Lament\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Irrevers\u00edvel.","id":5983965,"corpo":"<p>Irrevers\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parentes ainda resistem em autorizar doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os Poucas pessoas sabem, mas o Brasil \u00e9 destaque no contexto mundial de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos, principalmente por ter o maior sistema p\u00fablico de transplantes do mundo. Por\u00e9m, a alta taxa de recusa familiar para doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os \u00e9 um problema grave no pa\u00eds.\tDados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontam que mais de 40% da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o aceita doar \u00f3rg\u00e3os de parentes falecidos com diagn\u00f3stico de morte cerebral, principalmente nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Norte e Nordeste do pa\u00eds.\tNa opini\u00e3o do m\u00e9dico Leonardo Borges de Barros e Silva, coordenador da Organiza\u00e7\u00e3o de Procura de \u00d3rg\u00e3os do Hospital das Cl\u00ednicas da FMUSP (Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo), os motivos para a recusa familiar s\u00e3o diversos: desde cren\u00e7as religiosas at\u00e9 o desconhecimento e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da morte encef\u00e1lica, que faz com que muitos familiares acreditem que o fato de o ente querido manter o corpo quente e o cora\u00e7\u00e3o batendo seja um indicativo de que ele sobreviver\u00e1.\tRealmente, para a grande maioria das pessoas, \u00e9 muito dif\u00edcil diferenciar um corpo em morte cerebral de um corpo em sono profundo na cama de um hospital: em ambos, o abd\u00f4men se move normalmente na respira\u00e7\u00e3o, os batimentos card\u00edacos aparecem no monitor e h\u00e1 urina no recipiente pl\u00e1stico. A temperatura tamb\u00e9m permanece normal.\t\u201cO diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica \u2013 conhecida tamb\u00e9m como morte cerebral \u2013 \u00e9 irrevers\u00edvel, ou seja, o paciente perde todas as fun\u00e7\u00f5es vitais, como a consci\u00eancia e capacidade de respirar. O cora\u00e7\u00e3o permanece batendo e os demais \u00f3rg\u00e3os, funcionando. Com exce\u00e7\u00e3o das c\u00f3rneas, pele, ossos, vasos e valvas do cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 somente nessa situa\u00e7\u00e3o que os \u00f3rg\u00e3os podem ser utilizados para transplante\u201d, observa o especialista.\tO que acontece \u00e9 que enquanto o cora\u00e7\u00e3o tem oxig\u00eanio, ele pode continuar a bater. O ventilador providencia esse suporte por v\u00e1rias horas. Sem o socorro artificial, o cora\u00e7\u00e3o deixaria de bater.\tO consentimento informado \u00e9 a forma oficial de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o. A retirada de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do corpo de pessoas falecidas para transplantes ou outra finalidade terap\u00eautica depende da autoriza\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge ou parente maior de idade, obedecida a linha sucess\u00f3ria, firmada em documento subscrito por duas testemunhas presentes \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da morte.\t\u201cEvidentemente, a manifesta\u00e7\u00e3o em vida da pessoa a favor ou contra a doa\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplante pode ou n\u00e3o favorecer o consentimento ap\u00f3s a morte, mas, de acordo com a lei, \u00e9 a vontade da fam\u00edlia que deve prevalecer\u201d, explica o m\u00e9dico Leonardo Borges de Barros e Silva.\tDe acordo com n\u00fameros do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2015, mais de 23 mil transplantes foram realizados no Brasil, sendo a c\u00f3rnea o tecido mais transplantado. No ano passado, o transplante de rins foi o mais realizado, seguido pelos de f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o. Mas, enquanto algumas fam\u00edlias ainda t\u00eam receio de autorizar a doa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de parentes falecidos, cerca de 40 mil pessoas, entre crian\u00e7as e adultos, est\u00e3o na fila de espera por um transplante no Brasil.(CONTE, Juliana. Informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Ex Libris Comunica\u00e7\u00e3o Integrada e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Publicado em: 21\/06\/2016. Adaptado.)","id":442580,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Parentes ainda resistem em autorizar doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPoucas pessoas sabem, mas o Brasil \u00e9 destaque no contexto mundial de doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os e tecidos, principalmente por ter o maior sistema p\u00fablico de transplantes do mundo. Por\u00e9m, a alta taxa de recusa familiar para doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os \u00e9 um problema grave no pa\u00eds.\tDados do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apontam que mais de 40% da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o aceita doar \u00f3rg\u00e3os de parentes falecidos com diagn\u00f3stico de morte cerebral, principalmente nas regi\u00f5es Centro-Oeste, Norte e Nordeste do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa opini\u00e3o do m\u00e9dico Leonardo Borges de Barros e Silva, coordenador da Organiza\u00e7\u00e3o de Procura de \u00d3rg\u00e3os do Hospital das Cl\u00ednicas da FMUSP (Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo), os motivos para a recusa familiar s\u00e3o diversos: desde cren\u00e7as religiosas at\u00e9 o desconhecimento e n\u00e3o aceita\u00e7\u00e3o da morte encef\u00e1lica, que faz com que muitos familiares acreditem que o fato de o ente querido manter o corpo quente e o cora\u00e7\u00e3o batendo seja um indicativo de que ele sobreviver\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tRealmente, para a grande maioria das pessoas, \u00e9 muito dif\u00edcil diferenciar um corpo em morte cerebral de um corpo em sono profundo na cama de um hospital: em ambos, o abd\u00f4men se move normalmente na respira\u00e7\u00e3o, os batimentos card\u00edacos aparecem no monitor e h\u00e1 urina no recipiente pl\u00e1stico. A temperatura tamb\u00e9m permanece normal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cO diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica \u2013 conhecida tamb\u00e9m como morte cerebral \u2013 \u00e9 irrevers\u00edvel, ou seja, o paciente perde todas as fun\u00e7\u00f5es vitais, como a consci\u00eancia e capacidade de respirar. O cora\u00e7\u00e3o permanece batendo e os demais \u00f3rg\u00e3os, funcionando. Com exce\u00e7\u00e3o das c\u00f3rneas, pele, ossos, vasos e valvas do cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 somente nessa situa\u00e7\u00e3o que os \u00f3rg\u00e3os podem ser utilizados para transplante\u201d, observa o especialista.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO que acontece \u00e9 que enquanto o cora\u00e7\u00e3o tem oxig\u00eanio, ele pode continuar a bater. O ventilador providencia esse suporte por v\u00e1rias horas. Sem o socorro artificial, o cora\u00e7\u00e3o deixaria de bater.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO consentimento informado \u00e9 a forma oficial de manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o. A retirada de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do corpo de pessoas falecidas para transplantes ou outra finalidade terap\u00eautica depende da autoriza\u00e7\u00e3o do c\u00f4njuge ou parente maior de idade, obedecida a linha sucess\u00f3ria, firmada em documento subscrito por duas testemunhas presentes \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da morte.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEvidentemente, a manifesta\u00e7\u00e3o em vida da pessoa a favor ou contra a doa\u00e7\u00e3o de seus \u00f3rg\u00e3os e tecidos para transplante pode ou n\u00e3o favorecer o consentimento ap\u00f3s a morte, mas, de acordo com a lei, \u00e9 a vontade da fam\u00edlia que deve prevalecer\u201d, explica o m\u00e9dico Leonardo Borges de Barros e Silva.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com n\u00fameros do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em 2015, mais de 23 mil transplantes foram realizados no Brasil, sendo a c\u00f3rnea o tecido mais transplantado. No ano passado, o transplante de rins foi o mais realizado, seguido pelos de f\u00edgado, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o. Mas, enquanto algumas fam\u00edlias ainda t\u00eam receio de autorizar a doa\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de parentes falecidos, cerca de 40 mil pessoas, entre crian\u00e7as e adultos, est\u00e3o na fila de espera por um transplante no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(CONTE, Juliana. Informa\u00e7\u00f5es da Ag\u00eancia Ex Libris Comunica\u00e7\u00e3o Integrada e Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. Publicado em: 21\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1595033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte sequ\u00eancia:(9, 27, 45, 63, ?, 99)Qual alternativa substitui a interroga\u00e7\u00e3o apresentada na sequ\u00eancia?","provas":[{"id":52737,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Motorista D - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1595073,"hashId":"2a3c8a48d83364aaa7c7f7fc317201a5","enunciado":"<p>Considere a seguinte sequ\u00eancia:<\/p><p><br><\/p><p>(9, 27, 45, 63, ?, 99)<\/p><p>Qual alternativa substitui a interroga\u00e7\u00e3o apresentada na sequ\u00eancia?<\/p>","resposta":5984119,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"76.","id":5984117,"corpo":"<p>76.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"79.","id":5984118,"corpo":"<p>79.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"81.","id":5984119,"corpo":"<p>81.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"83.","id":5984120,"corpo":"<p>83.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1595073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas a seguir N\u00c3O pertence ao grupo das demais?","provas":[{"id":52737,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Motorista D - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1595099,"hashId":"512901c8ba6118038a98f5e61d1ebccb","enunciado":"<p>Qual das alternativas a seguir N\u00c3O pertence ao grupo das demais?<\/p>","resposta":5984194,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul.","id":5984194,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rosa.","id":5984195,"corpo":"<p>Rosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Violeta.","id":5984196,"corpo":"<p>Violeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Laranja.","id":5984197,"corpo":"<p>Laranja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico quantitativo ( Problemas l\u00f3gicos)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425328,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-quantitativo-problemas-logicos"}],"slug":"raciocinio-logico\/1595099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de n\u00e3o existir uma bala de prata que possa eliminar a corrup\u00e7\u00e3o, h\u00e1 procedimentos efetivos para seu combate. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es para eliminar a corrup\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":52737,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Motorista D - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1595112,"hashId":"0136017638a6cd0e96e3e4a64915a051","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o existir uma bala de prata que possa eliminar a corrup\u00e7\u00e3o, h\u00e1 procedimentos efetivos para seu combate. S\u00e3o a\u00e7\u00f5es para eliminar a corrup\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":5984241,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar leis e normas rigorosas.","id":5984239,"corpo":"<p>Aplicar leis e normas rigorosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir ao p\u00fablico acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como um todo.","id":5984240,"corpo":"<p>Garantir ao p\u00fablico acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o como um todo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter nos moldes atuais a gest\u00e3o p\u00fablica administrativa e financeira.","id":5984241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter nos moldes atuais a gest\u00e3o p\u00fablica administrativa e financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fortalecer normas e regulariza\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro.","id":5984242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer normas e regulariza\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 lavagem de dinheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1595112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ser humano sempre utilizou as fontes naturais de energia para realizar suas atividades. Atualmente, as fontes de energia s\u00e3o, em grande parte, provenientes da explora\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis. N\u00c3O \u00e9 considerada uma fonte de combust\u00edvel f\u00f3ssil:","provas":[{"id":52737,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-motorista-equot-dequot","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Motorista D - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1595119,"hashId":"aa100050bdc63edee740fb9b48a9035f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ser humano sempre utilizou as fontes naturais de energia para realizar suas atividades. Atualmente, as fontes de energia s\u00e3o, em grande parte, provenientes da explora\u00e7\u00e3o de combust\u00edveis f\u00f3sseis. N\u00c3O \u00e9 considerada uma fonte de combust\u00edvel f\u00f3ssil:<\/p>","resposta":5984263,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Petr\u00f3leo.","id":5984260,"corpo":"<p>Petr\u00f3leo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G\u00e1s natural.","id":5984261,"corpo":"<p>G\u00e1s natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o mineral.","id":5984262,"corpo":"<p>Carv\u00e3o mineral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carv\u00e3o vegetal.","id":5984263,"corpo":"<p>Carv\u00e3o vegetal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Energia e Industria","oab":false,"nome":"Energia e Industria","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397284,"slug":"geografia-energia-e-industria"},{"nome_clean":"Fontes de energia e recursos naturais","oab":false,"nome":"Fontes de energia e recursos naturais","pai":397284,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416564,"slug":"geografia-fontes-de-energia-e-recursos-naturais"}],"slug":"geografia\/1595119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Martins (1998, p. 05), se o arquivo \u00e9 o conjunto de documentos recebidos e produzidos por uma entidade, seja ela p\u00fablica ou privada, no decorrer de suas atividades, claro est\u00e1 que, sem o conhecimento dessa entidade, sua estrutura e altera\u00e7\u00f5es, seus objetivos e funcionamento, seria bastante dif\u00edcil compreender e avaliar o verdadeiro significado de sua documenta\u00e7\u00e3o. Para poder desempenhar satisfatoriamente as suas fun\u00e7\u00f5es, o arquivo necessita de uma organiza\u00e7\u00e3o\/estrutura b\u00e1sica, conforme segue: 1. Recursos humanos; 2. Instala\u00e7\u00f5es; 3. Recursos materiais. As instala\u00e7\u00f5es dos arquivos requerem an\u00e1lise dos seguintes aspectos:I. Localiza\u00e7\u00e3o. II. Ilumina\u00e7\u00e3o. III. Arejamento. IV. Higieniza\u00e7\u00e3o. V. Disposi\u00e7\u00e3o. VI. Seguran\u00e7a. Quantos, desses aspectos, est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717095,"hashId":"e5fa05034a7e573b7f715388c66332c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Martins (1998, p. 05), se o arquivo \u00e9 o conjunto de documentos recebidos e produzidos por uma entidade, seja ela p\u00fablica ou privada, no decorrer de suas atividades, claro est\u00e1 que, sem o conhecimento dessa entidade, sua estrutura e altera\u00e7\u00f5es, seus objetivos e funcionamento, seria bastante dif\u00edcil compreender e avaliar o verdadeiro significado de sua documenta\u00e7\u00e3o. Para poder desempenhar satisfatoriamente as suas fun\u00e7\u00f5es, o arquivo necessita de uma organiza\u00e7\u00e3o\/estrutura b\u00e1sica, conforme segue: 1. Recursos humanos; 2. Instala\u00e7\u00f5es; 3. Recursos materiais. As instala\u00e7\u00f5es dos arquivos requerem an\u00e1lise dos seguintes aspectos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Ilumina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Arejamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Higieniza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Disposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Seguran\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos, desses aspectos, est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":6511060,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seis.","id":6511060,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinco, somente.","id":6511061,"corpo":"<p>Cinco, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quatro, somente.","id":6511062,"corpo":"<p>Quatro, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas, somente.","id":6511063,"corpo":"<p>Tr\u00eas, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois, somente.","id":6511064,"corpo":"<p>Dois, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O inciso XIX, do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se refere \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, ao afirmar que \"somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que traz a correta associa\u00e7\u00e3o entre a entidade e sua classifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717105,"hashId":"20c3545dd5c1f80267f64dbfe9472a61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O inciso XIX, do artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se refere \u00e0s entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta, ao afirmar que \"somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que traz a correta associa\u00e7\u00e3o entre a entidade e sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6511112,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixa Econ\u00f4mica Federal: autarquia.","id":6511110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixa Econ\u00f4mica Federal: autarquia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Procon: empresa p\u00fablica. ","id":6511111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procon: empresa p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Eletrobr\u00e1s: sociedade de Economia Mista.","id":6511112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Eletrobr\u00e1s: sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BNDES: funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":6511113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BNDES: funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Banco do Brasil: autarquia. ","id":6511114,"corpo":"<p>Banco do Brasil: autarquia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se considerar as mudan\u00e7as planejadas na estrutura organizacional como um dos meios mais eficazes para melhorar o desempenho do sistema empresarial. Qualquer empresa possui dois tipos de estrutura: a formal e a informal. Leia as seguintes informa\u00e7\u00f5es, identificando a qual tipo pertencem. I. Objeto de grande parte de estudo das organiza\u00e7\u00f5es empresariais, \u00e9 deliberadamente planejada e representada, em alguns de seus aspectos, pelo organograma. II. D\u00e1 \u00eanfase a posi\u00e7\u00f5es em termos de autoridades e responsabilidades. III. Uma de suas principais vantagens \u00e9 proporcionar maior rapidez no processo decis\u00f3rio. IV. Uma de suas principais desvantagens \u00e9 provocar desconhecimento da realidade empresarial pelas chefias. A sequ\u00eancia correta est\u00e1 na alternativa:","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717110,"hashId":"e88e37bc8e3b24ad1312b2681bcf064e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se considerar as mudan\u00e7as planejadas na estrutura organizacional como um dos meios mais eficazes para melhorar o desempenho do sistema empresarial. Qualquer empresa possui dois tipos de estrutura: a formal e a informal. Leia as seguintes informa\u00e7\u00f5es, identificando a qual tipo pertencem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Objeto de grande parte de estudo das organiza\u00e7\u00f5es empresariais, \u00e9 deliberadamente planejada e representada, em alguns de seus aspectos, pelo organograma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. D\u00e1 \u00eanfase a posi\u00e7\u00f5es em termos de autoridades e responsabilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma de suas principais vantagens \u00e9 proporcionar maior rapidez no processo decis\u00f3rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. Uma de suas principais desvantagens \u00e9 provocar desconhecimento da realidade empresarial pelas chefias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta est\u00e1 na alternativa:<\/p>","resposta":6511136,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formal; informal; informal; informal.","id":6511135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formal; informal; informal; informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" formal; formal; informal; informal.","id":6511136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> formal; formal; informal; informal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formal; informal; informal; formal.","id":6511137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formal; informal; informal; formal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" formal; informal; formal; informal.","id":6511138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> formal; informal; formal; informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" informal; formal; informal; formal.","id":6511139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> informal; formal; informal; formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura formal e informal","oab":false,"nome":"Estrutura formal e informal","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425424,"slug":"administracao-geral-estrutura-formal-e-informal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um gr\u00e1fico das curvas de velocidade, indicadas por letras, e dos torques, indicadas por n\u00fameros, em fun\u00e7\u00e3o da corrente de armadura para diversos tipos de motores de corrente cont\u00ednua \u2013 CC.A curva da velocidade e a do torque do motor CC s\u00e9rie s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717187,"hashId":"0a5c35b4a1e3c41fc7e57e5159f3a19c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um gr\u00e1fico das curvas de velocidade, indicadas por letras, e dos torques, indicadas por n\u00fameros, em fun\u00e7\u00e3o da corrente de armadura para diversos tipos de motores de corrente cont\u00ednua \u2013 CC.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57130\/questao\/1717187-20210524144031000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A curva da velocidade e a do torque do motor CC s\u00e9rie s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":6511522,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A e 3.","id":6511520,"corpo":"<p>A e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e 2.","id":6511521,"corpo":"<p>A e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C e 1.","id":6511522,"corpo":"<p>C e 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C e 2.","id":6511523,"corpo":"<p>C e 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B e 1.","id":6511524,"corpo":"<p>B e 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","oab":false,"nome":"Curvas caracter\u00edsticas de motores e geradores de CC","pai":399238,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418481,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-curvas-caracteristicas-de-motores-e-geradores-de-cc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1717187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa assina uma ap\u00f3lice de seguros no valor de R$ 5.000,00 com vig\u00eancia de 12 meses. O Pr\u00eamio de Seguros dever\u00e1 ser pago em 4 parcelas fixas e consecutivas, sendo a primeira parcela ap\u00f3s 30 dias da assinatura do contrato. Indique o registro cont\u00e1bil correto a ser executado no momento da assinatura do contrato. ","provas":[{"id":57206,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1717189,"hashId":"258565fa77e1c7baaebc689328a71e5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa assina uma ap\u00f3lice de seguros no valor de R$ 5.000,00 com vig\u00eancia de 12 meses. O Pr\u00eamio de Seguros dever\u00e1 ser pago em 4 parcelas fixas e consecutivas, sendo a primeira parcela ap\u00f3s 30 dias da assinatura do contrato. Indique o registro cont\u00e1bil correto a ser executado no momento da assinatura do contrato. <\/p>","resposta":6511534,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 5.000,00 CR \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 5.000,00","id":6511530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 5.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> CR \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 5.000,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 416,66 CR \u2013 Bancos (AC) \u2013 R$ 416,66","id":6511531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 416,66 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">CR \u2013 Bancos (AC) \u2013 R$ 416,66<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 1.250,00 CR \u2013 Bancos (AC) \u2013 R$ 1.250,00 ","id":6511532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DB \u2013 Despesa Seguros (DRE) \u2013 R$ 1.250,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> CR \u2013 Bancos (AC) \u2013 R$ 1.250,00 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DB \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 416,66 CR \u2013 Pr\u00eamios de Seguros a Vencer (AC) \u2013 R$ 416,66","id":6511533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DB \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 416,66 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">CR \u2013 Pr\u00eamios de Seguros a Vencer (AC) \u2013 R$ 416,66<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DB \u2013 Pr\u00eamios de Seguros a Vencer (AC) \u2013 R$ 5.000,00 CR \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 5.000,00","id":6511534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DB \u2013 Pr\u00eamios de Seguros a Vencer (AC) \u2013 R$ 5.000,00 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">CR \u2013 Seguros a Pagar (PC) \u2013 R$ 5.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Seguros","oab":false,"nome":"Seguros","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":395352,"slug":"contabilidade-geral-seguros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema trif\u00e1sico ocorreu um curto-circuito fase-terra. A corrente de curto circuito de sequ\u00eancia positiva \u00e9 igual 10 p.u.As bases escolhidas no setor da falta s\u00e3o iguais a 400 kVA e 10 kV.A corrente de curto-circuito, em amp\u00e8res, dessa falta \u00e9","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717213,"hashId":"4c374bd20d1b257db972b184009f58a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema trif\u00e1sico ocorreu um curto-circuito fase-terra. A corrente de curto circuito de sequ\u00eancia positiva \u00e9 igual 10 p.u.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As bases escolhidas no setor da falta s\u00e3o iguais a 400 kVA e 10 kV.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A corrente de curto-circuito, em amp\u00e8res, dessa falta \u00e9<\/p>","resposta":6511653,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100.","id":6511650,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200.","id":6511651,"corpo":"<p>200.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300.","id":6511652,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400.","id":6511653,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500.","id":6511654,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","oab":false,"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o e C\u00e1lculos de curto-circuito","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399251,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-coordenacao-da-protecao-e-calculos-de-curto-circuito"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1717213","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho utilizados no processo de auditoria s\u00e3o fundamentais por constituir um registro permanente do trabalho efetuado pelo auditor e servir\u00e3o de base para as opini\u00f5es, cr\u00edticas e sugest\u00f5es expressas ao final do trabalho. Assinale a alternativa que est\u00e1 em desacordo com as fun\u00e7\u00f5es\/utilidades dos pap\u00e9is de trabalho. ","provas":[{"id":57206,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1717232,"hashId":"357121337f8a34094f3b4257c07612f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is de trabalho utilizados no processo de auditoria s\u00e3o fundamentais por constituir um registro permanente do trabalho efetuado pelo auditor e servir\u00e3o de base para as opini\u00f5es, cr\u00edticas e sugest\u00f5es expressas ao final do trabalho. Assinale a alternativa que est\u00e1 em desacordo com as fun\u00e7\u00f5es\/utilidades dos pap\u00e9is de trabalho. <\/p>","resposta":6511748,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o planejamento cont\u00e1bil, fiscal e financeiro.","id":6511745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer informa\u00e7\u00f5es sobre o planejamento cont\u00e1bil, fiscal e financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fornecer subs\u00eddios \u00e0s revis\u00f5es de supervisores.","id":6511746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Fornecer subs\u00eddios \u00e0s revis\u00f5es de supervisores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Informar sobre a natureza e o grau de credibilidade das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":6511747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Informar sobre a natureza e o grau de credibilidade das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Servir como base para os ajustes cont\u00e1beis. ","id":6511748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Servir como base para os ajustes cont\u00e1beis. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servir como evid\u00eancia para fundamentar o relat\u00f3rio de auditoria.","id":6511749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servir como evid\u00eancia para fundamentar o relat\u00f3rio de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o ou Pap\u00e9is de Trabalho da Auditoria Interna","pai":4601,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4610,"slug":"auditoria-documentacao-ou-papeis-de-trabalho-da-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Regulamentadora \u2013 NR10, que versa sobre seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, estabelece que as instala\u00e7\u00f5es com carga instalada superior a 75 kW devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica documentos obrigat\u00f3rios desse Prontu\u00e1rio.","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717253,"hashId":"0318878e254299adbd3e6ce2751ea6f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Norma Regulamentadora \u2013 NR10, que versa sobre seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, estabelece que as instala\u00e7\u00f5es com carga instalada superior a 75 kW devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica documentos obrigat\u00f3rios desse Prontu\u00e1rio.<\/p>","resposta":6511854,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nas \u00e1reas energizadas.","id":6511850,"corpo":"<p>Instru\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a nas \u00e1reas energizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Certifica\u00e7\u00f5es dos equipamentos e materiais el\u00e9tricos em \u00e1reas n\u00e3o classificadas.","id":6511851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certifica\u00e7\u00f5es dos equipamentos e materiais el\u00e9tricos em \u00e1reas n\u00e3o classificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lises de risco de novas instala\u00e7\u00f5es.","id":6511852,"corpo":"<p>An\u00e1lises de risco de novas instala\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o do pessoal que trabalha nas \u00e1reas energizadas.","id":6511853,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o do pessoal que trabalha nas \u00e1reas energizadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Especifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual.","id":6511854,"corpo":"<p>Especifica\u00e7\u00e3o dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva e individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1717253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta o estado de tens\u00f5es em uma por\u00e7\u00e3o infinitesimal de uma pe\u00e7a mec\u00e2nica.Sabendo que \u03c3\u03b8\u200b = 100MPa , \u03c3\u03b8\u2032\u200b = 100MPa e \u03c4\u03b8\u200b = 40MPa , a m\u00e1xima tens\u00e3o cisalhante nesse elemento vale:","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717263,"hashId":"2ca51616a989c9f6c7cdb48815eaf39b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta o estado de tens\u00f5es em uma por\u00e7\u00e3o infinitesimal de uma pe\u00e7a mec\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57131\/questao\/1717263-20210524152928000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma_{\\theta}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 100MPa , <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sigma'_{\\theta}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.035em; vertical-align: -0.283108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c3<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.751892em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.41689em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u2032<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.283108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 100MPa e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau_{\\theta}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.58056em; vertical-align: -0.15em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.336108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.1132em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">\u03b8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 40MPa , a m\u00e1xima tens\u00e3o cisalhante nesse elemento vale:<\/p>","resposta":6511902,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 MPa","id":6511900,"corpo":"<p>20 MPa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"203\u200b MPa","id":6511901,"corpo":"<p>20<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MPa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 MPa","id":6511902,"corpo":"<p>40 MPa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"403\u200b MPa","id":6511903,"corpo":"<p>40<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> MPa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 MPa","id":6511904,"corpo":"<p>60 MPa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta uma broca tipo H, bastante utilizada na ind\u00fastria mec\u00e2nica.Esse tipo de broca \u00e9 mais adequado para furar pe\u00e7as de","provas":[{"id":57131,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico","id":22526},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Mec\u00e2nico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1717285,"hashId":"3e5c8012bcc6ff9f356f715f266c43c4","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta uma broca tipo H, bastante utilizada na ind\u00fastria mec\u00e2nica.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57131\/questao\/1717285-20210524153552000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"290\"><\/p><p>Esse tipo de broca \u00e9 mais adequado para furar pe\u00e7as de<\/p>","resposta":6512011,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PVC.","id":6512010,"corpo":"<p>PVC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bronze.","id":6512011,"corpo":"<p>bronze.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7o de alta liga.","id":6512012,"corpo":"<p>a\u00e7o de alta liga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7o carbono.","id":6512013,"corpo":"<p>a\u00e7o carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cobre.","id":6512014,"corpo":"<p>cobre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1717285","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado do Rio Grande do Norte, o servidor nomeado e em exerc\u00edcio fica sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual sua aptid\u00e3o para o desempenho do cargo \u00e9 objeto de avali\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de alguns fatores. Assinale a alternativa que N\u00c3O contenha, exclusivamente, fatores objeto de avalia\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio.","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597420,"hashId":"f0a99fdb815d019eaf279ca42afb4c45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Estado do Rio Grande do Norte, o servidor nomeado e em exerc\u00edcio fica sujeito a est\u00e1gio probat\u00f3rio, durante o qual sua aptid\u00e3o para o desempenho do cargo \u00e9 objeto de avali\u00e7\u00e3o, em fun\u00e7\u00e3o de alguns fatores. Assinale a alternativa que N\u00c3O contenha, exclusivamente, fatores objeto de avalia\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio.<\/p>","resposta":5994521,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade, disciplina, pontualidade.","id":5994518,"corpo":"<p>Responsabilidade, disciplina, pontualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Capacidade de iniciativa, interesse pelo servi\u00e7o.","id":5994519,"corpo":"<p>Capacidade de iniciativa, interesse pelo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assiduidade, pontualidade, capacidade de iniciativa.","id":5994520,"corpo":"<p>Assiduidade, pontualidade, capacidade de iniciativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disciplina, produtividade, improbidade, interesse pelo servi\u00e7o.","id":5994521,"corpo":"<p>Disciplina, produtividade, improbidade, interesse pelo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Norte - RN","oab":false,"nome":"Rio Grande do Norte - RN","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395555,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-norte-rn"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1597420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recente processo de abertura do impeachment da presidente Dilma Rousseff que ocorreu em maio na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado mostrou o perfil de parlamentares que muitos eleitores ainda n\u00e3o conheciam. A vota\u00e7\u00e3o do impeachment e os protestos de 2013 retomaram o debate da necessidade de uma reforma pol\u00edtica, um conjunto de propostas de leis e regulamenta\u00e7\u00f5es para mudar as regras do nosso sistema pol\u00edtico. Dos 511 deputados que participaram da vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, apenas 34 tiveram votos suficientes para se elegerem sozinhos. Os 477 restantes foram eleitos por causa do sistema de voto proporcional vigente na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral atual. Nesse sistema:","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597431,"hashId":"eba310c6b7b1392adf8f3207e0a2429f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O recente processo de abertura do <em>impeachment <\/em>da presidente Dilma <em>Rousseff <\/em>que ocorreu em maio na C\u00e2mara dos Deputados e no Senado mostrou o perfil de parlamentares que muitos eleitores ainda n\u00e3o conheciam. A vota\u00e7\u00e3o do <em>impeachment <\/em>e os protestos de 2013 retomaram o debate da necessidade de uma reforma pol\u00edtica, um conjunto de propostas de leis e regulamenta\u00e7\u00f5es para mudar as regras do nosso sistema pol\u00edtico. Dos 511 deputados que participaram da vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, apenas 34 tiveram votos suficientes para se elegerem sozinhos. Os 477 restantes foram eleitos por causa do sistema de voto proporcional vigente na legisla\u00e7\u00e3o eleitoral atual. Nesse sistema:<\/p>","resposta":5994566,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Divide-se em partes equivalentes os votos de uma bancada pol\u00edtica que represente um partido espec\u00edfico, a fim de eleger mais pessoas do mesmo partido, independente de estado ou legenda.","id":5994563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divide-se em partes equivalentes os votos de uma bancada pol\u00edtica que represente um partido espec\u00edfico, a fim de eleger mais pessoas do mesmo partido, independente de estado ou legenda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza-se os estados em distritos de acordo com o n\u00famero de vagas para deputados, maior na regi\u00e3o Sudeste, garantindo uma quantidade semelhante de eleitores em cada um desses setores.","id":5994564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza-se os estados em distritos de acordo com o n\u00famero de vagas para deputados, maior na regi\u00e3o Sudeste, garantindo uma quantidade semelhante de eleitores em cada um desses setores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organiza-se os candidatos de forma aut\u00f4noma e apartid\u00e1ria, para que possam se eleger mesmo sem estar filiados a partidos pol\u00edticos, facilitando, assim, a governabilidade e a transpar\u00eancia do processo eleitoral.","id":5994565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza-se os candidatos de forma aut\u00f4noma e apartid\u00e1ria, para que possam se eleger mesmo sem estar filiados a partidos pol\u00edticos, facilitando, assim, a governabilidade e a transpar\u00eancia do processo eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 distribu\u00edda proporcionalmente entre os partidos pol\u00edticos ou coliga\u00e7\u00f5es concorrentes. Leva-se em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas a vota\u00e7\u00e3o obtida por um candidato, mas o conjunto dos votos de seu partido ou coliga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":5994566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 distribu\u00edda proporcionalmente entre os partidos pol\u00edticos ou coliga\u00e7\u00f5es concorrentes. Leva-se em considera\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas a vota\u00e7\u00e3o obtida por um candidato, mas o conjunto dos votos de seu partido ou coliga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1597431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"RAID (Redundant Arrays of Inexpensive Disks) ou arranjos redundantes de discos baratos, segundo Silberschatz (2016), \u00e9 uma t\u00e9cnica de organiza\u00e7\u00e3o de discos, que normalmente \u00e9 utilizada para resolver quest\u00f5es de desempenho e confiabilidade. Um esquema de RAID pode ser organizado em v\u00e1rios n\u00edveis, sendo que cada um desses n\u00edveis possui caracter\u00edsticas que o determina e fazem com que um ou outro seja utilizado. Acerca do RAID, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597478,"hashId":"09574215f97fe16ab75b13cef06fef43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">RAID (<em>Redundant Arrays of Inexpensive Disks<\/em>) ou arranjos redundantes de discos baratos, segundo <em>Silberschatz <\/em>(2016), \u00e9 uma t\u00e9cnica de organiza\u00e7\u00e3o de discos, que normalmente \u00e9 utilizada para resolver quest\u00f5es de desempenho e confiabilidade. Um esquema de RAID pode ser organizado em v\u00e1rios n\u00edveis, sendo que cada um desses n\u00edveis possui caracter\u00edsticas que o determina e fazem com que um ou outro seja utilizado. Acerca do RAID, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5994759,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser implementado no hardware HBA (host bus-adapter).","id":5994756,"corpo":"<p>Pode ser implementado no hardware HBA <em>(host bus-adapter).<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser implementado no hardware do array de armazenamento.","id":5994757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser implementado no <em>hardware <\/em>do <em>array <\/em>de armazenamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode ser implementado na camada de interconex\u00e3o da SAN por dispositivos de virtualiza\u00e7\u00e3o de discos.","id":5994758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser implementado na camada de interconex\u00e3o da SAN por dispositivos de virtualiza\u00e7\u00e3o de discos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O software de gerenciamento de volume pode implementar o RAID fora do Kernel e na camada de software do sistema.","id":5994759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>software <\/em>de gerenciamento de volume pode implementar o RAID fora do <em>Kernel <\/em>e na camada de software do sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1597478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o crescimento da Internet e o grande volume de servi\u00e7os que passaram a ser oferecidos pela rede, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a se tornou primordial. Muitos usu\u00e1rios j\u00e1 utilizam a Internet para efetuar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, realizar compras, entre outros servi\u00e7os. A criptografia \u00e9 uma das tecnologias utilizadas para que as informa\u00e7\u00f5es trafegadas na Internet n\u00e3o caiam em m\u00e3os erradas. Para isso s\u00e3o utilizados algoritmos criptogr\u00e1ficos, aliados a senhas bem elaboradas. A criptografia pode ser sim\u00e9trica (utiliza a mesma chave para criptografar e descriptografar) ou assim\u00e9trica (utiliza uma chave para criptografar e uma outra chave para descriptografar a mensagem). Na criptografia sim\u00e9trica, o modo de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que emprega modernas cifras de blocos como DES e AES (algoritmos criptogr\u00e1ficos). Quatro t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas no modo de opera\u00e7\u00e3o para cifras de blocos. Um desses modos \u00e9 uma t\u00e9cnica que se baseia puramente em cifras de blocos, em que o texto claro \u00e9 dividido em blocos de N bits, o texto cifrado \u00e9 formado por blocos de N bits, sendo que o valor de N depende do tipo de cifra usada. Assinale a alternativa correspondente a esse modo de opera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597485,"hashId":"cd7ca6f4f0f7a418d2ca3d2643f83aa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o crescimento da <em>Internet <\/em>e o grande volume de servi\u00e7os que passaram a ser oferecidos pela rede, a quest\u00e3o da seguran\u00e7a se tornou primordial. Muitos usu\u00e1rios j\u00e1 utilizam a <em>Internet <\/em>para efetuar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, realizar compras, entre outros servi\u00e7os. A criptografia \u00e9 uma das tecnologias utilizadas para que as informa\u00e7\u00f5es trafegadas na <em>Internet <\/em>n\u00e3o caiam em m\u00e3os erradas. Para isso s\u00e3o utilizados algoritmos criptogr\u00e1ficos, aliados a senhas bem elaboradas. A criptografia pode ser sim\u00e9trica (utiliza a mesma chave para criptografar e descriptografar) ou assim\u00e9trica (utiliza uma chave para criptografar e uma outra chave para descriptografar a mensagem). Na criptografia sim\u00e9trica, o modo de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma t\u00e9cnica que emprega modernas cifras de blocos como DES e AES (algoritmos criptogr\u00e1ficos). Quatro t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas no modo de opera\u00e7\u00e3o para cifras de blocos. Um desses modos \u00e9 uma t\u00e9cnica que se baseia puramente em cifras de blocos, em que o texto claro \u00e9 dividido em blocos de N bits, o texto cifrado \u00e9 formado por blocos de <em>N bits,<\/em> sendo que o valor de N depende do tipo de cifra usada. Assinale a alternativa correspondente a esse modo de opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5994786,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CFB (Cipher Feedback).","id":5994784,"corpo":"<p>CFB<em> (Cipher Feedback).<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"OFB (Output Feedback).","id":5994785,"corpo":"<p>OFB <em>(Output Feedback).<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ECB (Electronic Code Book).","id":5994786,"corpo":"<p>ECB <em>(Electronic Code Book).<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CBC (Cipher Block Chaining).","id":5994787,"corpo":"<p>CBC <em>(Cipher Block Chaining)<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Criptologia","oab":false,"nome":"Criptologia","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420648,"slug":"informatica-criptologia"},{"nome_clean":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","oab":false,"nome":"Criptografia e Criptoan\u00e1lise","pai":420648,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420651,"slug":"informatica-criptografia-e-criptoanalise"}],"slug":"informatica\/1597485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade existem muitas formas diferentes de desenvolvimento de software, que podem ser baseadas em programa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas em linguagens, como C++ ou Java, gera\u00e7\u00e3o de programas, a partir de ferramentas CASE, e at\u00e9 mesmo engenharia de software, baseada em re\u00faso. Alguns desses processos podem ser iterativos ou mesmo incremental e prototipa\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9todos \u00e1geis de desenvolvimento surgiram a partir da insatisfa\u00e7\u00e3o das abordagens pesadas at\u00e9 ent\u00e3o utilizadas. A eXtreme Programming (XP) se refere ao mais conhecido dos m\u00e9todos \u00e1geis. Uma das fases do desenvolvimento de software envolve testes, pois dessa forma \u00e9 poss\u00edvel acompanhar o andamento do processo. No XP tamb\u00e9m s\u00e3o realizados testes, mas com algumas caracter\u00edsticas principais. Acerca dessas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597486,"hashId":"27c3b29f9316aa5e8423e1c323e67848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atualidade existem muitas formas diferentes de desenvolvimento de software, que podem ser baseadas em programa\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas em linguagens, como C++ ou Java, gera\u00e7\u00e3o de programas, a partir de ferramentas CASE, e at\u00e9 mesmo engenharia de <em>software<\/em>, baseada em re\u00faso. Alguns desses processos podem ser iterativos ou mesmo incremental e prototipa\u00e7\u00e3o. Os m\u00e9todos \u00e1geis de desenvolvimento surgiram a partir da insatisfa\u00e7\u00e3o das abordagens pesadas at\u00e9 ent\u00e3o utilizadas. A <em>eXtreme Programming <\/em>(XP) se refere ao mais conhecido dos m\u00e9todos \u00e1geis. Uma das fases do desenvolvimento de <em>software <\/em>envolve testes, pois dessa forma \u00e9 poss\u00edvel acompanhar o andamento do processo. No XP tamb\u00e9m s\u00e3o realizados testes, mas com algumas caracter\u00edsticas principais. Acerca dessas caracter\u00edsticas, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5994789,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de ferramentas de teste automatizadas.","id":5994788,"corpo":"<p>Uso de ferramentas de teste automatizadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento com teste de desempenho.","id":5994789,"corpo":"<p>Desenvolvimento com teste de desempenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento incremental de teste a partir de cen\u00e1rios.","id":5994790,"corpo":"<p>Desenvolvimento incremental de teste a partir de cen\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolvimento do usu\u00e1rio no desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o de testes","id":5994791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Envolvimento do usu\u00e1rio no desenvolvimento e valida\u00e7\u00e3o de testes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1597486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de desenvolvimento de sistemas, o desenvolvimento de software orientado a aspectos \u00e9 baseado na ideia de separa\u00e7\u00e3o de assuntos, por\u00e9m em m\u00f3dulos de sistema separados. A separa\u00e7\u00e3o de assuntos \u00e9 um princ\u00edpio fundamental do projeto e da implementa\u00e7\u00e3o de software. Diversos termos s\u00e3o utilizados no desenvolvimento de software orientado a aspectos. Um desses termos tem a seguinte defini\u00e7\u00e3o, segundo Sommerville (2007): \u201cabstra\u00e7\u00e3o de programa que define um assunto transversal. Inclui a defini\u00e7\u00e3o de um ponto de corte e a recomenda\u00e7\u00e3o associada a esse assunto\u201d. A defini\u00e7\u00e3o apresentada trata-se de:","provas":[{"id":52795,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - Analista de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1597489,"hashId":"9b3edcb60c5bc5ca3fa8a684856eeace","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00e1rea de desenvolvimento de sistemas, o desenvolvimento de <em>software <\/em>orientado a aspectos \u00e9 baseado na ideia de separa\u00e7\u00e3o de assuntos, por\u00e9m em m\u00f3dulos de sistema separados. A separa\u00e7\u00e3o de assuntos \u00e9 um princ\u00edpio fundamental do projeto e da implementa\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em>. Diversos termos s\u00e3o utilizados no desenvolvimento de <em>software <\/em>orientado a aspectos. Um desses termos tem a seguinte defini\u00e7\u00e3o, segundo <em>Sommerville <\/em>(2007): \u201cabstra\u00e7\u00e3o de programa que define um assunto transversal. Inclui a defini\u00e7\u00e3o de um ponto de corte e a recomenda\u00e7\u00e3o associada a esse assunto\u201d. A defini\u00e7\u00e3o apresentada trata-se de:<\/p>","resposta":5994800,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aspecto.","id":5994800,"corpo":"<p>Aspecto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o.","id":5994801,"corpo":"<p>Composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda\u00e7\u00e3o.","id":5994802,"corpo":"<p>Recomenda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ponto de jun\u00e7\u00e3o.","id":5994803,"corpo":"<p>Ponto de jun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1597489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disposto no Art. 2\u00ba de seu Estatuto, a Universidade do Estado do Rio Grande do Norte \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, de Pesquisa e de Extens\u00e3o em todos os ramos do saber, dotada de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa, de gest\u00e3o financeira e disciplinar definida nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, rege-se pela legisla\u00e7\u00e3o de ensino em vigor, pelo presente Estatuto, pelo Regimento Geral, pelos atos normativos e regulamentos internos. Considerando a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa, de gest\u00e3o financeira e disciplinar da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte \u2013 UERN, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":52799,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Rio Grande do Norte","sigla":"UERN","id":1228,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uern-rn-2016-idecan-tecnico-em-atividades-administrativas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - UERN - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1597544,"hashId":"ca3cce75027ea05658dea8e07dfd90c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disposto no Art. 2\u00ba de seu Estatuto, a Universidade do Estado do Rio Grande do Norte \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior, de Pesquisa e de Extens\u00e3o em todos os ramos do saber, dotada de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa, de gest\u00e3o financeira e disciplinar definida nas Constitui\u00e7\u00f5es Federal e Estadual, rege-se pela legisla\u00e7\u00e3o de ensino em vigor, pelo presente Estatuto, pelo Regimento Geral, pelos atos normativos e regulamentos internos. Considerando a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa, de gest\u00e3o financeira e disciplinar da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte \u2013 UERN, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5995025,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A autonomia disciplinar da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o possa fixar crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o, admiss\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e, em diferentes n\u00edveis, a habilita\u00e7\u00e3o do aluno.","id":5995025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia disciplinar da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o possa fixar crit\u00e9rios para sele\u00e7\u00e3o, admiss\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e, em diferentes n\u00edveis, a habilita\u00e7\u00e3o do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A autonomia de gest\u00e3o financeira da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o adote regime financeiro e cont\u00e1bil que atenda \u00e0s suas peculiaridades de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.","id":5995026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia de gest\u00e3o financeira da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o adote regime financeiro e cont\u00e1bil que atenda \u00e0s suas peculiaridades de organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o possa criar, organizar, modificar, suspender e extinguir faculdades, departamentos, cursos e disciplinas, de acordo com a realidade social.","id":5995027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o possa criar, organizar, modificar, suspender e extinguir faculdades, departamentos, cursos e disciplinas, de acordo com a realidade social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A autonomia administrativa da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o disponha sobre o seu quadro de pessoal docente e t\u00e9cnico-administrativo, assim como planos de cargos e sal\u00e1rios e regime jur\u00eddico especial, atendidas as normas gerais pertinentes e os recursos dispon\u00edveis.","id":5995028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autonomia administrativa da Universidade do Estado do Rio Grande do Norte possibilita que referida institui\u00e7\u00e3o disponha sobre o seu quadro de pessoal docente e t\u00e9cnico-administrativo, assim como planos de cargos e sal\u00e1rios e regime jur\u00eddico especial, atendidas as normas gerais pertinentes e os recursos dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442874,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1597544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Pessoas Jur\u00eddicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:06","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1704736,"hashId":"17c3fc1547290cc4e5c7af292a5739f2","enunciado":"<p>Sobre as Pessoas Jur\u00eddicas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6452934,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado.","id":6452934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As pessoas jur\u00eddicas s\u00e3o de direito p\u00fablico, interno ou externo, e de direito privado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno as empresas p\u00fablicas.","id":6452935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno as empresas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros.","id":6452936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno n\u00e3o s\u00e3o civilmente respons\u00e1veis por atos dos seus agentes que nessa qualidade causem danos a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decai em 5 (cinco) anos o direito de anular a constitui\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de direito privado, por defeito do ato respectivo, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua inscri\u00e7\u00e3o no registro.","id":6452937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decai em 5 (cinco) anos o direito de anular a constitui\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas de direito privado, por defeito do ato respectivo, contado o prazo da publica\u00e7\u00e3o de sua inscri\u00e7\u00e3o no registro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constituem as associa\u00e7\u00f5es pela uni\u00e3o de pessoas que se organizem para fins econ\u00f4micos ou n\u00e3o.","id":6452938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constituem as associa\u00e7\u00f5es pela uni\u00e3o de pessoas que se organizem para fins econ\u00f4micos ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"}],"slug":"direito-civil\/1704736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1704746,"hashId":"bc82747127b6f2e0153fc960f6537df1","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Obriga\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6452985,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria, com a sua inobserv\u00e2ncia, permanece acess\u00f3ria quanto \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.","id":6452984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria acess\u00f3ria, com a sua inobserv\u00e2ncia, permanece acess\u00f3ria quanto \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.","id":6452985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa que tem a obriga\u00e7\u00e3o de praticar o ato do pagamento.","id":6452986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sujeito ativo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 a pessoa que tem a obriga\u00e7\u00e3o de praticar o ato do pagamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 aquele que aguarda o pagamento. ","id":6452987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 aquele que aguarda o pagamento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o s\u00e3o solidariamente obrigadas as pessoas que tenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":6452988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o s\u00e3o solidariamente obrigadas as pessoas que tenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"}],"slug":"direito-tributario\/1704746","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos Direitos e Garantias Fundamentais previstos na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco\/AC, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56552,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Branco","sigla":"Camara de Rio Branco","id":4675,"esfera":"Municipal","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-branco-ac-2016-instituto-aocp-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - C\u00e2mara de Rio Branco - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1704748,"hashId":"ee393880400f337f3c4ef111a678bd0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos Direitos e Garantias Fundamentais previstos na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco\/AC, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6452994,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa tem direito de requerer e obter, em prazo n\u00e3o superior a trinta dias, informa\u00e7\u00f5es sobre projetos do poder p\u00fablico municipal, ressalvados os casos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a e tranquilidade da sociedade e a seguran\u00e7a do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o.","id":6452994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer pessoa tem direito de requerer e obter, em prazo n\u00e3o superior a trinta dias, informa\u00e7\u00f5es sobre projetos do poder p\u00fablico municipal, ressalvados os casos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 seguran\u00e7a e tranquilidade da sociedade e a seguran\u00e7a do Munic\u00edpio, do Estado e da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio de Rio Branco pode estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-las, facilitar-lhes ou dificultar-lhes o funcionamento ou com eles ou seus representantes manter rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia, salvo, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","id":6452995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio de Rio Branco pode estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-las, facilitar-lhes ou dificultar-lhes o funcionamento ou com eles ou seus representantes manter rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia, salvo, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio de Rio Branco pode recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. ","id":6452996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio de Rio Branco pode recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio de Rio Branco pode fazer distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.","id":6452997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio de Rio Branco pode fazer distin\u00e7\u00e3o entre brasileiros ou prefer\u00eancias entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O Munic\u00edpio de Rio Branco pode renunciar \u00e0 receita e outorgar isen\u00e7\u00f5es, anistia e remiss\u00e3o fiscal sem interesse p\u00fablico devidamente justificado e sem que esteja autorizado por lei espec\u00edfica.","id":6452998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Munic\u00edpio de Rio Branco pode renunciar \u00e0 receita e outorgar isen\u00e7\u00f5es, anistia e remiss\u00e3o fiscal sem interesse p\u00fablico devidamente justificado e sem que esteja autorizado por lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454779,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Rio Branco","pai":395538,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394627,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-rio-branco"},{"nome_clean":"Acre - AC","oab":false,"nome":"Acre - AC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395538,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-acre-ac"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1704748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cUma campanha est\u00e1 sendo realizada para que haja maior ades\u00e3o quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o preventiva \u00e0 hepatite B. Um estudo epidemiol\u00f3gico revelou que a maior cobertura vacinal est\u00e1 relacionada \u00e0 primeira dose dessa vacina junto \u00e0s crian\u00e7as.\u201d Segundo o calend\u00e1rio vacinal nacional, essa dose deveria ter sido dada","provas":[{"id":52956,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2016"},{"id":53006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53046,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":53052,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Enfermeiro - 2016"},{"id":53055,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":53075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602314,"hashId":"9fe409bb8c47cfc5fe49fdcc55051f46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma campanha est\u00e1 sendo realizada para que haja maior ades\u00e3o quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o preventiva \u00e0 hepatite B. Um estudo epidemiol\u00f3gico revelou que a maior cobertura vacinal est\u00e1 relacionada \u00e0 primeira dose dessa vacina junto \u00e0s crian\u00e7as.\u201d Segundo o calend\u00e1rio vacinal nacional, essa dose deveria ter sido dada<\/p>","resposta":6015903,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao nascer.","id":6015903,"corpo":"<p>ao nascer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com 1 ano.","id":6015904,"corpo":"<p>com 1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com 6 meses.","id":6015905,"corpo":"<p>com 6 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com 15 meses.","id":6015906,"corpo":"<p>com 15 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":"enfermagem\/1602314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do mercado financeiro a uma revolu\u00e7\u00e3o no terceiro setor Uma das brasileiras mais destacadas na Inglaterra, Daniela Barone fala sobre lideran\u00e7a feminina e Terceiro setor e d\u00e1 dicas para quem est\u00e1 pensando em mudar de carreira. Ela disse um sonoro n\u00e3o ao abonad\u00edssimo mercado financeiro de Londres para come\u00e7ar do zero. Daniela Barone Soares, 40 anos, havia decidido que n\u00e3o correria mais atr\u00e1s do primeiro milh\u00e3o, do segundo\u2026 A virada aconteceu em 2004, exigiu a troca de apartamento e o corte de alguns mimos e fricotes, mas lhe caiu muito bem. Essa mineira de Belo Horizonte \u2013 aluna AAA do curso de economia da Unicamp (Universidade Estadual de Campinas) e p\u00f3s-graduada na meca dos administradores, a escola de neg\u00f3cios de Harvard com bolsa da Funda\u00e7\u00e3o Estudar \u2013 \u00e9 um dos nomes mais respeitados do terceiro setor na Inglaterra. (Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.napratica.org.br\/do-mercado-financeiro-a-uma-revolucao-no-terceiro-setor.) O terceiro setor corresponde basicamente:","provas":[{"id":52956,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2016"},{"id":53006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53046,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":53049,"cargo":{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-coordenador-do-cras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Coordenador do CRAS - 2016"},{"id":53052,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Enfermeiro - 2016"},{"id":53055,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":53061,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Supervisor Escolar - 2016"},{"id":53075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1602326,"hashId":"bba4c113d1d36d419ad70b84fc41ae61","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Do mercado financeiro a uma revolu\u00e7\u00e3o no terceiro setor <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Uma das brasileiras mais destacadas na Inglaterra, Daniela Barone fala sobre lideran\u00e7a feminina e Terceiro setor e d\u00e1 dicas para quem est\u00e1 pensando em mudar de carreira. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ela disse um sonoro n\u00e3o ao abonad\u00edssimo mercado financeiro de Londres para come\u00e7ar do zero. Daniela Barone Soares, 40 anos, havia decidido que n\u00e3o correria mais atr\u00e1s do primeiro milh\u00e3o, do segundo\u2026 A virada aconteceu em 2004, exigiu a troca de apartamento e o corte de alguns mimos e fricotes, mas lhe caiu muito bem. Essa mineira de Belo Horizonte \u2013 aluna AAA do curso de economia da Unicamp (Universidade Estadual de Campinas) e p\u00f3s-graduada na meca dos administradores, a escola de neg\u00f3cios de <em>Harvard <\/em>com bolsa da Funda\u00e7\u00e3o Estudar \u2013 \u00e9 um dos nomes mais respeitados do terceiro setor na Inglaterra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.napratica.org.br\/do-mercado-financeiro-a-uma-revolucao-no-terceiro-setor.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O terceiro setor corresponde basicamente:<\/p>","resposta":6015953,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao setor p\u00fablico.","id":6015951,"corpo":"<p>Ao setor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao setor privado.","id":6015952,"corpo":"<p>Ao setor privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao setor das ONGs.","id":6015953,"corpo":"<p>Ao setor das ONGs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao setor da imprensa.","id":6015954,"corpo":"<p>Ao setor da imprensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1602326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.prouni2015.com\/.) Em rela\u00e7\u00e3o ao item destacado na imagem e a outros itens relacionados \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, analise os dados a seguir. I. Tem como principal objetivo avaliar a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica brasileira e contribuir para a melhoria de sua qualidade e para a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola. II. Programa de cr\u00e9dito educativo destinado a universit\u00e1rios da rede privada. III. Concede bolsa de estudos integral a estudantes que apresentem renda familiar m\u00e1xima de um sal\u00e1rio e meio. Os dados das afirmativas I, II e III correspondem a defini\u00e7\u00f5es ou fun\u00e7\u00f5es respectivamente:","provas":[{"id":52956,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2016"},{"id":53006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53046,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":53049,"cargo":{"descricao":"Coordenador do CRAS","id":21246},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-coordenador-do-cras","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Coordenador do CRAS - 2016"},{"id":53052,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Enfermeiro - 2016"},{"id":53055,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":53061,"cargo":{"descricao":"Supervisor Escolar","id":2043},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-supervisor-escolar","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Supervisor Escolar - 2016"},{"id":53075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1602329,"hashId":"52cb1e3d33682d87e8faff017938f703","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52956\/questao\/1602329-20210317084041000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.prouni2015.com\/.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao item destacado na imagem e a outros itens relacionados \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o, analise os dados a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tem como principal objetivo avaliar a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica brasileira e contribuir para a melhoria de sua qualidade e para a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Programa de cr\u00e9dito educativo destinado a universit\u00e1rios da rede privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Concede bolsa de estudos integral a estudantes que apresentem renda familiar m\u00e1xima de um sal\u00e1rio e meio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os dados das afirmativas I, II e III correspondem a defini\u00e7\u00f5es ou fun\u00e7\u00f5es respectivamente:<\/p>","resposta":6015966,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do MEC, do OCDE e do IDEB.","id":6015963,"corpo":"<p>Do MEC, do OCDE e do IDEB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do INEP, do PISA e do ENADE .","id":6015964,"corpo":"<p>Do INEP, do PISA e do ENADE .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da CAPES, do SISU e do ENEM.","id":6015965,"corpo":"<p>Da CAPES, do SISU e do ENEM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do SAEB, do FIES e do PROUNI.","id":6015966,"corpo":"<p>Do SAEB, do FIES e do PROUNI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1602329","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Posturas Municipal, s\u00e3o compet\u00eancias do munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":52971,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602431,"hashId":"dc45402699e0e4626034bbc037ee6d2d","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo de Posturas Municipal, s\u00e3o compet\u00eancias do munic\u00edpio, EXCETO:<\/p>","resposta":6016431,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger o meio ambiente.","id":6016429,"corpo":"<p>Proteger o meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamentar e fiscalizar a instala\u00e7\u00e3o e o funcionamento de ascensor.","id":6016430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regulamentar e fiscalizar a instala\u00e7\u00e3o e o funcionamento de ascensor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar o servi\u00e7o funer\u00e1rio e cemit\u00e9rios que pertencerem a entidade privada.","id":6016431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar o servi\u00e7o funer\u00e1rio e cemit\u00e9rios que pertencerem a entidade privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interditar edifica\u00e7\u00f5es em ru\u00ednas ou em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade e fazer demolir constru\u00e7\u00f5es que ameacem ruir.","id":6016432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interditar edifica\u00e7\u00f5es em ru\u00ednas ou em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade e fazer demolir constru\u00e7\u00f5es que ameacem ruir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Col\u00f4nia Leopoldina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Col\u00f4nia Leopoldina - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395539,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":419594,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-colonia-leopoldina-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1602431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplo de pessoas jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, EXCETO:","provas":[{"id":52970,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1602432,"hashId":"1f398e4498b05b0e3317b93080a893da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplo de pessoas jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica indireta, EXCETO:<\/p>","resposta":6016437,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Instituto Nacional do Seguro Social. ","id":6016433,"corpo":"<p>Instituto Nacional do Seguro Social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Esportes. ","id":6016434,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Esportes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banco do Brasil S\/A. ","id":6016435,"corpo":"<p>Banco do Brasil S\/A. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos. ","id":6016436,"corpo":"<p> Empresa de Correios e Tel\u00e9grafos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia Militar Estadual. ","id":6016437,"corpo":"<p>Pol\u00edcia Militar Estadual. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1602432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei Complementar n\u00ba 12, de 04 de agosto de 2008, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, EXCETO:","provas":[{"id":52971,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602435,"hashId":"3dfdc890e81a849f2214b21a116d9a80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei Complementar n\u00ba 12, de 04 de agosto de 2008, s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, EXCETO:<\/p>","resposta":6016447,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da mortalidade infantil e materna.","id":6016447,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da mortalidade infantil e materna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elaborar normas, estabelecer padr\u00f5es e requisitos sanit\u00e1rios para concess\u00e3o de alvar\u00e1 sanit\u00e1rio.","id":6016448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar normas, estabelecer padr\u00f5es e requisitos sanit\u00e1rios para concess\u00e3o de alvar\u00e1 sanit\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordenar, organizar, controlar e executar as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica de alta e m\u00e9dia complexidade.","id":6016449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar, organizar, controlar e executar as atividades de fiscaliza\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica de alta e m\u00e9dia complexidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Elaborar normas e procedimentos que regulem a produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento de produtos, bem como servi\u00e7os que, direta ou indiretamente, afetem a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":6016450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar normas e procedimentos que regulem a produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, manipula\u00e7\u00e3o, transporte e armazenamento de produtos, bem como servi\u00e7os que, direta ou indiretamente, afetem a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1602435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Infringir determina\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, destinada a impedir introdu\u00e7\u00e3o ou propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a contagiosa \u00e9 conduta tipificada no crime de: ","provas":[{"id":52970,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1602444,"hashId":"d0ef6a0dac12fa463a37f9a870016dd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Infringir determina\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico, destinada a impedir introdu\u00e7\u00e3o ou propaga\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a contagiosa \u00e9 conduta tipificada no crime de: <\/p>","resposta":6016490,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Difus\u00e3o de doen\u00e7a ou praga. ","id":6016489,"corpo":"<p>Difus\u00e3o de doen\u00e7a ou praga. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva. ","id":6016490,"corpo":"<p>Infra\u00e7\u00e3o de medida sanit\u00e1ria preventiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemia. ","id":6016491,"corpo":"<p>Epidemia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atentado contra a seguran\u00e7a de servi\u00e7o de utilidade p\u00fablica. ","id":6016492,"corpo":"<p>Atentado contra a seguran\u00e7a de servi\u00e7o de utilidade p\u00fablica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Omiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a.","id":6016493,"corpo":"<p>Omiss\u00e3o de notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Incolumidade P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406346,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-incolumidade-publica"},{"nome_clean":"Crimes de Perigo Comum","oab":true,"nome":"Crimes de Perigo Comum","pai":406346,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406402,"slug":"direito-penal-crimes-de-perigo-comum"}],"slug":"direito-penal\/1602444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Marque a alternativa que n\u00e3o corresponde com o que foi estabelecido pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos: ","provas":[{"id":52970,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1602453,"hashId":"77981146911dc4a3a031de5c8e222e82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa que n\u00e3o corresponde com o que foi estabelecido pelo C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, no que se refere \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos ve\u00edculos: <\/p>","resposta":6016533,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ve\u00edculo ser\u00e1 identificado externamente por meio de placas dianteira e traseira, sendo esta lacrada em sua estrutura, obedecidas as especifica\u00e7\u00f5es e modelos estabelecidos pelo CONTRAN. ","id":6016530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ve\u00edculo ser\u00e1 identificado externamente por meio de placas dianteira e traseira, sendo esta lacrada em sua estrutura, obedecidas as especifica\u00e7\u00f5es e modelos estabelecidos pelo CONTRAN. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ser\u00e1 reproduzida em outras partes do autom\u00f3vel, conforme dispuser o CONTRAN. ","id":6016531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A identifica\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo ser\u00e1 reproduzida em outras partes do autom\u00f3vel, conforme dispuser o CONTRAN. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A identifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada pelo fabricante ou montador, de modo a identificar o ve\u00edculo, seu fabricante e as suas caracter\u00edsticas, al\u00e9m do ano de fabrica\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser alterado. ","id":6016532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A identifica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada pelo fabricante ou montador, de modo a identificar o ve\u00edculo, seu fabricante e as suas caracter\u00edsticas, al\u00e9m do ano de fabrica\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o poder\u00e1 ser alterado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O ve\u00edculo poder\u00e1 ser identificado por caracteres gravados no monobloco ou chassi. ","id":6016533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O ve\u00edculo poder\u00e1 ser identificado por caracteres gravados no monobloco ou chassi. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As placas com as cores verde e amarela da Bandeira Nacional poder\u00e3o ser usadas, dentre outros, pelos ve\u00edculos de representa\u00e7\u00e3o pessoal do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica. ","id":6016534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As placas com as cores verde e amarela da Bandeira Nacional poder\u00e3o ser usadas, dentre outros, pelos ve\u00edculos de representa\u00e7\u00e3o pessoal do Presidente e do Vice-Presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"},{"nome_clean":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Da Identifica\u00e7\u00e3o do Ve\u00edculo","pai":421873,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421876,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-identificacao-do-veiculo"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1602453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o defini\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997, EXCETO:","provas":[{"id":52971,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1602454,"hashId":"50ce555f480bb59a4c02e2bd05b5840a","enunciado":"<p>S\u00e3o defini\u00e7\u00f5es estabelecidas pela Lei Federal n\u00ba 9.503\/1997, EXCETO:<\/p>","resposta":6016537,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoridade de tr\u00e2nsito: dirigente m\u00e1ximo de \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo integrante do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito ou pessoa por ele expressamente credenciada.","id":6016535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Autoridade de tr\u00e2nsito:<\/u> dirigente m\u00e1ximo de \u00f3rg\u00e3o ou entidade executivo integrante do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito ou pessoa por ele expressamente credenciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Via urbana: ruas, avenidas, vielas, ou caminhos e similares abertos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, situados na \u00e1rea urbana, caracterizados principalmente por possu\u00edrem im\u00f3veis edificados ao longo de sua extens\u00e3o.","id":6016536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Via urbana:<\/u> ruas, avenidas, vielas, ou caminhos e similares abertos \u00e0 circula\u00e7\u00e3o p\u00fablica, situados na \u00e1rea urbana, caracterizados principalmente por possu\u00edrem im\u00f3veis edificados ao longo de sua extens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sinais de tr\u00e2nsito: conjunto de sinais de tr\u00e2nsito e dispositivos de seguran\u00e7a colocados na via p\u00fablica com o objetivo de garantir sua utiliza\u00e7\u00e3o adequada, possibilitando melhor fluidez no tr\u00e2nsito e maior seguran\u00e7a dos ve\u00edculos e pedestres que nela circulam.","id":6016537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Sinais de tr\u00e2nsito:<\/u> conjunto de sinais de tr\u00e2nsito e dispositivos de seguran\u00e7a colocados na via p\u00fablica com o objetivo de garantir sua utiliza\u00e7\u00e3o adequada, possibilitando melhor fluidez no tr\u00e2nsito e maior seguran\u00e7a dos ve\u00edculos e pedestres que nela circulam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito: monitoramento t\u00e9cnico baseado nos conceitos de Engenharia de Tr\u00e1fego, das condi\u00e7\u00f5es de fluidez, de estacionamento e parada na via, de forma a reduzir as interfer\u00eancias, tais como ve\u00edculos quebrados, acidentados, estacionados irregularmente atrapalhando o tr\u00e2nsito, prestando socorros imediatos e informa\u00e7\u00f5es aos pedestres e condutores.","id":6016538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Opera\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito:<\/u> monitoramento t\u00e9cnico baseado nos conceitos de Engenharia de Tr\u00e1fego, das condi\u00e7\u00f5es de fluidez, de estacionamento e parada na via, de forma a reduzir as interfer\u00eancias, tais como ve\u00edculos quebrados, acidentados, estacionados irregularmente atrapalhando o tr\u00e2nsito, prestando socorros imediatos e informa\u00e7\u00f5es aos pedestres e condutores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1602454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro os sinais de tr\u00e2nsito classificam-se em, EXCETO: ","provas":[{"id":52970,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ararangu\u00e1","sigla":"","id":1602,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ararangua-sc-2016-faepesul-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Ararangu\u00e1 - Agente de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1602461,"hashId":"dcdd6caa2ef10d222d54cd3ec2d3be26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro os sinais de tr\u00e2nsito classificam-se em, EXCETO: <\/p>","resposta":6016570,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Verticais. ","id":6016569,"corpo":"<p> Verticais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Gestos impudicos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.","id":6016570,"corpo":"<p> Gestos impudicos do agente de tr\u00e2nsito e do condutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar. ","id":6016571,"corpo":"<p>Dispositivos de sinaliza\u00e7\u00e3o auxiliar. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Luminosos. ","id":6016572,"corpo":"<p> Luminosos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sonoros.","id":6016573,"corpo":"<p>Sonoros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da Sinaliza\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421871,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-vii-da-sinalizacao-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1602461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de Receitas P\u00fablicas, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593556,"hashId":"8491de6b3d98072828afdddb169c309b","enunciado":"<p>A respeito de Receitas P\u00fablicas, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5978014,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As multas aplicadas pelos entes p\u00fablicos classificam-se como \u201coutras receitas de capital\u201d e sempre decorrem de mora pelo n\u00e3o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es principais ou acess\u00f3rias nos prazos previstos.","id":5978014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As multas aplicadas pelos entes p\u00fablicos classificam-se como \u201coutras receitas de capital\u201d e sempre decorrem de mora pelo n\u00e3o pagamento das obriga\u00e7\u00f5es principais ou acess\u00f3rias nos prazos previstos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas da D\u00edvida Ativa s\u00e3o os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, exig\u00edveis em virtude do transcurso do prazo para pagamento. As receitas decorrentes de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria devem ser classificadas como \u201coutras receitas correntes\u201d.","id":5978015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Receitas da D\u00edvida Ativa s\u00e3o os cr\u00e9ditos da Fazenda P\u00fablica, de natureza tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria, exig\u00edveis em virtude do transcurso do prazo para pagamento. As receitas decorrentes de d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria ou n\u00e3o tribut\u00e1ria devem ser classificadas como \u201coutras receitas correntes\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancias Correntes, na \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado destinados a atender despesas de manuten\u00e7\u00e3o ou funcionamento relacionadas a uma finalidade p\u00fablica espec\u00edfica, mas que n\u00e3o correspondam a uma contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens e servi\u00e7os a quem efetuou a transfer\u00eancia.","id":5978016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transfer\u00eancias Correntes, na \u00f3tica or\u00e7ament\u00e1ria, s\u00e3o recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado destinados a atender despesas de manuten\u00e7\u00e3o ou funcionamento relacionadas a uma finalidade p\u00fablica espec\u00edfica, mas que n\u00e3o correspondam a uma contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens e servi\u00e7os a quem efetuou a transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No que diz respeito a pre\u00e7os de servi\u00e7os p\u00fablicos e taxas, as receitas n\u00e3o se confundem, porque estas, diferentemente daqueles, s\u00e3o compuls\u00f3rias e t\u00eam sua cobran\u00e7a condicionada \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei que a instituiu. O pre\u00e7o p\u00fablico (tarifa) decorre da utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos facultativos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 escolher se os contrata ou n\u00e3o. S\u00e3o servi\u00e7os prestados em decorr\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o contratual regida pelo direito privado. A taxa decorre de lei e serve para custear, naquilo que n\u00e3o forem cobertos pelos impostos, os servi\u00e7os p\u00fablicos, essenciais \u00e0 soberania do Estado, espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte diretamente pelo Estado.","id":5978017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a pre\u00e7os de servi\u00e7os p\u00fablicos e taxas, as receitas n\u00e3o se confundem, porque estas, diferentemente daqueles, s\u00e3o compuls\u00f3rias e t\u00eam sua cobran\u00e7a condicionada \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lei que a instituiu. O pre\u00e7o p\u00fablico (tarifa) decorre da utiliza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos facultativos que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, que poder\u00e1 escolher se os contrata ou n\u00e3o. S\u00e3o servi\u00e7os prestados em decorr\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o contratual regida pelo direito privado. A taxa decorre de lei e serve para custear, naquilo que n\u00e3o forem cobertos pelos impostos, os servi\u00e7os p\u00fablicos, essenciais \u00e0 soberania do Estado, espec\u00edficos e divis\u00edveis, prestados ou colocados \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do contribuinte diretamente pelo Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/1593556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 10.520\/02 institui no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o. Considerando o disposto em referida legisla\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":52695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":16496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593563,"hashId":"92ed0a0c401b000e1f5e4551daacb833","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Federal n\u00ba 10.520\/02 institui no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica a modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada preg\u00e3o. Considerando o disposto em referida legisla\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":5978040,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, sendo que o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a cinco dias.","id":5978038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase externa do preg\u00e3o ser\u00e1 iniciada com a convoca\u00e7\u00e3o dos interessados, sendo que o prazo fixado para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas, contado a partir da publica\u00e7\u00e3o do aviso, n\u00e3o ser\u00e1 inferior a cinco dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o, a equipe de apoio poder\u00e1 ser integrada em sua maioria por servidores ocupantes de cargo efetivo ou de confian\u00e7a da administra\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente pertencentes ao quadro do \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora do certame.","id":5978039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o, a equipe de apoio poder\u00e1 ser integrada em sua maioria por servidores ocupantes de cargo efetivo ou de confian\u00e7a da administra\u00e7\u00e3o, obrigatoriamente pertencentes ao quadro do \u00f3rg\u00e3o ou entidade promotora do certame.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o, para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.","id":5978040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o, para julgamento e classifica\u00e7\u00e3o das propostas, ser\u00e1 adotado o crit\u00e9rio de menor pre\u00e7o, observados os prazos m\u00e1ximos para fornecimento, as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas e os par\u00e2metros m\u00ednimos de desempenho e qualidade definidos no edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No preg\u00e3o presencial ou eletr\u00f4nico \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades, utilizando-se de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, pois isso favorece a competividade e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5978041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preg\u00e3o presencial ou eletr\u00f4nico \u00e9 obrigat\u00f3ria a participa\u00e7\u00e3o de bolsas de mercadorias no apoio t\u00e9cnico e operacional aos \u00f3rg\u00e3os e entidades, utilizando-se de recursos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, pois isso favorece a competividade e a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Etapas do Preg\u00e3o","oab":true,"nome":"Etapas do Preg\u00e3o","pai":404482,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408300,"slug":"direito-administrativo-etapas-do-pregao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":408300,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408302,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Lei 10.520\/02","oab":false,"nome":"Lei 10.520\/02","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422911,"slug":"direito-administrativo-lei-10-520-02"}],"slug":"direito-administrativo\/1593563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as informa\u00e7\u00f5es textuais, podemos concluir que","provas":[{"id":52698,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593658,"hashId":"a53b016ddc9c073c60a82ea286ce4389","enunciado":"<p>Segundo as informa\u00e7\u00f5es textuais, podemos concluir que<\/p>","resposta":5978383,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fam\u00edlia n\u00e3o influencia diretamente na forma pela qual o adolescente se autoavalia.","id":5978381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fam\u00edlia n\u00e3o influencia diretamente na forma pela qual o adolescente se autoavalia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico da depress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio tratamento psiqui\u00e1trico.","id":5978382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a confirma\u00e7\u00e3o do diagn\u00f3stico da depress\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio tratamento psiqui\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a fam\u00edlia ocupa um papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes.","id":5978383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fam\u00edlia ocupa um papel fundamental na preven\u00e7\u00e3o e no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sentimentos de incompreens\u00e3o reduzidos em adolescentes podem representar ind\u00edcios de depress\u00e3o.","id":5978384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sentimentos de incompreens\u00e3o reduzidos em adolescentes podem representar ind\u00edcios de depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens. Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica Yiu Kee Warren Ng, psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. Segundo a American Psychiatric Association, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d. Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. (Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)","id":442357,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica <em>Yiu Kee Warren Ng,<\/em> psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a <em>American Psychiatric Association<\/em>, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores <em>Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto <\/em>Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1593658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cFam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes.\u201d (8\u00ba\u00a7), as express\u00f5es destacadas significam, respectivamente:","provas":[{"id":52698,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593662,"hashId":"9bc2c70866af2667d49a70e8c76cb9b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho <em>\u201cFam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem <u>suporte <\/u>aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem <u>desencadear <\/u>quadros depressivos nos adolescentes.\u201d<\/em> (8\u00ba\u00a7), as express\u00f5es destacadas significam, respectivamente:<\/p>","resposta":5978399,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desafio e facilitar.","id":5978397,"corpo":"<p>Desafio e facilitar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apoio e bloquear.","id":5978398,"corpo":"<p>Apoio e bloquear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia e estimular.","id":5978399,"corpo":"<p>Assist\u00eancia e estimular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obst\u00e1culo e interromper.","id":5978400,"corpo":"<p>Obst\u00e1culo e interromper.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens. Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica Yiu Kee Warren Ng, psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. Segundo a American Psychiatric Association, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d. Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. (Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)","id":442357,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica <em>Yiu Kee Warren Ng,<\/em> psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a <em>American Psychiatric Association<\/em>, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores <em>Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto <\/em>Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1593662","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cSer compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento.\u201d (9\u00ba\u00a7), o ponto final ( . ) tem como finalidade","provas":[{"id":52698,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593673,"hashId":"8302664e34558083abaa528e28b88817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c<em>Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento.<\/em>\u201d (9\u00ba\u00a7), o ponto final ( . ) tem como finalidade<\/p>","resposta":5978445,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revelar surpresa.","id":5978442,"corpo":"<p>revelar surpresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elaborar uma pergunta.","id":5978443,"corpo":"<p>elaborar uma pergunta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explicar esclarecimento.","id":5978444,"corpo":"<p>explicar esclarecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indicar pausa de longa dura\u00e7\u00e3o.","id":5978445,"corpo":"<p>indicar pausa de longa dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens. Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica Yiu Kee Warren Ng, psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. Segundo a American Psychiatric Association, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d. Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. (Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)","id":442357,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Como perceber sintomas da depress\u00e3o na adolesc\u00eancia <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao contr\u00e1rio do que muita gente pensa, a depress\u00e3o tamb\u00e9m pode atingir adolescentes. E durante essa fase da vida, os sintomas da doen\u00e7a podem acabar sendo confundidos com as mudan\u00e7as comportamentais naturais da idade, atrasando diagn\u00f3sticos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estimativa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) indica que a depress\u00e3o atinge at\u00e9 13% dos adolescentes entre 10 e 19 anos de idade, sendo um dos principais dist\u00farbios a incapacitar os jovens.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Como durante essa fase da vida o organismo passa por transforma\u00e7\u00f5es profundas, o jovem pode apresentar mudan\u00e7as de humor e comportamento, sem que isso seja motivo para preocupa\u00e7\u00e3o. Momentos de irrita\u00e7\u00e3o, raiva e sentimentos de incompreens\u00e3o, tristeza e des\u00e2nimo, por exemplo, s\u00e3o bastante comuns nessa fase. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas, se esses comportamentos e sentimentos s\u00e3o persistentes, podem ser um sinal de alerta. \u201cTer depress\u00e3o e ansiedade n\u00e3o \u00e9 normal, especialmente quando a sensa\u00e7\u00e3o ultrapassa duas semanas e compromete a\u00e7\u00f5es como ir \u00e0 escola, sair com amigos e fazer atividades de modo independente\u201d, explica <em>Yiu Kee Warren Ng,<\/em> psiquiatra e professor da Universidade de Columbia (EUA). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No caso de meninos com depress\u00e3o, \u00e9 comum a incid\u00eancia de comportamentos agressivos e violentos, uso de subst\u00e2ncias proibidas, problemas de conduta, desprezo e desd\u00e9m pelos outros, al\u00e9m de uma constante atitude de desafio. J\u00e1 nas meninas, \u00e9 alta a presen\u00e7a de sentimentos de tristeza, ansiedade, t\u00e9dio, raiva e baixa autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Segundo a <em>American Psychiatric Association<\/em>, deve se suspeitar de que existe um quadro depressivo quando o adolescente apresenta durante a maior parte do dia, por pelo menos duas semanas, ao menos cinco desses sintomas: tristeza; diminui\u00e7\u00e3o do interesse por atividades; diminui\u00e7\u00e3o do apetite, ganho ou perda de peso significativa; agita\u00e7\u00e3o ou apatia; pouca capacidade de concentra\u00e7\u00e3o; ins\u00f4nia ou excesso de sono; cansa\u00e7o e falta de energia; sentimento exagerado de culpa; ideias suicidas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Tanto na preven\u00e7\u00e3o quanto no tratamento da depress\u00e3o em adolescentes, a fam\u00edlia tem um papel fundamental. No artigo \u201cEstrutura e suporte familiar como fatores de risco na depress\u00e3o de adolescentes\u201d, os pesquisadores <em>Makilim Nunes Baptist, Adriana Said Daher Baptista e Rosana Righetto <\/em>Dias lembram que \u201ch\u00e1 amplas evid\u00eancias de que problemas relacionados \u00e0 estrutura e suporte familiar est\u00e3o relacionados a desordens psiqui\u00e1tricas infantis, especificamente aos transtornos de humor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> Fam\u00edlias bem estruturadas e que oferecem suporte aos filhos conseguem atenuar os efeitos de eventos estressantes, que podem desencadear quadros depressivos nos adolescentes. Isso acontece porque a fam\u00edlia influencia diretamente a forma pela qual o adolescente se autoavalia e processa as informa\u00e7\u00f5es que recebe. E, nesse aspecto, as fam\u00edlias intactas \u2013 ou seja, aquelas formadas por pais n\u00e3o separados e morando em um mesmo local \u2013 parecem passar mais estabilidade e afeto aos filhos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando o diagn\u00f3stico de depress\u00e3o \u00e9 confirmado, o tratamento pode incluir a terapia familiar. E, mesmo quando o tratamento n\u00e3o incluir esse tipo de terapia, os familiares t\u00eam de estar preparados para lidar com a situa\u00e7\u00e3o e apoiar o adolescente. Ser compreensivo e evitar cobran\u00e7as excessivas \u00e9 essencial para o sucesso do tratamento. O adolescente precisa perceber que conta com o apoio da fam\u00edlia para poder vencer a depress\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adolesc\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o dos filhos. Equipe sempre fam\u00edlia. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.semprefamilia.com.br\/como-perceber-sintomas-dadepressao- na-adolescencia\/. Acesso em: 27\/06\/2016. Adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1593673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um metal\u00fargico deseja preparar uma ferramenta constitu\u00edda de determinada liga met\u00e1lica com as seguintes quantidades dos materiais apresentados:MetalQuantidade (gramas)Cobre40Zinco30N\u00edquel26Qual \u00e9 a porcentagem de zinco contida nesta ferramenta?","provas":[{"id":52698,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593721,"hashId":"57258c2057a0665bb581d7d45440f4e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um metal\u00fargico deseja preparar uma ferramenta constitu\u00edda de determinada liga met\u00e1lica com as seguintes quantidades dos materiais apresentados:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 253px;\"><colgroup><col width=\"66.00000762939453\"><col width=\"187\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uti7\"><td data-row=\"row-uti7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uti7\" data-cell=\"cell-etas\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Metal<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-uti7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uti7\" data-cell=\"cell-x142\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Quantidade (gramas)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-g477\"><td data-row=\"row-g477\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g477\" data-cell=\"cell-10sm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cobre<\/p><\/td><td data-row=\"row-g477\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g477\" data-cell=\"cell-qymh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ajg8\"><td data-row=\"row-ajg8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajg8\" data-cell=\"cell-3kag\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Zinco<\/p><\/td><td data-row=\"row-ajg8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ajg8\" data-cell=\"cell-7khc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxf5\"><td data-row=\"row-zxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxf5\" data-cell=\"cell-7y0s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">N\u00edquel<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxf5\" data-cell=\"cell-mwie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">26<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a porcentagem de zinco contida nesta ferramenta?<\/p>","resposta":5978633,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30,00%.","id":5978631,"corpo":"<p>30,00%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31,15%.","id":5978632,"corpo":"<p>31,15%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31,25%.","id":5978633,"corpo":"<p>31,25%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32,00%.","id":5978634,"corpo":"<p>32,00%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/1593721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cristo Redentor foi inaugurado em 1931, na cidade do Rio de Janeiro. Ele \u00e9 um importante ponto tur\u00edstico brasileiro, sendo considerado uma das sete maravilhas do mundo. O Cristo Redentor est\u00e1 localizado:","provas":[{"id":52698,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Apiac\u00e1","sigla":"Prefeitura de Apiaca","id":4483,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-apiaca-es-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Apiac\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1593733,"hashId":"f2a914182bf31957e1e69e3314c4b901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cristo Redentor foi inaugurado em 1931, na cidade do Rio de Janeiro. Ele \u00e9 um importante ponto tur\u00edstico brasileiro, sendo considerado uma das sete maravilhas do mundo. O Cristo Redentor est\u00e1 localizado:<\/p>","resposta":5978686,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Corcovado.","id":5978686,"corpo":"<p>No Corcovado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No P\u00e3o de A\u00e7\u00facar.","id":5978687,"corpo":"<p>No P\u00e3o de A\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Pedra da G\u00e1vea.","id":5978688,"corpo":"<p>Na Pedra da G\u00e1vea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Morro do Vidigal.","id":5978689,"corpo":"<p>No Morro do Vidigal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1593733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs pr\u00e1ticas sociais de linguagem, das quais a crian\u00e7a participa, v\u00e3o moldando formas de constitui\u00e7\u00e3o do seu discurso.\u201d S\u00e3o alguns princ\u00edpios did\u00e1ticos gerais para o ensino da produ\u00e7\u00e3o textual, fundamentais ao professor, EXCETO:","provas":[{"id":52537,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-professor","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Professor - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1587644,"hashId":"f016ebb234309a9e1b98fc075a8d3044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs pr\u00e1ticas sociais de linguagem, das quais a crian\u00e7a participa, v\u00e3o moldando formas de constitui\u00e7\u00e3o do seu discurso.\u201d S\u00e3o alguns princ\u00edpios did\u00e1ticos gerais para o ensino da produ\u00e7\u00e3o textual, fundamentais ao professor, EXCETO:<\/p>","resposta":5955498,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar atividades pr\u00e9vias \u00e0 escrita do texto.","id":5955496,"corpo":"<p>Realizar atividades pr\u00e9vias \u00e0 escrita do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planejar situa\u00e7\u00f5es de escrita com finalidades claras e diversificadas.","id":5955497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar situa\u00e7\u00f5es de escrita com finalidades claras e diversificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxiliar a crian\u00e7a a realizar a releitura-revis\u00e3o somente na vers\u00e3o final do texto.","id":5955498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar a crian\u00e7a a realizar a releitura-revis\u00e3o somente na vers\u00e3o final do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar situa\u00e7\u00f5es de planejamento geral dos textos e tamb\u00e9m de planejamento em processo.","id":5955499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar situa\u00e7\u00f5es de planejamento geral dos textos e tamb\u00e9m de planejamento em processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1587644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A din\u00e2mica da personalidade \u00e9 em grande extens\u00e3o governada pela necessidade de gratificar as pr\u00f3prias necessidades por meio de transa\u00e7\u00f5es com objetos no mundo externo. O ambiente circundante prov\u00ea o organismo faminto com alimento, e o sedento, com \u00e1gua. Al\u00e9m de seu papel como fonte dos suprimentos, o mundo externo desempenha um outro papel importante como moldador do destino da personalidade. O ambiente cont\u00e9m regi\u00f5es de perigo e inseguran\u00e7a; ele pode amea\u00e7ar, assim como satisfazer. O ambiente tem o poder de produzir dor e aumentar a tens\u00e3o, assim como de trazer prazer e reduzir a tens\u00e3o. Ele perturba, assim como conforta. Freud reconheceu tr\u00eas tipos de ansiedade; assinale-as.","provas":[{"id":52541,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1587691,"hashId":"65187dabc158b48748c3c268f200a8a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A din\u00e2mica da personalidade \u00e9 em grande extens\u00e3o governada pela necessidade de gratificar as pr\u00f3prias necessidades por meio de transa\u00e7\u00f5es com objetos no mundo externo. O ambiente circundante prov\u00ea o organismo faminto com alimento, e o sedento, com \u00e1gua. Al\u00e9m de seu papel como fonte dos suprimentos, o mundo externo desempenha um outro papel importante como moldador do destino da personalidade. O ambiente cont\u00e9m regi\u00f5es de perigo e inseguran\u00e7a; ele pode amea\u00e7ar, assim como satisfazer. O ambiente tem o poder de produzir dor e aumentar a tens\u00e3o, assim como de trazer prazer e reduzir a tens\u00e3o. Ele perturba, assim como conforta.<em> Freud<\/em> reconheceu tr\u00eas tipos de ansiedade; assinale-as.<\/p>","resposta":5955719,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ansiedade de realidade, neur\u00f3tica e final.","id":5955716,"corpo":"<p>Ansiedade de realidade, neur\u00f3tica e final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ansiedade inicial, neur\u00f3tica e moral (ou sentimento de culpa).","id":5955717,"corpo":"<p>Ansiedade inicial, neur\u00f3tica e moral (ou sentimento de culpa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ansiedade de realidade, normal e moral (ou sentimento de culpa).","id":5955718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ansiedade de realidade, normal e moral (ou sentimento de culpa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ansiedade de realidade, neur\u00f3tica e moral (ou sentimento de culpa).","id":5955719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ansiedade de realidade, neur\u00f3tica e moral (ou sentimento de culpa).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Freud","oab":false,"nome":"Freud","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417481,"slug":"psicologia-freud"}],"slug":"psicologia\/1587691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A personalidade total, ou a psique, conforme chamada por Jung, consiste em v\u00e1rios sistemas diferenciados, mas interatuantes. Os principais s\u00e3o o ego, o inconsciente pessoal e seus complexos, e o inconsciente coletivo e seus arqu\u00e9tipos, a anima e o animus, e a sombra. Al\u00e9m desses sistemas interdependentes, existem as atitudes de introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es do pensamento, do sentimento, da sensa\u00e7\u00e3o e da intui\u00e7\u00e3o. Finalmente, existe o self, que \u00e9 o centro de toda personalidade. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, sobre a teoria junguiana, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":52541,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Damian\u00f3polis","sigla":"Prefeitura de Damianopolis","id":4478,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-damianopolis-go-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Damian\u00f3polis - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1587693,"hashId":"ec346f8c644927f4b7957a1c4eb0fb9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A personalidade total, ou a psique, conforme chamada por <em>Jung<\/em>, consiste em v\u00e1rios sistemas diferenciados, mas interatuantes. Os principais s\u00e3o o ego, o inconsciente pessoal e seus complexos, e o inconsciente coletivo e seus arqu\u00e9tipos, a <em>anima <\/em>e o <em>animus<\/em>, e a sombra. Al\u00e9m desses sistemas interdependentes, existem as atitudes de introvers\u00e3o e extrovers\u00e3o e as fun\u00e7\u00f5es do pensamento, do sentimento, da sensa\u00e7\u00e3o e da intui\u00e7\u00e3o. Finalmente, existe o <em>self<\/em>, que \u00e9 o centro de toda personalidade. A partir dessa afirma\u00e7\u00e3o, sobre a teoria <em>junguiana<\/em>, assinale a afirmativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5955726,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ego: \u00e9 a mente consciente. \u00c9 constru\u00eddo por percep\u00e7\u00f5es, mem\u00f3rias, pensamentos e sentimentos conscientes.","id":5955725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Ego<\/u>: \u00e9 a mente consciente. \u00c9 constru\u00eddo por percep\u00e7\u00f5es, mem\u00f3rias, pensamentos e sentimentos conscientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Complexo: \u00e9 um grupo organizado ou uma constela\u00e7\u00e3o de sentimentos, pensamentos, percep\u00e7\u00f5es e mem\u00f3rias que existem no consciente pessoal.","id":5955726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Complexo<\/u>: \u00e9 um grupo organizado ou uma constela\u00e7\u00e3o de sentimentos, pensamentos, percep\u00e7\u00f5es e mem\u00f3rias que existem no consciente pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arqu\u00e9tipo: \u00e9 uma forma universal de pensamento (ideia) que cont\u00e9m um grande elemento de emo\u00e7\u00e3o. Essa forma de pensamento cria imagens ou vis\u00f5es que correspondem na vida normal de vig\u00edlia a algum aspecto da situa\u00e7\u00e3o consciente.","id":5955727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Arqu\u00e9tipo<\/u>: \u00e9 uma forma universal de pensamento (ideia) que cont\u00e9m um grande elemento de emo\u00e7\u00e3o. Essa forma de pensamento cria imagens ou vis\u00f5es que correspondem na vida normal de vig\u00edlia a algum aspecto da situa\u00e7\u00e3o consciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inconsciente pessoal: consiste em experi\u00eancias que outrora foram conscientes, mas que agora est\u00e3o reprimidas, suprimidas, esquecidas ou ignoradas, e em experi\u00eancias que foram a princ\u00edpio fracas demais para deixar uma impress\u00e3o consciente na pessoa.","id":5955728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Inconsciente pessoal:<\/u> consiste em experi\u00eancias que outrora foram conscientes, mas que agora est\u00e3o reprimidas, suprimidas, esquecidas ou ignoradas, e em experi\u00eancias que foram a princ\u00edpio fracas demais para deixar uma impress\u00e3o consciente na pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":441481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Jung","oab":false,"nome":"Jung","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417482,"slug":"psicologia-jung"}],"slug":"psicologia\/1587693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em todo o texto apresentado, o emprego do acento grave \u00e9 registrado por quatro vezes. Dentre os trechos destacados a seguir, a exig\u00eancia da reg\u00eancia de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua s\u00f3 N\u00c3O faz parte da justificativa para tal ocorr\u00eancia em:","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595154,"hashId":"e1c490904da35a816492fda271f6c428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todo o texto apresentado, o emprego do acento grave \u00e9 registrado por quatro vezes. Dentre os trechos destacados a seguir, a exig\u00eancia da reg\u00eancia de acordo com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua s\u00f3 N\u00c3O faz parte da justificativa para tal ocorr\u00eancia em:<\/p>","resposta":5984409,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cPasseio \u00e0 inf\u00e2ncia.\u201d","id":5984406,"corpo":"<p><em>\u201cPasseio \u00e0 inf\u00e2ncia.\u201d<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] passando rente \u00e0s pedras, [...]\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":5984407,"corpo":"<p><em>\u201c[...] passando rente \u00e0s pedras, [...]<\/em>\u201d (4\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cTenho uma ideia vaga de pitangueiras junto \u00e0 praia.\u201d (3\u00ba\u00a7)","id":5984408,"corpo":"<p><em>\u201cTenho uma ideia vaga de pitangueiras junto \u00e0 praia.\u201d<\/em> (3\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cAinda assim \u00e0s vezes \u00e9 como um bando de sanha\u00e7os [...]\u201d (8\u00ba\u00a7)","id":5984409,"corpo":"<p><em>\u201cAinda assim \u00e0s vezes \u00e9 como um bando de sanha\u00e7os [...]<\/em>\u201d (8\u00ba\u00a7)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Passeio \u00e0 inf\u00e2ncia Primeiro vamos l\u00e1 embaixo no c\u00f3rrego; pegamos dois pequenos car\u00e1s dourados. E como faz calor, veja, os lagostins saem da toca. Quer ir de batel\u00e3o, na ilha, comer ing\u00e1? Ou vamos ficar bestando nessa areia onde o sol dourado atravessa a \u00e1gua rasa? N\u00e3o catemos pedrinhas redondas para a atiradeira, porque \u00e9 urgente subir no morro; os sanha\u00e7os est\u00e3o bicando os cajus maduros. \u00c9 janeiro, grande m\u00eas de janeiro! Podemos cortar folhas de pita, ir para o outro lado do morro e descer escorregando no capim at\u00e9 a beira do a\u00e7ude. Com dois paus de pita, faremos uma balsa, e, como o carnaval \u00e9 no m\u00eas que vem, vamos apanhar tabatinga para fazer f\u00f4rmas de m\u00e1scaras. Ou ent\u00e3o vamos jogar bola-preta: do outro lado do jardim tem p\u00e9 de saboneteira. Se quiser, vamos. Converta-se, bela mulher estranha, numa simples menina de pernas magras e vamos passear nessa inf\u00e2ncia de uma terra longe. \u00c9 verdade que jamais comeu angu de fundo de panela? Bem pouca coisa eu sei: mas tudo que sei lhe ensino. Estaremos debaixo da goiabeira; eu cortarei uma forquilha com o canivete. Mas n\u00e3o consigo imagin\u00e1-la assim; talvez se na praia ainda houver pitangueiras... Havia pitangueiras na praia? Tenho uma ideia vaga de pitangueiras junto \u00e0 praia. Iremos catar conchas cor-de-rosa e b\u00fazios crespos, ou armar o al\u00e7ap\u00e3o junto do brejo para pegar papa-capim. Quer? Agora devem ser tr\u00eas horas da tarde, as galinhas l\u00e1 fora est\u00e3o cacarejando de sono, voc\u00ea gosta de fruta-p\u00e3o amassada com manteiga? Eu lhe dou aipim ainda quente com melado. Talvez voc\u00ea fosse como aquela menina rica, de fora, que achou horroroso o nosso pobre doce de ab\u00f3bora e coco. Mas eu a levarei para a beira do ribeir\u00e3o, na sombra fria do bambual; ali pescarei piaus. H\u00e1 rolinhas. Ou ent\u00e3o ir descendo o rio numa canoa bem devagar e de repente dar um galope na correnteza, passando rente \u00e0s pedras, como se a canoa fosse um cavalo solto. Ou nadar mar afora at\u00e9 n\u00e3o poder mais e depois virar e ficar olhando as nuvens brancas. Bem pouca coisa eu sei; os outros meninos riram de mim porque cortei uma iba de assa-peixe. Lembro-me que vi o ladr\u00e3o morrer afogado com os soldados de canoa dando tiros, e havia uma mulher do outro lado do rio gritando. Mas como eu poderia, mulher estranha, convert\u00ea-la em menina para subir comigo pela capoeira? Uma vez vi uma urutu junto de um tronco queimado; e me lembro de muitas meninas. Tinha uma que era para mim uma adora\u00e7\u00e3o. Ah, paix\u00e3o de inf\u00e2ncia, paix\u00e3o que n\u00e3o amarga. Assim eu queria gostar de voc\u00ea, mulher estranha que ora venho conhecer, homem maduro. Homem maduro, ido e vivido; mas quando a olhei, voc\u00ea estava distra\u00edda, meus olhos eram outra vez os encantados olhos daquele menino feio do segundo ano prim\u00e1rio que quase n\u00e3o tinha coragem de olhar a menina um pouco mais alta da ponta direita do banco. Adora\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia. Ao menos voc\u00ea conhece um passarinho chamado sa\u00edra? \u00c9 um passarinho mi\u00fado: imagine uma sa\u00edra grande que de s\u00fabito aparecesse a um menino que s\u00f3 tivesse visto coleiros e curi\u00f3s, ou pobres cambaxirras. Imagine um arco-\u00edris visto na mais remota inf\u00e2ncia, sobre os morros e o rio. O menino da ro\u00e7a que pela primeira vez v\u00ea as algas do mar se balan\u00e7ando sob a onda clara, junto da pedra. Ardente da mais pura paix\u00e3o de beleza \u00e9 a adora\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia. Na minha adolesc\u00eancia voc\u00ea seria uma tortura. Quero lev\u00e1-la para a meninice. Bem pouca coisa eu sei; uma vez na fazenda riram: ele n\u00e3o sabe nem passar um barbicacho! Mas o que eu sei lhe ensino; s\u00e3o pequenas coisas de mato e de \u00e1gua, s\u00e3o humildes coisas, e voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o bela e estranha! Inutilmente tento convert\u00ea-la em menina de pernas magras, o joelho ralado, um pouco de lama seca do brejo no meio dos dedos dos p\u00e9s. Linda como a areia que a onda ondeou. Sa\u00edra grande! Na adolesc\u00eancia me torturaria; mas sou um homem maduro. Ainda assim \u00e0s vezes \u00e9 como um bando de sanha\u00e7os bicando cajus de meu cajueiro, um cardume de peixes dourados avan\u00e7ando, saltando ao sol, na piracema; um bambual com sombra fria, onde ouvi silvo de cobra, e eu quisera tanto dormir. Tanto dormir! Preciso de um sossego na beira do rio, com remanso, com cigarras. Mas voc\u00ea \u00e9 como se houvesse demasiadas cigarras cantando numa pobre tarde de homem. (BRAGA, Rubem. 50 cr\u00f4nicas escolhidas \u2013 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Rio de Janeiro: BestBolso, 2011.)","id":442601,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Passeio \u00e0 inf\u00e2ncia <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Primeiro vamos l\u00e1 embaixo no c\u00f3rrego; pegamos dois pequenos car\u00e1s dourados. E como faz calor, veja, os lagostins saem da toca. Quer ir de batel\u00e3o, na ilha, comer ing\u00e1? Ou vamos ficar bestando nessa areia onde o sol dourado atravessa a \u00e1gua rasa? N\u00e3o catemos pedrinhas redondas para a atiradeira, porque \u00e9 urgente subir no morro; os sanha\u00e7os est\u00e3o bicando os cajus maduros. \u00c9 janeiro, grande m\u00eas de janeiro! <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Podemos cortar folhas de pita, ir para o outro lado do morro e descer escorregando no capim at\u00e9 a beira do a\u00e7ude. Com dois paus de pita, faremos uma balsa, e, como o carnaval \u00e9 no m\u00eas que vem, vamos apanhar tabatinga para fazer f\u00f4rmas de m\u00e1scaras. Ou ent\u00e3o vamos jogar bola-preta: do outro lado do jardim tem p\u00e9 de saboneteira. Se quiser, vamos. Converta-se, bela mulher estranha, numa simples menina de pernas magras e vamos passear nessa inf\u00e2ncia de uma terra longe. \u00c9 verdade que jamais comeu angu de fundo de panela? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Bem pouca coisa eu sei: mas tudo que sei lhe ensino. Estaremos debaixo da goiabeira; eu cortarei uma forquilha com o canivete. Mas n\u00e3o consigo imagin\u00e1-la assim; talvez se na praia ainda houver pitangueiras... Havia pitangueiras na praia? Tenho uma ideia vaga de pitangueiras junto \u00e0 praia. Iremos catar conchas cor-de-rosa e b\u00fazios crespos, ou armar o al\u00e7ap\u00e3o junto do brejo para pegar papa-capim. Quer? Agora devem ser tr\u00eas horas da tarde, as galinhas l\u00e1 fora est\u00e3o cacarejando de sono, voc\u00ea gosta de fruta-p\u00e3o amassada com manteiga? Eu lhe dou aipim ainda quente com melado. Talvez voc\u00ea fosse como aquela menina rica, de fora, que achou horroroso o nosso pobre doce de ab\u00f3bora e coco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas eu a levarei para a beira do ribeir\u00e3o, na sombra fria do bambual; ali pescarei piaus. H\u00e1 rolinhas. Ou ent\u00e3o ir descendo o rio numa canoa bem devagar e de repente dar um galope na correnteza, passando rente \u00e0s pedras, como se a canoa fosse um cavalo solto. Ou nadar mar afora at\u00e9 n\u00e3o poder mais e depois virar e ficar olhando as nuvens brancas. Bem pouca coisa eu sei; os outros meninos riram de mim porque cortei uma iba de assa-peixe. Lembro-me que vi o ladr\u00e3o morrer afogado com os soldados de canoa dando tiros, e havia uma mulher do outro lado do rio gritando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas como eu poderia, mulher estranha, convert\u00ea-la em menina para subir comigo pela capoeira? Uma vez vi uma urutu junto de um tronco queimado; e me lembro de muitas meninas. Tinha uma que era para mim uma adora\u00e7\u00e3o. Ah, paix\u00e3o de inf\u00e2ncia, paix\u00e3o que n\u00e3o amarga. Assim eu queria gostar de voc\u00ea, mulher estranha que ora venho conhecer, homem maduro. Homem maduro, ido e vivido; mas quando a olhei, voc\u00ea estava distra\u00edda, meus olhos eram outra vez os encantados olhos daquele menino feio do segundo ano prim\u00e1rio que quase n\u00e3o tinha coragem de olhar a menina um pouco mais alta da ponta direita do banco. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Adora\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia. Ao menos voc\u00ea conhece um passarinho chamado sa\u00edra? \u00c9 um passarinho mi\u00fado: imagine uma sa\u00edra grande que de s\u00fabito aparecesse a um menino que s\u00f3 tivesse visto coleiros e curi\u00f3s, ou pobres cambaxirras. Imagine um arco-\u00edris visto na mais remota inf\u00e2ncia, sobre os morros e o rio. O menino da ro\u00e7a que pela primeira vez v\u00ea as algas do mar se balan\u00e7ando sob a onda clara, junto da pedra. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ardente da mais pura paix\u00e3o de beleza \u00e9 a adora\u00e7\u00e3o de inf\u00e2ncia. Na minha adolesc\u00eancia voc\u00ea seria uma tortura. Quero lev\u00e1-la para a meninice. Bem pouca coisa eu sei; uma vez na fazenda riram: ele n\u00e3o sabe nem passar um barbicacho! Mas o que eu sei lhe ensino; s\u00e3o pequenas coisas de mato e de \u00e1gua, s\u00e3o humildes coisas, e voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o bela e estranha! Inutilmente tento convert\u00ea-la em menina de pernas magras, o joelho ralado, um pouco de lama seca do brejo no meio dos dedos dos p\u00e9s. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Linda como a areia que a onda ondeou. Sa\u00edra grande! Na adolesc\u00eancia me torturaria; mas sou um homem maduro. Ainda assim \u00e0s vezes \u00e9 como um bando de sanha\u00e7os bicando cajus de meu cajueiro, um cardume de peixes dourados avan\u00e7ando, saltando ao sol, na piracema; um bambual com sombra fria, onde ouvi silvo de cobra, e eu quisera tanto dormir. Tanto dormir! Preciso de um sossego na beira do rio, com remanso, com cigarras. Mas voc\u00ea \u00e9 como se houvesse demasiadas cigarras cantando numa pobre tarde de homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. 50 cr\u00f4nicas escolhidas \u2013 3\u00aa edi\u00e7\u00e3o \u2013 Rio de Janeiro: BestBolso, 2011.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"Acento grave","oab":false,"nome":"Acento grave","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409069,"slug":"lingua-portuguesa-acento-grave"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1595154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia a seguir:3B , 7F , 14M , 18Q, 36I , 40M . . .A letra que acompanha o n\u00famero do 9\u00ba termo desta sequ\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595188,"hashId":"560ed3fc0f58c673596d359f33cceef2","enunciado":"<p>Observe a sequ\u00eancia a seguir:<\/p><p><br><\/p><p>3B , 7F , 14M , 18Q, 36I , 40M . . .<\/p><p>A letra que acompanha o n\u00famero do 9\u00ba termo desta sequ\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":5984528,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"K.","id":5984528,"corpo":"<p>K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L.","id":5984529,"corpo":"<p>L.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E.","id":5984530,"corpo":"<p>E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F.","id":5984531,"corpo":"<p>F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1595188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atender uma nova demanda, uma empresa selecionou tr\u00eas de seus 16 funcion\u00e1rios e formou um grupo. Um dos tr\u00eas funcion\u00e1rios do grupo foi designado l\u00edder, outro foi designado analista e o outro gerente. O n\u00famero de combina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para a forma\u00e7\u00e3o desse grupo \u00e9:","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595201,"hashId":"27e7c6b7116f33929ecb2ea3bd1449d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atender uma nova demanda, uma empresa selecionou tr\u00eas de seus 16 funcion\u00e1rios e formou um grupo. Um dos tr\u00eas funcion\u00e1rios do grupo foi designado l\u00edder, outro foi designado analista e o outro gerente. O n\u00famero de combina\u00e7\u00f5es poss\u00edveis para a forma\u00e7\u00e3o desse grupo \u00e9:<\/p>","resposta":5984567,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"560.","id":5984565,"corpo":"<p>560.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"680.","id":5984566,"corpo":"<p>680.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3360.","id":5984567,"corpo":"<p>3360.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4080.","id":5984568,"corpo":"<p>4080.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":"matematica\/1595201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia a seguir:x + 5, 3x + 15, 9x + 45 . . .Sabendo que a soma dos oito primeiros termos dessa sequ\u00eancia equivale a 3280, o valor de \u201cx\u201d \u00e9:","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595206,"hashId":"e96e53a071e5a625cabd9a3063d6eb09","enunciado":"<p>Observe a sequ\u00eancia a seguir:<\/p><p>x + 5, 3x + 15, 9x + 45 . . .<\/p><p>Sabendo que a soma dos oito primeiros termos dessa sequ\u00eancia equivale a 3280, o valor de \u201cx\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":5984585,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20134.","id":5984585,"corpo":"<p>\u20134.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u20133.","id":5984586,"corpo":"<p>\u20133.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":5984587,"corpo":"<p style=\"text-indent: 1em;\">2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":5984588,"corpo":"<p style=\"text-indent: 1em;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Sequencial","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Sequencial","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404276,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-sequencial"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1595206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs medidas de combate ao tabagismo poder\u00e3o ser ampliadas. Est\u00e1 pronto para ser votado na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais (CAS) o projeto que pro\u00edbe a venda de fum\u00edgenos para menores de 21 anos (PLS 236\/2016). O autor do projeto, o ex-senador Ricardo Franco (DEM-SE), argumenta que uma restri\u00e7\u00e3o mais rigorosa \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e tamb\u00e9m um direito dos jovens brasileiros. Ele destaca que a proibi\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a o uso e a venda de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos ou qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco.\u201d (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www12.senado.leg.br\/noticias\/materias\/2016\/09\/06\/projeto-proibe-venda-de-cigarros-para-menores-de-21-anos.) Conforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira atual, a proibi\u00e7\u00e3o de venda de fum\u00edgenos atinge menores de","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595255,"hashId":"c802984e2866b23cb030280ea3f8f958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs medidas de combate ao tabagismo poder\u00e3o ser ampliadas. Est\u00e1 pronto para ser votado na Comiss\u00e3o de Assuntos Sociais (CAS) o projeto que pro\u00edbe a venda de fum\u00edgenos para menores de 21 anos (PLS 236\/2016). O autor do projeto, o ex-senador Ricardo Franco (DEM-SE), argumenta que uma restri\u00e7\u00e3o mais rigorosa \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica e tamb\u00e9m um direito dos jovens brasileiros. Ele destaca que a proibi\u00e7\u00e3o alcan\u00e7a o uso e a venda de cigarros, cigarrilhas, charutos, cachimbos ou qualquer outro produto fum\u00edgeno, derivado ou n\u00e3o do tabaco.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www12.senado.leg.br\/noticias\/materias\/2016\/09\/06\/projeto-proibe-venda-de-cigarros-para-menores-de-21-anos.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a legisla\u00e7\u00e3o brasileira atual, a proibi\u00e7\u00e3o de venda de fum\u00edgenos atinge menores de<\/p>","resposta":5984723,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 anos.","id":5984720,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 anos.","id":5984721,"corpo":"<p>14 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 anos.","id":5984722,"corpo":"<p>16 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":5984723,"corpo":"<p>18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.167\/2000 - Altera dispositivos da Lei n.\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgenos, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.167\/2000 - Altera dispositivos da Lei n.\u00ba 9.294, de 15 de julho de 1996, que disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgenos, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394964,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-167-2000-altera-dispositivos-da-lei-n-o-9-294-de-15-de-julho-de-1996-que-dispoe-sobre-as-restricoes-ao-uso-e-a-propaganda-de-produtos-fumigenos-bebidas-alcoolicas-medicamentos-terapias-e-defensivos-agricolas"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.294\/1996 - Disp\u00f5e sobre as restri\u00e7\u00f5es ao uso e \u00e0 propaganda de produtos fum\u00edgeros, bebidas alco\u00f3licas, medicamentos, terapias e defensivos agr\u00edcolas, nos termos do \u00a7 4\u00b0 do art. 220 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397212,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-294-1996-dispoe-sobre-as-restricoes-ao-uso-e-a-propaganda-de-produtos-fumigeros-bebidas-alcoolicas-medicamentos-terapias-e-defensivos-agricolas-nos-termos-do-4-do-art-220-da-constituicao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1595255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as DCNs para o ensino m\u00e9dio, construir a qualidade social pressup\u00f5e conhecimento dos interesses sociais da comunidade escolar para que seja poss\u00edvel educar e cuidar mediante intera\u00e7\u00e3o efetivada entre princ\u00edpios e finalidades educacionais, objetivos, conhecimentos e concep\u00e7\u00f5es curriculares. Isso abarca mais que o exerc\u00edcio pol\u00edtico-pedag\u00f3gico que se viabiliza mediante atua\u00e7\u00e3o de todos os sujeitos da comunidade educativa. A escola de qualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens, o que pressup\u00f5e, sem d\u00favida, atendimento a requisitos tais como, EXCETO:","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":52743,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Artes","id":21624},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-artes-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Artes - 2016"},{"id":52744,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":21625},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ciencias-biologicas-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":52748,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21628},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-historia-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":52750,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21629},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"},{"id":52757,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica","id":21166},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-area-funcao-pedagogica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor - \u00c1rea: Fun\u00e7\u00e3o Pedag\u00f3gica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1595294,"hashId":"b9ac78826e615e56f363c8b527248e14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as DCNs para o ensino m\u00e9dio, construir a qualidade social pressup\u00f5e conhecimento dos interesses sociais da comunidade escolar para que seja poss\u00edvel educar e cuidar mediante intera\u00e7\u00e3o efetivada entre princ\u00edpios e finalidades educacionais, objetivos, conhecimentos e concep\u00e7\u00f5es curriculares. Isso abarca mais que o exerc\u00edcio pol\u00edtico-pedag\u00f3gico que se viabiliza mediante atua\u00e7\u00e3o de todos os sujeitos da comunidade educativa. A escola de qualidade social adota como centralidade o di\u00e1logo, a colabora\u00e7\u00e3o, os sujeitos e as aprendizagens, o que pressup\u00f5e, sem d\u00favida, atendimento a requisitos tais como, EXCETO:<\/p>","resposta":5984828,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inter-rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, do trabalho pedag\u00f3gico e da jornada de trabalho do professor, tendo como foco a aprendizagem do estudante.","id":5984826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inter-rela\u00e7\u00e3o entre organiza\u00e7\u00e3o do curr\u00edculo, do trabalho pedag\u00f3gico e da jornada de trabalho do professor, tendo como foco a aprendizagem do estudante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compatibilidade entre a proposta curricular e a infraestrutura, entendida como espa\u00e7o formativo dotado de efetiva disponibilidade de tempos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade.","id":5984827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compatibilidade entre a proposta curricular e a infraestrutura, entendida como espa\u00e7o formativo dotado de efetiva disponibilidade de tempos para a sua utiliza\u00e7\u00e3o e acessibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com programa de forma\u00e7\u00e3o inicial, crit\u00e9rios de acesso, perman\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a jornada de trabalho definida no plano de a\u00e7\u00e3o do MEC.","id":5984828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, com programa de forma\u00e7\u00e3o inicial, crit\u00e9rios de acesso, perman\u00eancia, remunera\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com a jornada de trabalho definida no plano de a\u00e7\u00e3o do MEC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos humanos, cidadania, trabalho, ci\u00eancia e tecnologia, lazer, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente.","id":5984829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o de parceria com \u00f3rg\u00e3os, tais como os de assist\u00eancia social, desenvolvimento e direitos humanos, cidadania, trabalho, ci\u00eancia e tecnologia, lazer, esporte, turismo, cultura e arte, sa\u00fade, meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/1595294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre corporeidade, analise as afirmativas a seguir. I. Defende a ideia de que o ser humano deixou de ser uma dimens\u00e3o da totalidade (separa\u00e7\u00e3o entre ser humano e natureza) e com as transforma\u00e7\u00f5es sociais surgiu o individualismo como express\u00e3o ideol\u00f3gica (capitalismo industrial), o qual contribui sobremaneira para identifica\u00e7\u00e3o como ser subjetivo e, ao mesmo tempo, humano e solid\u00e1rio. II. Constitui-se nas seguintes dimens\u00f5es educativas: f\u00edsica (estrutura org\u00e2nico-biof\u00edsica e motora); emocional-afetiva (instinto, puls\u00e3o, afeto); mental-espiritual (cogni\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o, pensamento, consci\u00eancia); e, sociocultural e hist\u00f3rica (valores, h\u00e1bitos, sentidos etc.). III. Refor\u00e7a o conceito de dualismo psicof\u00edsico e concebe o corpo como movimento, associando-se \u00e0 motricidade, \u00e0 percep\u00e7\u00e3o, \u00e0 linguagem, \u00e0 sexualidade, aos mitos, \u00e0 experi\u00eancia vivida como fen\u00f4meno complexo. IV. Indica a ess\u00eancia ou a natureza do corpo, isto \u00e9, integra tudo o que preenche o espa\u00e7o e se movimenta e, simultaneamente, localiza o ser humano no mundo com o corpo, enquanto objetividade (mat\u00e9ria) e subjetividade (alma, esp\u00edrito). Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1595319,"hashId":"0aee413b128bb83fed6d0c3b9b140ed4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre corporeidade, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Defende a ideia de que o ser humano deixou de ser uma dimens\u00e3o da totalidade (separa\u00e7\u00e3o entre ser humano e natureza) e com as transforma\u00e7\u00f5es sociais surgiu o individualismo como express\u00e3o ideol\u00f3gica (capitalismo industrial), o qual contribui sobremaneira para identifica\u00e7\u00e3o como ser subjetivo e, ao mesmo tempo, humano e solid\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Constitui-se nas seguintes dimens\u00f5es educativas: f\u00edsica (estrutura org\u00e2nico-biof\u00edsica e motora); emocional-afetiva (instinto, puls\u00e3o, afeto); mental-espiritual (cogni\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o, pensamento, consci\u00eancia); e, sociocultural e hist\u00f3rica (valores, h\u00e1bitos, sentidos etc.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Refor\u00e7a o conceito de dualismo psicof\u00edsico e concebe o corpo como movimento, associando-se \u00e0 motricidade, \u00e0 percep\u00e7\u00e3o, \u00e0 linguagem, \u00e0 sexualidade, aos mitos, \u00e0 experi\u00eancia vivida como fen\u00f4meno complexo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Indica a ess\u00eancia ou a natureza do corpo, isto \u00e9, integra tudo o que preenche o espa\u00e7o e se movimenta e, simultaneamente, localiza o ser humano no mundo com o corpo, enquanto objetividade (mat\u00e9ria) e subjetividade (alma, esp\u00edrito). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":5984926,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5984925,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5984926,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":5984927,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5984928,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1595319","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, os professores devem informar aos alunos seus conflitos e contradi\u00e7\u00f5es, bem como os crit\u00e9rios qualitativos do desempenho e o n\u00edvel de aprendizagem dos alunos, as necessidades de mudan\u00e7as de rumo e os resultados que j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.\u201d A descri\u00e7\u00e3o anterior refere-se a qual tipo de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar?","provas":[{"id":52738,"cargo":{"descricao":"Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21622},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cariacica","sigla":"ES","id":3676,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"es-es-2016-idecan-professor-mapb-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - ES - Professor MAPB - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1595321,"hashId":"b5debce9a82179ca50b4e7e102e8252c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNesse tipo de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, os professores devem informar aos alunos seus conflitos e contradi\u00e7\u00f5es, bem como os crit\u00e9rios qualitativos do desempenho e o n\u00edvel de aprendizagem dos alunos, as necessidades de mudan\u00e7as de rumo e os resultados que j\u00e1 foram alcan\u00e7ados.\u201d A descri\u00e7\u00e3o anterior refere-se a qual tipo de avalia\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar?<\/p>","resposta":5984931,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtica.","id":5984931,"corpo":"<p>Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Humanista.","id":5984932,"corpo":"<p>Humanista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Socializante.","id":5984933,"corpo":"<p>Socializante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Baseada em objetivos.","id":5984934,"corpo":"<p>Baseada em objetivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1595321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho representa uma ferramenta importante para o desenvolvimento de uma cultura voltada para resultados. Tal afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada no pressuposto de que o alinhamento de objetivos individuais e das equipes \u00e0s metas da organiza\u00e7\u00e3o implica o maior envolvimento dos funcion\u00e1rios de todos os n\u00edveis, os quais passam a se sentir pessoalmente respons\u00e1veis pelo desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. No n\u00edvel de equipes, \u00e1reas ou at\u00e9 mesmo no n\u00edvel institucional, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho possibilita, entre outros: I. maior alinhamento das unidades da organiza\u00e7\u00e3o com suas metas e objetivos estrat\u00e9gicos. II. o desenvolvimento de uma vis\u00e3o particularizada por parte dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. III. o desenvolvimento do esp\u00edrito de equipe e a percep\u00e7\u00e3o da interdepend\u00eancia entre \u00e1reas e pessoas. Pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717132,"hashId":"f5adef6d69d6dd485757f7314336010c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ado\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho representa uma ferramenta importante para o desenvolvimento de uma cultura voltada para resultados. Tal afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada no pressuposto de que o alinhamento de objetivos individuais e das equipes \u00e0s metas da organiza\u00e7\u00e3o implica o maior envolvimento dos funcion\u00e1rios de todos os n\u00edveis, os quais passam a se sentir pessoalmente respons\u00e1veis pelo desempenho da organiza\u00e7\u00e3o. No n\u00edvel de equipes, \u00e1reas ou at\u00e9 mesmo no n\u00edvel institucional, a avalia\u00e7\u00e3o de desempenho possibilita, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. maior alinhamento das unidades da organiza\u00e7\u00e3o com suas metas e objetivos estrat\u00e9gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o desenvolvimento de uma vis\u00e3o particularizada por parte dos indiv\u00edduos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o desenvolvimento do esp\u00edrito de equipe e a percep\u00e7\u00e3o da interdepend\u00eancia entre \u00e1reas e pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":6511248,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":6511245,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":6511246,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":6511247,"corpo":"<p>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","id":6511248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":6511249,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um banco de dados \u00e9 uma ferramenta para a coleta e a organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Os bancos de dados podem armazenar informa\u00e7\u00f5es sobre pessoas, produtos, pedidos ou qualquer outro aspecto. V\u00e1rios bancos de dados come\u00e7am como uma lista em um programa de processamento de texto ou em uma planilha. S\u00e3o partes de um banco de dados t\u00edpico: tabelas, formul\u00e1rios, relat\u00f3rios, consultas, macros e m\u00f3dulos. Quanto \u00e0s tabelas, considere as afirmativas seguintes. I. Uma tabela de banco de dados tem uma apar\u00eancia semelhante \u00e0 de uma planilha, j\u00e1 que os dados s\u00e3o armazenados em linhas e colunas. Como resultado, normalmente \u00e9 bem f\u00e1cil importar uma planilha para uma tabela de banco de dados. A principal diferen\u00e7a entre armazenar seus dados em uma planilha e armazen\u00e1-los em um banco de dados \u00e9 a forma como os dados s\u00e3o organizados. II. Para obter o m\u00e1ximo de flexibilidade de um banco de dados, os dados precisam estar organizados em tabelas para que n\u00e3o ocorram redund\u00e2ncias. Por exemplo, se voc\u00ea estiver armazenando informa\u00e7\u00f5es sobre funcion\u00e1rios do CRO-PR, cada funcion\u00e1rio s\u00f3 precisar\u00e1 ser inserido uma vez em uma tabela configurada somente para armazenar dados desses funcion\u00e1rios. Os dados sobre produtos ser\u00e3o armazenados em sua pr\u00f3pria tabela, e os dados sobre filiais ser\u00e3o armazenados em outra tabela. III. Cada linha de uma tabela \u00e9 conhecida como registro. Os registros s\u00e3o o local onde as informa\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o armazenadas. Cada registro consiste em um ou mais campos. Os campos correspondem \u00e0s colunas da tabela. Por exemplo, voc\u00ea poderia ter uma tabela chamada \"Funcion\u00e1rios\", onde cada registro (linha) cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre um funcion\u00e1rio diferente, e cada campo (coluna) cont\u00e9m um tipo de informa\u00e7\u00e3o diferente, como nome, sobrenome, endere\u00e7o e assim por diante. Os campos devem ser designados como um determinado tipo de dados, seja ele texto, data ou hora, n\u00famero ou outro tipo. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717136,"hashId":"3a51f4cc5893e826c0883afa33286f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um banco de dados \u00e9 uma ferramenta para a coleta e a organiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es. Os bancos de dados podem armazenar informa\u00e7\u00f5es sobre pessoas, produtos, pedidos ou qualquer outro aspecto. V\u00e1rios bancos de dados come\u00e7am como uma lista em um programa de processamento de texto ou em uma planilha. S\u00e3o partes de um banco de dados t\u00edpico: tabelas, formul\u00e1rios, relat\u00f3rios, consultas, macros e m\u00f3dulos. Quanto \u00e0s tabelas, considere as afirmativas seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma tabela de banco de dados tem uma apar\u00eancia semelhante \u00e0 de uma planilha, j\u00e1 que os dados s\u00e3o armazenados em linhas e colunas. Como resultado, normalmente \u00e9 bem f\u00e1cil importar uma planilha para uma tabela de banco de dados. A principal diferen\u00e7a entre armazenar seus dados em uma planilha e armazen\u00e1-los em um banco de dados \u00e9 a forma como os dados s\u00e3o organizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Para obter o m\u00e1ximo de flexibilidade de um banco de dados, os dados precisam estar organizados em tabelas para que n\u00e3o ocorram redund\u00e2ncias. Por exemplo, se voc\u00ea estiver armazenando informa\u00e7\u00f5es sobre funcion\u00e1rios do CRO-PR, cada funcion\u00e1rio s\u00f3 precisar\u00e1 ser inserido uma vez em uma tabela configurada somente para armazenar dados desses funcion\u00e1rios. Os dados sobre produtos ser\u00e3o armazenados em sua pr\u00f3pria tabela, e os dados sobre filiais ser\u00e3o armazenados em outra tabela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Cada linha de uma tabela \u00e9 conhecida como registro. Os registros s\u00e3o o local onde as informa\u00e7\u00f5es individuais s\u00e3o armazenadas. Cada registro consiste em um ou mais campos. Os campos correspondem \u00e0s colunas da tabela. Por exemplo, voc\u00ea poderia ter uma tabela chamada \"Funcion\u00e1rios\", onde cada registro (linha) cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre um funcion\u00e1rio diferente, e cada campo (coluna) cont\u00e9m um tipo de informa\u00e7\u00e3o diferente, como nome, sobrenome, endere\u00e7o e assim por diante. Os campos devem ser designados como um determinado tipo de dados, seja ele texto, data ou hora, n\u00famero ou outro tipo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6511269,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I est\u00e1 correta.","id":6511265,"corpo":"<p>somente I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II est\u00e1 correta.","id":6511266,"corpo":"<p>somente II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III est\u00e1 correta.","id":6511267,"corpo":"<p>somente III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.","id":6511268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 apenas duas afirmativas corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas. ","id":6511269,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica uniformizou a forma de diagrama\u00e7\u00e3o dos documentos oficiais, criando o Padr\u00e3o Of\u00edcio. Portanto, tais documentos devem obedecer \u00e0 seguinte forma de apresenta\u00e7\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":57205,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Departamento","id":22553},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia do Paran\u00e1","sigla":"CRO PR","id":4711,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-pr-pr-2016-quadrix-auxiliar-de-departamento","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PR - Auxiliar de Departamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1717138,"hashId":"416f81c55a4f6c501eabc54a5aeca84b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica uniformizou a forma de diagrama\u00e7\u00e3o dos documentos oficiais, criando o Padr\u00e3o Of\u00edcio. Portanto, tais documentos devem obedecer \u00e0 seguinte forma de apresenta\u00e7\u00e3o, exceto:<\/p>","resposta":6511276,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 obrigat\u00f3rio constar a partir da segunda p\u00e1gina o n\u00famero da p\u00e1gina.","id":6511275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 obrigat\u00f3rio constar a partir da segunda p\u00e1gina o n\u00famero da p\u00e1gina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os of\u00edcios, memorandos e anexos destes poder\u00e3o ser impressos em ambas as faces do papel. Nesse caso, as margens esquerda e direita ter\u00e3o as dist\u00e2ncias invertidas nas p\u00e1ginas \u00edmpares.","id":6511276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os of\u00edcios, memorandos e anexos destes poder\u00e3o ser impressos em ambas as faces do papel. Nesse caso, as margens esquerda e direita ter\u00e3o as dist\u00e2ncias invertidas nas p\u00e1ginas \u00edmpares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dentro do poss\u00edvel, todos os documentos elaborados devem ter o arquivo de texto preservado para consulta posterior ou aproveitamento de trechos para casos an\u00e1logos.","id":6511277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dentro do poss\u00edvel, todos os documentos elaborados devem ter o arquivo de texto preservado para consulta posterior ou aproveitamento de trechos para casos an\u00e1logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o deve haver abuso no uso de negrito, it\u00e1lico, sublinhado, letras mai\u00fasculas, sombreado, sombra, relevo, bordas ou qualquer outra forma de formata\u00e7\u00e3o que afete a eleg\u00e2ncia e a sobriedade do documento.","id":6511278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> n\u00e3o deve haver abuso no uso de negrito, it\u00e1lico, sublinhado, letras mai\u00fasculas, sombreado, sombra, relevo, bordas ou qualquer outra forma de formata\u00e7\u00e3o que afete a eleg\u00e2ncia e a sobriedade do documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.","id":6511279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os disjuntores termomagn\u00e9ticos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717159,"hashId":"65c8c0112a7bbd4760c01a547a8a928d","enunciado":"<p>Sobre os disjuntores termomagn\u00e9ticos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6511384,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os disjuntores com curva B atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas de 5 a 8 vezes a corrente nominal.","id":6511380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores com curva B atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas de 5 a 8 vezes a corrente nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os disjuntores com curva B atuam por meio do disparador t\u00e9rmico para correntes el\u00e9tricas de 15 a 25 vezes a corrente nominal.","id":6511381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores com curva B atuam por meio do disparador t\u00e9rmico para correntes el\u00e9tricas de 15 a 25 vezes a corrente nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os disjuntores com curva C atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas entre de 20 a 25 vezes a corrente nominal.","id":6511382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores com curva C atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas entre de 20 a 25 vezes a corrente nominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os disjuntores com curva C atuam por meio do disparador t\u00e9rmico para correntes el\u00e9tricas de 15 a 20 vezes a corrente nominal.","id":6511383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores com curva C atuam por meio do disparador t\u00e9rmico para correntes el\u00e9tricas de 15 a 20 vezes a corrente nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os disjuntores com curva D atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas de 10 a 20 vezes a corrente nominal.","id":6511384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disjuntores com curva D atuam por meio do disparador magn\u00e9tico para correntes el\u00e9tricas de 10 a 20 vezes a corrente nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","oab":false,"nome":"Equipamentos de prote\u00e7\u00e3o (rel\u00e9s, disjuntores, fus\u00edveis etc)","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399249,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-equipamentos-de-protecao-reles-disjuntores-fusiveis-etc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1717159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema que possui uma vari\u00e1vel de entrada e uma de sa\u00edda tem, como fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia, a rela\u00e7\u00e3o entre essas vari\u00e1veis.A respeito de polos e zeros dessa fun\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57130,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":22525},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1717163,"hashId":"5d78b724eb543930a3d7a3889e97d5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um sistema que possui uma vari\u00e1vel de entrada e uma de sa\u00edda tem, como fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia, a rela\u00e7\u00e3o entre essas vari\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito de polos e zeros dessa fun\u00e7\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6511400,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os polos filtram varia\u00e7\u00f5es bruscas do sinal de entrada e zeros amplificam.","id":6511400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os polos filtram varia\u00e7\u00f5es bruscas do sinal de entrada e zeros amplificam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os efeito dos polos s\u00e3o aumentados pelos zeros que est\u00e3o pr\u00f3ximos.","id":6511401,"corpo":"<p>Os efeito dos polos s\u00e3o aumentados pelos zeros que est\u00e3o pr\u00f3ximos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O polo domina a resposta temporal quando estiver localizado mais ao centro.","id":6511402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O polo domina a resposta temporal quando estiver localizado mais ao centro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A componente da resposta no tempo ser\u00e1 mais r\u00e1pida quando os polos estiverem mais \u00e0 direita.","id":6511403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A componente da resposta no tempo ser\u00e1 mais r\u00e1pida quando os polos estiverem mais \u00e0 direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resposta temporal \u00e9 determinada pelos os zeros.","id":6511404,"corpo":"<p>A resposta temporal \u00e9 determinada pelos os zeros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1717163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}