{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12095,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 consenso de que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, considerada atividade t\u00e9cnica central da psicologia por fundament\u00e1-la enquanto ci\u00eancia, envolve-se pouco com quest\u00f5es sociais.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802563,"hashId":"17b9a9a139b3f98e53ba9047a03de3fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 consenso de que a avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, considerada atividade t\u00e9cnica central da psicologia por fundament\u00e1-la enquanto ci\u00eancia, envolve-se pouco com quest\u00f5es sociais.<\/p>","resposta":2765295,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765294,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765295,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos de medida psicol\u00f3gica e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":334068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos fundamentos de medida psicol\u00f3gica e instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/802563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes de conhecimento e de capacidade cognitiva s\u00e3o utilizados para medir a intelig\u00eancia geral, a flu\u00eancia verbal, a capacidade num\u00e9rica e a capacidade de racioc\u00ednio de candidatos em processos de sele\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802567,"hashId":"d751be6eaeee6fd17d1fb62d5c0ae55b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de conhecimento e de capacidade cognitiva s\u00e3o utilizados para medir a intelig\u00eancia geral, a flu\u00eancia verbal, a capacidade num\u00e9rica e a capacidade de racioc\u00ednio de candidatos em processos de sele\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2765303,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":334069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/802567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao conduzir entrevistas de sele\u00e7\u00e3o que geram dados compar\u00e1veis ao longo do tempo, valendo-se de medidas alternativas acerca do perfil desejado de candidatos, o psic\u00f3logo utiliza uma t\u00e9cnica que possui validade de medida.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802569,"hashId":"536851ac89462d16935ba0ffe826fb15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao conduzir entrevistas de sele\u00e7\u00e3o que geram dados compar\u00e1veis ao longo do tempo, valendo-se de medidas alternativas acerca do perfil desejado de candidatos, o psic\u00f3logo utiliza uma t\u00e9cnica que possui validade de medida.<\/p>","resposta":2765307,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765306,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765307,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":334069,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/802569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para identificar os efeitos diretos e indiretos dos conhecimentos, habilidades e atitudes adquiridos no trabalho e nos resultados da organiza\u00e7\u00e3o, os psic\u00f3logos avaliam o aprendizado e o comportamento resultantes dos treinamentos.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802571,"hashId":"61a4483f686a62d03ebe1821620dab1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para identificar os efeitos diretos e indiretos dos conhecimentos, habilidades e atitudes adquiridos no trabalho e nos resultados da organiza\u00e7\u00e3o, os psic\u00f3logos avaliam o aprendizado e o comportamento resultantes dos treinamentos.<\/p>","resposta":2765311,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765310,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765311,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do treinamento e do desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":334070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do treinamento e do desenvolvimento de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/802571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao identificar as atividades relacionadas ao trabalho de um grupo de pessoas, o psic\u00f3logo descreve a fun\u00e7\u00e3o ou posi\u00e7\u00e3o que essas pessoas exercem na organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802584,"hashId":"44e602749a40dfc9621b3d5e39c36b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao identificar as atividades relacionadas ao trabalho de um grupo de pessoas, o psic\u00f3logo descreve a fun\u00e7\u00e3o ou posi\u00e7\u00e3o que essas pessoas exercem na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2765337,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765336,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765337,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":334072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/802584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O t\u00edtulo de um cargo tem duas fun\u00e7\u00f5es relevantes para o empregado: import\u00e2ncia psicol\u00f3gica do status quo do cargo e n\u00edvel hier\u00e1rquico que o cargo ocupa na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802585,"hashId":"f02e0d674dc4ebe020dc83749a63c0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo de um cargo tem duas fun\u00e7\u00f5es relevantes para o empregado: import\u00e2ncia psicol\u00f3gica do status quo do cargo e n\u00edvel hier\u00e1rquico que o cargo ocupa na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2765338,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765338,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765339,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":334072,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/802585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhar aspectos motivacionais para a assiduidade, como, por exemplo, recompensar a assiduidade e punir o absente\u00edsmo, contribui para diminuir o absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802592,"hashId":"4aad347d6c9b84a3c90175b2635fdbe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar aspectos motivacionais para a assiduidade, como, por exemplo, recompensar a assiduidade e punir o absente\u00edsmo, contribui para diminuir o absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2765352,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765352,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765353,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":334074,"enunciado":"<p>A respeito do absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/802592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O absente\u00edsmo pode ser minimizado com a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, com o trabalho em casa (home office) e, sobretudo, com a reciclagem profissional por meio do treinamento cont\u00ednuo e intensivo.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802593,"hashId":"1b3e8d3f7f01f1a1f453bc1aaa574899","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O absente\u00edsmo pode ser minimizado com a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, com o trabalho em casa (<em>home office<\/em>) e, sobretudo, com a reciclagem profissional por meio do treinamento cont\u00ednuo e intensivo.<\/p>","resposta":2765354,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765354,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765355,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":334074,"enunciado":"<p>A respeito do absente\u00edsmo nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/802593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ergonomia busca a padroniza\u00e7\u00e3o no contexto sociot\u00e9cnico do trabalho, com base nas no\u00e7\u00f5es abstratas de trabalhador m\u00e9dio e de desempenhos iguais.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802594,"hashId":"d4d813320ead29d06a4c6c3ccce8268f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ergonomia busca a padroniza\u00e7\u00e3o no contexto sociot\u00e9cnico do trabalho, com base nas no\u00e7\u00f5es abstratas de trabalhador m\u00e9dio e de desempenhos iguais.<\/p>","resposta":2765357,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765356,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765357,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 ergonomia, julgue os itens subsequentes.","id":334075,"enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 ergonomia, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia do trabalho","oab":false,"nome":"Psicopatologia do trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398623,"slug":"psicologia-psicopatologia-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/802594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A qualidade de vida no trabalho pode ser medida de acordo com o grau de satisfa\u00e7\u00e3o ou insatisfa\u00e7\u00e3o do empregado, influenciando seu estado emocional dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802596,"hashId":"4697f6bf42e165c49faacf2195e3755f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade de vida no trabalho pode ser medida de acordo com o grau de satisfa\u00e7\u00e3o ou insatisfa\u00e7\u00e3o do empregado, influenciando seu estado emocional dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2765360,"anulada":false,"rotulo":121,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765360,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765361,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no trabalho, julgue os itens subsecutivos.","id":334076,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no trabalho, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 e 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/802596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o modelo de qualidade de vida no trabalho desenvolvido por Walton, condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho figuram entre os oito fatores que afetam a qualidade de vida no trabalho.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802597,"hashId":"1067d7f8e76fe181e204d6f472ebc87c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o modelo de qualidade de vida no trabalho desenvolvido por Walton, condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho figuram entre os oito fatores que afetam a qualidade de vida no trabalho.<\/p>","resposta":2765362,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765362,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765363,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no trabalho, julgue os itens subsecutivos.","id":334076,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no trabalho, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 121 e 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/802597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para pesquisar o fator G, ou intelig\u00eancia geral, s\u00e3o aplicados testes de n\u00edvel mental ou testes de intelig\u00eancia.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802599,"hashId":"f1621f041e8d855f2cee9988032dee9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para pesquisar o fator G, ou intelig\u00eancia geral, s\u00e3o aplicados testes de n\u00edvel mental ou testes de intelig\u00eancia.<\/p>","resposta":2765366,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os testes psicol\u00f3gicos medem aptid\u00f5es, e sua aplica\u00e7\u00e3o visa \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de um progn\u00f3stico do potencial de desenvolvimento das pessoas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":334077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes psicol\u00f3gicos medem aptid\u00f5es, e sua aplica\u00e7\u00e3o visa \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de um progn\u00f3stico do potencial de desenvolvimento das pessoas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 123 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/802599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o preditores, ou seja, apresentam resultados semelhantes em v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es para a mesma pessoa.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802600,"hashId":"feb71f8745d654ebc412fad2af65a21f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes psicol\u00f3gicos s\u00e3o preditores, ou seja, apresentam resultados semelhantes em v\u00e1rias aplica\u00e7\u00f5es para a mesma pessoa.<\/p>","resposta":2765369,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os testes psicol\u00f3gicos medem aptid\u00f5es, e sua aplica\u00e7\u00e3o visa \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de um progn\u00f3stico do potencial de desenvolvimento das pessoas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":334077,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes psicol\u00f3gicos medem aptid\u00f5es, e sua aplica\u00e7\u00e3o visa \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de um progn\u00f3stico do potencial de desenvolvimento das pessoas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 123 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/802600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psicodiagn\u00f3stico miocin\u00e9tico de Mira y Lopez (PMK) \u00e9 um teste projetivo de psicodiagn\u00f3stico, ou seja, de proje\u00e7\u00e3o da personalidade.","provas":[{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":802601,"hashId":"314a90083aa28154cd4ba0faf076b163","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psicodiagn\u00f3stico miocin\u00e9tico de Mira y Lopez (PMK) \u00e9 um teste projetivo de psicodiagn\u00f3stico, ou seja, de proje\u00e7\u00e3o da personalidade.<\/p>","resposta":2765371,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2765370,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2765371,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos testes psicol\u00f3gicos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":334078,"enunciado":"<p>A respeito dos testes psicol\u00f3gicos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 126 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/802601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As receitas da FUNPRESP\u2013JUD s\u00e3o constitu\u00eddas pelos recursos oriundos das contribui\u00e7\u00f5es dos servidores participantes desse regime previdenci\u00e1rio e pelos recursos provenientes da arrecada\u00e7\u00e3o das custas processuais recolhidas pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":24164,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea Administrativa","id":12354},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Judici\u00e1rio","sigla":"FUNPRESP JUD","id":3239,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpresp-jud-2016-cespe-cebraspe-assistente-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-JUD - Assistente - \u00c1rea Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":817975,"hashId":"e4fcee1c25dee36438016cf2e97a4cc0","enunciado":"As receitas da FUNPRESP\u2013JUD s\u00e3o constitu\u00eddas pelos\r\nrecursos oriundos das contribui\u00e7\u00f5es dos servidores\r\nparticipantes desse regime previdenci\u00e1rio e pelos recursos\r\nprovenientes da arrecada\u00e7\u00e3o das custas processuais recolhidas\r\npelo Poder Judici\u00e1rio.","resposta":2818552,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2818551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2818552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a receitas e contribui\u00e7\u00f5es da FUNPRESP\u2013JUD, julgue os itens seguintes.","id":337211,"enunciado":"Com refer\u00eancia a receitas e contribui\u00e7\u00f5es da FUNPRESP\u2013JUD,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/817975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parede celular bacteriana \u00e9 constitu\u00edda principalmente de peptideoglicano e a quantidade desse componente difere entre as bact\u00e9rias, sendo maior em","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:12:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206588,"hashId":"deb25c928209882f927a92ad6476f585","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parede celular bacteriana \u00e9 constitu\u00edda principalmente de peptideoglicano e a quantidade desse componente difere entre as bact\u00e9rias, sendo maior em<\/p>","resposta":8665575,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-negativas quando comparadas \u00e0s gram-positivas.","id":8665573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bact\u00e9rias gram-negativas quando comparadas \u00e0s gram-positivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arqueobact\u00e9rias quando comparadas \u00e0s eubact\u00e9rias.","id":8665574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arqueobact\u00e9rias quando comparadas \u00e0s eubact\u00e9rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias gram-positivas quando comparadas \u00e0s gram-negativas.","id":8665575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bact\u00e9rias gram-positivas quando comparadas \u00e0s gram-negativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"micoplasmas quando comparados \u00e0s arqueobact\u00e9rias.","id":8665576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">micoplasmas quando comparados \u00e0s arqueobact\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arqueobact\u00e9rias quando comparadas aos micoplasmas.","id":8665577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arqueobact\u00e9rias quando comparadas aos micoplasmas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em experimento realizado em um cost\u00e3o rochoso, foi observado o comportamento de duas esp\u00e9cies de cracas: Balanus balanoides, cuja distribui\u00e7\u00e3o estava limitada \u00e0 regi\u00e3o inferior do cost\u00e3o, e Chtamalus stellatus, restrita \u00e0 regi\u00e3o superior. A retirada de B. balanoides permitiu aumento na \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o de C. stellatus, por\u00e9m a remo\u00e7\u00e3o dessa \u00faltima n\u00e3o alterou a distribui\u00e7\u00e3o da primeira. A limita\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de C. stellatus est\u00e1 relacionada \u00e0","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:10:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206581,"hashId":"7891a0e119f429659e40be6b1f248a5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em experimento realizado em um cost\u00e3o rochoso, foi observado o comportamento de duas esp\u00e9cies de cracas: <em>Balanus balanoides<\/em>, cuja distribui\u00e7\u00e3o estava limitada \u00e0 regi\u00e3o inferior do cost\u00e3o, e <em>Chtamalus stellatus<\/em>, restrita \u00e0 regi\u00e3o superior. A retirada de <em>B. balanoides<\/em> permitiu aumento na \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o de <em>C. stellatus<\/em>, por\u00e9m a remo\u00e7\u00e3o dessa \u00faltima n\u00e3o alterou a distribui\u00e7\u00e3o da primeira. A limita\u00e7\u00e3o na distribui\u00e7\u00e3o de <em>C. stellatus <\/em>est\u00e1 relacionada \u00e0<\/p>","resposta":8665541,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessidade fisiol\u00f3gica de \u00e1rea seca.","id":8665538,"corpo":"<p>necessidade fisiol\u00f3gica de \u00e1rea seca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"necessidade fisiol\u00f3gica de \u00e1rea \u00famida.","id":8665539,"corpo":"<p>necessidade fisiol\u00f3gica de \u00e1rea \u00famida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de habitat.","id":8665540,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o de habitat.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"competi\u00e7\u00e3o com B. balanoides.","id":8665541,"corpo":"<p>competi\u00e7\u00e3o com <em>B. balanoides.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preda\u00e7\u00e3o por animais aqu\u00e1ticos.","id":8665542,"corpo":"<p>preda\u00e7\u00e3o por animais aqu\u00e1ticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sequ\u00eancia completa de s\u00edstoles e di\u00e1stoles das c\u00e2maras do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada ciclo card\u00edaco. A s\u00edstole atrial conduz o sangue de forma unidirecional aos ventr\u00edculos, que est\u00e3o em di\u00e1stole. Quando ocorre a s\u00edstole ventricular, mais uma vez o sangue \u00e9 conduzido de forma unidirecional para as art\u00e9rias. A estrutura que evita o refluxo sangu\u00edneo do ventr\u00edculo direito para o \u00e1trio direito \u00e9 denominada valva","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:08:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206564,"hashId":"fde090dcfb36a4058e44a39e57957119","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sequ\u00eancia completa de s\u00edstoles e di\u00e1stoles das c\u00e2maras do cora\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada ciclo card\u00edaco. A s\u00edstole atrial conduz o sangue de forma unidirecional aos ventr\u00edculos, que est\u00e3o em di\u00e1stole. Quando ocorre a s\u00edstole ventricular, mais uma vez o sangue \u00e9 conduzido de forma unidirecional para as art\u00e9rias. A estrutura que evita o refluxo sangu\u00edneo do ventr\u00edculo direito para o \u00e1trio direito \u00e9 denominada valva<\/p>","resposta":8665456,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mitral.","id":8665453,"corpo":"<p>mitral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semilunar.","id":8665454,"corpo":"<p>semilunar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bic\u00faspide.","id":8665455,"corpo":"<p>bic\u00faspide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tric\u00faspide.","id":8665456,"corpo":"<p>tric\u00faspide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"magistral.","id":8665457,"corpo":"<p>magistral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","oab":false,"nome":"Sistema Circulat\u00f3rio e Linf\u00e1tico","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402538,"slug":"biologia-sistema-circulatorio-e-linfatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As express\u00f5es \u201cNo in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil\u201d (R.1), \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (R.4), \u201cAinda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade\u201d (R.16) e \u201cEnfim\u201d (R.34) promovem o encadeamento e a sequencializa\u00e7\u00e3o dos argumentos desenvolvidos no texto.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108773,"hashId":"f7f375b4c6a34d940cc8a37add31bee4","enunciado":"As express\u00f5es \u201cNo in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil\u201d\r\n(R.1), \u201cAnteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria\u201d (R.4),\r\n\u201cAinda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade\u201d (R.16) e \u201cEnfim\u201d\r\n(R.34) promovem o encadeamento e a sequencializa\u00e7\u00e3o dos\r\nargumentos desenvolvidos no texto.","resposta":3932500,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, adefesa das pessoas pobres perante os tribunais era consideradauma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4 Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e asFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direitoportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 oC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,prevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3oter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pelaalma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamentodas custas de ent\u00e3o.16 Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, emparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3riobrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,os pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitidacomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eanciaprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como apresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,inciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel doEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio deconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados doBrasil (OAB).34 Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas deassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maiorbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: https:\/\/ambitojuridico.com.br\/ e https:\/\/probono.org.br\/ (com adapta\u00e7\u00f5es)Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":385971,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">1 No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">defesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">4 Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Filipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">portugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">prevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das custas de ent\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">16 Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">particular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">os pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Essas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o se confundem. A advocacia <em>pro bono <\/em>\u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">inciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Brasil (OAB).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">34 Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-align: justify;\">benefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Internet: https:\/\/ambitojuridico.com.br\/ e https:\/\/probono.org.br\/ (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1108773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Servidor do Instituto Nacional do Seguro Social que agir como procurador de seu c\u00f4njuge na obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio previdenci\u00e1rio violar\u00e1 proibi\u00e7\u00e3o estabelecida no regime disciplinar dos servidores p\u00fablicos federais.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108788,"hashId":"9659bd571026a5ba5059163d8a96f6d8","enunciado":"<p align=justify>Servidor do Instituto Nacional do Seguro Social que agir como\r\nprocurador de seu c\u00f4njuge na obten\u00e7\u00e3o de benef\u00edcio\r\nprevidenci\u00e1rio violar\u00e1 proibi\u00e7\u00e3o estabelecida no regime\r\ndisciplinar dos servidores p\u00fablicos federais.<\/p>","resposta":3932546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990 e na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":385974,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com base no disposto na Lei n.\u00ba 8.112\/1990 e na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1108788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa da sa\u00fade, a Uni\u00e3o exerce compet\u00eancia legislativa concorrente, cabendo-lhe o estabelecimento de normas gerais.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108803,"hashId":"5c51755a101163e332ac6ceb4e18ab75","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o e \u00e0 defesa da sa\u00fade, a Uni\u00e3o\r\nexerce compet\u00eancia legislativa concorrente, cabendo-lhe o\r\nestabelecimento de normas gerais.<\/p>","resposta":3932583,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Brasil e aos poderes da Uni\u00e3o.","id":385978,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtico-administrativa do Brasil e aos poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1108803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es institucionais da DP n\u00e3o podem ser exercidas em favor de pessoas jur\u00eddicas com fins lucrativos, pois esse tipo de entidade n\u00e3o se enquadra no conceito de necessitados.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108819,"hashId":"20018380906b6f96a41948a24838051c","enunciado":"<p align=justify>As fun\u00e7\u00f5es institucionais da DP n\u00e3o podem ser exercidas em\r\nfavor de pessoas jur\u00eddicas com fins lucrativos, pois esse tipo de\r\nentidade n\u00e3o se enquadra no conceito de necessitados.<\/p>","resposta":3932633,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as normas do direito administrativo, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":385982,"enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia as normas do direito administrativo, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba80\/1994 - Organiza a Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios e Prescreve Normas Gerais para sua Organiza\u00e7\u00e3o nos Estados, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394568,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-80-1994-organiza-a-defensoria-publica-da-uniao-do-distrito-federal-e-dos-territorios-e-prescreve-normas-gerais-para-sua-organizacao-nos-estados-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1108819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No passado, durante muito tempo, acreditouse na teoria da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea para o surgimento da vida. Com a queda dessa teoria, surgiu a d\u00favida de como os seres vivos surgiram na Terra pela primeira vez. Um das teorias aceitas atualmente \u00e9 a teoria da evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou molecular, segundo a qual","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:07:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206555,"hashId":"ddebf34ff86f33bcc072a3b83df16626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No passado, durante muito tempo, acreditouse na teoria da gera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea para o surgimento da vida. Com a queda dessa teoria, surgiu a d\u00favida de como os seres vivos surgiram na Terra pela primeira vez. Um das teorias aceitas atualmente \u00e9 a teoria da evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica ou molecular, segundo a qual<\/p>","resposta":8665408,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vida surgiu como resultado de um processo de evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, em que compostos inorg\u00e2nicos se combinaram originando mol\u00e9culas org\u00e2nicas simples, depois complexas, at\u00e9 originar os seres vivos.","id":8665408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida surgiu como resultado de um processo de evolu\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, em que compostos inorg\u00e2nicos se combinaram originando mol\u00e9culas org\u00e2nicas simples, depois complexas, at\u00e9 originar os seres vivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a vida na Terra se originou de seres vivos ou subst\u00e2ncias precursoras de vida provenientes de outros locais do cosmo.","id":8665409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida na Terra se originou de seres vivos ou subst\u00e2ncias precursoras de vida provenientes de outros locais do cosmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vida surgiu pela evolu\u00e7\u00e3o natural de v\u00edrus presentes desde o in\u00edcio do processo de forma\u00e7\u00e3o do planeta Terra no big-bang.","id":8665410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida surgiu pela evolu\u00e7\u00e3o natural de v\u00edrus presentes desde o in\u00edcio do processo de forma\u00e7\u00e3o do planeta Terra no big-bang.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os primeiros organismos vivos originaram-se da combina\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio gasoso presente em alta concentra\u00e7\u00e3o na atmosfera com a s\u00edlica presente no solo.","id":8665411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os primeiros organismos vivos originaram-se da combina\u00e7\u00e3o do nitrog\u00eanio gasoso presente em alta concentra\u00e7\u00e3o na atmosfera com a s\u00edlica presente no solo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vida surgiu da rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre dois seres primitivos que compartilhavam caracter\u00edsticas comuns entre si, como a aus\u00eancia de parede celular e envolt\u00f3rio nuclear.","id":8665412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vida surgiu da rela\u00e7\u00e3o simbi\u00f3tica entre dois seres primitivos que compartilhavam caracter\u00edsticas comuns entre si, como a aus\u00eancia de parede celular e envolt\u00f3rio nuclear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A al\u00e7a de preenchimento do Excel \u00e9 utilizada para somar valores num\u00e9ricos contidos em um conjunto de c\u00e9lulas selecionadas pelo usu\u00e1rio.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108847,"hashId":"4f0ee0583ed242cc915e001ea37f759a","enunciado":"<p align=justify>A al\u00e7a de preenchimento do Excel \u00e9 utilizada para somar\r\nvalores num\u00e9ricos contidos em um conjunto de c\u00e9lulas\r\nselecionadas pelo usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":3932754,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas e \u00e0s funcionalidades do ambiente Windows, julgue os itens que se seguem.","id":385985,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferramentas e \u00e0s funcionalidades do ambiente\r\nWindows, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1108847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a pasta que o candidato 3 tenha segurado quando entrou na sala seja aquela que continha os contratos. Nesse caso, a resposta do chefe a quem ele dirigiu a pergunta ser\u00e1 \u201cSim\u201d.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-26 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108900,"hashId":"035c1e95a6cac8ee6a90df390a0c29b0","enunciado":"<p align=justify>Considere que a pasta que o candidato 3 tenha segurado\r\nquando entrou na sala seja aquela que continha os contratos.\r\nNesse caso, a resposta do chefe a quem ele dirigiu a pergunta\r\nser\u00e1 \u201cSim\u201d.<\/p>","resposta":3932937,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quatro candidatos a uma vaga de emprego em uma ag\u00eancia de detetives dever\u00e3o passar por um teste de racioc\u00ednio l\u00f3gico, que consiste em entrar em uma sala e descobrir em qual das duas pastas sobre a mesa, uma vermelha e outra verde, est\u00e3o seus respectivos contratos de trabalho \u2014 os quatro contratos est\u00e3o em uma mesma pasta. Cada um deles poder\u00e1 fazer uma \u00fanica pergunta a um de seus dois poss\u00edveis futuros chefes: um responder\u00e1 sempre com a verdade e o outro sempre mentir\u00e1. Os candidatos n\u00e3o sabem, todavia, qual dos dois chefes falar\u00e1 a verdade e qual mentir\u00e1. O candidato 1 perguntou a um dos chefes em qual pasta estava o seu contrato; ouviu a resposta e saiu. O candidato 2 fez a mesma pergunta do primeiro candidato s\u00f3 que, casualmente, escolheu o outro chefe, ouviu a resposta e se retirou. O candidato 3 entrou na sala, pegou uma das pastas nas m\u00e3os e perguntou a um dos chefes: \u2014 O seu amigo me diria que nesta pasta se encontra o meu contrato? Ouviu a resposta e saiu. Entrou o \u00faltimo candidato e, com o dedo apontado para um dos chefes, perguntou ao outro: \u2014 Em que pasta ele diria que est\u00e1 o meu contrato? \u2014 \u201cNa verde\u201d, foi a resposta que ele obteve. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":385991,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quatro candidatos a uma vaga de emprego em uma ag\u00eancia de detetives dever\u00e3o passar por um teste de racioc\u00ednio l\u00f3gico, que consiste em entrar em uma sala e descobrir em qual das duas pastas sobre a mesa, uma vermelha e outra verde, est\u00e3o seus respectivos contratos de trabalho \u2014 os quatro contratos est\u00e3o em uma mesma pasta. Cada um deles poder\u00e1 fazer uma \u00fanica pergunta a um de seus dois poss\u00edveis futuros chefes: um responder\u00e1 sempre com a verdade e o outro sempre mentir\u00e1. Os candidatos n\u00e3o sabem, todavia, qual dos dois chefes falar\u00e1 a verdade e qual mentir\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O candidato 1 perguntou a um dos chefes em qual pasta estava o seu contrato; ouviu a resposta e saiu. O candidato 2 fez a mesma pergunta do primeiro candidato s\u00f3 que, casualmente, escolheu o outro chefe, ouviu a resposta e se retirou. O candidato 3 entrou na sala, pegou uma das pastas nas m\u00e3os e perguntou a um dos chefes: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 O seu amigo me diria que nesta pasta se encontra o meu contrato? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ouviu a resposta e saiu. Entrou o \u00faltimo candidato e, com o dedo apontado para um dos chefes, perguntou ao outro:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> \u2014 Em que pasta ele diria que est\u00e1 o meu contrato? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2014 \u201cNa verde\u201d, foi a resposta que ele obteve. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":"raciocinio-logico\/1108900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre c\u00e9lulastronco embrion\u00e1rias humanas.","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:26:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206614,"hashId":"83f770d6a1bc7c0da72ec57a5ffc9183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre c\u00e9lulastronco embrion\u00e1rias humanas.<\/p>","resposta":8665707,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obtidas basicamente a partir do isolamento do zigoto humano.","id":8665703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obtidas basicamente a partir do isolamento do zigoto humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuem uma limitada capacidade de autorrenova\u00e7\u00e3o.","id":8665704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possuem uma limitada capacidade de autorrenova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possuem capacidade de repopular um tecido danificado quando transplantadas.","id":8665705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o possuem capacidade de repopular um tecido danificado quando transplantadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ser retiradas e isoladas apenas ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea.","id":8665706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser retiradas e isoladas apenas ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o capazes de formar derivados das tr\u00eas camadas germinativas embrion\u00e1rias.","id":8665707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o capazes de formar derivados das tr\u00eas camadas germinativas embrion\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/2206614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o heredograma que mostra o fen\u00f3tipo sangu\u00edneo de uma fam\u00edlia e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":72291,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia","id":22641},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifba-2016-instituto-aocp-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - IFBA - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:25:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2206608,"hashId":"0e80864e1ac606e5d82a317a7b8fc200","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o heredograma que mostra o fen\u00f3tipo sangu\u00edneo de uma fam\u00edlia e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/72291\/questao\/2206608-20220222141020000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":8665675,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O indiv\u00edduo II \u00e9 homozigoto para o gene IB.","id":8665673,"corpo":"<p>O indiv\u00edduo II \u00e9 homozigoto para o gene I<sup>B<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gen\u00f3tipo do indiv\u00edduo IV s\u00f3 poder\u00e1 ser IBi.","id":8665674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gen\u00f3tipo do indiv\u00edduo IV s\u00f3 poder\u00e1 ser I<sup>B<\/sup>i.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos V e VII s\u00e3o heterozigotos.","id":8665675,"corpo":"<p>Os indiv\u00edduos V e VII s\u00e3o heterozigotos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos IV e VII s\u00e3o homozigotos.","id":8665676,"corpo":"<p>Os indiv\u00edduos IV e VII s\u00e3o homozigotos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos I, II e VI s\u00e3o heterozigotos.","id":8665677,"corpo":"<p>Os indiv\u00edduos I, II e VI s\u00e3o heterozigotos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/2206608","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na taxionomia, nomenclatura cient\u00edfica de uma esp\u00e9cie, pode-se afirmar que","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:28:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2205147,"hashId":"3d0a81dfa354249aa25a70be88b82dbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na taxionomia, nomenclatura cient\u00edfica de uma esp\u00e9cie, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":8658862,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome espec\u00edfico do mosquito \u00e9 sempre composto de duas palavras: a primeira designa o g\u00eanero e a segunda, a esp\u00e9cie.","id":8658860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome espec\u00edfico do mosquito \u00e9 sempre composto de duas palavras: a primeira designa o g\u00eanero e a segunda, a esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome espec\u00edfco do mosquito \u00e9 binominal e Aedes \u00e9 seu ep\u00edteto espec\u00edfico.","id":8658861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome espec\u00edfco do mosquito \u00e9 binominal e <strong><em>Aedes<\/em><\/strong> \u00e9 seu ep\u00edteto espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a esp\u00e9cie Aedes aegypti inclui o g\u00eanero seguido de seu ep\u00edteto espec\u00edfico: aegypti.","id":8658862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a esp\u00e9cie <strong><em>Aedes aegypti<\/em><\/strong> inclui o g\u00eanero seguido de seu ep\u00edteto espec\u00edfico: <strong><em>aegypti<\/em><\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o nome espec\u00edfico do mosquito \u00e9 binominal, e Aegypti, assim escrito, \u00e9 seu ep\u00edteto espec\u00edfico.","id":8658863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome espec\u00edfico do mosquito \u00e9 binominal, e <strong><em>Aegypti<\/em><\/strong>, assim escrito, \u00e9 seu ep\u00edteto espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 30 e 31. Conhe\u00e7a o comportamento do mosquito Aedes aegypti e entenda a raz\u00e3o que leva este pequeno inseto a ser taxado dessa forma. Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar que o Aedes aegypti \u00e9 um mosquito com h\u00e1bitos oportunistas. Por qual raz\u00e3o? \u00c9 um mosquito dom\u00e9stico, que vive dentro ou ao redor de domic\u00edlios ou de outros locais frequentados por pessoas, como estabelecimentos comerciais, escolas ou igrejas, por exemplo. Tem h\u00e1bitos preferencialmente diurnos e alimenta-se de sangue humano, sobretudo ao amanhecer e ao entardecer. Mas ele tamb\u00e9m pode picar \u00e0 noite? Sim. Ele n\u00e3o deixa a oportunidade passar. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.ioc.fiocruz.br\/dengue\/textos\/oportunista.html&gt;. Acesso em: 06 maio 2016.","id":510783,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s <strong>quest\u00f5es 30 e 31<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conhe\u00e7a o comportamento do mosquito <strong><em>Aedes aegypti<\/em><\/strong> e entenda a raz\u00e3o que leva este pequeno inseto a ser taxado dessa forma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea j\u00e1 deve ter ouvido falar que o <strong><em>Aedes aegypti<\/em><\/strong> \u00e9 um mosquito com h\u00e1bitos oportunistas. Por qual raz\u00e3o? \u00c9 um mosquito dom\u00e9stico, que vive dentro ou ao redor de domic\u00edlios ou de outros locais frequentados por pessoas, como estabelecimentos comerciais, escolas ou igrejas, por exemplo. Tem h\u00e1bitos preferencialmente diurnos e alimenta-se de sangue humano, sobretudo ao amanhecer e ao entardecer. Mas ele tamb\u00e9m pode picar \u00e0 noite? Sim. Ele n\u00e3o deixa a oportunidade passar. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.ioc.fiocruz.br\/dengue\/textos\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">oportunista.html&gt;. Acesso em: 06 maio 2016.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 e 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica DENGUE, alguns procedimentos foram ressaltados na m\u00eddia com o intuito de minimizar essa quest\u00e3o socioambiental. A. O que fazer com as brom\u00e9lias? Estudos do IOC analisaram mais de 30 mil larvas e pupas no Rio de Janeiro. Apenas 0,48% desse total estavam presentes em brom\u00e9lias. Isso indica que elas n\u00e3o s\u00e3o bons criadouros do Aedes aegypti. Mas todo cuidado \u00e9 pouco: a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 trocar a \u00e1gua que fica empo\u00e7ada dentro das brom\u00e9lias no m\u00ednimo uma vez por semana. Assim, se houver larvas ali, elas ser\u00e3o eliminadas antes de se transformarem em mosquitos adultos. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.fiocruz.br\/ioc.Especial Dengue-Ag\u00eancia Fiocruz de not\u00edcias de 16 abr. 2008 e da Comunica\u00e7\u00e3o\/Instituto Oswaldo Cruz de 18 abr. 2008.&gt;. Acesso em: 15 out.2016.B. Peixe \u00e9 usado como alternativa no combate \u00e0 dengue em Alfenas, MG. Conhecido como Lebiste selvagem ou Barrigudinho, animal come larvas. Com 2,3 mil casos de dengue confirmados somente neste ano, Alfenas (MG) \u00e9 uma das cidades que mais se preocupam em combater a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes Aegypti. O aumento do n\u00famero de casos alarma, j\u00e1 que no ano passado foram feitas apenas 270 notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Por isso, a prefeitura encontrou um novo aliado, um tipo de peixe que se alimenta da larva do mosquito. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/mg\/sul-de-minas\/noticia\/2015\/12\/peixe-e-usado-como-alternativa-no-combate-dengue-em-alfenas-mg.html&gt;. Acesso em: 06 maio 2016.Baseando-se em rela\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas entre os seres vivos, podem-se classificar essas rela\u00e7\u00f5es entre brom\u00e9lia e \u00e1rvore de grande porte; entre peixe e larva do mosquito, respectivamente, como","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:28:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2205139,"hashId":"eda9d494fcce3027560ac01bda7262d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tem\u00e1tica DENGUE, alguns procedimentos foram ressaltados na m\u00eddia com o intuito de minimizar essa quest\u00e3o socioambiental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A. O que fazer com as brom\u00e9lias? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estudos do IOC analisaram mais de 30 mil larvas e pupas no Rio de Janeiro. Apenas 0,48% desse total estavam presentes em brom\u00e9lias. Isso indica que elas n\u00e3o s\u00e3o bons criadouros do Aedes aegypti. Mas todo cuidado \u00e9 pouco: a recomenda\u00e7\u00e3o \u00e9 trocar a \u00e1gua que fica empo\u00e7ada dentro das brom\u00e9lias no m\u00ednimo uma vez por semana. Assim, se houver larvas ali, elas ser\u00e3o eliminadas antes de se transformarem em mosquitos adultos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.fiocruz.br\/ioc.Especial Dengue-Ag\u00eancia Fiocruz <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">de not\u00edcias de 16 abr. 2008 e da Comunica\u00e7\u00e3o\/Instituto Oswaldo Cruz de 18 abr.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"> 2008.&gt;. Acesso em: 15 out.2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>B. Peixe \u00e9 usado como alternativa no combate \u00e0 dengue em Alfenas, MG. Conhecido como Lebiste selvagem ou Barrigudinho, animal come larvas. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com 2,3 mil casos de dengue confirmados somente neste ano, Alfenas (MG) \u00e9 uma das cidades que mais se preocupam em combater a prolifera\u00e7\u00e3o do mosquito Aedes Aegypti. O aumento do n\u00famero de casos alarma, j\u00e1 que no ano passado foram feitas apenas 270 notifica\u00e7\u00f5es da doen\u00e7a. Por isso, a prefeitura encontrou um novo aliado, um tipo de peixe que se alimenta da larva do mosquito. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/g1.globo.com\/mg\/sul-de-minas\/noticia\/2015\/12\/peixe-e-usado-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">como-alternativa-no-combate-dengue-em-alfenas-mg.html&gt;. Acesso em: 06 maio 2016.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se em rela\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas entre os seres vivos, podem-se classificar essas rela\u00e7\u00f5es entre brom\u00e9lia e \u00e1rvore de grande porte; entre peixe e larva do mosquito, respectivamente, como<\/p>","resposta":8658825,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemiparasitismo e predatismo.","id":8658824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemiparasitismo e predatismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epifitismo e predatismo.","id":8658825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epifitismo e predatismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"holoparasitismo e predatismo.","id":8658826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">holoparasitismo e predatismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"epifitismo e comensalismo.","id":8658827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">epifitismo e comensalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403501,"slug":"biologia-doencas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Museu do Amanh\u00e3, rec\u00e9m-inaugurado na cidade do Rio de Janeiro, n\u00e3o deixou de celebrar o anivers\u00e1rio de 207 anos de nascimento do naturalista ingl\u00eas celebrado mundialmente em 12 de fevereiro de 2016 e foi marcado pela apresenta\u00e7\u00e3o de cinco filmes no Audit\u00f3rio do Museu.O objetivo do VerCi\u00eancia \u00e9 ajudar a formar plateias interessadas em ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, contribuindo para aumentar a cultura cient\u00edfica e a consci\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas ambientais e de sa\u00fade. O Dia de Darwin foi criado como uma forma de agradecimento aos avan\u00e7os conquistados pelo conhecimento cient\u00edfico. Em 1859, o cientista, ent\u00e3o com 50 anos, lan\u00e7ou o livro A Origem das Esp\u00e9cies, que provocaria uma revolu\u00e7\u00e3o ao defender a ocorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. Dispon\u00edvel em: http:\/\/museudoamanha.org.br\/pt-br\/content\/mostra-verciencia-darwin-day. Acesso em: 03 maio 2016. A ideia defendida nessa teoria evolucionista \u00e9 a da","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:29:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2205173,"hashId":"2e8c7ef9519f052cc093097bec523a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Museu do Amanh\u00e3, rec\u00e9m-inaugurado na cidade do Rio de Janeiro, n\u00e3o deixou de celebrar o anivers\u00e1rio de 207 anos de nascimento do naturalista ingl\u00eas celebrado mundialmente em 12 de fevereiro de 2016 e foi marcado pela apresenta\u00e7\u00e3o de cinco filmes no Audit\u00f3rio do Museu.O objetivo do <em>VerCi\u00eancia<\/em> \u00e9 ajudar a formar plateias interessadas em ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, contribuindo para aumentar a cultura cient\u00edfica e a consci\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas ambientais e de sa\u00fade. O <em>Dia de Darwin<\/em> foi criado como uma forma de agradecimento aos avan\u00e7os conquistados pelo conhecimento cient\u00edfico. Em 1859, o cientista, ent\u00e3o com 50 anos, lan\u00e7ou o livro <strong>A Origem das Esp\u00e9cies<\/strong>, que provocaria uma revolu\u00e7\u00e3o ao defender a ocorr\u00eancia da evolu\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/museudoamanha.org.br\/pt-br\/content\/mostra-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span>verciencia-darwin-day. Acesso em: 03 maio 2016. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ideia defendida nessa teoria evolucionista \u00e9 a da<\/p>","resposta":8658972,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o natural.","id":8658972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei do uso e desuso.","id":8658973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei do uso e desuso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei da heran\u00e7a dos caracteres adquiridos.","id":8658974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lei da heran\u00e7a dos caracteres adquiridos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o natural e bases gen\u00e9ticas.","id":8658975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sele\u00e7\u00e3o natural e bases gen\u00e9ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pele \u00e9 considerada o maior \u00f3rg\u00e3o do corpo, sendo constitu\u00edda de epiderme e derme. Ent\u00e3o, a derme classifica-se como um tipo de tecido ","provas":[{"id":72217,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nil\u00f3polis","sigla":"","id":5465,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nilopolis-rj-2016-funrio-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNRIO - Prefeitura de Nil\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-25 23:29:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2205155,"hashId":"93aed213ff94f639dae3571c155642c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pele \u00e9 considerada o maior \u00f3rg\u00e3o do corpo, sendo constitu\u00edda de epiderme e derme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a derme classifica-se como um tipo de tecido <\/p>","resposta":8658897,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"epitelial. ","id":8658894,"corpo":"<p>epitelial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conjuntivo frouxo apenas.","id":8658895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivo frouxo apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuntivo denso apenas.","id":8658896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivo denso apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conjuntivo denso e conjuntivo frouxo.","id":8658897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjuntivo denso e conjuntivo frouxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00f3licas renais, caracterizadas por dor intensa e profunda na regi\u00e3o lombar, elimina\u00e7\u00e3o de urina com sangue e pus, associadas \u00e0 distens\u00e3o abdominal, diarreia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos, devido a proximidade dos rins com o sitema digestivo, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da:","provas":[{"id":38239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Empresa P\u00fablica de Sa\u00fade do Rio de Janeiro S.A. - RIOSA\u00daDE","sigla":"RIOSAUDE","id":3567,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"riosaude-rj-2016-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - RIOSA\u00daDE - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-26 04:30:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1108901,"hashId":"5caf1f38f36c92e716099a5d79f64b1e","enunciado":"<p align=\"justify\">As c\u00f3licas renais, caracterizadas por dor intensa e profunda\r\nna regi\u00e3o lombar, elimina\u00e7\u00e3o de urina com sangue e pus,\r\nassociadas \u00e0 distens\u00e3o abdominal, diarreia, n\u00e1useas e v\u00f4mitos,\r\ndevido a proximidade dos rins com o sitema digestivo, s\u00e3o\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da:<\/p>","resposta":3932949,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colelit\u00edase","id":3932948,"corpo":"colelit\u00edase","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urolit\u00edase","id":3932949,"corpo":"urolit\u00edase","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite","id":3932950,"corpo":"glomerulonefrite","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pielonefrite","id":3932951,"corpo":"pielonefrite","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"},{"nome_clean":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","oab":false,"nome":"ITU - infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio","pai":428435,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428445,"slug":"enfermagem-itu-infeccao-do-trato-urinario"}],"slug":"enfermagem\/1108901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Redes","id":11685}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo TTL (Time to Live) \u00e9 um valor bin\u00e1rio de 8 bits que indica o \u201ctempo de vida\u201d restante de um datagrama IPv4. Este recurso evita que pacotes que n\u00e3o conseguem chegar a seus destinos sejam encaminhados indefinidamente entre roteadores em um loop infinito de roteamento. Para tanto, cada vez que \u00e9 processado por um roteador, o valor do campo TTL \u00e9:","provas":[{"id":71878,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Redes","id":11685},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-de-redes-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 16:08:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":2196977,"hashId":"db1b689456cb04257bd922dfc40cb07d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo TTL (<em>Time to Live) <\/em>\u00e9 um valor bin\u00e1rio de 8 bits que indica o \u201ctempo de vida\u201d restante de um datagrama IPv4. Este recurso evita que pacotes que n\u00e3o conseguem chegar a seus destinos sejam encaminhados indefinidamente entre roteadores em um <em>loop <\/em>infinito de roteamento. Para tanto, cada vez que \u00e9 processado por um roteador, o valor do campo TTL \u00e9:<\/p>","resposta":8625530,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zerado, ou seja, o valor do campo TTL recebe o valor zero","id":8625529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zerado, ou seja, o valor do campo TTL recebe o valor zero<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decrementado em 1","id":8625530,"corpo":"<p>decrementado em 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contabilizado adicionalmente 1 segundo de vida","id":8625531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contabilizado adicionalmente 1 segundo de vida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incrementado em 1","id":8625532,"corpo":"<p>incrementado em 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contabilizado adicionalmente 10 segundos de vida","id":8625533,"corpo":"<p>contabilizado adicionalmente 10 segundos de vida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397516,"slug":"tecnologia-da-informacao-router-roteador"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Router (Roteador)","oab":false,"nome":"Router (Roteador)","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419897,"slug":"informatica-router-roteador"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2196977","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e em seu artigo 4\u00ba afirma que:","provas":[{"id":72225,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:33:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2212369,"hashId":"f50330b47f1d177ec9d6989209effe2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB Estabelece as diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional e em seu artigo 4\u00ba afirma que:<\/p>","resposta":8691647,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade;","id":8691647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos quatro aos dezessete anos de idade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos zero aos dezessete anos de idade;","id":8691648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos zero aos dezessete anos de idade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos seis aos dezessete anos de idade;","id":8691649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos seis aos dezessete anos de idade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos sete aos quatorze anos de idade;","id":8691650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 obrigat\u00f3ria e gratuita dos sete aos quatorze anos de idade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da globaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":72149,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-controlador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Controlador - 2016"},{"id":72150,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:34:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2203823,"hashId":"dbf16a2d22074831e50c97dd8c01694f","enunciado":"<p>Acerca da globaliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8653130,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos meados da d\u00e9cada passada, o termo globaliza\u00e7\u00e3o passa a ter sua relev\u00e2ncia reconhecida no meio acad\u00eamico.","id":8653128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos meados da d\u00e9cada passada, o termo globaliza\u00e7\u00e3o passa a ter sua relev\u00e2ncia reconhecida no meio acad\u00eamico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado do avan\u00e7o do capitalismo n\u00e3o s\u00f3 como um modo de produ\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m como um processo civilizat\u00f3rio.","id":8653129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado do avan\u00e7o do capitalismo n\u00e3o s\u00f3 como um modo de produ\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m como um processo civilizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O neologismo globaliza\u00e7\u00e3o tende a juntar dois significados \u2013 uma \u201cjun\u00e7\u00e3o\u201d \u201cglobal\u201d-, dando a ideia de heterogeneidade mundial.","id":8653130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O neologismo globaliza\u00e7\u00e3o tende a juntar dois significados \u2013 uma \u201cjun\u00e7\u00e3o\u201d \u201cglobal\u201d-, dando a ideia de heterogeneidade mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 expans\u00e3o do capital e da tecnologia, sendo resultado da crescente interdepend\u00eancia econ\u00f4mica dos pa\u00edses em todo mundo.","id":8653131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada \u00e0 expans\u00e3o do capital e da tecnologia, sendo resultado da crescente interdepend\u00eancia econ\u00f4mica dos pa\u00edses em todo mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Controlador","id":1180},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o internacional que tem como principal objetivo conceder empr\u00e9stimos aos pa\u00edses membros \u00e9 denominada:","provas":[{"id":72149,"cargo":{"descricao":"Controlador","id":1180},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-controlador","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Controlador - 2016"},{"id":72150,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:33:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2203819,"hashId":"7d5130d524c7b22796ffa2b9dd2ef278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o internacional que tem como principal objetivo conceder empr\u00e9stimos aos pa\u00edses membros \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":8653112,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FMI - Fundo Monet\u00e1rio Internacional","id":8653111,"corpo":"<p>FMI - Fundo Monet\u00e1rio Internacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BIRD - Banco Internacional para Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento","id":8653112,"corpo":"<p>BIRD - Banco Internacional para Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OMC - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio","id":8653113,"corpo":"<p>OMC - Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","id":8653114,"corpo":"<p>ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei 9394\/96 \u2013, incluindo a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 12.796\/2013, est\u00e1 INCORRETA a seguinte diretriz: ","provas":[{"id":70857,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:41:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161199,"hashId":"f24a3badf6061a0d21fe92adbe58194d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional \u2013 Lei 9394\/96 \u2013, incluindo a reda\u00e7\u00e3o dada pela Lei 12.796\/2013, est\u00e1 <strong>INCORRETA<\/strong> a seguinte diretriz: <\/p>","resposta":8469694,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 4 (quatro) anos de idade. ","id":8469692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir dos 4 (quatro) anos de idade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver. ","id":8469693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual ser\u00e1 de oitocentas horas, distribu\u00eddas por um m\u00ednimo de duzentos dias de efetivo trabalho escolar, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais, quando houver. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, inclusive a primeira do Ensino Fundamental, somente pode ser feita por promo\u00e7\u00e3o ou por transfer\u00eancia. ","id":8469694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o em qualquer s\u00e9rie ou etapa, inclusive a primeira do Ensino Fundamental, somente pode ser feita por promo\u00e7\u00e3o ou por transfer\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras, artes, ou outros componentes curriculares. ","id":8469695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e3o organizar-se classes, ou turmas, com alunos de s\u00e9ries distintas, com n\u00edveis equivalentes de adiantamento na mat\u00e9ria, para o ensino de l\u00ednguas estrangeiras, artes, ou outros componentes curriculares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda conforme Cipriano Carlos Luckesi, em seu livro Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o, \u201c[...] o educador \u00e9 aquele que, tendo adquirido o n\u00edvel de cultura necess\u00e1rio para o desempenho de sua atividade, d\u00e1 dire\u00e7\u00e3o ao ensino e \u00e0 aprendizagem [...]\u201d. Nesse sentido, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":70857,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:41:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161187,"hashId":"2d4b81df83c0585be9a10375fb04a808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda conforme Cipriano Carlos Luckesi, em seu livro <em>Filosofia da Educa\u00e7\u00e3o<\/em>, \u201c[...] o educador \u00e9 aquele que, tendo adquirido o n\u00edvel de cultura necess\u00e1rio para o desempenho de sua atividade, d\u00e1 dire\u00e7\u00e3o ao ensino e \u00e0 aprendizagem [...]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar: <\/p>","resposta":8469637,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para exercer seu papel, o professor n\u00e3o precisa ser bem capacitado, mas deve possuir habilidades suficientes para dominar o aluno, de forma a conduzi-lo a um patamar superior de aprendizagem. ","id":8469634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para exercer seu papel, o professor n\u00e3o precisa ser bem capacitado, mas deve possuir habilidades suficientes para dominar o aluno, de forma a conduzi-lo a um patamar superior de aprendizagem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O educador precisa ser capaz de conhecer e entender todos os problemas familiares de seus alunos como forma de ganhar a confian\u00e7a da comunidade escolar e, somente dessa forma, ter controle suficiente para elevar o n\u00edvel de conhecimento dos alunos.","id":8469635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador precisa ser capaz de conhecer e entender todos os problemas familiares de seus alunos como forma de ganhar a confian\u00e7a da comunidade escolar e, somente dessa forma, ter controle suficiente para elevar o n\u00edvel de conhecimento dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O educador n\u00e3o deve assumir o t\u00e3o falado papel de mediador entre a cultura elaborada e seus alunos, mas sim o papel de opositor \u00e0s novas tend\u00eancias, que nada mais s\u00e3o do que formas de burlar o verdadeiro processo ensino-aprendizagem, que somente se manifesta pela transmiss\u00e3o de conhecimentos. ","id":8469636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O educador n\u00e3o deve assumir o t\u00e3o falado papel de mediador entre a cultura elaborada e seus alunos, mas sim o papel de opositor \u00e0s novas tend\u00eancias, que nada mais s\u00e3o do que formas de burlar o verdadeiro processo ensino-aprendizagem, que somente se manifesta pela transmiss\u00e3o de conhecimentos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O professor interv\u00e9m, n\u00e3o para se opor aos desejos e necessidades ou \u00e0 liberdade e autonomia do aluno, mas para ajud\u00e1-lo a ultrapassar suas necessidades e criar outras, para ganhar autonomia, para ajud\u00e1-lo no seu esfor\u00e7o de distinguir a verdade do erro, para ajud\u00e1-lo a compreender as realidades sociais e sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. ","id":8469637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor interv\u00e9m, n\u00e3o para se opor aos desejos e necessidades ou \u00e0 liberdade e autonomia do aluno, mas para ajud\u00e1-lo a ultrapassar suas necessidades e criar outras, para ganhar autonomia, para ajud\u00e1-lo no seu esfor\u00e7o de distinguir a verdade do erro, para ajud\u00e1-lo a compreender as realidades sociais e sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"nome_clean":"Luckesi","oab":false,"nome":"Luckesi","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426146,"slug":"pedagogia-luckesi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um algoritmo apresenta cinco caracter\u00edsticas importantes, n\u00e3o sendo uma delas a contida na alternativa:","provas":[{"id":71772,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 09:22:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2195212,"hashId":"3fd8a311ad7336a96e80d1f8c924f6f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um algoritmo apresenta cinco caracter\u00edsticas importantes, n\u00e3o sendo uma delas a contida na alternativa:<\/p>","resposta":8618379,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre terminar ap\u00f3s um n\u00famero finito de passos.","id":8618377,"corpo":"<p>Sempre terminar ap\u00f3s um n\u00famero finito de passos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada um de seus passos deve ser precisamente definido.","id":8618378,"corpo":"<p>Cada um de seus passos deve ser precisamente definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um algoritmo deve ter uma ou mais entradas.","id":8618379,"corpo":"<p>Um algoritmo deve ter uma ou mais entradas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um algoritmo deve ser efetivo.","id":8618380,"corpo":"<p>Um algoritmo deve ser efetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo se caracteriza por um s\u00f3 barramento externo, compartilhado entre dados e endere\u00e7os?","provas":[{"id":71772,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 09:21:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":2195195,"hashId":"cb0338b56052b26e7904289f6ee831cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo se caracteriza por um s\u00f3 barramento externo, compartilhado entre dados e endere\u00e7os?<\/p>","resposta":8618303,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquitetura de Von Newmann.","id":8618303,"corpo":"<p>Arquitetura de Von Newmann.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquitetura de Harward.","id":8618304,"corpo":"<p>Arquitetura de Harward.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arquitetura de Murdock.","id":8618305,"corpo":"<p>Arquitetura de Murdock.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arquitetura de Debian.","id":8618306,"corpo":"<p>Arquitetura de Debian.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta um exemplo de ato normativo \u00e9:","provas":[{"id":71783,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 09:25:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2194459,"hashId":"6c0829031c0c1568207bea9e3c29ebe6","enunciado":"<p>A alternativa que apresenta um exemplo de ato normativo \u00e9:<\/p>","resposta":8615838,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despacho.","id":8615837,"corpo":"<p>Despacho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delibera\u00e7\u00e3o.","id":8615838,"corpo":"<p>Delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispensa.","id":8615839,"corpo":"<p>Dispensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":8615840,"corpo":"<p>Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/2194459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os administradores n\u00e3o abordam as decis\u00f5es \u00e9ticas da mesma forma. Quando as decis\u00f5es divergem em sua intensidade \u00e9tica significa dizer que: ","provas":[{"id":63997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:43:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955831,"hashId":"3f7fed9a7b32ceda6ef6abb2b79e747e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os administradores n\u00e3o abordam as decis\u00f5es \u00e9ticas da mesma forma. Quando as decis\u00f5es divergem em sua intensidade \u00e9tica significa dizer que: <\/p>","resposta":7572961,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorreu dano ou benef\u00edcio total como resultado de uma decis\u00e3o \u00e9tica.","id":7572960,"corpo":"<p>ocorreu dano ou benef\u00edcio total como resultado de uma decis\u00e3o \u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve diferentes graus de interesse a respeito de um t\u00f3pico \u00e9tico. ","id":7572961,"corpo":"<p>houve diferentes graus de interesse a respeito de um t\u00f3pico \u00e9tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"existe a chance de algo acontecer e causar danos aos envolvidos. ","id":7572962,"corpo":"<p>existe a chance de algo acontecer e causar danos aos envolvidos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorre a acess\u00e3o sobre um determinado comportamento ser bom ou mau. ","id":7572963,"corpo":"<p>ocorre a acess\u00e3o sobre um determinado comportamento ser bom ou mau. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Tipos de Decis\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de Decis\u00f5es","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404632,"slug":"administracao-geral-tipos-de-decisoes"},{"nome_clean":"Decis\u00f5es Programadas e N\u00e3o programadas","oab":false,"nome":"Decis\u00f5es Programadas e N\u00e3o programadas","pai":404632,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404633,"slug":"administracao-geral-decisoes-programadas-e-nao-programadas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as ferramentas promocionais dispon\u00edveis ao gestor de marketing, para que haja comunica\u00e7\u00e3o adequada com o consumidor, existe aquela que \u00e9 voltada para o desenvolvimento e a acelera\u00e7\u00e3o das vendas, utilizando incentivos de curto prazo que as estimule. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como:","provas":[{"id":63997,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-administrador","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:46:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1955851,"hashId":"0fa6024af8d5c5bf89b0f83b3b4c24b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as ferramentas promocionais dispon\u00edveis ao gestor de marketing, para que haja comunica\u00e7\u00e3o adequada com o consumidor, existe aquela que \u00e9 voltada para o desenvolvimento e a acelera\u00e7\u00e3o das vendas, utilizando incentivos de curto prazo que as estimule. Essa ferramenta \u00e9 conhecida como:<\/p>","resposta":7573043,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boca a boca.","id":7573040,"corpo":"<p>boca a boca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"venda direta.","id":7573041,"corpo":"<p>venda direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":7573042,"corpo":"<p>rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de vendas.","id":7573043,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o de vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Eficiente e Efetiva","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425507,"slug":"administracao-geral-comunicacao-eficiente-e-efetiva"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Formal e Informal","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425510,"slug":"administracao-geral-comunicacao-formal-e-informal"}],"slug":"administracao-geral\/1955851","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 11\/05\/2016 foi iniciada uma longa sess\u00e3o no Senado Federal para decidir sobre o futuro presidencial no Brasil. A sess\u00e3o apenas acabou na manh\u00e3 de 12\/05\/2016 e, por 55 votos favor\u00e1veis contra 22 votos contr\u00e1rios, o Senado decidiu:","provas":[{"id":67179,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:07:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2049132,"hashId":"ef3b7278b3fb61130038860e41134ae8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 11\/05\/2016 foi iniciada uma longa sess\u00e3o no Senado Federal para decidir sobre o futuro presidencial no Brasil. A sess\u00e3o apenas acabou na manh\u00e3 de 12\/05\/2016 e, por 55 votos favor\u00e1veis contra 22 votos contr\u00e1rios, o Senado decidiu:<\/p>","resposta":7994261,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"julgar em definitivo o processo de impeachment contra Dilma Rousseff, considerando a agora ex-presidente culpada por crimes de responsabilidade cometidos em 2014 e 2015.","id":7994257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julgar em definitivo o processo de impeachment contra Dilma Rousseff, considerando a agora ex-presidente culpada por crimes de responsabilidade cometidos em 2014 e 2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eleger, de maneira indireta, Michel Temer como Presidente da Rep\u00fablica, afastando definitivamente Dilma Rousseff do cargo.","id":7994258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleger, de maneira indireta, Michel Temer como Presidente da Rep\u00fablica, afastando definitivamente Dilma Rousseff do cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aprovar o impeachment de Dilma Rousseff. O processo agora seguir\u00e1 para o STF, onde ser\u00e1 julgado.","id":7994259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar o impeachment de Dilma Rousseff. O processo agora seguir\u00e1 para o STF, onde ser\u00e1 julgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aceitar o afastamento da agora ex-presidente Dilma Rousseff proposto pela C\u00e2mara dos Deputados. A advocacia-geral da Uni\u00e3o poder\u00e1 recorrer dessa decis\u00e3o ao STF.","id":7994260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceitar o afastamento da agora ex-presidente Dilma Rousseff proposto pela C\u00e2mara dos Deputados. A advocacia-geral da Uni\u00e3o poder\u00e1 recorrer dessa decis\u00e3o ao STF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receber a den\u00fancia proveniente da C\u00e2mara dos Deputados e instaurar o processo de impeachment contra Dilma Rousseff no Senado. Com a decis\u00e3o, Dilma ficar\u00e1 afastada do mandato por at\u00e9 180 dias.","id":7994261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber a den\u00fancia proveniente da C\u00e2mara dos Deputados e instaurar o processo de impeachment contra Dilma Rousseff no Senado. Com a decis\u00e3o, Dilma ficar\u00e1 afastada do mandato por at\u00e9 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 13 de maio de 2016, a Justi\u00e7a Federal expediu mandado de pris\u00e3o contra o ex-delegado Federal e ex-deputado Prot\u00f3genes Queiroz. O ex-delegado n\u00e3o iniciou o cumprimento da pena que lhe havia sido imposta em 2010 {dois anos e seis meses de pris\u00e3o, convertidos em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade), mudou de endere\u00e7o e n\u00e3o compareceu \u00e0 audi\u00eancia. A Justi\u00e7a suspeita que ele esteja fora do Brasil. A condena\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3genes Queiroz ocorreu:","provas":[{"id":67184,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1","sigla":"","id":1803,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-guama-pa-2016-cetap-medico","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Guam\u00e1 - M\u00e9dico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:06:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2046997,"hashId":"f0c74026802eff9b38bc94393169a28f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia 13 de maio de 2016, a Justi\u00e7a Federal expediu mandado de pris\u00e3o contra o ex-delegado Federal e ex-deputado Prot\u00f3genes Queiroz. O ex-delegado n\u00e3o iniciou o cumprimento da pena que lhe havia sido imposta em 2010 {dois anos e seis meses de pris\u00e3o, convertidos em presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade), mudou de endere\u00e7o e n\u00e3o compareceu \u00e0 audi\u00eancia. A Justi\u00e7a suspeita que ele esteja fora do Brasil. A condena\u00e7\u00e3o de Prot\u00f3genes Queiroz ocorreu:<\/p>","resposta":7984043,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" porque ele foi condenado na primeira fase do julgamento da opera\u00e7\u00e3o lava-jato. ","id":7984042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> porque ele foi condenado na primeira fase do julgamento da opera\u00e7\u00e3o lava-jato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela pr\u00e1tica de crimes de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional e fraude processual na Opera\u00e7\u00e3o Satiagraha. ","id":7984043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela pr\u00e1tica de crimes de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional e fraude processual na Opera\u00e7\u00e3o Satiagraha. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" pelo julgamento do caso do mensal\u00e3o, no STF.","id":7984044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pelo julgamento do caso do mensal\u00e3o, no STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela fraude na Opera\u00e7\u00e3o Caixa de Pandora.","id":7984045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela fraude na Opera\u00e7\u00e3o Caixa de Pandora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela pr\u00e1tica de crime de prevarica\u00e7\u00e3o durante a Opera\u00e7\u00e3o Castelo de Areia.","id":7984046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela pr\u00e1tica de crime de prevarica\u00e7\u00e3o durante a Opera\u00e7\u00e3o Castelo de Areia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O complexo de campos de refugiados de Dadaab, considerado o maior do mundo e que abriga centenas de milhares de fugitivos somalis, pode ser fechado pelo governo do seu pa\u00eds, segundo noticiado em maio de 2016. Dadaab \u00e9 tido pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a como uma \"amea\u00e7a\" ao pa\u00eds, que teme a infiltra\u00e7\u00e3o de extremistas do grupo jihadista Al-Shabab, origin\u00e1rio da vizinha Som\u00e1lia. Al\u00e9m disso, o governo alega que os campos servem como base para o contrabando de armas. Dadaab fica localizado em qual pa\u00eds? ","provas":[{"id":67129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:08:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045253,"hashId":"a061eacab222446d6f20eacd5e12f15d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O complexo de campos de refugiados de Dadaab, considerado o maior do mundo e que abriga centenas de milhares de fugitivos somalis, pode ser fechado pelo governo do seu pa\u00eds, segundo noticiado em maio de 2016. Dadaab \u00e9 tido pelas for\u00e7as de seguran\u00e7a como uma \"amea\u00e7a\" ao pa\u00eds, que teme a infiltra\u00e7\u00e3o de extremistas do grupo jihadista Al-Shabab, origin\u00e1rio da vizinha Som\u00e1lia. Al\u00e9m disso, o governo alega que os campos servem como base para o contrabando de armas. Dadaab fica localizado em qual pa\u00eds? <\/p>","resposta":7975959,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qu\u00eania ","id":7975959,"corpo":"<p>Qu\u00eania <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sud\u00e3o ","id":7975960,"corpo":"<p>Sud\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chile ","id":7975961,"corpo":"<p>Chile <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iraque","id":7975962,"corpo":"<p>Iraque<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edria ","id":7975963,"corpo":"<p>S\u00edria <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os textos II e III para responder \u00e0 quest\u00e3o. TEXTO II ZONA RURAL 09\/12\/2015 18h43 Idoso morre e cerca de 20 pessoas ficam feridas ap\u00f3s capotamento de pau de arara. O acidente ocorreu por volta das 14 horas, na CE085, entre os distritos de Barrento e Bet\u00e2nia, informou a Pol\u00edcia.Um idoso de 84 anos morreu e, aproximadamente, 20 pessoas ficaram feridas ap\u00f3s o capotamento de uma caminhonete na zona rural de Itapipoca, nesta quarta-feira, 9.A caminhonete trazia aposentados e acompanhantes que voltavam da localidade de Bela Vista, onde teriam ido realizar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.O policial n\u00e3o soube informar se o motorista da caminhonete ser\u00e1 responsabilizado pelo transporte indevido de pessoas em ve\u00edculo pau de arara, e confirma que a pr\u00e1tica \u00e9 comum na regi\u00e3o.Reda\u00e7\u00e3o O POVO OnlineTEXTO IIINo Texto II, podemos ler uma not\u00edcia atual sobre um acidente envolvendo pessoas que viajavam em um transporte ainda muito comum no interior do Estado do Cear\u00e1: o pau de arara. O acesso a esta modalidade de transporte p\u00fablico muito simples indica uma baixa qualidade dos transportes p\u00fablicos oferecidos \u00e0 coletividade em regi\u00f5es muito distantes.A charge do Texto III, ap\u00f3s a not\u00edcia, nos faz pensar que o riso de Mafalda indica a ironia ou a hipocrisia entre a realidade e a defini\u00e7\u00e3o das palavras. Diante dessa reflex\u00e3o, marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70879,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:36:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2161748,"hashId":"e6b44a319c18931d660bbcca666fe878","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia os textos II e III para responder \u00e0 quest\u00e3o. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ZONA RURAL 09\/12\/2015 18h43<strong> <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Idoso morre e cerca de 20 pessoas ficam feridas ap\u00f3s capotamento de pau de arara. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O acidente ocorreu por volta das 14 horas, na CE085, entre os distritos de Barrento e Bet\u00e2nia, informou a Pol\u00edcia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um idoso de 84 anos morreu e, aproximadamente, 20 pessoas ficaram feridas ap\u00f3s o capotamento de uma caminhonete na zona rural de Itapipoca, nesta quarta-feira, 9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminhonete trazia aposentados e acompanhantes que voltavam da localidade de Bela Vista, onde teriam ido realizar transa\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O policial n\u00e3o soube informar se o motorista da caminhonete ser\u00e1 responsabilizado pelo transporte indevido de pessoas em ve\u00edculo pau de arara, e confirma que a pr\u00e1tica \u00e9 comum na regi\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Reda\u00e7\u00e3o O POVO Online<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70879\/questao\/2161748-20220118153928000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, podemos ler uma not\u00edcia atual sobre um acidente envolvendo pessoas que viajavam em um transporte ainda muito comum no interior do Estado do Cear\u00e1: o pau de arara. O acesso a esta modalidade de transporte p\u00fablico muito simples indica uma baixa qualidade dos transportes p\u00fablicos oferecidos \u00e0 coletividade em regi\u00f5es muito distantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A charge do Texto III, ap\u00f3s a not\u00edcia, nos faz pensar que o riso de Mafalda indica a ironia ou a hipocrisia entre a realidade e a defini\u00e7\u00e3o das palavras. Diante dessa reflex\u00e3o, marque a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8472427,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o devem se preocupar em melhorias para a coletividade, visto que, de acordo com a democracia, \u00e9 o povo que tem que lutar por seus direitos.","id":8472426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas n\u00e3o devem se preocupar em melhorias para a coletividade, visto que, de acordo com a democracia, \u00e9 o povo que tem que lutar por seus direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o atividades desenvolvidas pelo Estado diretamente ou indiretamente, com a participa\u00e7\u00e3o de entes p\u00fablicos ou privados que visam assegurar determinado direito de cidadania.","id":8472427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o atividades desenvolvidas pelo Estado diretamente ou indiretamente, com a participa\u00e7\u00e3o de entes p\u00fablicos ou privados que visam assegurar determinado direito de cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A democracia n\u00e3o assegura a liberdade dos cidad\u00e3os.","id":8472428,"corpo":"<p>A democracia n\u00e3o assegura a liberdade dos cidad\u00e3os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podemos chamar de pol\u00edticas p\u00fablicas somente as que se relacionam aos transportes e \u00e0 sa\u00fade.","id":8472429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos chamar de pol\u00edticas p\u00fablicas somente as que se relacionam aos transportes e \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o a totalidade de a\u00e7\u00f5es, metas e planos que os governos (nacionais, estaduais ou municipais) tra\u00e7am somente para alcan\u00e7ar o bem-estar do setor privado.","id":8472430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas s\u00e3o a totalidade de a\u00e7\u00f5es, metas e planos que os governos (nacionais, estaduais ou municipais) tra\u00e7am somente para alcan\u00e7ar o bem-estar do setor privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505939,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Word 2010 para adicionar ou remover colunas, usamos a guia:","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:35:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203968,"hashId":"c7a12c76aa74b0000f999c97ca0dc88d","enunciado":"<p>No MS-Word 2010 para adicionar ou remover colunas, usamos a guia:<\/p>","resposta":8653731,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00e1gina Inicial.","id":8653730,"corpo":"<p>P\u00e1gina Inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Layout;","id":8653731,"corpo":"<p>Layout;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Design;","id":8653732,"corpo":"<p>Design;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":8653733,"corpo":"<p>Inserir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:","provas":[{"id":67807,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 10:34:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066006,"hashId":"15530b841c0a902a3226e460fc648953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil, formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados e Munic\u00edpios e do Distrito Federal, constitui-se em Estado Democr\u00e1tico de Direito e tem como fundamentos:<\/p>","resposta":8068083,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico.","id":8068083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A soberania, a previd\u00eancia social, a igualdade, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico.","id":8068084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A soberania, a previd\u00eancia social, a igualdade, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo pol\u00edtico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo administrativo.","id":8068085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, a cidadania, a dignidade da pessoa humana, os valores sociais do trabalho e da livre iniciativa, o pluralismo administrativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social.","id":8068086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, a moradia, o transporte, o lazer, a seguran\u00e7a, a previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2066006","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Cap\u00edtulo II, dos Direitos Sociais, firmados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":67807,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 10:36:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066029,"hashId":"5dedca9447f4424c964a1dfd6f954a3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Cap\u00edtulo II, dos Direitos Sociais, firmados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8068181,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.","id":8068178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada a participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e empregadores nos colegiados dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos em que seus interesses profissionais ou previdenci\u00e1rios sejam objeto de discuss\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas empresas de mais de duzentos empregados, \u00e9 assegurada a elei\u00e7\u00e3o de um representante destes com a finalidade exclusiva de promover-lhes o entendimento direto com os empregadores.","id":8068179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas de mais de duzentos empregados, \u00e9 assegurada a elei\u00e7\u00e3o de um representante destes com a finalidade exclusiva de promover-lhes o entendimento direto com os empregadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de greve, competindo aos trabalhadores decidir sobre a oportunidade de exerc\u00ea-lo e sobre os interesses que devam por meio dele defender.","id":8068180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado o direito de greve, competindo aos trabalhadores decidir sobre a oportunidade de exerc\u00ea-lo e sobre os interesses que devam por meio dele defender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei.","id":8068181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2066029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura organizacional reflete a maneira como cada organiza\u00e7\u00e3o aprendeu a lidar com o seu ambiente, portanto \u00e9 complexa, repleta de cren\u00e7as, comportamentos, hist\u00f3rias etc., que juntas representam o modo particular de uma organiza\u00e7\u00e3o funcionar e trabalhar (CHIAVENATO, 2009, 88). Dentre as principais caracter\u00edsticas da cultura organizacional tem-se: \u201c_____________s\u00e3o padr\u00f5es de comportamento que incluem guias sobre a maneira de fazer as coisas\u201d Assinale a alternativa que preencha adequadamente a lacuna.","provas":[{"id":71908,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-pedagogo-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:39:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2196953,"hashId":"cb660aaef51762629ae03cdb16269504","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cultura organizacional reflete a maneira como cada organiza\u00e7\u00e3o aprendeu a lidar com o seu ambiente, portanto \u00e9 complexa, repleta de cren\u00e7as, comportamentos, hist\u00f3rias etc., que juntas representam o modo particular de uma organiza\u00e7\u00e3o funcionar e trabalhar (CHIAVENATO, 2009, 88). Dentre as principais caracter\u00edsticas da cultura organizacional tem-se: \u201c_____________s\u00e3o padr\u00f5es de comportamento que incluem guias sobre a maneira de fazer as coisas\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preencha adequadamente a lacuna.<\/p>","resposta":8625413,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clima organizacional","id":8625409,"corpo":"<p>Clima organizacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valores dominantes","id":8625410,"corpo":"<p>Valores dominantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filosofia","id":8625411,"corpo":"<p>Filosofia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regras","id":8625412,"corpo":"<p>Regras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Normas","id":8625413,"corpo":"<p>Normas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Cultura Mecanicista e Cultura Org\u00e2nica","pai":425523,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425533,"slug":"administracao-geral-cultura-mecanicista-e-cultura-organica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas definit\u00f3rias do come\u00e7o do s\u00e9culo XX (PERESSON, 2006). \u00c9 um fen\u00f4meno que nos faz sentir interligados e interdependentes gra\u00e7as aos avan\u00e7os nas telecomunica\u00e7\u00f5es: por internet conhecemos em instantes o que acontece na outra parte do mundo; com os modernos meios de transporte em poucas horas nos deslocamos entre continentes.Sobre a globaliza\u00e7\u00e3o, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) O processo n\u00e3o afeta de igual forma todos os grupos sociais ou culturais, nem todas as pessoas. ( ) A palavra globaliza\u00e7\u00e3o surgiu para dar uma \u201ccara\u201d positiva e humanizadora \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es atuais. ( ) Hoje em dia, globaliza\u00e7\u00e3o tanto unifica como divide o mundo. ( ) \u00c9 um processo que tem provocado igualdades e inclus\u00e3o. ( ) Transformou pobreza, liberdade e riquezas sem limites para muitos.Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":70886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Meio Ambiente - 2016"},{"id":70880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:51:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2161219,"hashId":"51ec8f4716032b75a62102277e6cc571","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a afirma\u00e7\u00e3o a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das caracter\u00edsticas definit\u00f3rias do come\u00e7o do s\u00e9culo XX (PERESSON, 2006). \u00c9 um fen\u00f4meno que nos faz sentir interligados e interdependentes gra\u00e7as aos avan\u00e7os nas telecomunica\u00e7\u00f5es: por internet conhecemos em instantes o que acontece na outra parte do mundo; com os modernos meios de transporte em poucas horas nos deslocamos entre continentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a globaliza\u00e7\u00e3o, assinale (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo n\u00e3o afeta de igual forma todos os grupos sociais ou culturais, nem todas as pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A palavra globaliza\u00e7\u00e3o surgiu para dar uma \u201ccara\u201d positiva e humanizadora \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es atuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Hoje em dia, globaliza\u00e7\u00e3o tanto unifica como divide o mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um processo que tem provocado igualdades e inclus\u00e3o. ( ) Transformou pobreza, liberdade e riquezas sem limites para muitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8469790,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":8469787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":8469788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":8469789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":8469790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":8469791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a postura a seguir sobre as terras ind\u00edgenas em Itapipoca.PORTARIA DECLARAT\u00d3RIA 10\/08\/2015Decis\u00e3o da Justi\u00e7a garante demarca\u00e7\u00e3o de terra ind\u00edgena em Itapipoca.\u00c1rea demarcada j\u00e1 foi cen\u00e1rio de conflitos que resultaram em instaura\u00e7\u00e3o de diversos procedimentos extrajudiciais na Procuradoria da Rep\u00fablica.De acordo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Cear\u00e1 (MPF\/CE), a a\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da parceria do \u00f3rg\u00e3o com a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), a Pol\u00edcia Federal e a Justi\u00e7a Federal. A \u00e1rea da terra Ind\u00edgena ________ j\u00e1 foi cen\u00e1rio de conflitos que resultaram em instaura\u00e7\u00e3o de diversos procedimentos extrajudiciais na Procuradoria da Rep\u00fablica em Itapipoca, al\u00e9m de inqu\u00e9ritos policiais na Pol\u00edcia Federal, e, ainda, processos judiciais em tr\u00e2mite na 27\u00aa Vara Federal Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1.Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.","provas":[{"id":70899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":70886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Meio Ambiente - 2016"},{"id":70880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:51:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2161226,"hashId":"8665f5e8c80442b908051191f1498387","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a postura a seguir sobre as terras ind\u00edgenas em Itapipoca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">PORTARIA DECLARAT\u00d3RIA 10\/08\/2015<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Decis\u00e3o da Justi\u00e7a garante demarca\u00e7\u00e3o de terra ind\u00edgena em Itapipoca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea demarcada j\u00e1 foi cen\u00e1rio de conflitos que resultaram em instaura\u00e7\u00e3o de diversos procedimentos extrajudiciais na Procuradoria da Rep\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal no Cear\u00e1 (MPF\/CE), a a\u00e7\u00e3o \u00e9 resultado da parceria do \u00f3rg\u00e3o com a Funda\u00e7\u00e3o Nacional do \u00cdndio (Funai), a Pol\u00edcia Federal e a Justi\u00e7a Federal. A \u00e1rea da terra Ind\u00edgena ________ j\u00e1 foi cen\u00e1rio de conflitos que resultaram em instaura\u00e7\u00e3o de diversos procedimentos extrajudiciais na Procuradoria da Rep\u00fablica em Itapipoca, al\u00e9m de inqu\u00e9ritos policiais na Pol\u00edcia Federal, e, ainda, processos judiciais em tr\u00e2mite na 27\u00aa Vara Federal Se\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado do Cear\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a lacuna.<\/p>","resposta":8469822,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xingu","id":8469820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Xingu<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tapeba","id":8469821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tapeba<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trememb\u00e9","id":8469822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trememb\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lanom\u00e2mis","id":8469823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lanom\u00e2mis<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Temb\u00e9s","id":8469824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temb\u00e9s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao munic\u00edpio de Itapipoca, analise as afirmativas a seguir.I. Predominam atividades baseadas na agricultura familiar e com pequeno parque industrial.II. O turismo \u00e9 uma das fontes de renda do munic\u00edpio, devido \u00e0s atra\u00e7\u00f5es naturais, arqueol\u00f3gicas e arquitet\u00f4nicas.III. Seu territ\u00f3rio limita-se \u00e0s praias.Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":70899,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"},{"id":70886,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Meio Ambiente - 2016"},{"id":70880,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito","id":17753},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapipoca","sigla":"","id":5395,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapipoca-ce-2016-cetrede-fiscal-de-transito","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Itapipoca - Fiscal de Tr\u00e2nsito - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 19:51:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2161235,"hashId":"2764cd3644d3f2f706efef1f07bff6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao munic\u00edpio de Itapipoca, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>I. Predominam atividades baseadas na agricultura familiar e com pequeno parque industrial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O turismo \u00e9 uma das fontes de renda do munic\u00edpio, devido \u00e0s atra\u00e7\u00f5es naturais, arqueol\u00f3gicas e arquitet\u00f4nicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Seu territ\u00f3rio limita-se \u00e0s praias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":8469867,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 III.","id":8469864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":8469865,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":8469866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II.","id":8469867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":8469868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Cear\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407436,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-ceara"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de Rond\u00f4nia \u00e9 composto por diferentes unidades de relevo, sendo uma delas a seguinte:","provas":[{"id":64691,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ro-ro-2016-ibade-analista-educacional-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - SEDUC RO - Analista Educacional - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:39:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1988883,"hashId":"f2955136b1c2d87317016af667e224c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estado de Rond\u00f4nia \u00e9 composto por diferentes unidades de relevo, sendo uma delas a seguinte:<\/p>","resposta":7725194,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Serras da Canastra.","id":7725192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Serras da Canastra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planalto dos Guimar\u00e3es.","id":7725193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planalto dos Guimar\u00e3es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o dos Rios Paraguai \\ Guapor\u00e9.","id":7725194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o dos Rios Paraguai \\ Guapor\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planalto da Bacia do Paran\u00e1.","id":7725195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planalto da Bacia do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Serra do Espinha\u00e7o.","id":7725196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Serra do Espinha\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os munic\u00edpios de Rond\u00f4nia a seguir, assinale o que se localiza mais ao sul.","provas":[{"id":64691,"cargo":{"descricao":"Analista Educacional - Economista","id":17118},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o Rond\u00f4nia","sigla":"SEDUC RO","id":1970,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ro-ro-2016-ibade-analista-educacional-economista","tipo":1,"nome":"IBADE - SEDUC RO - Analista Educacional - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:38:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1988876,"hashId":"46c2d31e902c33f835f1b3f2ecf17bb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os munic\u00edpios de Rond\u00f4nia a seguir, assinale o que se localiza mais ao sul.<\/p>","resposta":7725164,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ji-Paran\u00e1","id":7725160,"corpo":"<p>Ji-Paran\u00e1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ariquemes","id":7725161,"corpo":"<p>Ariquemes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porto Velho","id":7725162,"corpo":"<p>Porto Velho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Presidente Medici","id":7725163,"corpo":"<p> Presidente Medici<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colorado do Oeste","id":7725164,"corpo":"<p>Colorado do Oeste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485573,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Rond\u00f4nia","oab":false,"nome":"Rond\u00f4nia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407451,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rondonia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs mudan\u00e7as das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas s\u00e3o dif\u00edceis, pois n\u00e3o passam pela substitui\u00e7\u00e3o de um discurso por outro, mas por uma real transforma\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o\u201d.Considerando-se o enunciado acima, extra\u00eddo dos PCNs, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas.( ) \u00c9 preciso \u201cdar a volta\u201d para ver o que significa e o que representa as possibilidades de uso da l\u00edngua.( ) \u00c9 necess\u00e1rio desvincular-se do normativismo exacerbado, orientado pelo fio estreito do \u201cgramaticalmente correto\u201d.( ) \u00c9 indispens\u00e1vel supervalorizar a corre\u00e7\u00e3o gramatical, pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suprema para o bom uso da l\u00edngua.( ) \u00c9 not\u00f3rio que privar os alunos de uma compet\u00eancia textual\/discursiva \u00e9 negar conhecimentos e princ\u00edpios fundamentais para o exerc\u00edcio da vida social.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":67457,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-soledade-pb-2016-cpcon-uepb-professor-de-portugues-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Soledade - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:51:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2149923,"hashId":"1a3813ccd49050f7f2f10c2ace4b4e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs mudan\u00e7as das pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas s\u00e3o dif\u00edceis, pois n\u00e3o passam pela substitui\u00e7\u00e3o de um discurso por outro, mas por uma real transforma\u00e7\u00e3o da compreens\u00e3o e da a\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o enunciado acima, extra\u00eddo dos PCNs, analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para as Verdadeiras e (F) para as Falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 preciso \u201cdar a volta\u201d para ver o que significa e o que representa as possibilidades de uso da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 necess\u00e1rio desvincular-se do normativismo exacerbado, orientado pelo fio estreito do \u201cgramaticalmente correto\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 indispens\u00e1vel supervalorizar a corre\u00e7\u00e3o gramatical, pois \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suprema para o bom uso da l\u00edngua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 not\u00f3rio que privar os alunos de uma compet\u00eancia textual\/discursiva \u00e9 negar conhecimentos e princ\u00edpios fundamentais para o exerc\u00edcio da vida social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":8421456,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":8421455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F V","id":8421456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":8421457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F F V","id":8421458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V V","id":8421459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre leitura e leitores \u00e9 pertinente afirmar:( ) Ainstitui\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 a \u00fanica ag\u00eancia de letramento para as pr\u00e1ticas de leitura.( ) Aleitura proporciona a descoberta de novas ideias, concep\u00e7\u00f5es e diferentes informa\u00e7\u00f5es acerca do mundo e da hist\u00f3ria dos homens.( ) Ler \u00e9 partilhar conhecimentos, interagir com os outros e afirmar-se como sujeito hist\u00f3rico-social.( ) As institui\u00e7\u00f5es escolares ainda n\u00e3o desenvolvem, a contento, uma pol\u00edtica que amplie a fun\u00e7\u00e3o social da escola como principal ag\u00eancia de letramento.Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiras e (F) para falsas e marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":67457,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Soledade","sigla":"","id":5248,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-soledade-pb-2016-cpcon-uepb-professor-de-portugues-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Soledade - Professor de Portugu\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:53:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2149944,"hashId":"684d13ac00dc24fb93c54f45714c9da6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre leitura e leitores \u00e9 pertinente afirmar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ainstitui\u00e7\u00e3o escolar \u00e9 a \u00fanica ag\u00eancia de letramento para as pr\u00e1ticas de leitura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aleitura proporciona a descoberta de novas ideias, concep\u00e7\u00f5es e diferentes informa\u00e7\u00f5es acerca do mundo e da hist\u00f3ria dos homens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ler \u00e9 partilhar conhecimentos, interagir com os outros e afirmar-se como sujeito hist\u00f3rico-social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As institui\u00e7\u00f5es escolares ainda n\u00e3o desenvolvem, a contento, uma pol\u00edtica que amplie a fun\u00e7\u00e3o social da escola como principal ag\u00eancia de letramento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es e coloque (V) para verdadeiras e (F) para falsas e marque a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8421556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":8421554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":8421555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V V V","id":8421556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V V V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":8421557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F F V F","id":8421558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 motivos para se acreditar que as pessoas dotadas de bom-humor sejam mais criativas. Assinale a alternativa que n\u00e3o se constitua em motivo para essa cren\u00e7a segundo Robbins (2010):","provas":[{"id":71908,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-pedagogo-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2196934,"hashId":"726ee8c017da9a04097b3887bbdd5280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 motivos para se acreditar que as pessoas dotadas de bom-humor sejam mais criativas. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> se constitua em motivo para essa cren\u00e7a segundo Robbins (2010):<\/p>","resposta":8625318,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas bem-humoradas geralmente t\u00eam mais ideias","id":8625314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas bem-humoradas geralmente t\u00eam mais ideias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O bom-humor favorece a postura de se avaliar mais alternativas","id":8625315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom-humor favorece a postura de se avaliar mais alternativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bem-humorados trazem ideias avaliadas como originais pelos colegas","id":8625316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bem-humorados trazem ideias avaliadas como originais pelos colegas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas bem-humoradas s\u00e3o mais flex\u00edveis, de mente e pensamentos mais abertos","id":8625317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas bem-humoradas s\u00e3o mais flex\u00edveis, de mente e pensamentos mais abertos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O bom-humor \u00e9 compreendido pela ci\u00eancia como a express\u00e3o m\u00e1xima da intelig\u00eancia","id":8625318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom-humor \u00e9 compreendido pela ci\u00eancia como a express\u00e3o m\u00e1xima da intelig\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na perspectiva da ci\u00eancia cognitiva Zack (1999 apud Bitencourt, 2010) h\u00e1 tr\u00eas esp\u00e9cies de conhecimento: declarativo, procedural e causal. Para tanto, leia as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:I. Relaciona-se com \u201co que\u201d, com o descrever algo.II. Atrela-se com o \u201ccomo\u201d.III. Est\u00e1 ligado ao \u201cpor que\u201d algo ocorre.IV. Est\u00e1 intimamente ligado ao compartilhamento de conhecimentos nas organiza\u00e7\u00f5es a partir da descri\u00e7\u00e3o de conceitos [...].V. Auxilia a coordena\u00e7\u00e3o de objetivos estrat\u00e9gicos. Sobre o conhecimento do tipo declarativo, est\u00e3o corretas as afirmativas.","provas":[{"id":71908,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-pedagogo-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:30:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2196932,"hashId":"7df16eeafaebdbc88511eb461c9a879c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na perspectiva da ci\u00eancia cognitiva Zack (1999 apud Bitencourt, 2010) h\u00e1 tr\u00eas esp\u00e9cies de conhecimento: declarativo, procedural e causal. Para tanto, leia as proposi\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Relaciona-se com \u201co que\u201d, com o descrever algo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Atrela-se com o \u201ccomo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1 ligado ao \u201cpor que\u201d algo ocorre.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Est\u00e1 intimamente ligado ao compartilhamento de conhecimentos nas organiza\u00e7\u00f5es a partir da descri\u00e7\u00e3o de conceitos [...].<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Auxilia a coordena\u00e7\u00e3o de objetivos estrat\u00e9gicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o conhecimento do tipo declarativo, est\u00e3o corretas as afirmativas.<\/p>","resposta":8625308,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III apenas","id":8625304,"corpo":"<p>I, III apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, V apenas","id":8625305,"corpo":"<p>II, V apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV apenas","id":8625306,"corpo":"<p>III, IV apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III apenas","id":8625307,"corpo":"<p>II, III apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, IV apenas","id":8625308,"corpo":"<p>I, IV apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/2196932","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os objetivos fundamentais e intermedi\u00e1rios da Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho (AD) e assinale a alternativa que est\u00e1 INCORRETA.","provas":[{"id":56641,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifb-2016-ifb-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969732,"hashId":"d25a7dd7444c2c4a3293056ed07a0cf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os objetivos fundamentais e intermedi\u00e1rios da Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho (AD) e assinale a alternativa que est\u00e1 <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7637227,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adequar o indiv\u00edduo ao cargo.","id":7637226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adequar o indiv\u00edduo ao cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inspecionar e julgar o comportamento funcional da pessoa que est\u00e1 sendo avaliada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de que faz parte. ","id":7637227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inspecionar e julgar o comportamento funcional da pessoa que est\u00e1 sendo avaliada, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o de que faz parte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir o tratamento dos recursos humanos como vantagem competitiva da organiza\u00e7\u00e3o e cuja produtividade pode ser desenvolvida.","id":7637228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir o tratamento dos recursos humanos como vantagem competitiva da organiza\u00e7\u00e3o e cuja produtividade pode ser desenvolvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhorar as rela\u00e7\u00f5es humanas entre superiores e subordinados.","id":7637229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhorar as rela\u00e7\u00f5es humanas entre superiores e subordinados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Permitir a medi\u00e7\u00e3o do potencial humano, no sentido de determinar sua plena aplica\u00e7\u00e3o.","id":7637230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a medi\u00e7\u00e3o do potencial humano, no sentido de determinar sua plena aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos s\u00e3o subplanos de planos maiores e geralmente s\u00e3o transformados em rotinas e expressos na forma de Fluxogramas.Associe a coluna da direita com a da esquerda, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas de cada tipo de Fluxograma:I) Fluxograma de blocosII) Fluxograma verticalIII) Fluxograma horizontal( ) Retrata a sequ\u00eancia de uma rotina por meio de linhas \u2013 que traduzem as diversas tarefas ou atividades necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o da rotina \u2013 e de colunas \u2013 representando, respectivamente, os s\u00edmbolos das tarefas ou das opera\u00e7\u00f5es, os funcion\u00e1rios envolvidos na rotina, as tarefas e as opera\u00e7\u00f5es executadas, o espa\u00e7o percorrido para a execu\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o e o tempo despendido.( ) Em procedimentos ou rotinas que envolvam muitos \u00f3rg\u00e3os ou pessoas, este fluxograma permite visualizar a parte que cabe a cada um e comparar a distribui\u00e7\u00e3o das tarefas entre todos os envolvidos para uma poss\u00edvel racionaliza\u00e7\u00e3o ou redistribui\u00e7\u00e3o, ou para dar uma ideia da participa\u00e7\u00e3o existente, a fim de facilitar os trabalhos de coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.( ) Coloca \u00eanfase na sequ\u00eancia da rotina ou do processo e \u00e9 muito \u00fatil na \u00e1rea de planejamento de m\u00e9todos e procedimentos de trabalho, para se montar um procedimento ou rotina, para ajudar no treinamento de pessoal, entre outros.( ) \u00c9 um fluxograma utilizado pelos analistas de sistemas para representar graficamente entradas, opera\u00e7\u00f5es, processos, sa\u00eddas, conex\u00f5es, decis\u00f5es, arquivamento, entre outros, que constituem o fluxo ou a sequ\u00eancia das atividades de um sistema qualquer.( ) Tamb\u00e9m \u00e9 denominado \u201cgr\u00e1fico de an\u00e1lise de processo\u201d e \u00e9 utilizado para descrever simbolicamente um procedimento executado por v\u00e1rios funcion\u00e1rios, cada qual desempenhando uma tarefa diferente, ou para descrever uma rotina executada por uma \u00fanica pessoa.Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem CORRETA de associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo","provas":[{"id":56641,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifb-2016-ifb-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:52:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969761,"hashId":"43e60a69803c0f4c9ff8924b6a0adcbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos s\u00e3o subplanos de planos maiores e geralmente s\u00e3o transformados em rotinas e expressos na forma de Fluxogramas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe a coluna da direita com a da esquerda, de acordo com as defini\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas de cada tipo de Fluxograma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Fluxograma de blocos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Fluxograma vertical<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Fluxograma horizontal<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Retrata a sequ\u00eancia de uma rotina por meio de linhas \u2013 que traduzem as diversas tarefas ou atividades necess\u00e1rias para a execu\u00e7\u00e3o da rotina \u2013 e de colunas \u2013 representando, respectivamente, os s\u00edmbolos das tarefas ou das opera\u00e7\u00f5es, os funcion\u00e1rios envolvidos na rotina, as tarefas e as opera\u00e7\u00f5es executadas, o espa\u00e7o percorrido para a execu\u00e7\u00e3o ou opera\u00e7\u00e3o e o tempo despendido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em procedimentos ou rotinas que envolvam muitos \u00f3rg\u00e3os ou pessoas, este fluxograma permite visualizar a parte que cabe a cada um e comparar a distribui\u00e7\u00e3o das tarefas entre todos os envolvidos para uma poss\u00edvel racionaliza\u00e7\u00e3o ou redistribui\u00e7\u00e3o, ou para dar uma ideia da participa\u00e7\u00e3o existente, a fim de facilitar os trabalhos de coordena\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Coloca \u00eanfase na sequ\u00eancia da rotina ou do processo e \u00e9 muito \u00fatil na \u00e1rea de planejamento de m\u00e9todos e procedimentos de trabalho, para se montar um procedimento ou rotina, para ajudar no treinamento de pessoal, entre outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um fluxograma utilizado pelos analistas de sistemas para representar graficamente entradas, opera\u00e7\u00f5es, processos, sa\u00eddas, conex\u00f5es, decis\u00f5es, arquivamento, entre outros, que constituem o fluxo ou a sequ\u00eancia das atividades de um sistema qualquer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tamb\u00e9m \u00e9 denominado \u201cgr\u00e1fico de an\u00e1lise de processo\u201d e \u00e9 utilizado para descrever simbolicamente um procedimento executado por v\u00e1rios funcion\u00e1rios, cada qual desempenhando uma tarefa diferente, ou para descrever uma rotina executada por uma \u00fanica pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem <strong>CORRETA <\/strong>de associa\u00e7\u00e3o de cima para baixo<\/p>","resposta":7637373,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, II, I","id":7637371,"corpo":"<p>I, II, III, II, I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, I, III, II, II","id":7637372,"corpo":"<p>III, I, III, II, II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, II, I, II","id":7637373,"corpo":"<p>II, III, II, I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, II, I, III, III","id":7637374,"corpo":"<p> II, II, I, III, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, III, II, I, III","id":7637375,"corpo":"<p>III, III, II, I, III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de gest\u00e3o da qualidade","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417304,"slug":"administracao-geral-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Fluxograma","oab":false,"nome":"Fluxograma","pai":417304,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425637,"slug":"administracao-geral-fluxograma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a LDB (Lei n \u00ba. 9394\/96) em seu artigo 6\u00ba. \u00e9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir de que idade:","provas":[{"id":72224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:36:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212474,"hashId":"441b890c8c8772cabb356d75ecb9f402","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a LDB (Lei n \u00ba. 9394\/96) em seu artigo 6\u00ba. \u00e9 dever dos pais ou respons\u00e1veis efetuar a matr\u00edcula das crian\u00e7as na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a partir de que idade:<\/p>","resposta":8692089,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a partir dos 4 (quatro) anos de idade.","id":8692089,"corpo":"<p>a partir dos 4 (quatro) anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a partir dos 5 (cinco) anos de idade. ","id":8692090,"corpo":"<p>a partir dos 5 (cinco) anos de idade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir dos 3 (tr\u00eas) anos de idade.","id":8692091,"corpo":"<p>a partir dos 3 (tr\u00eas) anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a partir dos 6 (seis) anos de idade.","id":8692092,"corpo":"<p>a partir dos 6 (seis) anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diariamente, ap\u00f3s as atividades, a professora de uma turma de crian\u00e7as com quatro anos, convida seus alunos para ajudarem na arruma\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da sala. Sobre a a\u00e7\u00e3o da professora, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":72224,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:37:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2212479,"hashId":"474a9a57eb04fc1604aa5e53a35b477c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diariamente, ap\u00f3s as atividades, a professora de uma turma de crian\u00e7as com quatro anos, convida seus alunos para ajudarem na arruma\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da sala. Sobre a a\u00e7\u00e3o da professora, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8692110,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o inadequada, pois as crian\u00e7as ficar\u00e3o frustradas ao perceberem que n\u00e3o conseguem arrumar a sala.","id":8692109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o inadequada, pois as crian\u00e7as ficar\u00e3o frustradas ao perceberem que n\u00e3o conseguem arrumar a sala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com essa a\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as podem aprender a cooperar e perceber que a arruma\u00e7\u00e3o \u00e9 algo da responsabilidade de todos. ","id":8692110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com essa a\u00e7\u00e3o, as crian\u00e7as podem aprender a cooperar e perceber que a arruma\u00e7\u00e3o \u00e9 algo da responsabilidade de todos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o arriscada, pois a crian\u00e7a fica exposta a materiais que podem machuc\u00e1-la.","id":8692111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o arriscada, pois a crian\u00e7a fica exposta a materiais que podem machuc\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, pois o adulto pode arrumar a sala rapidamente e ter mais tempo para realizar os trabalhinhos.","id":8692112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma a\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel, pois o adulto pode arrumar a sala rapidamente e ter mais tempo para realizar os trabalhinhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do tempo e do espa\u00e7o na educa\u00e7\u00e3o infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405558,"slug":"pedagogia-organizacao-do-tempo-e-do-espaco-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Globaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir: I) Globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo econ\u00f4mico social que estabelece uma integra\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter econ\u00f4mico, social, cultural e pol\u00edtico entre os pa\u00edses do mundo. Esse processo aproxima mercados e pessoas de diferentes pa\u00edses. II) A globaliza\u00e7\u00e3o surgiu com o aprimoramento de meios de transportes, telecomunica\u00e7\u00f5es e todo o processo de transi\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, principalmente a internet. O processo apareceu para atender ao capitalismo, uma vez que pa\u00edses mais desenvolvidos precisavam buscar novos mercados j\u00e1 que o consumo interno estava saturado. III) A tecnologia \u00e9 a principal condutora da globaliza\u00e7\u00e3o. Seus avan\u00e7os, principalmente na tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, t\u00eam criado ferramentas poderosas aos agentes econ\u00f4micos, permitindo identificar e captar novas oportunidades econ\u00f4micas. Marque a alternativa correta.","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:35:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203961,"hashId":"6cb3857992a27395415fd7b82a26c606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da <strong>Globaliza\u00e7\u00e3o<\/strong>, julgue os itens a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo econ\u00f4mico social que estabelece uma integra\u00e7\u00e3o em car\u00e1ter econ\u00f4mico, social, cultural e pol\u00edtico entre os pa\u00edses do mundo. Esse processo aproxima mercados e pessoas de diferentes pa\u00edses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) A globaliza\u00e7\u00e3o surgiu com o aprimoramento de meios de transportes, telecomunica\u00e7\u00f5es e todo o processo de transi\u00e7\u00e3o do avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, principalmente a internet. O processo apareceu para atender ao capitalismo, uma vez que pa\u00edses mais desenvolvidos precisavam buscar novos mercados j\u00e1 que o consumo interno estava saturado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) A tecnologia \u00e9 a principal condutora da globaliza\u00e7\u00e3o. Seus avan\u00e7os, principalmente na tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, t\u00eam criado ferramentas poderosas aos agentes econ\u00f4micos, permitindo identificar e captar novas oportunidades econ\u00f4micas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8653701,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II, III s\u00e3o verdadeiros.","id":8653701,"corpo":"<p>Os itens I, II, III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.","id":8653702,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":8653703,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III s\u00e3o falsos.","id":8653704,"corpo":"<p>Os itens I, II, III s\u00e3o falsos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510644,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na computa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, os computadores realizam opera\u00e7\u00f5es de acordo com um sistema de numera\u00e7\u00e3o embasado nos n\u00fameros de 0 a 1. Esse sistema \u00e9 denominado:","provas":[{"id":72148,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tufil\u00e2ndia","sigla":"","id":5455,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-tufilandia-ma-2016-instituto-machado-de-assis-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Tufil\u00e2ndia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:35:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2203965,"hashId":"51a5806c55a7710d7dbe8a1adcd6884d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na computa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, os computadores realizam opera\u00e7\u00f5es de acordo com um sistema de numera\u00e7\u00e3o embasado nos n\u00fameros de 0 a 1. Esse sistema \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8653718,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3digo fonte;","id":8653717,"corpo":"<p>c\u00f3digo fonte;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bin\u00e1rio.","id":8653718,"corpo":"<p>bin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"naturais;","id":8653719,"corpo":"<p>naturais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decimal.","id":8653720,"corpo":"<p>decimal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510646,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 33 \u2013 Sa\u00fade da crian\u00e7a: crescimento e desenvolvimento, publicado em 2012, a crian\u00e7a, em seu processo natural de crescimento e desenvolvimento e com seu comportamento explorat\u00f3rio, enfrenta situa\u00e7\u00f5es que podem colocar em risco a sua integridade.Qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o ocorre conforme: o sexo, a faixa et\u00e1ria e a fase do desenvolvimento da crian\u00e7a?","provas":[{"id":49508,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabirito","sigla":"Prefeitura","id":4298,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FRAMINAS","descricao":"FRAMINAS - FRAMINAS \/ FADECIT","sigla":"FRAMINAS FADECIT","oab":false,"id":345},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FRAMINAS \/ FADECIT - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1496428,"hashId":"8dc0d32405e2c28e2a8711077951df5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 33 \u2013 Sa\u00fade da crian\u00e7a: crescimento e desenvolvimento, publicado em 2012, a crian\u00e7a, em seu processo natural de crescimento e desenvolvimento e com seu comportamento explorat\u00f3rio, enfrenta situa\u00e7\u00f5es que podem colocar em risco a sua integridade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das situa\u00e7\u00f5es abaixo n\u00e3o ocorre conforme: o sexo, a faixa et\u00e1ria e a fase do desenvolvimento da crian\u00e7a?<\/p>","resposta":5577365,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menores de 2 anos est\u00e3o sujeitos a riscos impostos por terceiros, como queimaduras, intoxica\u00e7\u00f5es, colis\u00e3o de autom\u00f3vel e quedas.","id":5577364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menores de 2 anos est\u00e3o sujeitos a riscos impostos por terceiros, como queimaduras, intoxica\u00e7\u00f5es, colis\u00e3o de autom\u00f3vel e quedas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Meninas est\u00e3o mais propensas a sofrer acidentes do que os meninos.","id":5577365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meninas est\u00e3o mais propensas a sofrer acidentes do que os meninos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-escolares (de 2 a 6 anos) sofrem mais atropelamentos, acidentes por submers\u00e3o, quedas de lugares altos, ferimentos, lacera\u00e7\u00f5es e queimaduras.","id":5577366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-escolares (de 2 a 6 anos) sofrem mais atropelamentos, acidentes por submers\u00e3o, quedas de lugares altos, ferimentos, lacera\u00e7\u00f5es e queimaduras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Crian\u00e7as na idade escolar (de 6 a 10 anos) podem ser v\u00edtimas de atropelamentos, quedas de bicicletas, quedas de lugares altos, traumatismos dent\u00e1rios, ferimentos com armas de fogo e lacera\u00e7\u00f5es.","id":5577367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as na idade escolar (de 6 a 10 anos) podem ser v\u00edtimas de atropelamentos, quedas de bicicletas, quedas de lugares altos, traumatismos dent\u00e1rios, ferimentos com armas de fogo e lacera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":429862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Crescimento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Crescimento e desenvolvimento","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413315,"slug":"enfermagem-crescimento-e-desenvolvimento"}],"slug":"enfermagem\/1496428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u201cAs pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa\u201d. Um empregado concursado, que trabalha como motorista em uma empresa de economia mista, atendeu o telefone celular enquanto dirigia, de forma que colidiu com um carro que atravessava o cruzamento, vindo de sua direita. Conforme a jurisprud\u00eancia, a responsabilidade civil do funcion\u00e1rio e da empresa ser\u00e1, respectivamente: ","provas":[{"id":67807,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 09:38:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066013,"hashId":"91d8be4d0b272c8409be88b0c0070808","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o \u00a7 6\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, <em>\u201cAs pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um empregado concursado, que trabalha como motorista em uma empresa de economia mista, atendeu o telefone celular enquanto dirigia, de forma que colidiu com um carro que atravessava o cruzamento, vindo de sua direita. Conforme a jurisprud\u00eancia, a responsabilidade civil do funcion\u00e1rio e da empresa ser\u00e1, respectivamente: <\/p>","resposta":8068115,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doloso e culposo.","id":8068112,"corpo":"<p>Doloso e culposo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Objetiva e subjetiva. ","id":8068113,"corpo":"<p>Objetiva e subjetiva. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Culposo e doloso.","id":8068114,"corpo":"<p>Culposo e doloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Subjetiva e objetiva. ","id":8068115,"corpo":"<p>Subjetiva e objetiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Subjetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Subjetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404405,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-subjetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/2066013","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte dos conflitos organizacionais \u00e9 provocada por conflitos pessoais. Para Chiavenato (2009, p. 361-362), a no\u00e7\u00e3o de conflito diz que:I) Conflito e coopera\u00e7\u00e3o est\u00e3o inseparavelmente ligados na pr\u00e1tica, tanto que a resolu\u00e7\u00e3o do conflito \u00e9 muito mais entendida como uma fase de esquema conflito - coopera\u00e7\u00e3o do que como uma resolu\u00e7\u00e3o final do conflito.II) Os conflitos s\u00e3o atritos decorrentes das intera\u00e7\u00f5es entre diferentes indiv\u00edduos ou diferentes grupos, em que a discuss\u00e3o e a competi\u00e7\u00e3o constituem as for\u00e7as intr\u00ednsecas ao processo.III) O pensamento administrativo n\u00e3o se preocupa muito com os problemas de sanar conflitos, visto que \u00e9 mais importante para os prop\u00f3sitos da Administra\u00e7\u00e3o que as pessoas cooperem no ambiente organizacional. Conv\u00e9m que a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocupe tempo, em demasia, tentando resolver os problemas pessoais dos funcion\u00e1rios.IV) A exist\u00eancia de conflitos \u00e9 sempre desgastante porque envolve desacordo, desaprova\u00e7\u00e3o, desentendimentos, discord\u00e2ncias, incongru\u00eancias que, no geral, n\u00e3o trazem nada de positivo para a organiza\u00e7\u00e3o e para as pessoas que nela trabalham.V) O conflito n\u00e3o \u00e9 nem causal, nem acidental; mas \u00e9 inerente \u00e0 vida organizacional ou, em outros termos, \u00e9 inerente ao uso do poder.Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas CORRETAS:","provas":[{"id":56641,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifb-2016-ifb-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:54:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969765,"hashId":"3e3284328f7f64cd6f4d7293fa252e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte dos conflitos organizacionais \u00e9 provocada por conflitos pessoais. Para Chiavenato (2009, p. 361-362), a no\u00e7\u00e3o de conflito diz que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Conflito e coopera\u00e7\u00e3o est\u00e3o inseparavelmente ligados na pr\u00e1tica, tanto que a resolu\u00e7\u00e3o do conflito \u00e9 muito mais entendida como uma fase de esquema conflito - coopera\u00e7\u00e3o do que como uma resolu\u00e7\u00e3o final do conflito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Os conflitos s\u00e3o atritos decorrentes das intera\u00e7\u00f5es entre diferentes indiv\u00edduos ou diferentes grupos, em que a discuss\u00e3o e a competi\u00e7\u00e3o constituem as for\u00e7as intr\u00ednsecas ao processo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) O pensamento administrativo n\u00e3o se preocupa muito com os problemas de sanar conflitos, visto que \u00e9 mais importante para os prop\u00f3sitos da Administra\u00e7\u00e3o que as pessoas cooperem no ambiente organizacional. Conv\u00e9m que a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o ocupe tempo, em demasia, tentando resolver os problemas pessoais dos funcion\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) A exist\u00eancia de conflitos \u00e9 sempre desgastante porque envolve desacordo, desaprova\u00e7\u00e3o, desentendimentos, discord\u00e2ncias, incongru\u00eancias que, no geral, n\u00e3o trazem nada de positivo para a organiza\u00e7\u00e3o e para as pessoas que nela trabalham.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) O conflito n\u00e3o \u00e9 nem causal, nem acidental; mas \u00e9 inerente \u00e0 vida organizacional ou, em outros termos, \u00e9 inerente ao uso do poder.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente as afirmativas <strong>CORRETAS<\/strong>:<\/p>","resposta":7637391,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V","id":7637391,"corpo":"<p>I, II e V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":7637392,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V","id":7637393,"corpo":"<p>II, IV e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e V","id":7637394,"corpo":"<p> II, III e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV","id":7637395,"corpo":"<p> I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"},{"nome_clean":"Mudan\u00e7as nas Vis\u00f5es sobre os Conflitos","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7as nas Vis\u00f5es sobre os Conflitos","pai":404663,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425593,"slug":"administracao-geral-mudancas-nas-visoes-sobre-os-conflitos"},{"nome_clean":"Conflitos Substantivos e Emocionais","oab":false,"nome":"Conflitos Substantivos e Emocionais","pai":404663,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425595,"slug":"administracao-geral-conflitos-substantivos-e-emocionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da an\u00e1lise e desenho de formul\u00e1rios, marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.( ) Harmonizar o uso dos formul\u00e1rios junto aos demais componentes que colocam a organiza\u00e7\u00e3o em movimento.( ) Promover funcion\u00e1rios que se destacam no preenchimento de formul\u00e1rios corretamente.( ) Dar ao formul\u00e1rio o papel de agente integrador da informa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o e de grande destaque na formula\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00f5es computadorizados ou n\u00e3o.( ) Descentralizar controles para evitar centraliza\u00e7\u00f5es e gasto desnecess\u00e1rio de tempo.( ) Uniformizar procedimentos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo.","provas":[{"id":56641,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Bras\u00edlia","sigla":"IFB","id":2061,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal Brasilia","descricao":"Instituto Federal Brasilia - IFB","sigla":"IFB","oab":false,"id":564},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ifb-2016-ifb-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFB - IFB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 15:53:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1969764,"hashId":"aa141d7f006b32c13e02470ef000e865","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos objetivos da an\u00e1lise e desenho de formul\u00e1rios, marque <strong>(V)<\/strong> para as afirmativas <strong>VERDADEIRAS <\/strong>e <strong>(F)<\/strong> para as <strong>FALSAS<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Harmonizar o uso dos formul\u00e1rios junto aos demais componentes que colocam a organiza\u00e7\u00e3o em movimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover funcion\u00e1rios que se destacam no preenchimento de formul\u00e1rios corretamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dar ao formul\u00e1rio o papel de agente integrador da informa\u00e7\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o e de grande destaque na formula\u00e7\u00e3o e alimenta\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00f5es computadorizados ou n\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Descentralizar controles para evitar centraliza\u00e7\u00f5es e gasto desnecess\u00e1rio de tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uniformizar procedimentos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo.<\/p>","resposta":7637387,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V, F","id":7637386,"corpo":"<p>F, V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, V","id":7637387,"corpo":"<p>V, F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":7637388,"corpo":"<p>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":7637389,"corpo":"<p>V, F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, F","id":7637390,"corpo":"<p>V, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483566,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mesmo tendo se tornado o \u00fanico pr\u00e9-candidato entre os republicanos, o magnata Donald Trump n\u00e3o recebeu at\u00e9 o momento (6 de maio) o apoio de alguns dos maiores expoentes da legenda nos Estados Unidos. Os primeiros a se manifestarem contra o bilion\u00e1rio foram os ex-presidentes George Bush e George W. Bush. Advers\u00e1rios de Barack Obama nas elei\u00e7\u00f5es de 2008 e 2012, respectivamente, o senador John McCain e o ex-governador de Massachussetts Mitt Romney tamb\u00e9m anunciaram que n\u00e3o participar\u00e3o do evento que vai definir a posi\u00e7\u00e3o do partido para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais. (\u00daltimo Segundo, 6 mai.16. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/G5t90Q&gt;Adaptado) Entre as principais raz\u00f5es apresentadas para a falta de apoio ao candidato dentro do Partido Republicano, est\u00e1","provas":[{"id":66063,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Alum\u00ednio","sigla":"","id":1643,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aluminio-sp-2016-vunesp-nutricionista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Alum\u00ednio - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:14:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2019355,"hashId":"6b55fa6bbdf9b6b9b338428ca2a1892c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mesmo tendo se tornado o \u00fanico pr\u00e9-candidato entre os republicanos, o magnata Donald Trump n\u00e3o recebeu at\u00e9 o momento (6 de maio) o apoio de alguns dos maiores expoentes da legenda nos Estados Unidos. Os primeiros a se manifestarem contra o bilion\u00e1rio foram os ex-presidentes George Bush e George W. Bush. Advers\u00e1rios de Barack Obama nas elei\u00e7\u00f5es de 2008 e 2012, respectivamente, o senador John McCain e o ex-governador de Massachussetts Mitt Romney tamb\u00e9m anunciaram que n\u00e3o participar\u00e3o do evento que vai definir a posi\u00e7\u00e3o do partido para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(\u00daltimo Segundo, 6 mai.16. Dispon\u00edvel em:  <\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;http:\/\/goo.gl\/G5t90Q&gt;Adaptado) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as principais raz\u00f5es apresentadas para a falta de apoio ao candidato dentro do Partido Republicano, est\u00e1<\/p>","resposta":7863814,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fato de n\u00e3o seguir a agenda republicana, por ter uma atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e uma personalidade distantes do partido.","id":7863814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de n\u00e3o seguir a agenda republicana, por ter uma atua\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e uma personalidade distantes do partido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a sua defesa dos imigrantes de origem latino-americana e dos refugiados s\u00edrios, o que contraria os mais conservadores.","id":7863815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua defesa dos imigrantes de origem latino-americana e dos refugiados s\u00edrios, o que contraria os mais conservadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a sua postura isolacionista, que defende a sa\u00edda dos EUA dos conflitos nos quais o pa\u00eds se encontra, como as guerras na S\u00edria e no Afeganist\u00e3o.","id":7863816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua postura isolacionista, que defende a sa\u00edda dos EUA dos conflitos nos quais o pa\u00eds se encontra, como as guerras na S\u00edria e no Afeganist\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a proposta de romper economicamente com a China com o objetivo de favorecer a produ\u00e7\u00e3o industrial dos EUA.","id":7863817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposta de romper economicamente com a China com o objetivo de favorecer a produ\u00e7\u00e3o industrial dos EUA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sua postura excessivamente midi\u00e1tica e o apelo consumista ao qual a sua imagem est\u00e1 associada.","id":7863818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a sua postura excessivamente midi\u00e1tica e o apelo consumista ao qual a sua imagem est\u00e1 associada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Rio de Janeiro ser\u00e1 a cidade sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2016. O in\u00edcio simb\u00f3lico dos Jogos Ol\u00edmpicos \u00e9 marcado pela cerim\u00f4nia de acendimento da chama ol\u00edmpica, que ocorreu no dia 21 de abril de 2016: ","provas":[{"id":67129,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:10:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2045259,"hashId":"d349f5771c0c556a4f4b59d17b0b9d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Rio de Janeiro ser\u00e1 a cidade sede dos Jogos Ol\u00edmpicos de 2016. O in\u00edcio simb\u00f3lico dos Jogos Ol\u00edmpicos \u00e9 marcado pela cerim\u00f4nia de acendimento da chama ol\u00edmpica, que ocorreu no dia 21 de abril de 2016: <\/p>","resposta":7975990,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na \u00c1frica. ","id":7975988,"corpo":"<p>na \u00c1frica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Jap\u00e3o. ","id":7975989,"corpo":"<p>no Jap\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Gr\u00e9cia. ","id":7975990,"corpo":"<p>na Gr\u00e9cia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Brasil. ","id":7975991,"corpo":"<p>no Brasil. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na Su\u00ed\u00e7a. ","id":7975992,"corpo":"<p>na Su\u00ed\u00e7a. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PPP define a identidade da escola e indica caminhos para ensinar com qualidade. Quanto ao Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, \u00e9 INCORRETO afirmar que ele:","provas":[{"id":72225,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","id":5466,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Bom Retiro","descricao":"Prefeitura de Bom Retiro","sigla":"","oab":false,"id":1419},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-retiro-sc-2016-prefeitura-de-bom-retiro-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Bom Retiro - Prefeitura de Bom Retiro - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 20:33:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2212374,"hashId":"2532f156574141ae2d28659bbc9b5209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPP define a identidade da escola e indica caminhos para ensinar com qualidade. Quanto ao Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que ele:<\/p>","resposta":8691672,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser democr\u00e1tico.","id":8691670,"corpo":"<p>deve ser democr\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confere identidade \u00e0 escola.","id":8691671,"corpo":"<p>confere identidade \u00e0 escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra-se abrangente e inflex\u00edvel.","id":8691672,"corpo":"<p>mostra-se abrangente e inflex\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"precisa ser constru\u00eddo coletivamente.","id":8691673,"corpo":"<p>precisa ser constru\u00eddo coletivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511636,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"nome_clean":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Planejamento e o Projeto-Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405584,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426067,"slug":"pedagogia-planejamento-e-o-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No livro Compreens\u00e3o de leitura: a l\u00edngua como procedimento, de Ana Teberosky et alli, est\u00e1 inclu\u00eddo um texto de Jos\u00e9 Quintanal, no qual o autor assim se expressa: \u201cA leitura \u00e9 um dos pilares nos quais se apoiam todas as demais aprendizagens escolares [...] por isso, reclamamos uma corresponsabilidade dos professores em seu tratamento [...]\u201d. Com essa afirma\u00e7\u00e3o, o autor prop\u00f5e que ","provas":[{"id":70857,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-28 22:50:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2161225,"hashId":"79e9ebfbd216aea7635362546c39338a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No livro <em>Compreens\u00e3o de leitura<\/em>: a l\u00edngua como procedimento, de Ana Teberosky et alli, est\u00e1 inclu\u00eddo um texto de Jos\u00e9 Quintanal, no qual o autor assim se expressa: \u201cA leitura \u00e9 um dos pilares nos quais se apoiam todas as demais aprendizagens escolares [...] por isso, reclamamos uma corresponsabilidade dos professores em seu tratamento [...]\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com essa afirma\u00e7\u00e3o, o autor prop\u00f5e que <\/p>","resposta":8469817,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o tratamento dado \u00e0 leitura n\u00e3o se confunda com o ensino de outras disciplinas.","id":8469816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento dado \u00e0 leitura n\u00e3o se confunda com o ensino de outras disciplinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a habilidade de leitura seja trabalhada por todos os professores, em todas as \u00e1reas de ensino.","id":8469817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a habilidade de leitura seja trabalhada por todos os professores, em todas as \u00e1reas de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os professores de L\u00edngua Portuguesa, como respons\u00e1veis pelo desenvolvimento dessa habilidade, sejam professores de leitura. ","id":8469818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas os professores de L\u00edngua Portuguesa, como respons\u00e1veis pelo desenvolvimento dessa habilidade, sejam professores de leitura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as aulas de leitura sejam exclusivas e possuam objetivos pr\u00f3prios, alheios a outras \u00e1reas de ensino. ","id":8469819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as aulas de leitura sejam exclusivas e possuam objetivos pr\u00f3prios, alheios a outras \u00e1reas de ensino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A reconceitua\u00e7\u00e3o foi um movimento de ruptura que permitiu ao assistente social se aproximar do significado aparente de sua atividade.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838495,"hashId":"cf196099efce3ae8db532dff52e90c01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reconceitua\u00e7\u00e3o foi um movimento de ruptura que permitiu ao assistente social se aproximar do significado aparente de sua atividade.<\/p>","resposta":2897403,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado como um processo de desconstru\u00e7\u00e3o de um paradigma dominante na formula\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica do servi\u00e7o social, em favor da constru\u00e7\u00e3o de um paradigma alternativo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e \u00e0s influ\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.","id":340878,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O movimento de reconceitua\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado como um processo de desconstru\u00e7\u00e3o de um paradigma dominante na formula\u00e7\u00e3o te\u00f3rica e pr\u00e1tica do servi\u00e7o social, em favor da constru\u00e7\u00e3o de um paradigma alternativo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto e \u00e0s influ\u00eancias te\u00f3rico-metodol\u00f3gicas do servi\u00e7o social, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/838495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para fundamentar um estudo social, o assistente social deve buscar informa\u00e7\u00f5es a partir da din\u00e2mica da realidade social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural, de maneira a provocar a\u00e7\u00f5es cotidianas que garantam e efetivem direitos.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838505,"hashId":"9e71152f00bd48edbd7b74a86cb6f4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fundamentar um estudo social, o assistente social deve buscar informa\u00e7\u00f5es a partir da din\u00e2mica da realidade social, pol\u00edtica, econ\u00f4mica e cultural, de maneira a provocar a\u00e7\u00f5es cotidianas que garantam e efetivem direitos.<\/p>","resposta":2897422,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897422,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897423,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dimens\u00e3o investigativa, do processo de planejamento e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.","id":340882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da dimens\u00e3o investigativa, do processo de planejamento e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/838505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de planejamento, o programa consiste em um documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838508,"hashId":"597235ec201098a1727bc8150aeab6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de planejamento, o programa consiste em um documento mais abrangente e geral, que cont\u00e9m estudos, an\u00e1lises situacionais ou diagn\u00f3sticos necess\u00e1rios \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o dos pontos a serem atacados.<\/p>","resposta":2897429,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897428,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897429,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dimens\u00e3o investigativa, do processo de planejamento e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.","id":340882,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da dimens\u00e3o investigativa, do processo de planejamento e da interven\u00e7\u00e3o profissional, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/838508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto profissional no servi\u00e7o social deve atender a diversos requisitos; entre eles, o de explicitar \u00e0 institui\u00e7\u00e3o empregadora, \u00e0s demais categorias profissionais e ao p\u00fablico demandat\u00e1rio aquilo que o assistente social reconhece como sua compet\u00eancia profissional naquele espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838510,"hashId":"57e64071dd67847c9c930f83c27b4dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto profissional no servi\u00e7o social deve atender a diversos requisitos; entre eles, o de explicitar \u00e0 institui\u00e7\u00e3o empregadora, \u00e0s demais categorias profissionais e ao p\u00fablico demandat\u00e1rio aquilo que o assistente social reconhece como sua compet\u00eancia profissional naquele espa\u00e7o s\u00f3cio-ocupacional.<\/p>","resposta":2897432,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897432,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897433,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da formula\u00e7\u00e3o de projeto de interven\u00e7\u00e3o profissional no servi\u00e7o social e dos aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens a seguir.","id":340883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da formula\u00e7\u00e3o de projeto de interven\u00e7\u00e3o profissional no servi\u00e7o social e dos aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/838510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do projeto profissional, \u00e9 desnecess\u00e1rio que o assistente social aponte os recursos financeiros: esse item n\u00e3o integra o arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e t\u00e9cnico-operativo da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838511,"hashId":"4f7931d731b600aa507869b25fe3e872","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o do projeto profissional, \u00e9 desnecess\u00e1rio que o assistente social aponte os recursos financeiros: esse item n\u00e3o integra o arcabou\u00e7o te\u00f3rico-metodol\u00f3gico e t\u00e9cnico-operativo da profiss\u00e3o.<\/p>","resposta":2897435,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897434,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897435,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da formula\u00e7\u00e3o de projeto de interven\u00e7\u00e3o profissional no servi\u00e7o social e dos aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens a seguir.","id":340883,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da formula\u00e7\u00e3o de projeto de interven\u00e7\u00e3o profissional no servi\u00e7o social e dos aspectos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos, fundamentos, instrumentos e t\u00e9cnicas de pesquisa social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/838511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a \u00f3tica estruturalista classificou, fragmentou e tipificou os processos avaliativos e os colocou a servi\u00e7o das contrarreformas do Estado com o objetivo de sustentar sua redu\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de busca de maior efici\u00eancia e efic\u00e1cia.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838517,"hashId":"26217ee6a11d4f2f70772e0a8efaa1f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a \u00f3tica estruturalista classificou, fragmentou e tipificou os processos avaliativos e os colocou a servi\u00e7o das contrarreformas do Estado com o objetivo de sustentar sua redu\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o sob a alega\u00e7\u00e3o de busca de maior efici\u00eancia e efic\u00e1cia.<\/p>","resposta":2897447,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897446,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897447,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento como processo t\u00e9cnico-pol\u00edtico e das dimens\u00f5es de concep\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos, assessoria e consultoria em servi\u00e7o social, julgue os itens subsequentes.","id":340884,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do planejamento como processo t\u00e9cnico-pol\u00edtico e das dimens\u00f5es de concep\u00e7\u00e3o, operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e projetos, assessoria e consultoria em servi\u00e7o social, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/838517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um laudo, o assistente social deve evitar o uso de termos t\u00e9cnicos que possam dificultar o entendimento de receptores que n\u00e3o tenham familiaridade com os conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea de servi\u00e7o social.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838522,"hashId":"fff58831a720624f75a0de3f8d1871e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na elabora\u00e7\u00e3o de um laudo, o assistente social deve evitar o uso de termos t\u00e9cnicos que possam dificultar o entendimento de receptores que n\u00e3o tenham familiaridade com os conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea de servi\u00e7o social.<\/p>","resposta":2897457,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social, \u00e0s concep\u00e7\u00f5es e debates sobre instrumentos e t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340885,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do servi\u00e7o social, \u00e0s concep\u00e7\u00f5es e debates sobre instrumentos e t\u00e9cnicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/838522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conselho tutelar disp\u00f5e da compet\u00eancia necess\u00e1ria para autorizar a transfus\u00e3o de sangue em crian\u00e7a ou adolescente mesmo que contra a opini\u00e3o dos pais, por raz\u00f5es religiosas, visto que as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ser\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que seus direitos \u00e0 vida forem amea\u00e7ados ou violados.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838529,"hashId":"98848a3080b0fcebfbb48389c17665a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conselho tutelar disp\u00f5e da compet\u00eancia necess\u00e1ria para autorizar a transfus\u00e3o de sangue em crian\u00e7a ou adolescente mesmo que contra a opini\u00e3o dos pais, por raz\u00f5es religiosas, visto que as medidas de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente ser\u00e3o aplic\u00e1veis sempre que seus direitos \u00e0 vida forem amea\u00e7ados ou violados.<\/p>","resposta":2897471,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897470,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897471,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar como uma das institui\u00e7\u00f5es do sistema de garantias dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":340888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as atribui\u00e7\u00f5es do conselho tutelar como uma das institui\u00e7\u00f5es do sistema de garantias dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","oab":true,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411501,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-atribuicoes-do-conselho-art-136-e-137"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/838529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Alguns princ\u00edpios estruturantes do Welfare Pluralism ou Welafare Mix s\u00e3o apontados no Plano Beveridge, sendo eles a responsabilidade estatal na manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida dos cidad\u00e3os, a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sociais, a presta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de servi\u00e7os sociais universais e a implanta\u00e7\u00e3o de uma rede de seguran\u00e7a de servi\u00e7os de assist\u00eancia social.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838541,"hashId":"d02f3f316f68fefbe2c5c3c9456313cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns princ\u00edpios estruturantes do <em>Welfare Pluralism<\/em> ou<em> Welafare Mix<\/em> s\u00e3o apontados no Plano <em>Beveridge<\/em>, sendo eles a responsabilidade estatal na manuten\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de vida dos cidad\u00e3os, a universaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os sociais, a presta\u00e7\u00e3o p\u00fablica de servi\u00e7os sociais universais e a implanta\u00e7\u00e3o de uma rede de seguran\u00e7a de servi\u00e7os de assist\u00eancia social.<\/p>","resposta":2897495,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897494,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897495,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos e argumentos te\u00f3ricos, hist\u00f3ricos e pol\u00edticos presentes nas abordagens das pol\u00edticas sociais, julgue os itens que se seguem.","id":340892,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos e argumentos te\u00f3ricos, hist\u00f3ricos e pol\u00edticos presentes nas abordagens das pol\u00edticas sociais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 122"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/838541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por sua concep\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, as atribui\u00e7\u00f5es do SUS incluem executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica; participar das a\u00e7\u00f5es direcionadas ao meio ambiente; executar a\u00e7\u00f5es que visam a sa\u00fade do trabalhador; e incrementar o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico na \u00e1rea da sa\u00fade.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838544,"hashId":"442f31275092547ab9c70a9a72744e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por sua concep\u00e7\u00e3o ampliada de sa\u00fade, as atribui\u00e7\u00f5es do SUS incluem executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica; participar das a\u00e7\u00f5es direcionadas ao meio ambiente; executar a\u00e7\u00f5es que visam a sa\u00fade do trabalhador; e incrementar o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","resposta":2897500,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897500,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897501,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hist\u00f3ria das pol\u00edticas de sa\u00fade brasileira, julgue os itens a seguir.","id":340893,"enunciado":"<p>Acerca da hist\u00f3ria das pol\u00edticas de sa\u00fade brasileira, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 123 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/838544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo material t\u00e9cnico produzido pelo assistente social a respeito de usu\u00e1rio dos servi\u00e7os sociais est\u00e1 protegido pelo sigilo, imposto na CF.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838549,"hashId":"40e1907c38176b11723b109f6d3e350e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo material t\u00e9cnico produzido pelo assistente social a respeito de usu\u00e1rio dos servi\u00e7os sociais est\u00e1 protegido pelo sigilo, imposto na CF.<\/p>","resposta":2897510,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, julgue os itens subsequentes.","id":340894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/838549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dispor de condi\u00e7\u00f5es de trabalho condignas \u00e9 direito do assistente social, cabendo ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social o dever de fiscaliza\u00e7\u00e3o quando instado pelo profissional.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838552,"hashId":"6f1917fcf2ebd1fee15fed14738e072b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor de condi\u00e7\u00f5es de trabalho condignas \u00e9 direito do assistente social, cabendo ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social o dever de fiscaliza\u00e7\u00e3o quando instado pelo profissional.<\/p>","resposta":2897517,"anulada":false,"rotulo":133,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897516,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897517,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, julgue os itens subsequentes.","id":340894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o profissional do assistente social, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 133"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/838552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e medidas educativas de comparecimento a programas ou cursos educativos constituem penas aplic\u00e1veis a quem adquirir, guardar, tiver em dep\u00f3sito, transportar ou trouxer consigo, para consumo pessoal, drogas n\u00e3o autorizadas ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838564,"hashId":"ec546a7788e28d8be31b0269725ae838","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Advert\u00eancia sobre os efeitos das drogas, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade e medidas educativas de comparecimento a programas ou cursos educativos constituem penas aplic\u00e1veis a quem adquirir, guardar, tiver em dep\u00f3sito, transportar ou trouxer consigo, para consumo pessoal, drogas n\u00e3o autorizadas ou em desacordo com determina\u00e7\u00e3o legal ou regulamentar.<\/p>","resposta":2897540,"anulada":false,"rotulo":145,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas (SISNAD), julgue os itens subsecutivos.","id":340899,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Sistema Nacional de Pol\u00edticas P\u00fablicas sobre Drogas (SISNAD), julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 144 a 145"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/838564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prioridade assegurada \u00e0 pessoa idosa na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais em que figure como parte ou interveniente se estende aos processos e procedimentos junto \u00e0 Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos estados e do Distrito Federal em rela\u00e7\u00e3o aos Servi\u00e7os de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838565,"hashId":"0276848e5c1f7f918a94288475e87e6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prioridade assegurada \u00e0 pessoa idosa na tramita\u00e7\u00e3o dos processos e procedimentos e na execu\u00e7\u00e3o dos atos e dilig\u00eancias judiciais em que figure como parte ou interveniente se estende aos processos e procedimentos junto \u00e0 Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos estados e do Distrito Federal em rela\u00e7\u00e3o aos Servi\u00e7os de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria.<\/p>","resposta":2897542,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897542,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897543,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa aos idosos e \u00e0s mulheres, julgue os itens que se seguem.","id":340900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa aos idosos e \u00e0s mulheres, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - DPU","oab":true,"nome":"Regimento Interno - DPU","pai":396430,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396431,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-dpu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/838565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estatuto do Idoso estabelece como prioridade para efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos a prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas espec\u00edficas, cabendo aos conselhos do idoso \u2014 nacional, estaduais, do Distrito Federal e municipais \u2014 zelar pelo cumprimento dos direitos.","provas":[{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-16 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":838567,"hashId":"aa18f3db6f64c9792f445f58a7b6fb46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto do Idoso estabelece como prioridade para efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos a prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais p\u00fablicas espec\u00edficas, cabendo aos conselhos do idoso \u2014 nacional, estaduais, do Distrito Federal e municipais \u2014 zelar pelo cumprimento dos direitos.<\/p>","resposta":2897546,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897546,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897547,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa aos idosos e \u00e0s mulheres, julgue os itens que se seguem.","id":340900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica relativa aos idosos e \u00e0s mulheres, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 146 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Entidades de Atendimento ao Idoso","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Entidades de Atendimento ao Idoso","pai":406489,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410636,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-das-entidades-de-atendimento-ao-idoso"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/838567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador","id":13007}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o ativo citado no Texto I tivesse sido depreciado utilizando o m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos, em 30\/06\/20x4 a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada seria de:","provas":[{"id":25748,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador","id":13007},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2016-fgv-analista-judiciario-area-apoio-especializado-contador","tipo":1,"nome":"FGV - TJ PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-17 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":874417,"hashId":"6db3ff3b59b5a716726d28c1a20745d6","enunciado":"Se o ativo citado no Texto I tivesse sido depreciado utilizando o m\u00e9todo da soma dos d\u00edgitos, em 30\/06\/20x4 a deprecia\u00e7\u00e3o acumulada seria de:","resposta":3046159,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"205.200;","id":3046158,"corpo":"205.200;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"251.836;","id":3046159,"corpo":"251.836;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"265.091;","id":3046160,"corpo":"265.091;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"288.164;","id":3046161,"corpo":"288.164;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"317.127.","id":3046162,"corpo":"317.127.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":346746,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25748\/87.gif\">","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o e exaust\u00e3o","pai":405720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405724,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao-amortizacao-e-exaustao"}],"slug":"contabilidade-publica\/874417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o 4\u00b0 elemento da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica a seguir? 2,7...","provas":[{"id":71780,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar Administrativo - 2016"},{"id":71783,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-16 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2194377,"hashId":"a6985a02a41f44c915db19ef808300d5","enunciado":"<p>Qual o 4\u00b0 elemento da Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica a seguir? 2,7...<\/p>","resposta":8615510,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12","id":8615509,"corpo":"<p>12<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17","id":8615510,"corpo":"<p>17<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13","id":8615511,"corpo":"<p>13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":8615512,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo hist\u00f3rico e social da organiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade no Brasil, os temas sa\u00fade como direito, reformula\u00e7\u00e3o do sistema nacional de sa\u00fade e financiamento do setor sa\u00fade foram premissas da","provas":[{"id":40784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Enfermeiro Plantonista - 2016"},{"id":40791,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":64000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-esf","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":63999,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1208224,"hashId":"d67049f38b495df3d27ebbb6de714059","enunciado":"<p align=justify>No processo hist\u00f3rico e social da organiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade\r\nno Brasil, os temas sa\u00fade como direito, reformula\u00e7\u00e3o do\r\nsistema nacional de sa\u00fade e financiamento do setor sa\u00fade\r\nforam premissas da<\/p>","resposta":4350419,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1975.","id":4350418,"corpo":"<p align=justify>5\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1975.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1986.","id":4350419,"corpo":"<p align=justify>8\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1986.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1992.","id":4350420,"corpo":"<p align=justify>9\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 1992.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 2007.","id":4350421,"corpo":"<p align=justify>13\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em 2007.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Pol\u00edticas de Sa\u00fade no Brasil","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403574,"slug":"direito-sanitario-e-saude-historia-das-politicas-de-saude-no-brasil"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1208224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Federal n\u00ba 4.717\/65, o prazo de contesta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 de ","provas":[{"id":64184,"cargo":{"descricao":"Assessor Jur\u00eddico","id":675},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2016-faurgs-assessor-juridico-2","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Assessor Jur\u00eddico - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-18 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1970165,"hashId":"f70b8a104376aa71d36da9249a204d51","enunciado":"<p>Nos termos da Lei Federal n\u00ba 4.717\/65, o prazo de contesta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o popular \u00e9 de <\/p>","resposta":7639273,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.","id":7639271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 (sessenta) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.","id":7639272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 (trinta) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.","id":7639273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20 (vinte) dias, prorrog\u00e1veis por mais 20 (vinte), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por mais 15 (quinze), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.","id":7639274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por mais 15 (quinze), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova documental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por mais 15 (quinze), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal.","id":7639275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 (quinze) dias, prorrog\u00e1veis por mais 15 (quinze), a requerimento do interessado, se particularmente dif\u00edcil a produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um novo relat\u00f3rio de levantamento radiom\u00e9trico deve ser providenciado ap\u00f3s algumas altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no servi\u00e7o e no equipamento, assinale a alternativa que N\u00c3O se refere a uma condi\u00e7\u00e3o para uma nova realiza\u00e7\u00e3o de levantamento radiom\u00e9trico.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 03:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196928,"hashId":"bddfa5a3625020a3f6e2d8b6a57cc311","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um novo relat\u00f3rio de levantamento radiom\u00e9trico deve ser providenciado ap\u00f3s algumas altera\u00e7\u00f5es que podem ocorrer no servi\u00e7o e no equipamento, assinale a alternativa que <u>N\u00c3O<\/u> se refere a uma condi\u00e7\u00e3o para uma nova realiza\u00e7\u00e3o de levantamento radiom\u00e9trico.<\/p>","resposta":8625287,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es autorizadas pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador","id":8625284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de modifica\u00e7\u00f5es autorizadas pelo \u00f3rg\u00e3o fiscalizador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando ocorrerem mudan\u00e7as na carga de trabalho semanal","id":8625285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorrerem mudan\u00e7as na carga de trabalho semanal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando ocorrerem mudan\u00e7as na caracter\u00edstica ou ocupa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas circunvizinhas","id":8625286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ocorrerem mudan\u00e7as na caracter\u00edstica ou ocupa\u00e7\u00e3o das \u00e1reas circunvizinhas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero de indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos no servi\u00e7o","id":8625287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero de indiv\u00edduos ocupacionalmente expostos no servi\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando decorrer 4 anos desde a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo levantamento","id":8625288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando decorrer 4 anos desde a realiza\u00e7\u00e3o do \u00faltimo levantamento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria, da qual decorra ren\u00fancia de receita, dever\u00e1 estar acompanhada de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos dois seguintes, atender ao disposto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a UMA das seguintes condi\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":70859,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 10:20:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2183772,"hashId":"0095a0f3fd789c018d63752bea3fcbe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o ou amplia\u00e7\u00e3o de incentivo ou benef\u00edcio de natureza tribut\u00e1ria, da qual decorra ren\u00fancia de receita, dever\u00e1 estar acompanhada de estimativa do impacto or\u00e7ament\u00e1rio-financeiro no exerc\u00edcio em que deva iniciar sua vig\u00eancia e nos dois seguintes, atender ao disposto na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e a <strong>UMA <\/strong>das seguintes condi\u00e7\u00f5es: <\/p>","resposta":8569536,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estar acompanhada de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o legislativo. ","id":8569533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar acompanhada de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o legislativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o pelo proponente de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria, na forma do art. 12, e de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados cont\u00e1beis previstos no anexo pr\u00f3prio da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","id":8569534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o pelo proponente de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria, na forma do art. 12, e de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados cont\u00e1beis previstos no anexo pr\u00f3prio da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estar acompanhada de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.","id":8569535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estar acompanhada de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de controle interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o pelo proponente de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria, na forma do art. 12, e de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais previstas no anexo pr\u00f3prio da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":8569536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Demonstra\u00e7\u00e3o pelo proponente de que a ren\u00fancia foi considerada na estimativa de receita da lei or\u00e7ament\u00e1ria, na forma do art. 12, e de que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas de resultados fiscais previstas no anexo pr\u00f3prio da lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405748,"slug":"contabilidade-publica-execucao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os equipamentos de mamografia possuem algumas combina\u00e7\u00f5es alvo\/filtro podendo utilizar materiais como tungst\u00eanio (W), molibd\u00eanio (Mo) e r\u00f3dio (Rh). Com rela\u00e7\u00e3o a estes materiais e os espectros de emiss\u00e3o radioativa, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:50:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196914,"hashId":"7580e129c3d49dbfaebc662ee94363a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os equipamentos de mamografia possuem algumas combina\u00e7\u00f5es alvo\/filtro podendo utilizar materiais como tungst\u00eanio (W), molibd\u00eanio (Mo) e r\u00f3dio (Rh). Com rela\u00e7\u00e3o a estes materiais e os espectros de emiss\u00e3o radioativa, assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":8625215,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alvos com maior n\u00famero at\u00f4mico produzem mais radia\u00e7\u00e3o bremmstrahlung do que alvos com menor n\u00famero at\u00f4mico","id":8625214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alvos com maior n\u00famero at\u00f4mico produzem mais radia\u00e7\u00e3o bremmstrahlung do que alvos com menor n\u00famero at\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alvos com maior n\u00famero at\u00f4mico produzem menos radia\u00e7\u00e3o bremmstrahlung do que alvos com menor n\u00famero at\u00f4mico","id":8625215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alvos com maior n\u00famero at\u00f4mico produzem menos radia\u00e7\u00e3o bremmstrahlung do que alvos com menor n\u00famero at\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00f3dio tem n\u00famero at\u00f4mico maior que o molibd\u00eanio produzindo raios X caracter\u00edsticos de maior energia","id":8625216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00f3dio tem n\u00famero at\u00f4mico maior que o molibd\u00eanio produzindo raios X caracter\u00edsticos de maior energia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raios X emitidos por transi\u00e7\u00f5es do tungst\u00eanio n\u00e3o servem para exames de mamografia","id":8625217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raios X emitidos por transi\u00e7\u00f5es do tungst\u00eanio n\u00e3o servem para exames de mamografia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raios X caracter\u00edsticos do Mo e Rh t\u00eam energias dentro da faixa diagn\u00f3stica para exames de mamografia","id":8625218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raios X caracter\u00edsticos do Mo e Rh t\u00eam energias dentro da faixa diagn\u00f3stica para exames de mamografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em fluoroscopia a amplifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de brilho da imagem \u00e9 muito importante para uma boa visualiza\u00e7\u00e3o da imagem e \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do tubo intensificador de imagem. Sendo assim, assinale alternativa correta que descreve o que \u00e9 o ganho de fluxo em fluoroscopia.","provas":[{"id":71915,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico","id":12526},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-ibfc-fisico-area-fisica-medica-radiodiagnostico-5","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica\/Radiodiagn\u00f3stico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:51:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"}],"id":2196917,"hashId":"f558881bed43e0efbff27cf783e84589","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em fluoroscopia a amplifica\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de brilho da imagem \u00e9 muito importante para uma boa visualiza\u00e7\u00e3o da imagem e \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do tubo intensificador de imagem. Sendo assim, assinale alternativa correta que descreve o que \u00e9 o ganho de fluxo em fluoroscopia.<\/p>","resposta":8625230,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de fotoel\u00e9trons no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no fotoc\u00e1todo","id":8625229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de fotoel\u00e9trons no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no fotoc\u00e1todo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no f\u00f3sforo de entrada","id":8625230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no f\u00f3sforo de entrada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de entrada","id":8625231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de entrada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no fotoc\u00e1todo","id":8625232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no f\u00f3sforo de sa\u00edda e o n\u00famero de f\u00f3tons de luz no fotoc\u00e1todo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de fotoel\u00e9trons no fotoc\u00e1todo e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no f\u00f3sforo de entrada","id":8625233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a raz\u00e3o entre o n\u00famero de fotoel\u00e9trons no fotoc\u00e1todo e o n\u00famero de f\u00f3tons de raios X no f\u00f3sforo de entrada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiodiagn\u00f3stico","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401136,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiodiagnostico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento no servi\u00e7o p\u00fablico tem como maior finalidade o servi\u00e7o ao cidad\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o requisitos para o bom atendimento:","provas":[{"id":67807,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 22:36:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2066023,"hashId":"54e995c72a4e75cd0fc950fe43ece5a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento no servi\u00e7o p\u00fablico tem como maior finalidade o servi\u00e7o ao cidad\u00e3o. N\u00e3o s\u00e3o requisitos para o bom atendimento:<\/p>","resposta":8068155,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunicabilidade, presteza e conduta. ","id":8068153,"corpo":"<p>Comunicabilidade, presteza e conduta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia, discri\u00e7\u00e3o e objetividade. ","id":8068154,"corpo":"<p>Efici\u00eancia, discri\u00e7\u00e3o e objetividade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Intoler\u00e2ncia, desaten\u00e7\u00e3o e desleixo. ","id":8068155,"corpo":"<p>Intoler\u00e2ncia, desaten\u00e7\u00e3o e desleixo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toler\u00e2ncia, apresenta\u00e7\u00e3o e interesse. ","id":8068156,"corpo":"<p>Toler\u00e2ncia, apresenta\u00e7\u00e3o e interesse. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494555,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A falsa pega do cimento \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao enrijecimento prematuro anormal, em poucos minutos, ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falsa pega, todas as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, EXCETO","provas":[{"id":70848,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 14:52:29","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2160858,"hashId":"03407c024174bdfc135e875463bc6970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A falsa pega do cimento \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada ao enrijecimento prematuro anormal, em poucos minutos, ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 falsa pega, todas as afirmativas abaixo s\u00e3o verdadeiras, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8468043,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remisturando a pasta em que ocorreu a falsa pega, sem adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, a plasticidade \u00e9 restabelecida at\u00e9 entrar em pega de modo normal e sem perda de resist\u00eancia. ","id":8468040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remisturando a pasta em que ocorreu a falsa pega, sem adi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, a plasticidade \u00e9 restabelecida at\u00e9 entrar em pega de modo normal e sem perda de resist\u00eancia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma das causas da falsa pega pode ser associada \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o do sulfato c\u00e1lcio, quando ele \u00e9 mo\u00eddo com um clinquer muito quente, formando hemi-hidrato ou anidrita. ","id":8468041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das causas da falsa pega pode ser associada \u00e0 desidrata\u00e7\u00e3o do sulfato c\u00e1lcio, quando ele \u00e9 mo\u00eddo com um clinquer muito quente, formando hemi-hidrato ou anidrita. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ensaios nas f\u00e1bricas de cimento geralmente garantem que o cimento esteja livre da ocorr\u00eancia de falsa pega. ","id":8468042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ensaios nas f\u00e1bricas de cimento geralmente garantem que o cimento esteja livre da ocorr\u00eancia de falsa pega. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da mesma forma que na pega instant\u00e2nea, na falsa pega h\u00e1 grande libera\u00e7\u00e3o de calor no processo. ","id":8468043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da mesma forma que na pega instant\u00e2nea, na falsa pega h\u00e1 grande libera\u00e7\u00e3o de calor no processo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505872,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas unidades residenciais e nas acomoda\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is, mot\u00e9is e similares, o n\u00famero de pontos de tomada de uso geral deve ser fixado de acordo com crit\u00e9rios. Todos os crit\u00e9rios a seguir est\u00e3o corretos, EXCETO","provas":[{"id":70871,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Civil","id":24924},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serro","sigla":"","id":5392,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"COTEC Concursos P\u00fablicos\/FADENOR - Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serro-mg-2016-cotec-fadenor-tecnico-civil","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Serro - T\u00e9cnico Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-18 14:51:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2183683,"hashId":"969ff149c3d41150bacdab8bc031131f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas unidades residenciais e nas acomoda\u00e7\u00f5es de hot\u00e9is, mot\u00e9is e similares, o n\u00famero de pontos de tomada de uso geral deve ser fixado de acordo com crit\u00e9rios. Todos os crit\u00e9rios a seguir est\u00e3o corretos, <strong>EXCETO<\/strong><\/p>","resposta":8569119,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas \u00e1reas de servi\u00e7o, deve ser colocado, no m\u00ednimo, um ponto de tomada para cada 3,5 m, ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro. ","id":8569116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas \u00e1reas de servi\u00e7o, deve ser colocado, no m\u00ednimo, um ponto de tomada para cada 3,5 m, ou fra\u00e7\u00e3o de per\u00edmetro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em banheiros, deve ser instalada, pelo menos, uma tomada junto ao lavat\u00f3rio. ","id":8569117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em banheiros, deve ser instalada, pelo menos, uma tomada junto ao lavat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em varandas, deve ser prevista a coloca\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um ponto de tomada.","id":8569118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em varandas, deve ser prevista a coloca\u00e7\u00e3o de, pelo menos, um ponto de tomada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em cozinhas, deve ser colocado, no m\u00ednimo, dois pontos de tomada, ou um ponto para cada 2 m de per\u00edmetro. ","id":8569119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cozinhas, deve ser colocado, no m\u00ednimo, dois pontos de tomada, ou um ponto para cada 2 m de per\u00edmetro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}