{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12104,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Legisla\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do SUS, encontra-se a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, Lei n\u00ba 8.080 (1990), que disp\u00f5e sobre","provas":[{"id":77840,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ilh\u00e9us","sigla":"","id":2314,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ilheus-ba-2016-consultec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - Prefeitura de Ilh\u00e9us - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 21:25:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2338779,"hashId":"13f38695408a6b3e2eb18c90129cafba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Legisla\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do SUS, encontra-se a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade, Lei n\u00ba 8.080 (1990), que disp\u00f5e sobre<\/p>","resposta":9244050,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os valores m\u00ednimos e outras normas financeiras a serem aplicadas anualmente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.","id":9244049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os valores m\u00ednimos e outras normas financeiras a serem aplicadas anualmente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios em a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":9244050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as condi\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento dos servi\u00e7os correspondentes e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":9244051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea da sa\u00fade e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Assist\u00eancia M\u00e9dica da Previd\u00eancia Social (Inamps) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":9244052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a extin\u00e7\u00e3o do Instituto Nacional de Assist\u00eancia M\u00e9dica da Previd\u00eancia Social (Inamps) e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a regulamenta\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 8.142 (1978), para dispor sobre o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","id":9244053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regulamenta\u00e7\u00e3o a Lei n\u00ba 8.142 (1978), para dispor sobre o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei 8.080\/90, da Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. Diante disso, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":77807,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-21 21:29:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2338880,"hashId":"0b44fa02cf2c68a1517f06d67345ee8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei 8.080\/90, da Organiza\u00e7\u00e3o, Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), seja diretamente ou mediante participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescente. Diante disso, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9244531,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da Uni\u00e3o \u2013 Secretaria de Sa\u00fade - poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":9244529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Uni\u00e3o \u2013 Secretaria de Sa\u00fade - poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo Estado - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.","id":9244530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo Estado - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - poder\u00e3o constituir cons\u00f3rcios para desenvolver em conjunto as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade que lhes correspondam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito da Uni\u00e3o - pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9244531,"corpo":"<p>No \u00e2mbito da Uni\u00e3o - pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No \u00e2mbito dos Estados e Distrito Federal \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":9244532,"corpo":"<p>No \u00e2mbito dos Estados e Distrito Federal \u2013 Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o, da Dire\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o - Art. 8\u00ba ao 14-B","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424070,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-organizacao-da-direcao-e-da-gestao-art-8o-ao-14-b"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a","id":12320},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design","id":12323}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o do referido \u00f3rg\u00e3o pode ser objeto do contrato com a empresa privada vencedora da licita\u00e7\u00e3o, desde que seja garantida a participa\u00e7\u00e3o de servidores do \u00f3rg\u00e3o na gest\u00e3o.","provas":[{"id":24063,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados","id":12318},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Administrador de Banco de Dados - 2016"},{"id":24065,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a","id":12320},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-seguranca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Seguran\u00e7a - 2016"},{"id":24066,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas","id":12321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Sistemas - 2016"},{"id":24067,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte","id":12322},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Analista de Suporte - 2016"},{"id":24068,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design","id":12323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-informatica-especialidade-web-design","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - Especialidade: Web Design - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":172,"descricao":"Web Designer"}],"id":813820,"hashId":"0c4d383a5684db72f189ab99bde2763a","enunciado":"A gest\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o do referido \u00f3rg\u00e3o pode\r\nser objeto do contrato com a empresa privada vencedora\r\nda licita\u00e7\u00e3o, desde que seja garantida a participa\u00e7\u00e3o\r\nde servidores do \u00f3rg\u00e3o na gest\u00e3o.","resposta":2804004,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2804003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2804004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal pretenda realizar uma licita\u00e7\u00e3o para contratar servi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens com base na Lei n.\u00ba 10.520\/2002 e na Instru\u00e7\u00e3o Normativa do MPOG\/SLTI n.\u00ba 4\/2014.","id":336260,"enunciado":"Considerando que determinado \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nfederal pretenda realizar uma licita\u00e7\u00e3o para contratar\r\nservi\u00e7os de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens\r\ncom base na Lei n.\u00ba 10.520\/2002 e na Instru\u00e7\u00e3o Normativa\r\ndo MPOG\/SLTI n.\u00ba 4\/2014.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPOG","pai":396114,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396327,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpog"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/813820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico- \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12469},{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":16081}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte planilha, editada no MS-Excel 2007. Os resultados produzidos em F1 e F2 s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":24476,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico- \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":12469},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-tecnico-area-engenheiro-da-computacao-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista T\u00e9cnico  - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":33722,"cargo":{"descricao":"Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o","id":16081},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2016-vunesp-analista-cientifico-area-engenheiro-da-computacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Cient\u00edfico - \u00c1rea Engenheiro da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":829425,"hashId":"4b4369a7da9bda99e7c76f820d0f47fd","enunciado":"<p>Considere a seguinte planilha, editada no MS-Excel 2007. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24476\/698.gif\"><\/p><p>Os resultados produzidos em F1 e F2 s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2868372,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 e 7.","id":2868372,"corpo":"13 e 7.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13 e 9.","id":2868373,"corpo":"13 e 9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 e 7.","id":2868374,"corpo":"14 e 7.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 e 9.","id":2868375,"corpo":"14 e 9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 e 7.","id":2868376,"corpo":"15 e 7.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338897,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/829425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) define o risco sanit\u00e1rio como a probabilidade que os produtos e servi\u00e7os t\u00eam de causar efeitos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade das pessoas e das coletividades. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a um Risco Ocupacional:","provas":[{"id":74047,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus","sigla":"","id":5520,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-pi-2016-copese-ufpi-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - Prefeitura de Bom Jesus - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2234956,"hashId":"08074b8dac550f4a9c765ca2a0b7147c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) define o risco sanit\u00e1rio como a probabilidade que os produtos e servi\u00e7os t\u00eam de causar efeitos prejudiciais \u00e0 sa\u00fade das pessoas e das coletividades. Assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a um Risco Ocupacional:<\/p>","resposta":8791233,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ru\u00eddos e temperaturas excessivas.","id":8791231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ru\u00eddos e temperaturas excessivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ritmo e ambiente de trabalho.","id":8791232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ritmo e ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1gua (consumo e mananciais h\u00eddricos) e esgoto.","id":8791233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1gua (consumo e mananciais h\u00eddricos) e esgoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada.","id":8791234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ilumina\u00e7\u00e3o inadequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00f5es e umidade.","id":8791235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radia\u00e7\u00f5es e umidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como referencia as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (p.20) que enfatizam que a qualidade social da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 uma conquista a ser constru\u00edda de forma negociada, pois significa algo que se concretiza a partir da qualidade da rela\u00e7\u00e3o entre todos os sujeitos que nela atuam direta e indiretamente. Julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a responsabilidade da escola e dos sistemas de ensino e complete com V para as Verdadeiras e F para as Falsas, tendo como foco as rela\u00e7\u00f5es entre a escola, os pais ou respons\u00e1veis e a comunidade. ( ). A escola deve articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola; ( ). A escola deve informar aos pais e respons\u00e1veis sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos estudantes, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o de sua proposta pedag\u00f3gica; ( ). A escola deve notificar ao Conselho Tutelar do munic\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o dos estudantes que apresentam quantidade de faltas acima do percentual permitido em lei e rendimento escolar inferior a sete. A sequencia correta de cima para baixo \u00e9:","provas":[{"id":66629,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-professor-de-portugues-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Professor de Portugu\u00eas - 2016"},{"id":66628,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-professor-de-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":66627,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-professor-de-matematica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Professor de Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":66626,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-professor-de-educacao-infantil-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"},{"id":66624,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Iniciais","id":22109},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-professor-anos-iniciais-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Professor Anos Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2061867,"hashId":"8b3cca11b0967488203e60d27b8404ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como referencia as Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (p.20) que enfatizam que a qualidade social da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 uma conquista a ser constru\u00edda de forma negociada, pois significa algo que se concretiza a partir da qualidade da rela\u00e7\u00e3o entre todos os sujeitos que nela atuam direta e indiretamente. Julgue as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre a responsabilidade da escola e dos sistemas de ensino e complete com V para as Verdadeiras e F para as Falsas, tendo como foco as rela\u00e7\u00f5es entre a escola, os pais ou respons\u00e1veis e a comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ). A escola deve articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ). A escola deve informar aos pais e respons\u00e1veis sobre a frequ\u00eancia e o rendimento dos estudantes, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o de sua proposta pedag\u00f3gica; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ). A escola deve notificar ao Conselho Tutelar do munic\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o dos estudantes que apresentam quantidade de faltas acima do percentual permitido em lei e rendimento escolar inferior a sete. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequencia correta de cima para baixo \u00e9:<\/p>","resposta":8049440,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V;","id":8049437,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V;","id":8049438,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F;","id":8049439,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F;","id":8049440,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494115,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2061867","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Massacre do Eldorado dos Caraj\u00e1s foi:","provas":[{"id":46038,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita","sigla":"Prefeitura de Santa Rita","id":4108,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-rita-pb-2016-facet-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Santa Rita - Professor de Geografia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1397356,"hashId":"4dc06a604a48f7f2b7fc31591f900ef4","enunciado":"<p>O Massacre do Eldorado dos Caraj\u00e1s foi:<\/p>","resposta":5143696,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma revolta popular organizada pelas Ligas\nCamponesas ap\u00f3s o golpe militar de 1964 em\nEldorado dos Caraj\u00e1s (PA).\n","id":5143692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma revolta popular organizada pelas Ligas\nCamponesas ap\u00f3s o golpe militar de 1964 em\nEldorado dos Caraj\u00e1s (PA).\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exterm\u00ednio das Ligas Camponesas ap\u00f3s o golpe militar de 1964 em Eldorado dos Caraj\u00e1s (PA).","id":5143693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exterm\u00ednio das Ligas Camponesas ap\u00f3s o golpe militar de 1964 em Eldorado dos Caraj\u00e1s (PA).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O assassinato de membros do Partido Comunista do Brasil (PCB) com o golpe militar de 1964 pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.","id":5143694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato de membros do Partido Comunista do Brasil (PCB) com o golpe militar de 1964 pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assassinato de integrantes do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) durante a ditadura militar brasileira pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.","id":5143695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato de integrantes do Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) durante a ditadura militar brasileira pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O assassinato de trabalhadores rurais sem-terra na d\u00e9cada de 1990 pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.","id":5143696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assassinato de trabalhadores rurais sem-terra na d\u00e9cada de 1990 pela Pol\u00edcia Militar do Par\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419496,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Rural","oab":false,"nome":"Meio Rural","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397323,"slug":"geografia-meio-rural"},{"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397337,"slug":"geografia-paraiba-pb"},{"nome_clean":"Par\u00e1 - PA","oab":false,"nome":"Par\u00e1 - PA","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397371,"slug":"geografia-para-pa"}],"slug":"geografia\/1397356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a op\u00e7\u00e3o em cuja frase\/fragmento de frase verifica-se uma estrutura com verbo na voz passiva.","provas":[{"id":61158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-tecnico-em-enfermagem-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":61187,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Hospitalar De Teresina","sigla":"FHT","id":4927,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fht-pi-2016-nucepe-uespi-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - FHT - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:21:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1862314,"hashId":"66cdb2ff82f0b69ed2e2d4eb93b38d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o em cuja frase\/fragmento de frase verifica-se uma estrutura com verbo na voz passiva.<\/p>","resposta":7166075,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Primeiro saiba que a premissa \u00e9 verdadeira:...","id":7166072,"corpo":"<p><em>Primeiro saiba que a premissa \u00e9 verdadeira:..<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cEles s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de proteger as c\u00e9lulas de nosso organismo do estresse oxidativo...","id":7166073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEles s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de proteger as c\u00e9lulas de nosso organismo do estresse oxidativo...<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A especialista os classifica como mol\u00e9culas muito reativas...","id":7166074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A especialista os classifica como mol\u00e9culas muito reativas...<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Normalmente eles s\u00e3o neutralizados pelo sistema antioxidante que j\u00e1 existe em nosso organismo,...","id":7166075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Normalmente eles s\u00e3o neutralizados pelo sistema antioxidante que j\u00e1 existe em nosso organismo,...<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"E \u00e9 isso o que leva ao estresse oxidativo.","id":7166076,"corpo":"<p><em>E \u00e9 isso o que leva ao estresse oxidativo.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 (Para as quest\u00f5es de06a10) Para que servem os antioxidantes? Dizer que antioxidantes fazem bem para a sa\u00fade levanta mais perguntas do que respostas. E a principal delas pode ser: mas por que raios temos que combater esses tais de radicais livres? Bem, a gente explica. Primeiro saiba que a premissa \u00e9 verdadeira: os antioxidantes atuam na sa\u00fade da pele. Portanto, seu consumo \u00e9 indicado, em geral, a partir dos 25 anos. \u201cEles s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de proteger as c\u00e9lulas de nosso organismo do estresse oxidativo causado pelo excesso de radicais livres\u201d, justifica Nicole Perim, m\u00e9dica dermatologista da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD). A quest\u00e3o dos radicais livres Mas vamos por partes: primeiro, os radicais livres. A especialista os classifica como mol\u00e9culas muito reativas produzidas durante as rea\u00e7\u00f5es que normalmente ocorrem no organismo. \u201cEles podem aparecer naturalmente nas c\u00e9lulas, mas tamb\u00e9m s\u00e3o resultado de exerc\u00edcio f\u00edsico exaustivo, m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1lcool, cigarro, radia\u00e7\u00e3o solar, estresse emocional e polui\u00e7\u00e3o ambiental\u201d, esclarece Nicole.Ou seja, j\u00e1 produzimos os radicais livres no nosso corpo, mas sua quantidade \u00e9 maior de acordo com os h\u00e1bitos que escolhemos. Normalmente eles s\u00e3o neutralizados pelo sistema antioxidante que j\u00e1 existe em nosso organismo, por\u00e9m, em algumas situa\u00e7\u00f5es, pode ocorrer um desequil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o dos radicais e esse sistema. E \u00e9 isso o que leva ao estresse oxidativo.\u201cO desequil\u00edbrio altera os ciclos de renova\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, podendo causar danos ao DNA, contribuindo para o envelhecimento cut\u00e2neo e at\u00e9 mesmo o c\u00e2ncer de pele\u201d, diz Nicole. Dessa forma, os antioxidantes de alimentos e cosm\u00e9ticos t\u00eam o papel de regular a quantidade de radicais livres no corpo. (...) (Revista Vivasa\u00fade. Editora Escala. Edi\u00e7\u00e3o 155. O poder dos antioxidantes, por Let\u00edcia Ronche, p. 80)","id":471001,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 02 <\/strong>(Para as quest\u00f5es de<strong><em>06<\/em><\/strong>a<strong><em>10<\/em><\/strong>) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Para que servem os <strong>antioxidantes<\/strong>? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dizer que antioxidantes fazem bem para a sa\u00fade levanta mais perguntas do que respostas. E a principal delas pode ser: mas por que raios temos que combater esses tais de radicais livres? Bem, a gente explica. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Primeiro saiba que a premissa \u00e9 verdadeira: os antioxidantes atuam na sa\u00fade da pele. Portanto, seu consumo \u00e9 indicado, em geral, a partir dos 25 anos. \u201cEles s\u00e3o subst\u00e2ncias capazes de proteger as c\u00e9lulas de nosso organismo do estresse oxidativo causado pelo excesso de radicais livres\u201d, justifica Nicole Perim, m\u00e9dica dermatologista da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A quest\u00e3o dos radicais livres <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas vamos por partes: primeiro, os radicais livres. A especialista os classifica como mol\u00e9culas muito reativas produzidas durante as rea\u00e7\u00f5es que normalmente ocorrem no organismo. \u201cEles podem aparecer naturalmente nas c\u00e9lulas, mas tamb\u00e9m s\u00e3o resultado de exerc\u00edcio f\u00edsico exaustivo, m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e1lcool, cigarro, radia\u00e7\u00e3o solar, estresse emocional e polui\u00e7\u00e3o ambiental\u201d, esclarece Nicole.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ou seja, j\u00e1 produzimos os radicais livres no nosso corpo, mas sua quantidade \u00e9 maior de acordo com os h\u00e1bitos que escolhemos. Normalmente eles s\u00e3o neutralizados pelo sistema antioxidante que j\u00e1 existe em nosso organismo, por\u00e9m, em algumas situa\u00e7\u00f5es, pode ocorrer um desequil\u00edbrio entre a produ\u00e7\u00e3o dos radicais e esse sistema. E \u00e9 isso o que leva ao estresse oxidativo.\u201cO desequil\u00edbrio altera os ciclos de renova\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, podendo causar danos ao DNA, contribuindo para o envelhecimento cut\u00e2neo e at\u00e9 mesmo o c\u00e2ncer de pele\u201d, diz Nicole. Dessa forma, os antioxidantes de alimentos e cosm\u00e9ticos t\u00eam o papel de regular a quantidade de radicais livres no corpo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">(Revista Vivasa\u00fade. Editora Escala. Edi\u00e7\u00e3o 155. O poder dos antioxidantes, por Let\u00edcia Ronche, p. 80)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao ciclo da governan\u00e7a de TI, os acordos de n\u00edvel operacional e os acordos de n\u00edvel de servi\u00e7o s\u00e3o monitorados:","provas":[{"id":60126,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-tecnologo-area-sistemas-de-informacoes","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 07:07:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1816017,"hashId":"0e1e4ab9162db95016ba43b79b1c2cdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante ao ciclo da governan\u00e7a de TI, os acordos de n\u00edvel operacional e os acordos de n\u00edvel de servi\u00e7o s\u00e3o monitorados:<\/p>","resposta":6959569,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no relacionamento com fornecedores.","id":6959566,"corpo":"<p>no relacionamento com fornecedores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no portf\u00f3lio de TI.","id":6959567,"corpo":"<p>no portf\u00f3lio de TI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nas opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o.","id":6959568,"corpo":"<p>nas opera\u00e7\u00f5es de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na gest\u00e3o de desempenho da TI.","id":6959569,"corpo":"<p>na gest\u00e3o de desempenho da TI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no relacionamento com usuarios.","id":6959570,"corpo":"<p>no relacionamento com usuarios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico e Governan\u00e7a de TI","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428862,"slug":"tecnologia-da-informacao-planejamento-estrategico-e-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Indicadores de Desempenho","oab":false,"nome":"Indicadores de Desempenho","pai":428862,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428876,"slug":"tecnologia-da-informacao-indicadores-de-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns conceitos relacionados \u00e0 governan\u00e7a de TI est\u00e3o disponibilizados na Coluna I. Estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia com suas defini\u00e7\u00f5es, disponibilizadas na Coluna II.Coluna I1. Plano de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o2. Portf\u00f3lio de TI3. Infraestrutura de TI4. Princ\u00edpios de TIColuna II( ) subsidia as tomadas de decis\u00e3o acerca da arquitetura de TI.( ) principal produto do processo de alinhamento estrat\u00e9gico.( ) reflete a capacidade planejada de TI, tanto t\u00e9cnica quanto humana, dispon\u00edvel na organiza\u00e7\u00e3o.( ) instrumento para prioriza\u00e7\u00e3o dos investimentos de TI.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":60126,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Niter\u00f3i","sigla":"FME","id":2016,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fme-rj-2016-uff-tecnologo-area-sistemas-de-informacoes","tipo":1,"nome":"UFF - FME - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1816015,"hashId":"86bbb2807fdf3c27c28e885561a5465d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns conceitos relacionados \u00e0 governan\u00e7a de TI est\u00e3o disponibilizados na Coluna I. Estabele\u00e7a a correta correspond\u00eancia com suas defini\u00e7\u00f5es, disponibilizadas na Coluna II.<\/p><p><br><\/p><p>Coluna I<\/p><p><br><\/p><p>1. Plano de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o<\/p><p>2. Portf\u00f3lio de TI<\/p><p>3. Infraestrutura de TI<\/p><p>4. Princ\u00edpios de TI<\/p><p>Coluna II<\/p><p>( ) subsidia as tomadas de decis\u00e3o acerca da arquitetura de TI.<\/p><p>( ) principal produto do processo de alinhamento estrat\u00e9gico.<\/p><p>( ) reflete a capacidade planejada de TI, tanto t\u00e9cnica quanto humana, dispon\u00edvel na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>( ) instrumento para prioriza\u00e7\u00e3o dos investimentos de TI.<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6959558,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2 e 4.","id":6959556,"corpo":"<p>1, 3, 2 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3 e 4.","id":6959557,"corpo":"<p>2, 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 3 e 2.","id":6959558,"corpo":"<p>4, 1, 3 e 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 4 e 3.","id":6959559,"corpo":"<p>2, 1, 4 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6959560,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428861,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o console Visualizador de Eventos do Windows Server 2012, considere as seguintes afirmativas: 1. Permite visualizar os Logs do Windows, segmentados em Aplicativos, Seguran\u00e7a, Setup, dentre outros. 2. Dentre os logs de Aplicativos e Servi\u00e7os pode-se visualizar os Eventos de Hardware e tamb\u00e9m do Internet Explorer, por exemplo. 3. Permite criar ou importar modos de exibi\u00e7\u00e3o personalizados de diferentes n\u00edveis de eventos, como por exemplo aviso, erro, informa\u00e7\u00f5es ou at\u00e9 n\u00edvel cr\u00edtico. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65236,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-assistente-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 07:02:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2005558,"hashId":"5e0adb31850af5fc4cec0b0341e8f178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o console Visualizador de Eventos do Windows Server 2012, considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Permite visualizar os Logs do Windows, segmentados em Aplicativos, Seguran\u00e7a, Setup, dentre outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Dentre os logs de Aplicativos e Servi\u00e7os pode-se visualizar os Eventos de Hardware e tamb\u00e9m do Internet Explorer, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Permite criar ou importar modos de exibi\u00e7\u00e3o personalizados de diferentes n\u00edveis de eventos, como por exemplo aviso, erro, informa\u00e7\u00f5es ou at\u00e9 n\u00edvel cr\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7800368,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7800364,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7800365,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7800366,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7800367,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7800368,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows Server","oab":false,"nome":"Windows Server","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429016,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-server"},{"nome_clean":"Novidades Windows Server 2012","oab":false,"nome":"Novidades Windows Server 2012","pai":429016,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429019,"slug":"tecnologia-da-informacao-novidades-windows-server-2012"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teor de um constituinte (X) aceito como verdadeiro em um material \u00e9 1,11%. Tr\u00eas m\u00e9todos diferentes, designados por (I), (II) e (III), foram empregados para a determina\u00e7\u00e3o desse constituinte (X) nesse material e foram realizadas cinco medidas com cada um dos tr\u00eas m\u00e9todos. Os resultados obtidos est\u00e3o no quadro abaixo.M\u00e9todo Porcentagem de (X) I1,121,131,141,101,00II1,431,471,481,491,50III0,860,931,121,481,53Esses resultados, comparados com o valor inicial, indicam que o m\u00e9todo","provas":[{"id":61820,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 07:17:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1889100,"hashId":"aba81e3bd42735b0902214531702af37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teor de um constituinte (X) aceito como verdadeiro em um material \u00e9 1,11%. Tr\u00eas m\u00e9todos diferentes, designados por (I), (II) e (III), foram empregados para a determina\u00e7\u00e3o desse constituinte (X) nesse material e foram realizadas cinco medidas com cada um dos tr\u00eas m\u00e9todos. Os resultados obtidos est\u00e3o no quadro abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: right;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>M\u00e9todo <\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\"><strong>Porcentagem de (X) <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,12<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,13<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,14<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,10<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,43<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,47<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,48<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,49<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,86<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,93<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,12<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,48<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,53<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses resultados, comparados com o valor inicial, indicam que o m\u00e9todo<\/p>","resposta":7276305,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I apresenta exatid\u00e3o e precis\u00e3o baixas.","id":7276302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apresenta exatid\u00e3o e precis\u00e3o baixas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III apresenta exatid\u00e3o e precis\u00e3o elevadas.","id":7276303,"corpo":"<p>III apresenta exatid\u00e3o e precis\u00e3o elevadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II apresenta elevada exatid\u00e3o e baixa precis\u00e3o.","id":7276304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apresenta elevada exatid\u00e3o e baixa precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II apresenta baixa exatid\u00e3o e elevada precis\u00e3o.","id":7276305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II apresenta baixa exatid\u00e3o e elevada precis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I apresenta elevada exatid\u00e3o e baixa precis\u00e3o.","id":7276306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I apresenta elevada exatid\u00e3o e baixa precis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As solu\u00e7\u00f5es eficazes de sistemas de drenagem urbana dependem de v\u00e1rios fatores. Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o assunto:I Exist\u00eancia de uma pol\u00edtica para o setor que defina objetivos a serem alcan\u00e7ados e os meios (legais, institucionais, t\u00e9cnicos e financeiros) para atingi-los.II Exist\u00eancia de uma pol\u00edtica para ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano devidamente articulado com a pol\u00edtica de drenagem urbana, principalmente no que se refere \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o das v\u00e1rzeas de inunda\u00e7\u00e3o.III Processo de planejamento que contemple medidas de curto, m\u00e9dio e longo prazo em toda a bacia, e integre as medidas de drenagem de \u00e1guas pluviais no complexo menor do \u00e2mbito urbano.IV Exist\u00eancia de entidade eficiente que domine as tecnologias necess\u00e1rias, implante obras e medidas, desenvolva atividades de comunica\u00e7\u00e3o social, promova a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabele\u00e7a crit\u00e9rios, aplique leis e normas e, enfim, exer\u00e7a, de forma positiva, a lideran\u00e7a do setor.Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":61742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:47:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1884631,"hashId":"9e095327544a7207adfd451f1e33a073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es eficazes de sistemas de drenagem urbana dependem de v\u00e1rios fatores. Considere as afirma\u00e7\u00f5es sobre o assunto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Exist\u00eancia de uma pol\u00edtica para o setor que defina objetivos a serem alcan\u00e7ados e os meios (legais, institucionais, t\u00e9cnicos e financeiros) para atingi-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Exist\u00eancia de uma pol\u00edtica para ocupa\u00e7\u00e3o do solo urbano devidamente articulado com a pol\u00edtica de drenagem urbana, principalmente no que se refere \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o das v\u00e1rzeas de inunda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Processo de planejamento que contemple medidas de curto, m\u00e9dio e longo prazo em toda a bacia, e integre as medidas de drenagem de \u00e1guas pluviais no complexo menor do \u00e2mbito urbano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Exist\u00eancia de entidade eficiente que domine as tecnologias necess\u00e1rias, implante obras e medidas, desenvolva atividades de comunica\u00e7\u00e3o social, promova a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabele\u00e7a crit\u00e9rios, aplique leis e normas e, enfim, exer\u00e7a, de forma positiva, a lideran\u00e7a do setor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7258560,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":7258557,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":7258558,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":7258559,"corpo":"<p>I e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":7258560,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":7258561,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de  21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403413,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-drenagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a sele\u00e7\u00e3o do manancial devem ser considerados todos os mananciais que apresentem condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias satisfat\u00f3rias e que, isolados ou agrupados, apresentem vaz\u00e3o suficiente para atender \u00e0 demanda m\u00e1xima prevista para o alcance do plano. Considere os itens relativos ao manancial selecionado tendo em vista os seguintes fatores:I Garantia de fornecimento da \u00e1gua em quantidade e qualidade. Deve ser feita retirada de amostras para exame f\u00edsico, qu\u00edmico e bacteriol\u00f3gico.II Proximidade ao consumo.III Locais favor\u00e1veis \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da capta\u00e7\u00e3o.IV Transporte de sedimentos pelo curso de \u00e1gua.Est\u00e3o corretos os itens","provas":[{"id":61742,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro Sanitarista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:44:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":1884607,"hashId":"28efa4cfcb3975ec8eb19089455b260c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a sele\u00e7\u00e3o do manancial devem ser considerados todos os mananciais que apresentem condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias satisfat\u00f3rias e que, isolados ou agrupados, apresentem vaz\u00e3o suficiente para atender \u00e0 demanda m\u00e1xima prevista para o alcance do plano. Considere os itens relativos ao manancial selecionado tendo em vista os seguintes fatores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Garantia de fornecimento da \u00e1gua em quantidade e qualidade. Deve ser feita retirada de amostras para exame f\u00edsico, qu\u00edmico e bacteriol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Proximidade ao consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Locais favor\u00e1veis \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da capta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Transporte de sedimentos pelo curso de \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos os itens<\/p>","resposta":7258450,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7258450,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, IV, somente.","id":7258451,"corpo":"<p>II e III, IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":7258452,"corpo":"<p>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":7258453,"corpo":"<p>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, somente.","id":7258454,"corpo":"<p>III e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de  21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 430\/2011, \u00e9 correta a seguinte defini\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":61735,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:54:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1884545,"hashId":"b5efd4d73e77568cf588572e76031e49","enunciado":"<p>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 430\/2011, \u00e9 correta a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7258249,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade de suporte do corpo receptor: valor m\u00ednimo de determinado poluente que o corpo h\u00eddrico pode receber, sem comprometer a qualidade da \u00e1gua e seus usos determinados pela classe de enquadramento.","id":7258247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de suporte do corpo receptor: valor m\u00ednimo de determinado poluente que o corpo h\u00eddrico pode receber, sem comprometer a qualidade da \u00e1gua e seus usos determinados pela classe de enquadramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o de Efeito n\u00e3o Observado-CENO: menor concentra\u00e7\u00e3o do efluente que n\u00e3o causa efeito delet\u00e9rio estatisticamente significativo \u00e0 sobreviv\u00eancia e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o dos organismos, em um determinado tempo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.","id":7258248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o de Efeito n\u00e3o Observado-CENO: menor concentra\u00e7\u00e3o do efluente que n\u00e3o causa efeito delet\u00e9rio estatisticamente significativo \u00e0 sobreviv\u00eancia e \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o dos organismos, em um determinado tempo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o Letal Mediana-CL50 ou Concentra\u00e7\u00e3o Efetiva Mediana-CE50 \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o do efluente que causa efeito agudo (letalidade ou imobilidade) a 50% dos organismos, em determinado per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.","id":7258249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o Letal Mediana-CL50 ou Concentra\u00e7\u00e3o Efetiva Mediana-CE50 \u00e9 a concentra\u00e7\u00e3o do efluente que causa efeito agudo (letalidade ou imobilidade) a 50% dos organismos, em determinado per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efluente: \u00e9 o termo usado para caracterizar os despejos s\u00f3lidos provenientes de diversas atividades ou processos.","id":7258250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efluente: \u00e9 o termo usado para caracterizar os despejos s\u00f3lidos provenientes de diversas atividades ou processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fator de Toxicidade-FT: n\u00famero adimensional que expressa a maior dilui\u00e7\u00e3o do efluente que n\u00e3o causa efeito delet\u00e9rio agudo aos organismos, num determinado per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.","id":7258251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fator de Toxicidade-FT: n\u00famero adimensional que expressa a maior dilui\u00e7\u00e3o do efluente que n\u00e3o causa efeito delet\u00e9rio agudo aos organismos, num determinado per\u00edodo de exposi\u00e7\u00e3o, nas condi\u00e7\u00f5es de ensaio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","oab":false,"nome":"Politicas p\u00fablicas, Normas e Legisla\u00e7\u00f5es Ambientais","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403406,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-politicas-publicas-normas-e-legislacoes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O emprego de fertilizantes sint\u00e9ticos e de defensivos \u00e9 um fato relativamente novo, cujo uso cresceu rapidamente e que se estende, hoje, por praticamente todas as terras cultiv\u00e1veis, com alguns impactos ambientais. Quanto ao assunto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":61735,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":9277},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 10:54:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1884544,"hashId":"9d65d5bcb17ae7831f07f5c48123950e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O emprego de fertilizantes sint\u00e9ticos e de defensivos \u00e9 um fato relativamente novo, cujo uso cresceu rapidamente e que se estende, hoje, por praticamente todas as terras cultiv\u00e1veis, com alguns impactos ambientais. Quanto ao assunto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7258246,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a polui\u00e7\u00e3o devido aos defensivos \u00e9 imediata.","id":7258242,"corpo":"<p>a polui\u00e7\u00e3o devido aos defensivos \u00e9 imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a adi\u00e7\u00e3o de fertilizantes ao solo visa a atender \u00e0 demanda de nutrientes das culturas. Os micros nutrientes principais s\u00e3o nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo, e pot\u00e1ssio.","id":7258243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a adi\u00e7\u00e3o de fertilizantes ao solo visa a atender \u00e0 demanda de nutrientes das culturas. Os micros nutrientes principais s\u00e3o nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo, e pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os micronutrientes secund\u00e1rios s\u00e3o: c\u00e1lcio, magn\u00e9sio e enxofre.","id":7258244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os micronutrientes secund\u00e1rios s\u00e3o: c\u00e1lcio, magn\u00e9sio e enxofre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o macronutrientes: ferro, mangan\u00eas, cobre, zinco, boro, molibd\u00eanio e cloro.","id":7258245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o macronutrientes: ferro, mangan\u00eas, cobre, zinco, boro, molibd\u00eanio e cloro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os defensivos agr\u00edcolas s\u00e3o classificados em grupos, de acordo com o tipo de praga que combatem: inseticidas, fungicidas, herbicidas e rodenticidas.","id":7258246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os defensivos agr\u00edcolas s\u00e3o classificados em grupos, de acordo com o tipo de praga que combatem: inseticidas, fungicidas, herbicidas e rodenticidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o dos Solos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403405,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-dos-solos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Haver\u00e1 invas\u00e3o il\u00edcita de domic\u00edlio na situa\u00e7\u00e3o em que","provas":[{"id":60692,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2016-fundacao-cefetminas-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":60690,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Minas Gerais","sigla":"IFMG","id":1437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmg-2016-fundacao-cefetminas-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFMG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-24 04:15:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1845184,"hashId":"ab1df335d3840364b6b555dd5cc3e7ab","enunciado":"<p>Haver\u00e1 invas\u00e3o il\u00edcita de domic\u00edlio na situa\u00e7\u00e3o em que<\/p>","resposta":7089628,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma autoridade policial ingressa na casa de um cidad\u00e3o, com o consentimento do mesmo, \u00e0s 22h.","id":7089627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma autoridade policial ingressa na casa de um cidad\u00e3o, com o consentimento do mesmo, \u00e0s 22h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um agente p\u00fablico, munido de determina\u00e7\u00e3o judicial, for\u00e7a sua entrada na casa de um cidad\u00e3o, \u00e0s 23h, para realizar busca e apreens\u00e3o.","id":7089628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um agente p\u00fablico, munido de determina\u00e7\u00e3o judicial, for\u00e7a sua entrada na casa de um cidad\u00e3o, \u00e0s 23h, para realizar busca e apreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vizinhos quebram as portas e janelas de uma casa imersa em um inc\u00eandio para resgatar os moradores que ali dormiam durante a madrugada.","id":7089629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vizinhos quebram as portas e janelas de uma casa imersa em um inc\u00eandio para resgatar os moradores que ali dormiam durante a madrugada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um pedestre arromba a porta da casa sem o consentimento do morador para libertar pessoas que se encontravam amarradas, pois haviam sido sequestradas.","id":7089630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pedestre arromba a porta da casa sem o consentimento do morador para libertar pessoas que se encontravam amarradas, pois haviam sido sequestradas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um pedestre, m\u00e9dico, for\u00e7a a entrada na casa de um cidad\u00e3o, ap\u00f3s ser alertado por seus vizinhos que o morador est\u00e1 passando mal e n\u00e3o consegue solicitar socorro por si mesmo.","id":7089631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um pedestre, m\u00e9dico, for\u00e7a a entrada na casa de um cidad\u00e3o, ap\u00f3s ser alertado por seus vizinhos que o morador est\u00e1 passando mal e n\u00e3o consegue solicitar socorro por si mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade (APS), tamb\u00e9m conhecida com Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB), da qual a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a express\u00e3o que ganha corpo no Brasil. Assinale qual dos seguintes enunciados \u00e9 INCORRETO:","provas":[{"id":65264,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:31:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998779,"hashId":"1ff77036de9f1043f0579122232af9a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria de Sa\u00fade (APS), tamb\u00e9m conhecida com Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB), da qual a Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 a express\u00e3o que ganha corpo no Brasil. Assinale qual dos seguintes enunciados \u00e9 INCORRETO:<\/p>","resposta":7770220,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A APS resolve os problemas de sa\u00fade mais comuns e frequentes da popula\u00e7\u00e3o, reduz os danos ou sofrimentos e contribui para uma melhor qualidade de vida das pessoas acompanhadas.","id":7770218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A APS resolve os problemas de sa\u00fade mais comuns e frequentes da popula\u00e7\u00e3o, reduz os danos ou sofrimentos e contribui para uma melhor qualidade de vida das pessoas acompanhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao longo do tempo, os usu\u00e1rios e a equipe passam a se conhecer melhor, fortalecendo a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo, que depende de movimento tanto dos usu\u00e1rios quanto da equipe.","id":7770219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do tempo, os usu\u00e1rios e a equipe passam a se conhecer melhor, fortalecendo a rela\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo, que depende de movimento tanto dos usu\u00e1rios quanto da equipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O acolhimento est\u00e1 restrito a um espa\u00e7o ou local, pressup\u00f5e hora e pessoal espec\u00edfico para faz\u00ea-lo.","id":7770220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acolhimento est\u00e1 restrito a um espa\u00e7o ou local, pressup\u00f5e hora e pessoal espec\u00edfico para faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser pautados pelo princ\u00edpio humaniza\u00e7\u00e3o, o que significa dizer que as quest\u00f5es de g\u00eanero, cren\u00e7a, cultura, prefer\u00eancia pol\u00edtica, etnia, ra\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o sexual, popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas etc., precisam ser respeitadas e consideradas na organiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade.","id":7770221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade devem ser pautados pelo princ\u00edpio humaniza\u00e7\u00e3o, o que significa dizer que as quest\u00f5es de g\u00eanero, cren\u00e7a, cultura, prefer\u00eancia pol\u00edtica, etnia, ra\u00e7a, orienta\u00e7\u00e3o sexual, popula\u00e7\u00f5es espec\u00edficas etc., precisam ser respeitadas e consideradas na organiza\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do ACS com a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta:I - Ao identificar a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, o ACS deve levar em considera\u00e7\u00e3o que, mesmo residindo no espa\u00e7o urbano ou rural, longe de sua aldeia de origem ou em aldeamento n\u00e3o reconhecido oficialmente, o ind\u00edgena possui o direito de ser acompanhado, respeitando-se as diferen\u00e7as culturais.II - \u00c9 necess\u00e1rio considerar que o ind\u00edgena nem sempre tem dom\u00ednio da l\u00edngua portuguesa, podendo entender algumas palavras em portugu\u00eas, sem compreender a informa\u00e7\u00e3o, a explica\u00e7\u00e3o dada ou mesmo a pergunta realizada.","provas":[{"id":65458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:30:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004035,"hashId":"0674a67c411367a7fd184f0b1ce1daf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao trabalho do ACS com a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Ao identificar a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena, o ACS deve levar em considera\u00e7\u00e3o que, mesmo residindo no espa\u00e7o urbano ou rural, longe de sua aldeia de origem ou em aldeamento n\u00e3o reconhecido oficialmente, o ind\u00edgena possui o direito de ser acompanhado, respeitando-se as diferen\u00e7as culturais.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - \u00c9 necess\u00e1rio considerar que o ind\u00edgena nem sempre tem dom\u00ednio da l\u00edngua portuguesa, podendo entender algumas palavras em portugu\u00eas, sem compreender a informa\u00e7\u00e3o, a explica\u00e7\u00e3o dada ou mesmo a pergunta realizada.<\/em><\/p>","resposta":7793369,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7793367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. ","id":7793368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7793369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":7793370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada equipe \u00e9 composta, minimamente, por um m\u00e9dico, um enfermeiro, um auxiliar de enfermagem ou t\u00e9cnico de enfermagem e Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), cujo total n\u00e3o deve ultrapassar:","provas":[{"id":65458,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:29:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2004032,"hashId":"63d82a3080f859bfca1a2165ba1b683b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe \u00e9 composta, minimamente, por um m\u00e9dico, um enfermeiro, um auxiliar de enfermagem ou t\u00e9cnico de enfermagem e Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS), cujo total n\u00e3o deve ultrapassar:<\/p>","resposta":7793356,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 ACS.","id":7793355,"corpo":"<p>10 ACS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 ACS.","id":7793356,"corpo":"<p>12 ACS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 ACS.","id":7793357,"corpo":"<p>14 ACS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 ACS.","id":7793358,"corpo":"<p>16 ACS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 200, da se\u00e7\u00e3o II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade:I - Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos;II - Desencorajar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico;III - Promulgar as leis para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente;IV - Terceirizar para a Uni\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador;V - Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade;Esta correto o que se afirma em:","provas":[{"id":66478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arabut\u00e3","sigla":"","id":4991,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arabuta-sc-2016-amauc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Arabut\u00e3 - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:28:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2028120,"hashId":"61f0e0d11c78449989507286c870eada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 200, da se\u00e7\u00e3o II, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Desencorajar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Promulgar as leis para a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Terceirizar para a Uni\u00e3o as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7900970,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV","id":7900968,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":7900969,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V","id":7900970,"corpo":"<p>I e V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V","id":7900971,"corpo":"<p>IV e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, de acordo com as normas e diretrizes do PACS divulgadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":65264,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:32:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998820,"hashId":"7385558a6de3f101e405849193b077a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas dos agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade, de acordo com as normas e diretrizes do PACS divulgadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":7770406,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da gestante priorizando: nutri\u00e7\u00e3o; preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as pr\u00f3prias da gravidez - anemia, doen\u00e7a hipertensiva e outras; preparo para o aleitamento materno; encaminhamento a Servi\u00e7os de Sa\u00fade para o controle pr\u00e9-natal; organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de estrat\u00e9gias que assegurem a assist\u00eancia ao parto.","id":7770403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da gestante priorizando: nutri\u00e7\u00e3o; preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as pr\u00f3prias da gravidez - anemia, doen\u00e7a hipertensiva e outras; preparo para o aleitamento materno; encaminhamento a Servi\u00e7os de Sa\u00fade para o controle pr\u00e9-natal; organiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de estrat\u00e9gias que assegurem a assist\u00eancia ao parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia nutricional e acompanhamento do desenvolvimento infantil das crian\u00e7as menores de seis anos.","id":7770404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigil\u00e2ncia nutricional e acompanhamento do desenvolvimento infantil das crian\u00e7as menores de seis anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o de rotina, com encaminhamento das crian\u00e7as e gestantes \u00e0 Unidade de Sa\u00fade de refer\u00eancia ou propiciando a vinda peri\u00f3dica de vacinadores \u00e0 comunidade de dif\u00edcil acesso.","id":7770405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o da vacina\u00e7\u00e3o de rotina, com encaminhamento das crian\u00e7as e gestantes \u00e0 Unidade de Sa\u00fade de refer\u00eancia ou propiciando a vinda peri\u00f3dica de vacinadores \u00e0 comunidade de dif\u00edcil acesso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida, continuando com aleitamento complementado para garantir nutrientes e vitaminas.","id":7770406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promo\u00e7\u00e3o do aleitamento materno exclusivo at\u00e9 o primeiro m\u00eas de vida, continuando com aleitamento complementado para garantir nutrientes e vitaminas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As leishmanioses s\u00e3o consideradas primariamente como uma zoonose, podendo acometer o homem quando este entra em contato com o ciclo de transmiss\u00e3o do parasito, transformandose em uma antropozoonose. Os vetores da leishmaniose visceral s\u00e3o insetos denominados flebotom\u00edneos, conhecidos popularmente como mosquito palha, tatuquiras, birigui, entre outros. Quanto aos vetores, assinale o enunciado INCORRETO:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998866,"hashId":"9c76d543df338a6021d2d3ddcc33e5de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As leishmanioses s\u00e3o consideradas primariamente como uma zoonose, podendo acometer o homem quando este entra em contato com o ciclo de transmiss\u00e3o do parasito, transformandose em uma antropozoonose. Os vetores da leishmaniose visceral s\u00e3o insetos denominados flebotom\u00edneos, conhecidos popularmente como mosquito palha, tatuquiras, birigui, entre outros. Quanto aos vetores, assinale o enunciado INCORRETO:<\/p>","resposta":7770608,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ciclo biol\u00f3gico da L. longipalpis se processa no ambiente terrestre e compreende tr\u00eas fases de desenvolvimento: ovo, larva (com quatro estadios) e adulto.","id":7770608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo biol\u00f3gico da L. longipalpis se processa no ambiente terrestre e compreende tr\u00eas fases de desenvolvimento: ovo, larva (com quatro estadios) e adulto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o insetos pequenos, medindo de 1 a 3 mm de comprimento. Possuem o corpo revestido por pelos e s\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o clara.","id":7770609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o insetos pequenos, medindo de 1 a 3 mm de comprimento. Possuem o corpo revestido por pelos e s\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o clara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a c\u00f3pula as f\u00eameas colocam seus ovos sobre um substrato \u00famido no solo e com alto teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica, para garantir a alimenta\u00e7\u00e3o das larvas.","id":7770610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a c\u00f3pula as f\u00eameas colocam seus ovos sobre um substrato \u00famido no solo e com alto teor de mat\u00e9ria org\u00e2nica, para garantir a alimenta\u00e7\u00e3o das larvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As larvas alimentam-se vorazmente e desenvolvem-se em m\u00e9dia entre 20 a 30 dias, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es do meio ambiente.","id":7770611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As larvas alimentam-se vorazmente e desenvolvem-se em m\u00e9dia entre 20 a 30 dias, de acordo com as condi\u00e7\u00f5es do meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na atualidade a prolifera\u00e7\u00e3o do vetor da dengue nas Am\u00e9ricas tem apresentado um quadro crescente, com a ocorr\u00eancia de milhares de casos. O Aedes aegypti \u00e9 o transmissor da doen\u00e7a. Quanto \u00e0 fase larv\u00e1ria, assinale o enunciado CORRETO:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998869,"hashId":"9b18141ebf6b61e0cb0bfbdd790e0bf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na atualidade a prolifera\u00e7\u00e3o do vetor da dengue nas Am\u00e9ricas tem apresentado um quadro crescente, com a ocorr\u00eancia de milhares de casos. O Aedes aegypti \u00e9 o transmissor da doen\u00e7a. Quanto \u00e0 fase larv\u00e1ria, assinale o enunciado CORRETO:<\/p>","resposta":7770621,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fase larv\u00e1ria \u00e9 a fase em que ocorre a alimenta\u00e7\u00e3o e o crescimento.","id":7770621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase larv\u00e1ria \u00e9 a fase em que ocorre a alimenta\u00e7\u00e3o e o crescimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Essa fase acontece em recipientes secos que venham a se transformar em criadouros.","id":7770622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essa fase acontece em recipientes secos que venham a se transformar em criadouros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As larvas tem prefer\u00eancia por ambientes polu\u00eddos.","id":7770623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As larvas tem prefer\u00eancia por ambientes polu\u00eddos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 nessa fase que ocorre maior vulnerabilidade, o que desfavorece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti.","id":7770624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 nessa fase que ocorre maior vulnerabilidade, o que desfavorece as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e erradica\u00e7\u00e3o do Aedes aegypti.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), um primeiro desafio para enfrentar a Doen\u00e7a de Chagas e outras enfermidades negligenciadas, \u00e9 criar uma estrutura que permita o tratamento. As medidas de preven\u00e7\u00e3o permitem o controle da doen\u00e7a. Assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA:","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998870,"hashId":"f2a51c0c7be27bc56b883fc3aba93a85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), um primeiro desafio para enfrentar a Doen\u00e7a de Chagas e outras enfermidades negligenciadas, \u00e9 criar uma estrutura que permita o tratamento. As medidas de preven\u00e7\u00e3o permitem o controle da doen\u00e7a. Assinale a op\u00e7\u00e3o ERRADA:<\/p>","resposta":7770627,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas, j\u00e1 que o inseto n\u00e3o possui grande resist\u00eancia.","id":7770625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o de inseticidas, j\u00e1 que o inseto n\u00e3o possui grande resist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o deixar animais dom\u00e9sticos ficar entrando em casa.","id":7770626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o deixar animais dom\u00e9sticos ficar entrando em casa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar o consumo de carne de ca\u00e7a.","id":7770627,"corpo":"<p>Incentivar o consumo de carne de ca\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manter a casa e os quintais limpos.","id":7770628,"corpo":"<p>Manter a casa e os quintais limpos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos riscos \u00e0 sa\u00fade, complete a seguinte lacuna segundo corresponda: _____________________ diz-se quando s\u00e3o atributos inevit\u00e1veis fora da possibilidade de controle (sexo, grupo \u00e9tnico, para doen\u00e7a coronariana ou idade e ascend\u00eancia familiar para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o).","provas":[{"id":65262,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Groa\u00edras","sigla":"","id":3769,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-groairas-ce-2016-consulpam-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - Prefeitura de Groa\u00edras - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:33:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1998855,"hashId":"e1d3eb48cdf4bc1143a3aa8fc7ac9445","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos riscos \u00e0 sa\u00fade, complete a seguinte lacuna segundo corresponda: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_____________________ diz-se quando s\u00e3o atributos inevit\u00e1veis fora da possibilidade de controle (sexo, grupo \u00e9tnico, para doen\u00e7a coronariana ou idade e ascend\u00eancia familiar para c\u00e2ncer de pulm\u00e3o).<\/p>","resposta":7770559,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Risco end\u00f3geno.","id":7770558,"corpo":"<p>Risco end\u00f3geno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Marcador de risco.","id":7770559,"corpo":"<p>Marcador de risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Risco ex\u00f3geno.","id":7770560,"corpo":"<p>Risco ex\u00f3geno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fator de risco.","id":7770561,"corpo":"<p>Fator de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas atribui\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas que devem constar do processo seletivo para compor a equipe de sa\u00fade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o Agente Local de Sa\u00fade deve:","provas":[{"id":65187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:36:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995132,"hashId":"92e664811947f73cfce552ace5c68177","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas atribui\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas que devem constar do processo seletivo para compor a equipe de sa\u00fade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, o Agente Local de Sa\u00fade deve:<\/p>","resposta":7753697,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Morar e ser eleito pela comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.","id":7753695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morar e ser eleito pela comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser indicado pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade em cargo de confian\u00e7a, morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.","id":7753696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser indicado pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade em cargo de confian\u00e7a, morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser selecionado por concurso p\u00fablico, morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.","id":7753697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser selecionado por concurso p\u00fablico, morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"J\u00e1 ser funcion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o municipal e ter realoca\u00e7\u00e3o interna por morar na comunidade e para integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.","id":7753698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 ser funcion\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o municipal e ter realoca\u00e7\u00e3o interna por morar na comunidade e para integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser selecionado entre os t\u00e9cnicos de enfermagem da Unidade Local de Sa\u00fade, , morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.","id":7753699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser selecionado entre os t\u00e9cnicos de enfermagem da Unidade Local de Sa\u00fade, , morar na comunidade e integrar a equipe de sa\u00fade da fam\u00edlia que atende a comunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo aos seguintes princ\u00edpios: 1. universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia. 2. integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. 3. preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. 4. igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie. 5. direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade. 6. divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":65217,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-enfermeiro-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:35:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1999380,"hashId":"d62b91a6efe3b746377c3b683ac14ef2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.080, de 19 de setembro de 1990, as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no artigo 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, obedecendo aos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, \u00e0s pessoas assistidas, sobre sua sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es quanto ao potencial dos servi\u00e7os de sa\u00fade e a sua utiliza\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7773143,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 6.","id":7773139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 4 e 6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7773140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":7773141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 5 e 6.","id":7773142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 5 e 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":7773143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4, 5 e 6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, nos termos da Lei:","provas":[{"id":65126,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-tecnico-em-enfermagem-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:38:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1997046,"hashId":"fab686ba9ca6145b3dd34b277cb09494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, nos termos da Lei:<\/p>","resposta":7761796,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.","id":7761795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar da distribui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.","id":7761796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da distribui\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos psicoativos, t\u00f3xicos e radioativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade.","id":7761797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":7761798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador.","id":7761799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486526,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se baseia nos princ\u00edpios e nas diretrizes do SUS, listados abaixo. Correlacione estes princ\u00edpios e diretrizes listados abaixo com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa correta:Coluna 1 Diretrizes\/princ\u00edpios1. Universalidade.2. Integralidade.3. Equidade.4. Igualdade.5. Descentraliza\u00e7\u00e3o.6. Regionaliza\u00e7\u00e3o.Coluna 2 Defini\u00e7\u00f5es( ) A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e \u00e9 um dever do Poder P\u00fablico garantir os servi\u00e7os de sa\u00fade.( ) Redistribui\u00e7\u00e3o de recursos e responsabilidades entre os entes federados. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos Estados e dos munic\u00edpios.( ) Conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.( ) A pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade deve ser redistributiva com o objetivo de corrigir desequil\u00edbrios estaduais e regionais. Deve dar-se tratamento para cada um segundo suas necessidades, objetivando proporcionar uma maior uniformidade.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:36:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995140,"hashId":"67e0365e6b80cce546fb0dee80c9dd3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica se baseia nos princ\u00edpios e nas diretrizes do SUS, listados abaixo. Correlacione estes princ\u00edpios e diretrizes listados abaixo com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es e assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong>Diretrizes\/princ\u00edpios<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Universalidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Integralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Equidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Igualdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>Defini\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sa\u00fade \u00e9 um direito de todos e \u00e9 um dever do Poder P\u00fablico garantir os servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redistribui\u00e7\u00e3o de recursos e responsabilidades entre os entes federados. A gest\u00e3o do SUS \u00e9 de responsabilidade da Uni\u00e3o, dos Estados e dos munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A pol\u00edtica p\u00fablica de sa\u00fade deve ser redistributiva com o objetivo de corrigir desequil\u00edbrios estaduais e regionais. Deve dar-se tratamento para cada um segundo suas necessidades, objetivando proporcionar uma maior uniformidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7753735,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 3","id":7753735,"corpo":"<p>1 \u2022 5 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 4","id":7753736,"corpo":"<p>1 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 4","id":7753737,"corpo":"<p>1 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 6 \u2022 3 \u2022 5","id":7753738,"corpo":"<p>3 \u2022 6 \u2022 3 \u2022 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 3","id":7753739,"corpo":"<p>4 \u2022 6 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma doen\u00e7a como a Doen\u00e7a de Chagas acomete uma popula\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o geogr\u00e1fico determinado, no decorrer de um longo per\u00edodo, e mant\u00e9m uma incid\u00eancia relativamente constante, permitindo varia\u00e7\u00f5es c\u00edclicas e sazonais, caracteriza um(a): ","provas":[{"id":65187,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:37:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1995166,"hashId":"cdfdea21774d843e5a1460c27022a2fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando uma doen\u00e7a como a Doen\u00e7a de Chagas acomete uma popula\u00e7\u00e3o em um espa\u00e7o geogr\u00e1fico determinado, no decorrer de um longo per\u00edodo, e mant\u00e9m uma incid\u00eancia relativamente constante, permitindo varia\u00e7\u00f5es c\u00edclicas e sazonais, caracteriza um(a): <\/p>","resposta":7753868,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso.","id":7753865,"corpo":"<p>Caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Surto.","id":7753866,"corpo":"<p>Surto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Epidemia.","id":7753867,"corpo":"<p>Epidemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Endemia.","id":7753868,"corpo":"<p>Endemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pandemia.","id":7753869,"corpo":"<p>Pandemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto: \u201cA Portaria no 1.943, de 18 de outubro de 2001, define a rela\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria para todo territ\u00f3rio nacional e em seu Art. 2\u00ba aborda que: Dever\u00e3o ser notificados de forma imediata \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e estas dever\u00e3o informar a FUNASA imediatamente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o os casos suspeitos de botulismo, carb\u00fanculo ou \u201cantraz\u201d, c\u00f3lera, febre amarela, febres hemorr\u00e1gicas de etiologia n\u00e3o esclarecida, hantaviroses, paralisia fl\u00e1cida aguda, peste, raiva humana, tularemia e var\u00edola e os surtos ou agrega\u00e7\u00e3o de casos ou \u00f3bitos de agravos inusitados, difteria, doen\u00e7a de etiologia n\u00e3o esclarecida e doen\u00e7a meningoc\u00f3cica.\u201d Entende-se NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA como","provas":[{"id":64671,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:42:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1989198,"hashId":"cc786155ed7a23cac424c4666e5d6e2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Portaria no 1.943, de 18 de outubro de 2001, define a rela\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as de <strong>notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria<\/strong> para todo territ\u00f3rio nacional e em seu Art. 2\u00ba aborda que: Dever\u00e3o ser notificados de forma imediata \u00e0s Secretarias Estaduais de Sa\u00fade e estas dever\u00e3o informar a FUNASA imediatamente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o os casos suspeitos de botulismo, carb\u00fanculo ou \u201cantraz\u201d, c\u00f3lera, febre amarela, febres hemorr\u00e1gicas de etiologia n\u00e3o esclarecida, hantaviroses, paralisia fl\u00e1cida aguda, peste, raiva humana, tularemia e var\u00edola e os surtos ou agrega\u00e7\u00e3o de casos ou \u00f3bitos de agravos inusitados, difteria, doen\u00e7a de etiologia n\u00e3o esclarecida e doen\u00e7a meningoc\u00f3cica.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entende-se <strong>NOTIFICA\u00c7\u00c3O COMPULS\u00d3RIA<\/strong> como<\/p>","resposta":7726633,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o registro das doen\u00e7as correspondentes nos relat\u00f3rios corriqueiros de visitas efetuadas pela Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":7726632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro das doen\u00e7as correspondentes nos relat\u00f3rios corriqueiros de visitas efetuadas pela Equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um registro que obriga e universaliza as notifica\u00e7\u00f5es, visando o r\u00e1pido controle de eventos que requerem pronta interven\u00e7\u00e3o.","id":7726633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um registro que obriga e universaliza as notifica\u00e7\u00f5es, visando o r\u00e1pido controle de eventos que requerem pronta interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registro direto e imediato que deve ser feito pelo ACS a FUNASA, devido sua import\u00e2ncia e car\u00e1ter de urg\u00eancia.","id":7726634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o registro direto e imediato que deve ser feito pelo ACS a FUNASA, devido sua import\u00e2ncia e car\u00e1ter de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um registro de extrema import\u00e2ncia, por\u00e9m n\u00e3o obriga as notifica\u00e7\u00f5es, por ser de car\u00e1ter compuls\u00f3rio.","id":7726635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um registro de extrema import\u00e2ncia, por\u00e9m n\u00e3o obriga as notifica\u00e7\u00f5es, por ser de car\u00e1ter compuls\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obrigatoriedade das Unidades B\u00e1sica de Sa\u00fade em atuarem diretamente nos casos referidos (doen\u00e7as), com os meios dispon\u00edveis, em fun\u00e7\u00e3o da gravidade da situa\u00e7\u00e3o.","id":7726636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obrigatoriedade das Unidades B\u00e1sica de Sa\u00fade em atuarem diretamente nos casos referidos (doen\u00e7as), com os meios dispon\u00edveis, em fun\u00e7\u00e3o da gravidade da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade no controle vacinal das crian\u00e7as \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, tanto na divulga\u00e7\u00e3o quanto no controle. Segundo o Guia Pr\u00e1tico do ACS (MS\/2009), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, o mesmo deve orientar para procurar a UBS (Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade) as crian\u00e7as que n\u00e3o atendam as condi\u00e7\u00f5es citadas nas alternativas, excetuando-se a alternativa?","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:43:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989155,"hashId":"03f7ffd8f843f17009dcda50a093594c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o do Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade no controle vacinal das crian\u00e7as \u00e9 de extrema import\u00e2ncia, tanto na divulga\u00e7\u00e3o quanto no controle. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Segundo o Guia Pr\u00e1tico do ACS (MS\/2009), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o, o mesmo deve orientar para procurar a UBS (Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade) as crian\u00e7as que n\u00e3o atendam as condi\u00e7\u00f5es citadas nas alternativas, excetuando-se a alternativa?<\/p>","resposta":7726432,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tiverem a marca (cicatriz) da vacina BCG no bra\u00e7o direito, ap\u00f3s seis meses da aplica\u00e7\u00e3o da vacina.","id":7726432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiverem a marca (cicatriz) da vacina BCG no bra\u00e7o direito, ap\u00f3s seis meses da aplica\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o tiverem o registro da aplica\u00e7\u00e3o de qualquer uma das vacinas na Caderneta da Crian\u00e7a.","id":7726433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tiverem o registro da aplica\u00e7\u00e3o de qualquer uma das vacinas na Caderneta da Crian\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tiverem informa\u00e7\u00f5es sobre aplica\u00e7\u00f5es de vacinas que n\u00e3o estejam registradas na Caderneta.","id":7726434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tiverem informa\u00e7\u00f5es sobre aplica\u00e7\u00f5es de vacinas que n\u00e3o estejam registradas na Caderneta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o compareceram no dia agendado pela UBS para a vacina\u00e7\u00e3o.","id":7726435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o compareceram no dia agendado pela UBS para a vacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentarem qualquer queixa ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina.","id":7726436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentarem qualquer queixa ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou recentemente que a vacina\u00e7\u00e3o contra HPV ser\u00e1 estendida para os meninos a partir de 2017. A vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV), que protege principalmente contra o c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, j\u00e1 faz parte do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es desde 2014. Segundo a nota informativa n\u00ba 311\/2016 do MS, com ampla divulga\u00e7\u00e3o na m\u00eddia nacional, a vacina do HPV dever\u00e1 ser aplicada a partir de 2017 para","provas":[{"id":64666,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Iomer\u00ea","sigla":"","id":5067,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Biscaro Consultoria","descricao":"Biscaro Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1381},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-iomere-sc-2016-biscaro-consultoria-agente-comunitario","tipo":1,"nome":"Biscaro Consultoria - Prefeitura de Iomer\u00ea - Agente Comunit\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:42:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1989144,"hashId":"3fd41cf4cccede4222055c2be50b7233","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade anunciou recentemente que a vacina\u00e7\u00e3o contra HPV ser\u00e1 estendida para os meninos a partir de 2017. A vacina contra o papilomav\u00edrus humano (HPV), que protege principalmente contra o c\u00e2ncer de colo do \u00fatero, j\u00e1 faz parte do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00f5es desde 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a nota informativa n\u00ba 311\/2016 do MS, com ampla divulga\u00e7\u00e3o na m\u00eddia nacional, a vacina do HPV dever\u00e1 ser aplicada a partir de 2017 para<\/p>","resposta":7726383,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sexo feminino de 9 a 12 anos e sexo masculino de 12 a 13 anos de idade.","id":7726382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexo feminino de 9 a 12 anos e sexo masculino de 12 a 13 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sexo feminino de 9 a 14 anos e sexo masculino de 12 a 13 anos de idade.","id":7726383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexo feminino de 9 a 14 anos e sexo masculino de 12 a 13 anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sexo feminino de 9 a 14 anos e sexo masculino de 12 a 14 anos de idade.","id":7726384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexo feminino de 9 a 14 anos e sexo masculino de 12 a 14 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sexo feminino de 9 a 12 anos e sexo masculino de 11 a 13 anos de idade.","id":7726385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sexo feminino de 9 a 12 anos e sexo masculino de 11 a 13 anos de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente para pessoas do sexo feminino acima de 9 anos de idade.","id":7726386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente para pessoas do sexo feminino acima de 9 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:48:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1966204,"hashId":"adc63bf4c158495cdc72950231973c6f","enunciado":"<p><strong>Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7621515,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necessita ser realizado em linguagem compreendida e compartilhada por todos, objetivando a parceria em alguns momentos.","id":7621514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessita ser realizado em linguagem compreendida e compartilhada por todos, objetivando a parceria em alguns momentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para o planejamento das atividades de sa\u00fade bucal na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio destacar a import\u00e2ncia da utiliza\u00e7\u00e3o da Epidemiologia.","id":7621515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o planejamento das atividades de sa\u00fade bucal na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 necess\u00e1rio destacar a import\u00e2ncia da utiliza\u00e7\u00e3o da Epidemiologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00eaxito do planejamento independe da implica\u00e7\u00e3o de profissionais, lideran\u00e7as e\/ou representantes da comunidade.","id":7621516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o \u00eaxito do planejamento independe da implica\u00e7\u00e3o de profissionais, lideran\u00e7as e\/ou representantes da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para subsidiar o planejamento com dados da realidade populacional, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos epidemiol\u00f3gicos, levantamento exclusivo de necessidades tardias e a avalia\u00e7\u00e3o de risco.","id":7621517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para subsidiar o planejamento com dados da realidade populacional, recomenda-se a realiza\u00e7\u00e3o de levantamentos epidemiol\u00f3gicos, levantamento exclusivo de necessidades tardias e a avalia\u00e7\u00e3o de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os processos de conhecimento do territ\u00f3rio e da popula\u00e7\u00e3o bem como da din\u00e2mica familiar e social s\u00e3o subs\u00eddios valiosos ao planejamento, n\u00e3o sendo necess\u00e1rios ao acompanhamento de a\u00e7\u00f5es nem \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.","id":7621518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os processos de conhecimento do territ\u00f3rio e da popula\u00e7\u00e3o bem como da din\u00e2mica familiar e social s\u00e3o subs\u00eddios valiosos ao planejamento, n\u00e3o sendo necess\u00e1rios ao acompanhamento de a\u00e7\u00f5es nem \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:47:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1966201,"hashId":"86fd52da00bcf6e6c675e45541afff5c","enunciado":"<p><strong>Considerando a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7621500,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) permanece como o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, criado com enfoque assistencialista, n\u00e3o condicionando as formas de planejamento dos servi\u00e7os, suas articula\u00e7\u00f5es, seu desenvolvimento e sua avalia\u00e7\u00e3o.","id":7621499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) permanece como o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, criado com enfoque assistencialista, n\u00e3o condicionando as formas de planejamento dos servi\u00e7os, suas articula\u00e7\u00f5es, seu desenvolvimento e sua avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o eixo norteador do cuidado \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade integrais, no v\u00ednculo e na corresponsabilidade entre os diferentes atores sociais: comunidade-profissionais-gestores.","id":7621500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o eixo norteador do cuidado \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas de sa\u00fade integrais, no v\u00ednculo e na corresponsabilidade entre os diferentes atores sociais: comunidade-profissionais-gestores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de repensar o modelo de aten\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica nem de privilegiar pr\u00e1ticas pautadas na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7621501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 necessidade de repensar o modelo de aten\u00e7\u00e3o biom\u00e9dica nem de privilegiar pr\u00e1ticas pautadas na promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processo de trabalho das equipes multiprofissionais na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o demanda reflex\u00f5es acerca da pr\u00e1tica voltada ao cuidado em sa\u00fade.","id":7621502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de trabalho das equipes multiprofissionais na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, n\u00e3o demanda reflex\u00f5es acerca da pr\u00e1tica voltada ao cuidado em sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para o processo de trabalho das equipes multiprofissionais na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia n\u00e3o interferem os modos de trabalhar e agir tanto das equipes quanto dos profissionais da ESF.","id":7621503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o processo de trabalho das equipes multiprofissionais na Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia n\u00e3o interferem os modos de trabalhar e agir tanto das equipes quanto dos profissionais da ESF.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":64186,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":20787},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Pernambuco","sigla":"UPE","id":3325,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"upe-pe-2016-upenet-iaupe-residencia-em-odontologia-area-atencao-basica","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - UPE - Resid\u00eancia em Odontologia - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:47:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1966202,"hashId":"1ee9d8ce966a775b2310f198c9d5d025","enunciado":"<p><strong>Sobre o planejamento no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/strong><\/p>","resposta":7621508,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria a possibilidade de se compreender a realidade, os principais problemas comunit\u00e1rios, sem considerar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o.","id":7621504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria a possibilidade de se compreender a realidade, os principais problemas comunit\u00e1rios, sem considerar as necessidades da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio compreender \u201cpor que\u201d planejar, mas \u00e9 preciso saber \u201ccomo\u201d planejar.","id":7621505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio compreender \u201cpor que\u201d planejar, mas \u00e9 preciso saber \u201ccomo\u201d planejar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 individual, de forma intuitiva e pouco sistematizada, sem socializar institucionalmente os projetos elaborados.","id":7621506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 individual, de forma intuitiva e pouco sistematizada, sem socializar institucionalmente os projetos elaborados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viabiliza por meio de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, em que se estabelecem metas, a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema sem acompanhamento ou avalia\u00e7\u00e3o dessas opera\u00e7\u00f5es.","id":7621507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">viabiliza por meio de a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas, em que se estabelecem metas, a implementa\u00e7\u00e3o de um sistema sem acompanhamento ou avalia\u00e7\u00e3o dessas opera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de problemas, busca elaborar propostas capazes de solucion\u00e1-los, resultando em um plano de a\u00e7\u00e3o.","id":7621508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s a identifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise de problemas, busca elaborar propostas capazes de solucion\u00e1-los, resultando em um plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400607,"slug":"direito-sanitario-e-saude-planejamento-e-gestao-estrategica-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Um dos profissionais que integra a equipe da ESF \u00e9 o","provas":[{"id":64003,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:50:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1956193,"hashId":"a2c03a1111b7acc9416c1a680789b9e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) \u00e9 priorit\u00e1ria para expans\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade. Um dos profissionais que integra a equipe da ESF \u00e9 o<\/p>","resposta":7574525,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio.","id":7574523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnico de laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agente de combate a endemias. ","id":7574524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agente de combate a endemias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.","id":7574525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnico em radiologia.","id":7574526,"corpo":"<p>t\u00e9cnico em radiologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tratamento legal da sa\u00fade no Brasil, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":59729,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-assistente-social-id-reaproveitado-pode-inserir","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Assistente Social - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 18:53:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1884303,"hashId":"e43273abcbcb561388a3cc73493dd5ef","enunciado":"<p>Quanto ao tratamento legal da sa\u00fade no Brasil, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7257040,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) compete ao minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sendo facultado aos Estados constitu\u00edrem cons\u00f3rcios para, em conjunto, desenvolver as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que lhes correspondam. ","id":7257039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) compete ao minist\u00e9rio da Sa\u00fade, sendo facultado aos Estados constitu\u00edrem cons\u00f3rcios para, em conjunto, desenvolver as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que lhes correspondam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Sa\u00fade \u00e9 direito fundamental do ser humano, sendo dever do Estado prest\u00e1-la, obedecida a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.","id":7257040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Sa\u00fade \u00e9 direito fundamental do ser humano, sendo dever do Estado prest\u00e1-la, obedecida a descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, com dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescentes e executados diretamente pelo Estado, n\u00e3o comportando participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada.","id":7257041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a\u00e7\u00f5es e os servi\u00e7os de sa\u00fade, executados pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), ser\u00e3o organizados de forma regionalizada e hierarquizada em n\u00edveis de complexidade crescentes e executados diretamente pelo Estado, n\u00e3o comportando participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, excetuando-se as funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder P\u00fablico e as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos e de equipamentos para a sa\u00fade. ","id":7257042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u00e9 constitu\u00eddo pelo conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade prestados pelas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, excetuando-se as funda\u00e7\u00f5es mantidas pelo poder P\u00fablico e as institui\u00e7\u00f5es de controle de qualidade, pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de insumos, medicamentos e de equipamentos para a sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constituem princ\u00edpios das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, dentre outros, a universalidade de acesso em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia e sua integralidade, organiza\u00e7\u00e3o de modo a visar \u00e0 duplicidade de meios para fins id\u00eanticos e a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":7257043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituem princ\u00edpios das a\u00e7\u00f5es e dos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, dentre outros, a universalidade de acesso em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia e sua integralidade, organiza\u00e7\u00e3o de modo a visar \u00e0 duplicidade de meios para fins id\u00eanticos e a preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Coletiva","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403576,"slug":"direito-sanitario-e-saude-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o palavras-chave e conceitos que contribu\u00edram para o desenvolvimento da Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, seus m\u00e9todos e suas ideias, com o objetivo de assegurar o surgimento de uma profiss\u00e3o com prest\u00edgio de","provas":[{"id":24081,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascavel","sigla":"","id":638,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascavel-pr-2016-consulplan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Cascavel - Bibliotec\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":815207,"hashId":"7e9a686cda6449daf0f8891b2923c2fc","enunciado":"Informa\u00e7\u00e3o, conhecimento e comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o palavras-chave e conceitos que contribu\u00edram para o desenvolvimento\r\nda Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o, seus m\u00e9todos e suas ideias, com o objetivo de assegurar o surgimento de uma profiss\u00e3o\r\ncom prest\u00edgio de","resposta":2807168,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l\u00edngua.","id":2807167,"corpo":"l\u00edngua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ci\u00eancia.","id":2807168,"corpo":"ci\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica.","id":2807169,"corpo":"t\u00e9cnica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro.","id":2807170,"corpo":"registro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00e9todo.","id":2807171,"corpo":"m\u00e9todo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336677,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/815207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a modelos de gest\u00e3o que favorecem o alcance de melhores resultados e a excel\u00eancia organizacional no cen\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":24444,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":828444,"hashId":"4b8ddeaab84fdb91e27413f5ed980c75","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere a modelos de gest\u00e3o que\r\nfavorecem o alcance de melhores resultados e a excel\u00eancia\r\norganizacional no cen\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":2863879,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o por resultados focaliza os meios para o alcance dos resultados, enquanto a administra\u00e7\u00e3o por objetivos prioriza os resultados tang\u00edveis ou alcan\u00e7ados.","id":2863878,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o por resultados focaliza os meios para o\r\nalcance dos resultados, enquanto a administra\u00e7\u00e3o por objetivos\r\nprioriza os resultados tang\u00edveis ou alcan\u00e7ados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos relaciona-se \u00e0 capacidade cont\u00ednua de serem estabelecidas melhorias no atendimento prestado ao cidad\u00e3o, o que inclui a qualidade do servi\u00e7o oferecido e a capacidade e motiva\u00e7\u00e3o dos servidores.","id":2863879,"corpo":"A excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos relaciona-se \u00e0 capacidade\r\ncont\u00ednua de serem estabelecidas melhorias no atendimento\r\nprestado ao cidad\u00e3o, o que inclui a qualidade do servi\u00e7o\r\noferecido e a capacidade e motiva\u00e7\u00e3o dos servidores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, o conceito de compet\u00eancia essencial est\u00e1 alicer\u00e7ado no de compet\u00eancia individual.","id":2863880,"corpo":"No modelo de gest\u00e3o por compet\u00eancias, o conceito de\r\ncompet\u00eancia essencial est\u00e1 alicer\u00e7ado no de compet\u00eancia\r\nindividual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo de excel\u00eancia em gest\u00e3o proposto pela Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Qualidade estabelece fundamentos e crit\u00e9rios espec\u00edficos para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos buscarem o reconhecimento da excel\u00eancia em gest\u00e3o pelo poder p\u00fablico demandante.","id":2863881,"corpo":"O modelo de excel\u00eancia em gest\u00e3o proposto pela Funda\u00e7\u00e3o\r\nNacional de Qualidade estabelece fundamentos e crit\u00e9rios\r\nespec\u00edficos para os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos buscarem o\r\nreconhecimento da excel\u00eancia em gest\u00e3o pelo poder p\u00fablico\r\ndemandante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao adotar um modelo de gest\u00e3o por resultados, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica prioriza procedimentos caracter\u00edsticos de uma administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica, haja vista que o planejamento passa a ser orientado \u00e0 a\u00e7\u00e3o para o alcance de resultados.","id":2863882,"corpo":"Ao adotar um modelo de gest\u00e3o por resultados, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica prioriza procedimentos caracter\u00edsticos\r\nde uma administra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica, haja vista que o\r\nplanejamento passa a ser orientado \u00e0 a\u00e7\u00e3o para o alcance de\r\nresultados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338776,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Ferramentas de Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Ferramentas de Gest\u00e3o da Qualidade","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403765,"slug":"administracao-publica-ferramentas-de-gestao-da-qualidade"},{"nome_clean":"Programa 5S (ou 6S)","oab":false,"nome":"Programa 5S (ou 6S)","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403766,"slug":"administracao-publica-programa-5s-ou-6s"}],"slug":"administracao-publica\/828444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que os atos processuais ser\u00e3o realizados nos prazos prescritos em lei. Contudo, inexistindo preceito legal ou prazo determinado pelo juiz, nos termos do artigo 218, \u00a7 3\u00ba do C\u00f3digo de Processo Civil, qual ser\u00e1 o prazo para a pr\u00e1tica de ato processual a cargo da parte?","provas":[{"id":66804,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Doutor Ulysses - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 05:08:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2035140,"hashId":"0d651d5980680ba2e0e1531ea9caead6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que os atos processuais ser\u00e3o realizados nos prazos prescritos em lei. Contudo, inexistindo preceito legal ou prazo determinado pelo juiz, nos termos do artigo 218, \u00a7 3\u00ba do C\u00f3digo de Processo Civil, qual ser\u00e1 o prazo para a pr\u00e1tica de ato processual a cargo da parte?<\/p>","resposta":7931909,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 (vinte) dias.","id":7931906,"corpo":"<p>20 (vinte) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias.","id":7931907,"corpo":"<p>15 (quinze) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias.","id":7931908,"corpo":"<p>10 (dez) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"05 (cinco) dias.","id":7931909,"corpo":"<p>05 (cinco) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao reconhecer a crian\u00e7a como sujeito do processo educacional e como principal usu\u00e1rio do ambiente educacional, faz-se necess\u00e1rio identificar par\u00e2metros essenciais de ambientes f\u00edsicos que ofere\u00e7am condi\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com os conceitos de sustentabilidade, acessibilidade universal e com a proposta pedag\u00f3gica desenvolvida pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil. Assim, o projeto, a edifica\u00e7\u00e3o e as reformas das unidades de educa\u00e7\u00e3o infantil devem buscar o(a)","provas":[{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:03:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028491,"hashId":"0c07125f2a5d0ae98289d0f9aa8ea75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao reconhecer a crian\u00e7a como sujeito do processo educacional e como principal usu\u00e1rio do ambiente educacional, faz-se necess\u00e1rio identificar par\u00e2metros essenciais de ambientes f\u00edsicos que ofere\u00e7am condi\u00e7\u00f5es compat\u00edveis com os conceitos de sustentabilidade, acessibilidade universal e com a proposta pedag\u00f3gica desenvolvida pela institui\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o infantil. Assim, o projeto, a edifica\u00e7\u00e3o e as reformas das unidades de educa\u00e7\u00e3o infantil devem buscar o(a)<\/p>","resposta":7902681,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" rela\u00e7\u00e3o com o entorno, garantindo que o equipamento seja adequado ao local onde ser\u00e1 constru\u00eddo, com vistas a evitar danos \u00e0 comunidade.","id":7902678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> rela\u00e7\u00e3o com o entorno, garantindo que o equipamento seja adequado ao local onde ser\u00e1 constru\u00eddo, com vistas a evitar danos \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprego de t\u00e9cnicas e de materiais de constru\u00e7\u00e3o que levem em conta o or\u00e7amento mais acess\u00edvel. ","id":7902679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emprego de t\u00e9cnicas e de materiais de constru\u00e7\u00e3o que levem em conta o or\u00e7amento mais acess\u00edvel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do impacto ambiental, considerando que uma constru\u00e7\u00e3o dessa natureza ocasiona um transtorno para a popula\u00e7\u00e3o.","id":7902680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redu\u00e7\u00e3o do impacto ambiental, considerando que uma constru\u00e7\u00e3o dessa natureza ocasiona um transtorno para a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o dos ambientes internos e externos (arranjo espacial, volumetria, materiais, cores e texturas) com as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, a cultura, o desenvolvimento infantil e a acessibilidade universal, envolvendo o conceito de ambientes inclusivos.","id":7902681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequa\u00e7\u00e3o dos ambientes internos e externos (arranjo espacial, volumetria, materiais, cores e texturas) com as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, a cultura, o desenvolvimento infantil e a acessibilidade universal, envolvendo o conceito de ambientes inclusivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inadequa\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias percorridas pelas crian\u00e7as, os poss\u00edveis obst\u00e1culos a serem transpostos, dificuldades e facilidades de acesso at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o","id":7902682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadequa\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias percorridas pelas crian\u00e7as, os poss\u00edveis obst\u00e1culos a serem transpostos, dificuldades e facilidades de acesso at\u00e9 a institui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1996, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional evidenciou a import\u00e2ncia da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que passou a ser considerada como primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Dessa forma, o trabalho pedag\u00f3gico com a crian\u00e7a adquiriu reconhecimento e ganhou uma dimens\u00e3o mais ampla no sistema educacional, qual seja","provas":[{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:03:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028418,"hashId":"c9ea709ff4be3803de3e96da85a9f4b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1996, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional evidenciou a import\u00e2ncia da Educa\u00e7\u00e3o Infantil, que passou a ser considerada como primeira etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. Dessa forma, o trabalho pedag\u00f3gico com a crian\u00e7a adquiriu reconhecimento e ganhou uma dimens\u00e3o mais ampla no sistema educacional, qual seja<\/p>","resposta":7902337,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o entendimento de que esta etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 preparat\u00f3ria para o Ensino Fundamental.","id":7902336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o entendimento de que esta etapa da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 preparat\u00f3ria para o Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a compreens\u00e3o de que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve promover o desenvolvimento integral e vida plena, de forma que complemente a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":7902337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a compreens\u00e3o de que a Educa\u00e7\u00e3o Infantil deve promover o desenvolvimento integral e vida plena, de forma que complemente a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tratamento dos v\u00e1rios aspectos do desenvolvimento infantil como dimens\u00f5es distintas, com vistas a facilitar o trabalho do professor.","id":7902338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento dos v\u00e1rios aspectos do desenvolvimento infantil como dimens\u00f5es distintas, com vistas a facilitar o trabalho do professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um trabalho pedag\u00f3gico voltado para uma vis\u00e3o adultoc\u00eantrica em que a crian\u00e7a \u00e9 concebida como um vir a ser e, portanto, necessita ser \u201cpreparada para\u201d.","id":7902339,"corpo":"<p>um trabalho pedag\u00f3gico voltado para uma vis\u00e3o adultoc\u00eantrica em que a crian\u00e7a \u00e9 concebida como um vir a ser e, portanto, necessita ser \u201cpreparada para\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de um processo avaliativo voltado para a promo\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.","id":7902340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de um processo avaliativo voltado para a promo\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a trajet\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Infantil no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar. ","provas":[{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:03:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028422,"hashId":"4a4d36e60340320003e48a4ef0d4fb11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a trajet\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Infantil no Brasil, \u00e9 CORRETO afirmar. <\/p>","resposta":7902356,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com a aprova\u00e7\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, creches e pr\u00e9-escolas foram inseridas nos sistemas educacionais.","id":7902356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a aprova\u00e7\u00e3o das Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil, creches e pr\u00e9-escolas foram inseridas nos sistemas educacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Creches e pr\u00e9-escolas surgiram no cen\u00e1rio nacional com os mesmos objetivos, p\u00fablico-alvo e caracter\u00edsticas de atendimento.","id":7902357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Creches e pr\u00e9-escolas surgiram no cen\u00e1rio nacional com os mesmos objetivos, p\u00fablico-alvo e caracter\u00edsticas de atendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A LDB 9.394\/96 reafirmou a fun\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola de compensar a priva\u00e7\u00e3o cultural das crian\u00e7as pobres e evitar o seu fracasso na escola.","id":7902358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB 9.394\/96 reafirmou a fun\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-escola de compensar a priva\u00e7\u00e3o cultural das crian\u00e7as pobres e evitar o seu fracasso na escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante toda a sua exist\u00eancia, a creche foi vista como um espa\u00e7o de cuidar e educar as crian\u00e7as.","id":7902359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante toda a sua exist\u00eancia, a creche foi vista como um espa\u00e7o de cuidar e educar as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as de 0 a 6 anos permanece com a concep\u00e7\u00e3o de amparo e assist\u00eancia. ","id":7902360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as de 0 a 6 anos permanece com a concep\u00e7\u00e3o de amparo e assist\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos conceitos, Vygotsky assegura que:","provas":[{"id":66440,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paraipaba","sigla":"","id":5146,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paraipaba-ce-2016-cetrede-professor-area-educacao-infantil-o-arquivo-de-gabarito-definitivo-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Paraipaba - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:03:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028472,"hashId":"2fb85666402f7459fbb51672b23e006e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o dos conceitos, Vygotsky assegura que:<\/p>","resposta":7902595,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de conceitos \u00e9 o resultado de uma atividade complexa, em que todas as fun\u00e7\u00f5es intelectuais b\u00e1sicas (aten\u00e7\u00e3o deliberada, mem\u00f3ria l\u00f3gica, abstra\u00e7\u00e3o, capacidade para comparar e diferenciar) tomam parte.","id":7902595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma\u00e7\u00e3o de conceitos \u00e9 o resultado de uma atividade complexa, em que todas as fun\u00e7\u00f5es intelectuais b\u00e1sicas (aten\u00e7\u00e3o deliberada, mem\u00f3ria l\u00f3gica, abstra\u00e7\u00e3o, capacidade para comparar e diferenciar) tomam parte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as ocorre mais cedo do que a das diferen\u00e7as, porque esta exige uma estrutura de generaliza\u00e7\u00e3o e de conceitualiza\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada.","id":7902596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o das semelhan\u00e7as ocorre mais cedo do que a das diferen\u00e7as, porque esta exige uma estrutura de generaliza\u00e7\u00e3o e de conceitualiza\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento dos processos que resultam na forma\u00e7\u00e3o de conceitos come\u00e7a na adolesc\u00eancia, mas as fun\u00e7\u00f5es intelectuais que formam a base psicol\u00f3gica do processo de forma\u00e7\u00e3o de conceitos amadurecem e se desenvolvem somente na idade adulta.","id":7902597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento dos processos que resultam na forma\u00e7\u00e3o de conceitos come\u00e7a na adolesc\u00eancia, mas as fun\u00e7\u00f5es intelectuais que formam a base psicol\u00f3gica do processo de forma\u00e7\u00e3o de conceitos amadurecem e se desenvolvem somente na idade adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os conceitos novos e mais elevados transformam o significado dos conceitos superiores.","id":7902598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos novos e mais elevados transformam o significado dos conceitos superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o e a linguagem s\u00e3o dispens\u00e1veis \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de conceitos.","id":7902599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A percep\u00e7\u00e3o e a linguagem s\u00e3o dispens\u00e1veis \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de conceitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 ERRO na an\u00e1lise que acompanha a frase.","provas":[{"id":67038,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24646},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:13:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2046272,"hashId":"00335751e8ed0a59ae35ea091eb8d19a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na correspond\u00eancia oficial, respeita-se rigorosamente a norma padr\u00e3o. A seguir foram constru\u00eddas frases. Assinale a alternativa em que h\u00e1 <strong>ERRO <\/strong>na an\u00e1lise que acompanha a frase.<\/p>","resposta":7980823,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.","id":7980821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um problema foram resolvidos at\u00e9 a presente data. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois, quando o sujeito \u00e9 composto pela express\u00e3o \u201cmais de um\u201d, o verbo deve permanecer no singular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.","id":7980822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida faz com que espere-se mais tempo que o estabelecido anteriormente. O per\u00edodo est\u00e1 incorreto, pois h\u00e1 part\u00edcula atrativa, que obriga a pr\u00f3clise.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.","id":7980823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V.Sa. deve enviar vossa solicita\u00e7\u00e3o ao setor de deferimento. O per\u00edodo est\u00e1 correto, pois o pronome de tratamento V.Sa. \u00e9 de segunda pessoa, portanto, o pronome possessivo (vossa) deve tamb\u00e9m ser de segunda pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.","id":7980824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas precisam ser revistas. O per\u00edodo est\u00e1 correto, todas as palavras respeitam as normas ortogr\u00e1ficas vigentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 13933 trata sobre Instala\u00e7\u00f5es internas de g\u00e1s natural (GN) - Projeto e execu\u00e7\u00e3o, esta Norma fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto e execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es destinadas a uso do g\u00e1s natural, com press\u00e3o m\u00e1xima de:I. Qualquer press\u00e3o acima de 35 kPa (0,35 kgf\/cm2).II. 35 kPa (0,35 kgf\/cm2).III. 50 kPa (0,50 kgf\/cm2).IV. Press\u00e3o ilimitada.\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":67037,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 05:13:04","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2046165,"hashId":"c5380bc6cb62b748d58b0eb602b2713c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 13933 trata sobre Instala\u00e7\u00f5es internas de g\u00e1s natural (GN) - Projeto e execu\u00e7\u00e3o, esta Norma fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a elabora\u00e7\u00e3o de projeto e execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es destinadas a uso do g\u00e1s natural, com press\u00e3o m\u00e1xima de:<\/p><p>I. Qualquer press\u00e3o acima de 35 kPa (0,35 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>II. 35 kPa (0,35 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>III. 50 kPa (0,50 kgf\/cm<sup>2<\/sup>).<\/p><p>IV. Press\u00e3o ilimitada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7980339,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7980338,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a resposta II est\u00e1 correta.","id":7980339,"corpo":"<p>Apenas a resposta II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.","id":7980340,"corpo":"<p>Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.","id":7980341,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 13933 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13933 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400539,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13933-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares\u201d.Deduz-se desse segmento do texto que","provas":[{"id":48476,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2016-fgv-auditor-fiscal-tributario-municipal","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":1468931,"hashId":"37846b3a2ae0f0fa9878afe17938b171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDe forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares\u201d.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Deduz-se desse segmento do texto que<\/p>","resposta":5457956,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prepara\u00e7\u00e3o para os vestibulares pode ser prejudicial a uma forma\u00e7\u00e3o integral.","id":5457956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prepara\u00e7\u00e3o para os vestibulares pode ser prejudicial a uma forma\u00e7\u00e3o integral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cr\u00edticas atuais j\u00e1 apontavam os problemas vividos pelo autor do texto.","id":5457957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as cr\u00edticas atuais j\u00e1 apontavam os problemas vividos pelo autor do texto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as experi\u00eancias do autor confirmam uma prepara\u00e7\u00e3o voltada para o vestibular.","id":5457958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as experi\u00eancias do autor confirmam uma prepara\u00e7\u00e3o voltada para o vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3 se op\u00f5e integralmente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular.","id":5457959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3 se op\u00f5e integralmente \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o para o vestibular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as principais cr\u00edticas de hoje condenam a forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3.","id":5457960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as principais cr\u00edticas de hoje condenam a forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TextoOs porqu\u00eas da diversidadeDas coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] \u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. (Ivan Aguirra, Educatrix, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)","id":426809,"enunciado":"<p>Texto<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os porqu\u00eas da diversidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">Das coisas mais marcantes da adolesc\u00eancia, minha mem\u00f3ria traz os tempos de estudo e d\u00favidas sobre o futuro. De forma contr\u00e1ria \u00e0s principais cr\u00edticas que se ouve hoje, meus anos de Ensino M\u00e9dio foram, sim, muito significativos para uma forma\u00e7\u00e3o dita cidad\u00e3, e n\u00e3o s\u00f3 voltada aos vestibulares. Hoje trabalhando com educa\u00e7\u00e3o, tenho plena consci\u00eancia de que um ensino inovador pode surgir a partir de pr\u00e1ticas consideradas tradicionais e que uma roda de conversa na escola pode ser t\u00e3o ou mais revolucion\u00e1ria quanto qualquer aplicativo educacional. Percebo que o que torna o aluno socialmente engajado \u00e9 a reflex\u00e3o constante, a troca de experi\u00eancias, a diversidade de conhecimentos e opini\u00f5es que ele aplica e v\u00ea aplicarem a um objeto de estudo, de forma digital ou anal\u00f3gica. [....] <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\u00c9 disso que trata a educa\u00e7\u00e3o: formar indiv\u00edduos engajados uns com os outros, socialmente e que saibam conviver. Est\u00e1 a\u00ed tamb\u00e9m a grande diferen\u00e7a da educa\u00e7\u00e3o familiar, quando convivemos apenas com nossos pares. A escola nos permite entrar em contato de forma sistem\u00e1tica com outros mundos, outros olhares, outros saberes, opini\u00f5es diferentes das nossas, culturas at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. \u00c9 o conv\u00edvio com professores e colegas que nos d\u00e1 suporte para refletir sobre nossas posi\u00e7\u00f5es, sermos questionados sobre opini\u00f5es divergentes e, assim, pensarmos num projeto de vida de forma plena. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(<strong>Ivan Aguirra<\/strong>, <em>Educatrix<\/em>, Moderna, ano 5, n\u00ba 9 2015.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1468931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de comunica\u00e7\u00f5es por meio do correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":65238,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-auxiliar-de-administracao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 07:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2005531,"hashId":"61fca29292d14207f0e4da55c10e0ec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o uso de comunica\u00e7\u00f5es por meio do correio eletr\u00f4nico, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7800244,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato PDF. ","id":7800241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os arquivos anexados \u00e0 mensagem deve ser utilizado, preferencialmente, o formato PDF. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de sua celeridade, o correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos de alto custo.","id":7800242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de sua celeridade, o correio eletr\u00f4nico \u00e9 uma forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos de alto custo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando as mensagens de correio eletr\u00f4nico substituem memorandos, deve-se usar livremente a linguagem informal.","id":7800243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando as mensagens de correio eletr\u00f4nico substituem memorandos, deve-se usar livremente a linguagem informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem formal deve ser mantida e aproximar-se \u00e0 da carta, principalmente se o correio eletr\u00f4nico for enviado para fora do setor. ","id":7800244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem formal deve ser mantida e aproximar-se \u00e0 da carta, principalmente se o correio eletr\u00f4nico for enviado para fora do setor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 desnecess\u00e1rio trazer qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre o conte\u00fado da mensagem que encaminha algum arquivo.","id":7800245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 desnecess\u00e1rio trazer qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre o conte\u00fado da mensagem que encaminha algum arquivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Com o fito de uniformiz\u00e1-los, pode-se adotar uma diagrama\u00e7\u00e3o \u00fanica, que siga o que chamamos de padr\u00e3o of\u00edcio. Acerca das caracter\u00edsticas deste padr\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":66805,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Doutor Ulysses","sigla":"","id":5196,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 UNESPAR - UNESPAR","sigla":"UNESPAR","oab":false,"id":1026},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESPAR - C\u00e2mara de Doutor Ulysses - Assistente Legislativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 07:21:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2035230,"hashId":"26ddb6282cd59114d6b62324a9b9ced3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 tr\u00eas tipos de expedientes que se diferenciam antes pela finalidade do que pela forma: o of\u00edcio, o aviso e o memorando. Com o fito de uniformiz\u00e1-los, pode-se adotar uma diagrama\u00e7\u00e3o \u00fanica, que siga o que chamamos de padr\u00e3o of\u00edcio. Acerca das caracter\u00edsticas deste padr\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":7932322,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aviso, o of\u00edcio e o memorando devem conter as seguintes partes: tipo e n\u00famero do expediente, seguido da sigla do \u00f3rg\u00e3o que o expede; local e data; assunto; destinat\u00e1rio, texto, fecho, assinatura e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.","id":7932321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aviso, o of\u00edcio e o memorando devem conter as seguintes partes: tipo e n\u00famero do expediente, seguido da sigla do \u00f3rg\u00e3o que o expede; local e data; assunto; destinat\u00e1rio, texto, fecho, assinatura e identifica\u00e7\u00e3o do signat\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os of\u00edcios, memorandos e anexos destes n\u00e3o poder\u00e3o ser impressos em ambas as faces do papel.","id":7932322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os of\u00edcios, memorandos e anexos destes n\u00e3o poder\u00e3o ser impressos em ambas as faces do papel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos documentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio deve ser utilizada fonte do tipo Times New Roman de corpo 12 no texto em geral, 11 nas cita\u00e7\u00f5es, e 10 nas notas de rodap\u00e9.","id":7932323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos documentos do Padr\u00e3o Of\u00edcio deve ser utilizada fonte do tipo Times New Roman de corpo 12 no texto em geral, 11 nas cita\u00e7\u00f5es, e 10 nas notas de rodap\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No padr\u00e3o of\u00edcio, a impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.","id":7932324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No padr\u00e3o of\u00edcio, a impress\u00e3o dos textos deve ser feita na cor preta em papel branco. A impress\u00e3o colorida deve ser usada apenas para gr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UNESCO considera que a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, deve ser, antes de tudo,Relevante;Pertinente; eEquitativa.Relacione as caracter\u00edsticas acima \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es.( ) Compromisso da educa\u00e7\u00e3o com a qualidade social e a contribui\u00e7\u00e3o para dirimir as desigualdades historicamente produzidas, assegurando, assim, o ingresso, a perman\u00eancia e o sucesso de todos na escola.( ) Reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.( ) Refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65300,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas","id":13523},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco","sigla":"","id":4981,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-educacao-e-esportes-de-pernambuco-pe-2016-fgv-professor-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o e Esportes de Pernambuco - Professor - \u00c1rea: Desenvolvimento de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:48:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1999516,"hashId":"9bb3fa895ad7670e65003aee45638465","enunciado":"<p style=\"line-height: 1.6; text-align: justify;\">A UNESCO considera que a educa\u00e7\u00e3o de qualidade, como um direito fundamental, deve ser, antes de tudo,<\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Relevante;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Pertinente; e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Equitativa.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">Relacione as caracter\u00edsticas acima \u00e0s respectivas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compromisso da educa\u00e7\u00e3o com a qualidade social e a contribui\u00e7\u00e3o para dirimir as desigualdades historicamente produzidas, assegurando, assim, o ingresso, a perman\u00eancia e o sucesso de todos na escola.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reporta-se \u00e0 promo\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas do ponto de vista das exig\u00eancias sociais e de desenvolvimento pessoal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Refere-se \u00e0 possibilidade de atender \u00e0s necessidades e \u00e0s caracter\u00edsticas dos estudantes de diversos contextos sociais e culturais e com diferentes capacidades e interesses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a rela\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7773819,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2","id":7773819,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3","id":7773820,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1","id":7773821,"corpo":"<p>3 \u2013 2 \u2013 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2","id":7773822,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3","id":7773823,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486849,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou uma planilha como apresentado a seguir.ABCD1NomeIdade2Paula303Vitor344Felipe46Se o usu\u00e1rio selecionar as c\u00e9lulas de B2 at\u00e9 B4, clicar em Pincel de Formata\u00e7\u00e3o para copiar a formata\u00e7\u00e3o e aplicar sobre a sele\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de D2 at\u00e9 D4, o resultado nessas c\u00e9lulas ser\u00e1","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 07:37:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016658,"hashId":"2bd6615ab93bec787776c819995851c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio criou uma planilha como apresentado a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 335px;\"><colgroup><col width=\"29\"><col width=\"50\"><col width=\"94\"><col width=\"82\"><col width=\"80\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Nome<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Paula<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vitor<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><s>Felipe<\/s><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">46<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o usu\u00e1rio selecionar as c\u00e9lulas de B2 at\u00e9 B4, clicar em <em>Pincel de Formata\u00e7\u00e3o<\/em> para copiar a formata\u00e7\u00e3o e aplicar sobre a sele\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas de D2 at\u00e9 D4, o resultado nessas c\u00e9lulas ser\u00e1<\/p>","resposta":7852325,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CDEIdade303446","id":7852322,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"105\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CDEIdade303446","id":7852323,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"105\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em>30<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em>34<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em>46<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CDEIdade303446","id":7852324,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"105\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em><s>30<\/s><\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em><s>34<\/s><\/em><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em><s>46<\/s><\/em><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CDEIdade303446","id":7852325,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"105\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em>30<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">34<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><s>46<\/s><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CDEIdade303446","id":7852326,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 281px;\"><colgroup><col width=\"83\"><col width=\"105\"><col width=\"93\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Idade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><em><s>30<\/s><\/em><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><s>34<\/s><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><s>46<\/s><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio est\u00e1 com v\u00e1rios softwares abertos em um computador com o Windows 7 Professional, em portugu\u00eas. Dentre eles est\u00e3o o Microsoft Word, o Microsoft Excel e o navegador Google Chrome, que est\u00e1 com 5 p\u00e1ginas abertas em abas diferentes. O usu\u00e1rio est\u00e1 lendo um relat\u00f3rio em uma p\u00e1gina ativa aberta em uma das abas do navegador e, ao pressionar a combina\u00e7\u00e3o de teclas Alt + F4,","provas":[{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864552,"hashId":"a3e4e3aa0aefaf55225eeb4d1a4c14c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio est\u00e1 com v\u00e1rios <em>softwares <\/em>abertos em um computador com o Windows 7 Professional, em portugu\u00eas. Dentre eles est\u00e3o o Microsoft Word, o Microsoft Excel e o navegador Google Chrome, que est\u00e1 com 5 p\u00e1ginas abertas em abas diferentes. O usu\u00e1rio est\u00e1 lendo um relat\u00f3rio em uma p\u00e1gina ativa aberta em uma das abas do navegador e, ao pressionar a combina\u00e7\u00e3o de teclas <span class=\"ql-font-monospace\">Alt + F4<\/span>,<\/p>","resposta":7174909,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a aba atual no navegador \u00e9 fechada.","id":7174908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a aba atual no navegador \u00e9 fechada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o navegador \u00e9 fechado.","id":7174909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o navegador \u00e9 fechado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todos os softwares abertos s\u00e3o fechados.","id":7174910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os <em>softwares <\/em>abertos s\u00e3o fechados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Windows \u00e9 reinicializado.","id":7174911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Windows \u00e9 reinicializado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alterna-se para a pr\u00f3xima aba do navegador.","id":7174912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterna-se para a pr\u00f3xima aba do navegador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a planilha a seguir, criada no Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, que mostra a evolu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos no Brasil de 1910 a 2010.AB1D\u00e9cadaM\u00e9dicos2191013.2703192014.0314193015.8995194020.7456195026.1207196034.7928197058.99491980137.347101990219.084112000291.926122010364.757(http:\/\/www.cremesp.org.br\/pdfs\/demografia_medica-bradica_brasil_29112011.pdf).Para permitir a sele\u00e7\u00e3o para visualiza\u00e7\u00e3o apenas das d\u00e9cadas maiores que 1970, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar um recurso que dever\u00e1 ser ativado nas c\u00e9lulas A1 e B1. Esse recurso \u00e9 chamado de","provas":[{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864642,"hashId":"b448952d4eeb0025800e2c76c822ec34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a planilha a seguir, criada no Microsoft Excel 2007, em portugu\u00eas, que mostra a evolu\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos no Brasil de 1910 a 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 272px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"103.98611450195312\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"119\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D\u00e9cada<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">M\u00e9dicos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1910<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">13.270<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1920<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">14.031<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1930<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">15.899<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1940<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">20.745<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1950<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">26.120<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1960<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">34.792<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1970<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">58.994<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1980<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">137.347<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1990<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">219.084<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2000<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">291.926<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2010<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">364.757<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(http:\/\/www.cremesp.org.br\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pdfs\/demografia_medica-bradica_brasil_29112011.pdf).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para permitir a sele\u00e7\u00e3o para visualiza\u00e7\u00e3o apenas das d\u00e9cadas maiores que 1970, ser\u00e1 necess\u00e1rio utilizar um recurso que dever\u00e1 ser ativado nas c\u00e9lulas A1 e B1. Esse recurso \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":7175266,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formata\u00e7\u00e3o Condicional, ativada com Ctrl + Shift + F.","id":7175263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formata\u00e7\u00e3o Condicional, ativada com <span class=\"ql-font-monospace\">Ctrl + Shift + F<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Filtro, ativado com Ctrl + F2.","id":7175264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro, ativado com <span class=\"ql-font-monospace\">Ctrl + F2<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o Condicional, ativado com Ctrl + F.","id":7175265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o Condicional, ativado com <span class=\"ql-font-monospace\">Ctrl + F<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtro, ativado com Ctrl + Shift + L.","id":7175266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filtro, ativado com <span class=\"ql-font-monospace\">Ctrl + Shift + L<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o Condicional, ativado com Ctrl + O.","id":7175267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o Condicional, ativado com <span class=\"ql-font-monospace\">Ctrl + O<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase redigida com clareza e corre\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690432,"hashId":"3c6f59ae02026d8b349200c19681bff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase redigida com clareza e corre\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6388693,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um amante de literatura certamente, ficaria extasiado caso concedessem-no a oportunidade de viajar a 1866, ano em que tivera a chance de conviver com autores consagrados, da extirpe de Baudelaire.","id":6388689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um amante de literatura certamente, ficaria extasiado caso concedessem-no a oportunidade de viajar a 1866, ano em que tivera a chance de conviver com autores consagrados, da extirpe de Baudelaire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor ao cair um calend\u00e1rio antigo em suas m\u00e3os, relata uma viagem \u00e0quele ano, onde pode imaginar v\u00e1rios escritores de renome ainda vivos e disfrutando da fase mais madura de sua carreira.","id":6388690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor ao cair um calend\u00e1rio antigo em suas m\u00e3os, relata uma viagem \u00e0quele ano, onde pode imaginar v\u00e1rios escritores de renome ainda vivos e disfrutando da fase mais madura de sua carreira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na medida que o ano se transcorreu, pessoas guerrearam e fizeram as pazes, bem como muitos escritores caminharam lado a lado nas ruas de suas cidades, por que aquele ano era majoritariamente liter\u00e1rio.","id":6388691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na medida que o ano se transcorreu, pessoas guerrearam e fizeram as pazes, bem como muitos escritores caminharam lado a lado nas ruas de suas cidades, por que aquele ano era majoritariamente liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao discorrer pelas ruas do Rio de Janeiro em 1866 talvez era poss\u00edvel esbarrar-se com escritores da estatura de um Machado de Assis, de cuja obra todos, n\u00e3o sem raz\u00e3o, nutrem grande admira\u00e7\u00e3o.","id":6388692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao discorrer pelas ruas do Rio de Janeiro em 1866 talvez era poss\u00edvel esbarrar-se com escritores da estatura de um Machado de Assis, de cuja obra todos, n\u00e3o sem raz\u00e3o, nutrem grande admira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s encontrar, fortuitamente, um calend\u00e1rio de 1866, o autor empreendeu uma viagem \u00e0quele ano e concluiu que foi um per\u00edodo de intensa produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, com grandes artistas no \u00e1pice de suas carreiras.","id":6388693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s encontrar, fortuitamente, um calend\u00e1rio de 1866, o autor empreendeu uma viagem \u00e0quele ano e concluiu que foi um per\u00edodo de intensa produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria, com grandes artistas no \u00e1pice de suas carreiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00c3O 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa premiou seus funcion\u00e1rios com um b\u00f4nus de final de ano, de tal modo que os valores destinados a cada setor deveriam ser distribu\u00eddos em partes proporcionais aos anos de trabalho de seus funcion\u00e1rios na empresa. No setor de contabilidade, para o qual foi destinado um b\u00f4nus de R$ 51.000,00, trabalham quatro funcion\u00e1rios: Luiz Alberto, h\u00e1 cinco anos; Celso, h\u00e1 sete anos; Jonas, h\u00e1 dois anos; e Henrique, h\u00e1 tr\u00eas anos. Dessa forma, os valores, em milhares de reais, dos b\u00f4nus de Luiz Alberto, Celso, Jonas e Henrique s\u00e3o, nessa ordem,","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690492,"hashId":"2d581e50fcc5996b3418eb632e587d3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa premiou seus funcion\u00e1rios com um b\u00f4nus de final de ano, de tal modo que os valores destinados a cada setor deveriam ser distribu\u00eddos em partes proporcionais aos anos de trabalho de seus funcion\u00e1rios na empresa. No setor de contabilidade, para o qual foi destinado um b\u00f4nus de R$ 51.000,00, trabalham quatro funcion\u00e1rios: Luiz Alberto, h\u00e1 cinco anos; Celso, h\u00e1 sete anos; Jonas, h\u00e1 dois anos; e Henrique, h\u00e1 tr\u00eas anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, os valores, em milhares de reais, dos b\u00f4nus de Luiz Alberto, Celso, Jonas e Henrique s\u00e3o, nessa ordem,<\/p>","resposta":6388993,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11, 23, 8 e 9.","id":6388989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11, 23, 8 e 9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13, 24, 6 e 8.","id":6388990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13, 24, 6 e 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12, 23, 7 e 9.","id":6388991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12, 23, 7 e 9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11, 25, 7 e 8.","id":6388992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11, 25, 7 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15, 21, 6 e 9.","id":6388993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15, 21, 6 e 9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Parte Diretamente Proporcionais","oab":false,"nome":"Parte Diretamente Proporcionais","pai":408571,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408578,"slug":"matematica-parte-diretamente-proporcionais"}],"slug":"matematica\/1690492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO fator de corre\u00e7\u00e3o de alimentos \u00e9 uma constante (diferente para cada tipo de alimento) que \u00e9 utilizada para determinar a quantidade certa de alimentos a serem comprados bem como avaliar seu pre\u00e7o real, considerando as perdas que ocorrem durante o preparo.O fator de corre\u00e7\u00e3o (FC) \u00e9 a raz\u00e3o entre o peso bruto (PB) e o peso l\u00edquido (PL) do ingrediente: FC = PB\/PL. Por exemplo, quando descascamos 1.000 g de ma\u00e7\u00e3 (PB), obtemos 800 g de polpa (PL) e 200 g de cascas e miolos. Para a ma\u00e7\u00e3, temos, portanto, FC = 1,25.\u201d(Adaptado de: Fator de Corre\u00e7\u00e3o de Alimentos. Mundo Cozinha. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/mundocozinha.blogspot.com.br. Acesso em: 15 out. 2016)Suponha que, para fazer determinada receita, sejam necess\u00e1rios 800 g de camar\u00f5es limpos (sem cabe\u00e7a e sem casca), ou seja, 800 g \u00e9 o peso l\u00edquido demandado. Observe a tabela:AlimentoFCPre\u00e7o por kgCamar\u00e3o inteiro (com casca e cabe\u00e7a)2,75R$ 30,00Camar\u00e3o sem cabe\u00e7a (com casca)1,60R$ 50,00Com a ajuda da tabela, pode-se calcular a quantidade correta de camar\u00e3o inteiro ou de camar\u00e3o sem cabe\u00e7a a ser comprada. Ent\u00e3o, levando em conta os pre\u00e7os dessas duas op\u00e7\u00f5es, para se fazer a receita, pode-se concluir que \u00e9 mais barato comprar o camar\u00e3o","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690506,"hashId":"1c757ca44844edbac4366797aecf746c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO <\/em><strong><em>fator de corre\u00e7\u00e3o de alimentos<\/em><\/strong><em> \u00e9 uma constante (diferente para cada tipo de alimento) que \u00e9 utilizada para determinar a quantidade certa de alimentos a serem comprados bem como avaliar seu pre\u00e7o real, considerando as perdas que ocorrem durante o preparo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O fator de corre\u00e7\u00e3o (FC) \u00e9 a raz\u00e3o entre o peso bruto (PB) e o peso l\u00edquido (PL) do ingrediente: FC = PB\/PL. Por exemplo, quando descascamos 1.000 g de ma\u00e7\u00e3 (PB), obtemos 800 g de polpa (PL) e 200 g de cascas e miolos. Para a ma\u00e7\u00e3, temos, portanto, FC = 1,25.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(Adaptado de: Fator de Corre\u00e7\u00e3o de Alimentos. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Mundo Cozinha.<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\"> Dispon\u00edvel em: <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">&lt;http:\/\/mundocozinha.blogspot.com.br.<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\"> <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Acesso em: 15 out. 2016)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suponha que, para fazer determinada receita, sejam necess\u00e1rios 800 g de camar\u00f5es limpos (sem cabe\u00e7a e sem casca), ou seja, 800 g \u00e9 o peso l\u00edquido demandado. Observe a tabela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 456px;\"><colgroup><col width=\"256\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0510\"><td data-row=\"row-0510\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0510\" data-cell=\"cell-j47g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Alimento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0510\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0510\" data-cell=\"cell-8i3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>FC<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0510\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0510\" data-cell=\"cell-kteo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pre\u00e7o por kg<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i1dq\"><td data-row=\"row-i1dq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1dq\" data-cell=\"cell-50gj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Camar\u00e3o inteiro (com casca e cabe\u00e7a)<\/p><\/td><td data-row=\"row-i1dq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1dq\" data-cell=\"cell-mw7g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,75<\/p><\/td><td data-row=\"row-i1dq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1dq\" data-cell=\"cell-z69k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 30,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0dr9\"><td data-row=\"row-0dr9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0dr9\" data-cell=\"cell-8ajx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Camar\u00e3o sem cabe\u00e7a (com casca)<\/p><\/td><td data-row=\"row-0dr9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0dr9\" data-cell=\"cell-zhsa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,60<\/p><\/td><td data-row=\"row-0dr9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0dr9\" data-cell=\"cell-j3ww\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 50,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a ajuda da tabela, pode-se calcular a quantidade correta de camar\u00e3o inteiro ou de camar\u00e3o sem cabe\u00e7a a ser comprada. Ent\u00e3o, levando em conta os pre\u00e7os dessas duas op\u00e7\u00f5es, para se fazer a receita, pode-se concluir que \u00e9 mais barato comprar o camar\u00e3o<\/p>","resposta":6389061,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inteiro, que custar\u00e1 R$ 66,00.","id":6389059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inteiro, que custar\u00e1 R$ 66,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inteiro, que custar\u00e1 R$ 64,00.","id":6389060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inteiro, que custar\u00e1 R$ 64,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sem cabe\u00e7a, que custar\u00e1 R$ 64,00.","id":6389061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem cabe\u00e7a, que custar\u00e1 R$ 64,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inteiro, que custar\u00e1 R$ 63,00.","id":6389062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inteiro, que custar\u00e1 R$ 63,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem cabe\u00e7a, que custar\u00e1 R$ 65,00.","id":6389063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem cabe\u00e7a, que custar\u00e1 R$ 65,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Propor\u00e7\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408569,"slug":"matematica-proporcao"}],"slug":"matematica\/1690506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"... uma campanha pela humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. Uma express\u00e3o que substitui o voc\u00e1bulo sublinhado, preservando o sentido original e atendendo \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, \u00e9:","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690353,"hashId":"c3f60a85bc4cfacb0851db6aa63fcb91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... uma campanha <u>pela<\/u> humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma express\u00e3o que substitui o voc\u00e1bulo sublinhado, preservando o sentido original e atendendo \u00e0 norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, \u00e9:<\/p>","resposta":6388294,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em benef\u00edcio da","id":6388294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em benef\u00edcio da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"favor\u00e1vel na","id":6388295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">favor\u00e1vel na<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em detrimento da","id":6388296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em detrimento da<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 incentivo da","id":6388297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 incentivo da<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prop\u00edcia na","id":6388298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prop\u00edcia na<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 3. O Dia do M\u00e9dico, celebrado em 18 de outubro, foi a data escolhida pelo Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp) para o lan\u00e7amento de uma campanha pela humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. Com o mote \u201cO calor humano tamb\u00e9m cura\u201d, a a\u00e7\u00e3o pretende enaltecer a voca\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria do m\u00e9dico e fortalecer a rela\u00e7\u00e3o entre esses profissionais e seus pacientes, um dos pilares da Medicina. As pe\u00e7as da campanha ressaltam, por meio de filmes, an\u00fancios e banners, que o m\u00e9dico \u00e9 especialista em pessoas e que o toque, o olhar e a conversa s\u00e3o t\u00e3o essenciais para a Medicina quanto a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. (No Dia do M\u00e9dico, Cremesp lan\u00e7a campanha pela humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. Dispon\u00edvel em: www.cremesp.org.br)","id":453335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>O Dia do M\u00e9dico, celebrado em 18 de outubro, foi a data escolhida pelo Conselho Regional de Medicina do Estado de S\u00e3o Paulo (Cremesp) para o lan\u00e7amento de uma campanha pela humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. Com o mote \u201cO calor humano tamb\u00e9m cura\u201d, a a\u00e7\u00e3o pretende enaltecer a voca\u00e7\u00e3o humanit\u00e1ria do m\u00e9dico e fortalecer a rela\u00e7\u00e3o entre esses profissionais e seus pacientes, um dos pilares da Medicina. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>As pe\u00e7as da campanha ressaltam, por meio de filmes, an\u00fancios e banners, que o m\u00e9dico \u00e9 especialista em pessoas e que o toque, o olhar e a conversa s\u00e3o t\u00e3o essenciais para a Medicina quanto a evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(No Dia do M\u00e9dico, Cremesp lan\u00e7a campanha pela humaniza\u00e7\u00e3o da Medicina. Dispon\u00edvel em: <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">www.cremesp.org.br<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\">)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690353","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio ao analisar seu comportamento familiar de consumo. Essa frase est\u00e1 corretamente reescrita com as formas verbais empregadas na voz passiva em:","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690369,"hashId":"7e2b9e30305e217d1936c1e2a9317ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil <u>detectar<\/u> o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio ao <u>analisar<\/u> seu comportamento familiar de consumo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa frase est\u00e1 corretamente reescrita com as formas verbais empregadas na <strong>voz passiva<\/strong> em:<\/p>","resposta":6388378,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem quiser detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o encontrar\u00e1 dificuldade ao fazer uma an\u00e1lise de seu comportamento familiar de consumo.","id":6388374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem quiser detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o encontrar\u00e1 dificuldade ao fazer uma an\u00e1lise de seu comportamento familiar de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio passa a n\u00e3o ser dif\u00edcil com a an\u00e1lise de seu comportamento familiar de consumo.","id":6388375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio passa a n\u00e3o ser dif\u00edcil com a an\u00e1lise de seu comportamento familiar de consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dificuldade em detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio deixa de existir \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que analisam seu comportamento familiar de consumo.","id":6388376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade em detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio deixa de existir \u00e0 propor\u00e7\u00e3o que analisam seu comportamento familiar de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio deixa de ser dif\u00edcil de detectar no momento em que come\u00e7am a analisar seu comportamento familiar de consumo.","id":6388377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio deixa de ser dif\u00edcil de detectar no momento em que come\u00e7am a analisar seu comportamento familiar de consumo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de ser detectado quando se analisa seu comportamento familiar de consumo.","id":6388378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de ser detectado quando se analisa seu comportamento familiar de consumo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 4 a 8. \u00c9 preciso ser taxativo: seu planejamento financeiro familiar n\u00e3o ser\u00e1 eficiente se voc\u00ea n\u00e3o tiver equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, o que se traduz em gastar menos do que ganha e investir a diferen\u00e7a com regularidade. Alcan\u00e7ar e manter o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio m\u00eas a m\u00eas \u00e9 fundamental para viabilizar a realiza\u00e7\u00e3o de seus sonhos, j\u00e1 que os sonhos t\u00eam custo. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio ao analisar seu comportamento familiar de consumo. Se voc\u00ea tem o h\u00e1bito de gastar enquanto o saldo no banco permite, a constata\u00e7\u00e3o \u00e9 imediata: o uso do dinheiro em sua fam\u00edlia \u00e9 irrespons\u00e1vel, pois negligencia a necessidade de reservas no futuro. Se, por outro lado, voc\u00ea procura manter algum tipo de disciplina com os gastos ao controlar suas d\u00edvidas, mas n\u00e3o controla o suficiente para viabilizar sobras regulares, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior. Voc\u00ea apenas tem mais trabalho para conduzir a vida de maneira descuidada. O controle, por si s\u00f3, n\u00e3o passa de perda de tempo. (CERBASI, Gustavo. Como organizar sua vida financeira: intelig\u00eancia financeira pessoal na pr\u00e1tica. S\u00e3o Paulo, Elsevier, 2009, p. 25)","id":453336,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Utilize o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 4 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u00c9 preciso ser taxativo: seu planejamento financeiro familiar n\u00e3o ser\u00e1 eficiente se voc\u00ea n\u00e3o tiver equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio, o que se traduz em gastar menos do que ganha e investir a diferen\u00e7a com regularidade. Alcan\u00e7ar e manter o equil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio m\u00eas a m\u00eas \u00e9 fundamental para viabilizar a realiza\u00e7\u00e3o de seus sonhos, j\u00e1 que os sonhos t\u00eam custo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil detectar o desequil\u00edbrio or\u00e7ament\u00e1rio ao analisar seu comportamento familiar de consumo. Se voc\u00ea tem o h\u00e1bito de gastar enquanto o saldo no banco permite, a constata\u00e7\u00e3o \u00e9 imediata: o uso do dinheiro em sua fam\u00edlia \u00e9 irrespons\u00e1vel, pois negligencia a necessidade de reservas no futuro. Se, por outro lado, voc\u00ea procura manter algum tipo de disciplina com os gastos ao controlar suas d\u00edvidas, mas n\u00e3o controla o suficiente para viabilizar sobras regulares, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior. Voc\u00ea apenas tem mais trabalho para conduzir a vida de maneira descuidada. O controle, por si s\u00f3, n\u00e3o passa de perda de tempo.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">(CERBASI, Gustavo. <\/span><strong style=\"font-size: 12px;\">Como organizar sua vida financeira: intelig\u00eancia financeira pessoal na pr\u00e1tica.<\/strong><span style=\"font-size: 12px;\"> S\u00e3o Paulo, Elsevier, 2009, p. 25)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dono utiliza o faturamento total mensal de uma loja do seguinte modo: \u2212 30% para cobrir os custos dos produtos vendidos; \u2212 R$ 5.000,00 para pagamento de funcion\u00e1rios; \u2212 R$ 4.000,00 para pagamento de custos fixos, tais como luz, \u00e1gua, telefone etc.; \u2212 20% para seu pr\u00f3prio lucro; \u2212 R$ 8.000,00 para investimentos diversos. Para fazer frente a todas essas necessidades, o faturamento mensal m\u00ednimo dessa loja precisa ser","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690508,"hashId":"2c583625abfc8fa28c0fbe439e9b7461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono utiliza o faturamento total mensal de uma loja do seguinte modo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 30% para cobrir os custos dos produtos vendidos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 R$ 5.000,00 para pagamento de funcion\u00e1rios; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 R$ 4.000,00 para pagamento de custos fixos, tais como luz, \u00e1gua, telefone etc.; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 20% para seu pr\u00f3prio lucro; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 R$ 8.000,00 para investimentos diversos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para fazer frente a todas essas necessidades, o faturamento mensal m\u00ednimo dessa loja precisa ser<\/p>","resposta":6389070,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 27.000,00.","id":6389069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 27.000,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 34.000,00.","id":6389070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 34.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 50.000,00.","id":6389071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 50.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 65.000,00.","id":6389072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 65.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 45.000,00.","id":6389073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 45.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1690508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: I. Se Alice vai ao teatro, ent\u00e3o Beto tamb\u00e9m vai ao teatro. II. Se Beto vai ao teatro, ent\u00e3o Carolina tamb\u00e9m vai ao teatro. III. Beto n\u00e3o foi ao teatro. Nesse caso, dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a \u00fanica necessariamente correta \u00e9:","provas":[{"id":56173,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":22244},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-administrativo-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial Administrativo \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2016"},{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690514,"hashId":"568a01d1919b529f28eb66de8913c471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere verdadeiras as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I. <\/span>Se Alice vai ao teatro, ent\u00e3o Beto tamb\u00e9m vai ao teatro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span> Se Beto vai ao teatro, ent\u00e3o Carolina tamb\u00e9m vai ao teatro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III. <\/span>Beto n\u00e3o foi ao teatro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, dentre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, a \u00fanica necessariamente correta \u00e9:<\/p>","resposta":6389103,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem Alice e nem Carolina foram ao teatro.","id":6389099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem Alice e nem Carolina foram ao teatro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alice foi ao teatro, mas Carolina n\u00e3o foi.","id":6389100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alice foi ao teatro, mas Carolina n\u00e3o foi.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carolina n\u00e3o foi ao teatro.","id":6389101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina n\u00e3o foi ao teatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carolina foi ao teatro, mas Alice n\u00e3o foi.","id":6389102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carolina foi ao teatro, mas Alice n\u00e3o foi.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alice n\u00e3o foi ao teatro.","id":6389103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alice n\u00e3o foi ao teatro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1690514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir, retirado da RESOLU\u00c7\u00c3O CFM No 997, DE 23 DE MAIO DE 1980.O CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere a Lei no 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto no 44.045, de 19 de julho de 1958 [...] Observe que a letra o em no est\u00e1 acima do n\u00edvel normal da linha. Para colocar esta letra desta forma em um texto do Microsoft Word 2007, em portugu\u00eas, ap\u00f3s selecionar a letra o, clica-se na ferramenta","provas":[{"id":61257,"cargo":{"descricao":"Operador de Call Center","id":18037},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-operador-de-call-center","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Operador de Call Center - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-25 04:23:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1864541,"hashId":"1fed56429dcc15eddd0a80445af66dfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho a seguir, retirado da RESOLU\u00c7\u00c3O CFM N<sup>o<\/sup> 997, DE 23 DE MAIO DE 1980.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O CONSELHO FEDERAL DE MEDICINA, usando da atribui\u00e7\u00e3o que lhe confere a Lei no 3.268, de 30 de setembro de 1957, regulamentada pelo Decreto no 44.045, de 19 de julho de 1958 [...] <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe que a letra o em <em>n<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup> est\u00e1 acima do n\u00edvel normal da linha. Para colocar esta letra desta forma em um texto do Microsoft Word 2007, em portugu\u00eas, ap\u00f3s selecionar a letra <em>o<\/em>, clica-se na ferramenta<\/p>","resposta":7174872,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subscrito do grupo Fonte da guia In\u00edcio.","id":7174869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Subscrito <\/span>do grupo <span class=\"ql-font-monospace\">Fonte <\/span>da guia <span class=\"ql-font-monospace\">In\u00edcio<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X2 do grupo Fonte da guia Inserir.","id":7174870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">X<\/span><sup class=\"ql-font-monospace\">2<\/sup> do grupo <span class=\"ql-font-monospace\">Fonte <\/span>da guia <span class=\"ql-font-monospace\">Inserir<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elevar do grupo Texto da guia In\u00edcio.","id":7174871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Elevar <\/span>do grupo <span class=\"ql-font-monospace\">Texto <\/span>da guia <span class=\"ql-font-monospace\">In\u00edcio<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobrescrito do grupo Fonte da guia In\u00edcio.","id":7174872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Sobrescrito <\/span>do grupo Fonte da guia <span class=\"ql-font-monospace\">In\u00edcio<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X2 do grupo Par\u00e1grafo da guia In\u00edcio.","id":7174873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">X<\/span><sup class=\"ql-font-monospace\">2<\/sup> do grupo <span class=\"ql-font-monospace\">Par\u00e1grafo <\/span>da guia <span class=\"ql-font-monospace\">In\u00edcio<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba \u2013 IPSMI ser\u00e1 administrado","provas":[{"id":66210,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Agente Previdenci\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 11:08:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2024642,"hashId":"c1e8734c54daa680b09c7ccf75c4d401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba \u2013 IPSMI ser\u00e1 administrado<\/p>","resposta":7885074,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Conselho Administrativo, pelo Conselho Fiscal e pela Diretoria Executiva.","id":7885074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Conselho Administrativo, pelo Conselho Fiscal e pela Diretoria Executiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal.","id":7885075,"corpo":"<p>pela Mesa Diretora da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Prefeito e pelo Conselho formado por secret\u00e1rios livremente nomeados.","id":7885076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo Prefeito e pelo Conselho formado por secret\u00e1rios livremente nomeados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Prefeito ou pelo Conselho livremente escolhido.","id":7885077,"corpo":"<p>pelo Prefeito ou pelo Conselho livremente escolhido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por um colegiado formado pelos servidores inativos.","id":7885078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por um colegiado formado pelos servidores inativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401683,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itaquaquecetuba-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O chefe do setor de compras de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico recebeu, em 3\/12\/2015, o Memorando n.\u00ba 21, em que eram solicitadas c\u00f3pias dos documentos referentes \u00e0s compras efetuadas por esse setor no primeiro semestre do ano.Levando em considera\u00e7\u00e3o essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es do MRPR acerca da linguagem dos textos oficiais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma maneira correta, clara e coesa de se introduzir o texto do memorando de resposta a ser elaborado pelo funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo referido setor.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 12:01:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1764975,"hashId":"83dac3b085710ecb4643e7b9524229b7","enunciado":"<p>O chefe do setor de compras de um \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico recebeu, em 3\/12\/2015, o Memorando n.\u00ba 21, em que eram solicitadas c\u00f3pias dos documentos referentes \u00e0s compras efetuadas por esse setor no primeiro semestre do ano.<\/p><p><br><\/p><p>Levando em considera\u00e7\u00e3o essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as disposi\u00e7\u00f5es do MRPR acerca da linguagem dos textos oficiais, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma maneira correta, clara e coesa de se introduzir o texto do memorando de resposta a ser elaborado pelo funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo referido setor.<\/p>","resposta":6726545,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em observ\u00e2ncia \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o encaminhada a este setor, encaminho em anexo todos os extratos de compras efetuadas por este setor no primeiro semestre do corrente ano. Em tempo: o documento que solicitou a remessa dos documentos foi o Memorando n.\u00ba 21, de 3\/12\/2015.","id":6726543,"corpo":"<p>Em observ\u00e2ncia \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o encaminhada a este setor, encaminho em anexo todos os extratos de compras efetuadas por este setor no primeiro semestre do corrente ano. Em tempo: o documento que solicitou a remessa dos documentos foi o Memorando n.\u00ba 21, de 3\/12\/2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendendo ao pedido feito, anexa-se a esta mensagem todos os extratos de compras feitos por este setor no per\u00edodo de janeiro a junho do presente ano.","id":6726544,"corpo":"<p>Atendendo ao pedido feito, anexa-se a esta mensagem todos os extratos de compras feitos por este setor no per\u00edodo de janeiro a junho do presente ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em resposta ao Memorando n.\u00ba 21, de 3\/12\/2015, encaminho anexas todas as c\u00f3pias relativas aos documentos de compras efetuadas por este setor no primeiro semestre do referido ano.","id":6726545,"corpo":"<p>Em resposta ao Memorando n.\u00ba 21, de 3\/12\/2015, encaminho anexas todas as c\u00f3pias relativas aos documentos de compras efetuadas por este setor no primeiro semestre do referido ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em aten\u00e7\u00e3o ao documento enviado a este setor, envio, em anexo, c\u00f3pias dos documentos solicitados. Vide anexos para maiores detalhes.","id":6726546,"corpo":"<p>Em aten\u00e7\u00e3o ao documento enviado a este setor, envio, em anexo, c\u00f3pias dos documentos solicitados. Vide anexos para maiores detalhes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informo que, anexo a este documento que ora se envia todas as c\u00f3pias dos documentos de compras efetuadas no primeiro semestre deste ano solicitadas seguem para aprecia\u00e7\u00e3o.","id":6726547,"corpo":"<p>Informo que, anexo a este documento que ora se envia todas as c\u00f3pias dos documentos de compras efetuadas no primeiro semestre deste ano solicitadas seguem para aprecia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u201cum dos atrativos de comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 sua flexibilidade\u201d. Contudo, para utilizar-se desse meio de comunica\u00e7\u00e3o (e-mail) de maneira a atender \u00e0s exig\u00eancias previstas nas normas de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, qualquer servidor p\u00fablico dever\u00e1 observar que:","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 11:59:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000722,"hashId":"8eab8d525e5ca253c135d843fb0d7ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, \u201cum dos atrativos de comunica\u00e7\u00e3o por correio eletr\u00f4nico \u00e9 sua flexibilidade\u201d. Contudo, para utilizar-se desse meio de comunica\u00e7\u00e3o (<em>e-mail<\/em>) de maneira a atender \u00e0s exig\u00eancias previstas nas normas de Reda\u00e7\u00e3o Oficial, qualquer servidor p\u00fablico dever\u00e1 observar que:<\/p>","resposta":7779023,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os arquivos anexados \u00e0 mensagem devem estar salvos, preferencialmente, no formato RichText e a mensagem que encaminha algum arquivo deve conter informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre seu conte\u00fado.","id":7779023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os arquivos anexados \u00e0 mensagem devem estar salvos, preferencialmente, no formato <em>RichText <\/em>e a mensagem que encaminha algum arquivo deve conter informa\u00e7\u00f5es m\u00ednimas sobre seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O campo assunto do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem deve ser preenchido de modo a facilitar a organiza\u00e7\u00e3o documental tanto do destinat\u00e1rio quanto do remetente em meio digital ou impresso.","id":7779024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O campo <em>assunto <\/em>do formul\u00e1rio de correio eletr\u00f4nico mensagem deve ser preenchido de modo a facilitar a organiza\u00e7\u00e3o documental tanto do destinat\u00e1rio quanto do remetente em meio digital ou impresso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A solicita\u00e7\u00e3o de pedido de confirma\u00e7\u00e3o de entrega do e-mail na caixa de correio do destinat\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":7779025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solicita\u00e7\u00e3o de pedido de confirma\u00e7\u00e3o de entrega do <em>e-mail <\/em>na caixa de correio do destinat\u00e1rio \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do recurso de confirma\u00e7\u00e3o de leitura, sempre que dispon\u00edvel, deve ser recusada.","id":7779026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o do recurso de <em>confirma\u00e7\u00e3o de leitura<\/em>, sempre que dispon\u00edvel, deve ser recusada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"},{"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the dialogue to answer 20. Karin: Get a move on, please. Taylor: Why are you in such a hurry? Karin: It requested that she ____________ there at eight sharp!Choose the correct verb form to suit the dialogue. ","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:14:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919752,"hashId":"0c56effb24020498795c52254c16ef7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the dialogue to answer <u>20<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Karin<\/u>: Get a move on, please. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Taylor<\/u>: Why are you in such a hurry? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Karin<\/u>: It requested that she ____________ there at eight sharp!<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Choose the correct verb form to suit the dialogue. <\/p>","resposta":7413357,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is","id":7413356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">is<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"be","id":7413357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">be<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"will be","id":7413358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">will be<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"should be","id":7413359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">should be<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the dialogue to answer 19. Camille: I\u2019m starving, honey. Brian: We\u2019d better get started. Camille: We ran out of celery. Brian: If you don\u2019t want to go get it, I can make _____________ with what we have. Camille: That\u2019s no lie, you\u2019re a great cook.The word that fills out the dialogue is: ","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 13:14:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919743,"hashId":"149c8e97f1a45dc18a909d7277c5883a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the dialogue to answer <u>19<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Camille<\/u>: I\u2019m starving, honey. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Brian<\/u>: We\u2019d better get started. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Camille<\/u>: We ran out of celery. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Brian<\/u>: If you don\u2019t want to go get it, I can make _____________ with what we have. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u>Camille<\/u>: That\u2019s no lie, you\u2019re a great cook.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The word that fills out the dialogue is: <\/p>","resposta":7413315,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do","id":7413315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cozy","id":7413316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cozy<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mogul","id":7413317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mogul<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demeanor","id":7413318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demeanor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m vers\u00f5es do Windows onde o Internet Explorer 11 (IE11) pode ser instalado\/utilizado.","provas":[{"id":65236,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-assistente-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 10:21:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2005553,"hashId":"e21262d1406063ed5a1262055de9c874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m vers\u00f5es do Windows onde o Internet Explorer 11 (IE11) pode ser instalado\/utilizado.<\/p>","resposta":7800339,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Windows 7 com SP1; Windows 8.1 e Windows Server 2012.","id":7800339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows 7 com SP1; Windows 8.1 e Windows Server 2012.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows 7; Windows XP e Windows 8.1.","id":7800340,"corpo":"<p>Windows 7; Windows XP e Windows 8.1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Server 2012; Windows 8.1 e Windows 7 com ou sem Service Pack (SP).","id":7800341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Server 2012; Windows 8.1 e Windows 7 com ou sem Service Pack (SP).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Windows Server 2012; Windows Server 2008 e Windows 8.1.","id":7800342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Server 2012; Windows Server 2008 e Windows 8.1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows Server 2012; Windows Server 2008 e Windows Server 2003.","id":7800343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Windows Server 2012; Windows Server 2008 e Windows Server 2003.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o p\u00fablica o recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoas ocorrem mediante Concurso P\u00fablico sob denomina\u00e7\u00e3o de provimento de cargo p\u00fablico. De acordo com Santos (2006, p.101), \u201co cargo p\u00fablico \u00e9 a unidade de compet\u00eancia, indivis\u00edvel, previsto em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico\u201d. Santos apoia-se em Gasparini (1995) que classifica os cargos p\u00fablicos em tr\u00eas tipos. Que tipo de provimento de cargo p\u00fablico n\u00e3o se aplica a essa classifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:05:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000733,"hashId":"627e28c1b5394b91e45b52d3c4ce9cbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o p\u00fablica o recrutamento e a sele\u00e7\u00e3o de pessoas ocorrem mediante Concurso P\u00fablico sob denomina\u00e7\u00e3o de provimento de cargo p\u00fablico. De acordo com Santos (2006, p.101), \u201co cargo p\u00fablico \u00e9 a unidade de compet\u00eancia, indivis\u00edvel, previsto em n\u00famero certo, com denomina\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, colocado \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o por pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico\u201d. Santos apoia-se em Gasparini (1995) que classifica os cargos p\u00fablicos em tr\u00eas tipos. Que tipo de provimento de cargo p\u00fablico n\u00e3o se aplica a essa classifica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7779073,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetivo.","id":7779070,"corpo":"<p>Efetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vital\u00edcio.","id":7779071,"corpo":"<p>Vital\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comiss\u00e3o.","id":7779072,"corpo":"<p>Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o.","id":7779073,"corpo":"<p>Nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 41, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico e s\u00f3 perder\u00e3o o cargo se ocorrer qual situa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:05:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000740,"hashId":"14dd91b4863b509f74be464870d1b603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 41, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o est\u00e1veis ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo em virtude de concurso p\u00fablico e s\u00f3 perder\u00e3o o cargo se ocorrer qual situa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7779102,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em virtude de senten\u00e7a judicial.","id":7779101,"corpo":"<p>Em virtude de senten\u00e7a judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediante processo administrativo desde que assegurada ampla defesa.","id":7779102,"corpo":"<p>Mediante processo administrativo desde que assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade para o servi\u00e7o p\u00fablico.","id":7779103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extinto o cargo ou declarada a sua desnecessidade para o servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.","id":7779104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"},{"nome_clean":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Efetividade, Estabilidade e Vitaliciedade dos Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408009,"slug":"direito-administrativo-efetividade-estabilidade-e-vitaliciedade-dos-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Estabilidade dos Agentes P\u00fablicos","pai":408009,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408011,"slug":"direito-administrativo-estabilidade-dos-agentes-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista o que estabelece a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que trata dos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia com base em estudos revistos periodicamente que levem em considera\u00e7\u00e3o:I \u2013 Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda;II \u2013 Efeito na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos federais, estaduais e municipais;III \u2013 Desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds;IV \u2013 Custo adicional dos produtos e servi\u00e7os; eV \u2013 Em suas revis\u00f5es, an\u00e1lise retrospectiva de resultados.Pergunta-se: qual \u00e9 o prazo definido na lei para esses estudos?","provas":[{"id":65328,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","sigla":"UNIFAL","id":3402,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Alfenas","descricao":"Universidade Federal de Alfenas - UNIFAL","sigla":"UNIFAL","oab":false,"id":958},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifal-mg-2016-unifal-assistente-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"UNIFAL - UNIFAL - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:05:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":2000705,"hashId":"063d856715bd6eee5c8fce84ab7fb22b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o que estabelece a Lei n\u00ba 8.666\/1993, que trata dos processos de licita\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia com base em estudos revistos periodicamente que levem em considera\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Efeito na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos federais, estaduais e municipais;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Desenvolvimento e inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica realizados no Pa\u00eds;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Custo adicional dos produtos e servi\u00e7os; e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Em suas revis\u00f5es, an\u00e1lise retrospectiva de resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pergunta-se: qual \u00e9 o prazo definido na lei para esses estudos?<\/p>","resposta":7778951,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o inferior ou igual a 10 (dez) anos.","id":7778950,"corpo":"<p>N\u00e3o inferior ou igual a 10 (dez) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o superior a 5 (cinco) anos.","id":7778951,"corpo":"<p>N\u00e3o superior a 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o superior a 10 (dez) anos.","id":7778952,"corpo":"<p>N\u00e3o superior a 10 (dez) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o inferior a 5 (cinco) anos.","id":7778953,"corpo":"<p>N\u00e3o inferior a 5 (cinco) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente trata da invalida\u00e7\u00e3o e da revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos.","provas":[{"id":66210,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Agente Previdenci\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:25:58","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2024638,"hashId":"3279c37e52db5fc9236980639c52bd07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente trata da invalida\u00e7\u00e3o e da revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos.<\/p>","resposta":7885055,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, assim, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 promover a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, visando ao desfazimento do ato e \u00e0 revers\u00e3o de todos os efeitos produzidos perante o Poder Judici\u00e1rio, que \u00e9 competente para tanto.","id":7885054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, assim, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, a Administra\u00e7\u00e3o dever\u00e1 promover a a\u00e7\u00e3o cab\u00edvel, visando ao desfazimento do ato e \u00e0 revers\u00e3o de todos os efeitos produzidos perante o Poder Judici\u00e1rio, que \u00e9 competente para tanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.","id":7885055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, e ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, ou revog\u00e1-los, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos, ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.","id":7885056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, ou revog\u00e1-los, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos, ressalvada, em todos os casos, a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, n\u00e3o havendo, em ambos os casos, prote\u00e7\u00e3o aos direitos adquiridos.","id":7885057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, n\u00e3o havendo, em ambos os casos, prote\u00e7\u00e3o aos direitos adquiridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, sendo assegurada, em ambos os casos, a prote\u00e7\u00e3o aos direitos adquiridos.","id":7885058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais; ou revog\u00e1-los, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, sendo assegurada, em ambos os casos, a prote\u00e7\u00e3o aos direitos adquiridos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, de nacionalidade brasileira, casa-se com Joaquim, de nacionalidade portuguesa. O casal tem uma filha, Laura, que nasce na It\u00e1lia. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Laura","provas":[{"id":66210,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Agente Previdenci\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:25:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2024630,"hashId":"7881eb8e8e485c219f336d68bcb4a7d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, de nacionalidade brasileira, casa-se com Joaquim, de nacionalidade portuguesa. O casal tem uma filha, Laura, que nasce na It\u00e1lia. Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, Laura<\/p>","resposta":7885018,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possuir\u00e1 nacionalidade brasileira nem portuguesa.","id":7885014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possuir\u00e1 nacionalidade brasileira nem portuguesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser brasileira naturalizada, se residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e optar, a qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":7885015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser brasileira naturalizada, se residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, e optar, a qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 brasileira nata, independentemente do cumprimento de qualquer outro requisito.","id":7885016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 brasileira nata, independentemente do cumprimento de qualquer outro requisito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira se fixar no Brasil resid\u00eancia por um ano ininterrupto e possuir idoneidade moral.","id":7885017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 adquirir a nacionalidade brasileira se fixar no Brasil resid\u00eancia por um ano ininterrupto e possuir idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 nacionalidade brasileira, desde que seja registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.","id":7885018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 nacionalidade brasileira, desde que seja registrada em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de ordem superior, de dire\u00e7\u00e3o suprema e geral do Estado, em seu conjunto e em sua unidade, que tem por finalidade determinar os fins da a\u00e7\u00e3o do Estado e assinalar diretrizes para as outras fun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":66210,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba","sigla":"","id":5145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"instituto-de-previdencia-dos-servidores-municipais-de-itaquaquecetuba-sp-2016-vunesp-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores Municipais de Itaquaquecetuba - Agente Previdenci\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 05:25:49","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":2024634,"hashId":"ec56b23d18e5bc847ba058ff2e5e9092","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de ordem superior, de dire\u00e7\u00e3o suprema e geral do Estado, em seu conjunto e em sua unidade, que tem por finalidade determinar os fins da a\u00e7\u00e3o do Estado e assinalar diretrizes para as outras fun\u00e7\u00f5es \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7885036,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legislativa.","id":7885034,"corpo":"<p>legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jurisdicional.","id":7885035,"corpo":"<p>jurisdicional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica ou de governo.","id":7885036,"corpo":"<p>pol\u00edtica ou de governo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fomento.","id":7885037,"corpo":"<p>de fomento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"residual.","id":7885038,"corpo":"<p>residual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 39 a 45 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","oab":false,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica do Direito Administrativo","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422127,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-do-direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 \u2013 Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u2013 analise as afirmativas a seguir. I. Na contagem dos prazos estabelecidos na referida lei, excluir-se-\u00e1 o dia do in\u00edcio e incluir-se-\u00e1 o do vencimento, e considerar-se-\u00e3o os dias consecutivos, exceto quando for explicitamente disposto em contr\u00e1rio. S\u00f3 se iniciam e vencem os prazos referidos neste artigo em dia de expediente no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade. II. Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o realizar licita\u00e7\u00e3o da qual, nos termos do edital, decorram contratos administrativos celebrados por \u00f3rg\u00e3os ou entidades dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados. III. O sistema institu\u00eddo na Lei de Licita\u00e7\u00f5es impede a pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o de licitantes nas concorr\u00eancias, mesmo que o objeto da licita\u00e7\u00e3o recomende an\u00e1lise mais detida da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos interessados. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:52:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919783,"hashId":"369c6c61023ee62a9888f4d4ad0415db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993 \u2013 Lei de Licita\u00e7\u00f5es \u2013 analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na contagem dos prazos estabelecidos na referida lei, excluir-se-\u00e1 o dia do in\u00edcio e incluir-se-\u00e1 o do vencimento, e considerar-se-\u00e3o os dias consecutivos, exceto quando for explicitamente disposto em contr\u00e1rio. S\u00f3 se iniciam e vencem os prazos referidos neste artigo em dia de expediente no \u00f3rg\u00e3o ou na entidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os cons\u00f3rcios p\u00fablicos poder\u00e3o realizar licita\u00e7\u00e3o da qual, nos termos do edital, decorram contratos administrativos celebrados por \u00f3rg\u00e3os ou entidades dos entes da Federa\u00e7\u00e3o consorciados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O sistema institu\u00eddo na Lei de Licita\u00e7\u00f5es impede a pr\u00e9-qualifica\u00e7\u00e3o de licitantes nas concorr\u00eancias, mesmo que o objeto da licita\u00e7\u00e3o recomende an\u00e1lise mais detida da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos interessados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7413495,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":7413494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II. ","id":7413495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7413496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7413497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos servi\u00e7os p\u00fablicos, o poder concedente poder\u00e1 intervir na concess\u00e3o, com o fim de assegurar a adequa\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como o fiel cumprimento das normas contratuais, regulamentares e legais pertinentes. Declarada a interven\u00e7\u00e3o, o poder concedente dever\u00e1 instaurar procedimento administrativo para comprovar as causas determinantes da medida e apurar responsabilidade no prazo m\u00e1ximo de:","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:53:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919963,"hashId":"1a20fbe52a1662e26747e0ebaaa695ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel aos servi\u00e7os p\u00fablicos, o poder concedente poder\u00e1 intervir na concess\u00e3o, com o fim de assegurar a adequa\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, bem como o fiel cumprimento das normas contratuais, regulamentares e legais pertinentes. Declarada a interven\u00e7\u00e3o, o poder concedente dever\u00e1 instaurar procedimento administrativo para comprovar as causas determinantes da medida e apurar responsabilidade no prazo m\u00e1ximo de:<\/p>","resposta":7414330,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":7414330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias.","id":7414331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias.","id":7414332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120 dias.","id":7414333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a doutrina do Direito Administrativo, os bens pertencentes \u00e0s sociedades de economia que estejam afetados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, s\u00e3o considerados bens","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:53:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919971,"hashId":"4d6bfca122bf932f1bc1eb56e6c4b737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a doutrina do Direito Administrativo, os bens pertencentes \u00e0s sociedades de economia que estejam afetados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, s\u00e3o considerados bens<\/p>","resposta":7414363,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablicos.","id":7414363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inalien\u00e1veis.","id":7414364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de consumo.","id":7414365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de uso comum do povo.","id":7414366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uso comum do povo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cNo preg\u00e3o, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de ______ dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":62958,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Usina El\u00e9trica a G\u00e1s de Arauc\u00e1ria","sigla":"UEG","id":4995,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ueg-pr-2016-idecan-advogado","tipo":1,"nome":"IDECAN - UEG - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-25 04:53:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1919910,"hashId":"2d3ae169a0c99963a0b0e3a326a21037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNo preg\u00e3o, o prazo de validade das propostas ser\u00e1 de ______ dias, se outro n\u00e3o estiver fixado no edital.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7414086,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30","id":7414084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":7414085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">45<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60","id":7414086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90","id":7414087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477674,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O MOSFET \u00e9 um transistor de chaveamento r\u00e1pido e tem aplica\u00e7\u00f5es importantes em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o chaveadas. O s\u00edmbolo mais adequado para representar este equipamento \u00e9","provas":[{"id":61739,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:10:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1885582,"hashId":"0cbbb8cb277a4bc518502805ca7ed6c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O MOSFET \u00e9 um transistor de chaveamento r\u00e1pido e tem aplica\u00e7\u00f5es importantes em fontes de alimenta\u00e7\u00e3o chaveadas. O s\u00edmbolo mais adequado para representar este equipamento \u00e9<\/p>","resposta":7261784,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":7261784,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/item-questao\/7261784-20210903095713000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":7261785,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/item-questao\/7261785-20210903095714000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":7261786,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/item-questao\/7261786-20210903095714000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":7261787,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/item-questao\/7261787-20210903095714000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":7261788,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/item-questao\/7261788-20210903095714000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medida da corrente el\u00e9trica de um circuito foi efetivada com um amper\u00edmetro como o mostrado na figura 1. O valor lido no aparelho foi de 3\u00aa.Figura 1 A faixa do valor real da corrente, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es deste aparelho, \u00e9","provas":[{"id":61739,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"UFPA \/ DAVES \/ CEPS - UFRA - Engenheiro Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 10:10:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1885674,"hashId":"7cbf59620659d79d12b3c00ff4c30e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medida da corrente el\u00e9trica de um circuito foi efetivada com um amper\u00edmetro como o mostrado na figura 1. O valor lido no aparelho foi de <strong>3\u00aa<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figura 1 <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61739\/questao\/1885674-20211112162503000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A faixa do valor real da corrente, de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es deste aparelho, \u00e9<\/p>","resposta":7262020,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,98A a 3,02A.","id":7262017,"corpo":"<p>2,98A a 3,02A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,94A a 3,10A.","id":7262018,"corpo":"<p>2,94A a 3,10A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,80A a 3,20A.","id":7262019,"corpo":"<p>2,80A a 3,20A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,94A a 3,06A.","id":7262020,"corpo":"<p>2,94A a 3,06A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,90A a 3,10A.","id":7262021,"corpo":"<p>2,90A a 3,10A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Medidas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Medidas El\u00e9tricas","pai":399028,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399029,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-medidas-eletricas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria dos medicamentos para adultos n\u00e3o foi aprovada para uso pela popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Apesar disso, a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de grande parte desses medicamentos em crian\u00e7as \u00e9 amplamente reconhecida. Sobre o preparo de formula\u00e7\u00f5es l\u00edquidas, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:32:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981768,"hashId":"a1bef6a00ab0ac7f5171655868f79799","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria dos medicamentos para adultos n\u00e3o foi aprovada para uso pela popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica. Apesar disso, a necessidade de utiliza\u00e7\u00e3o de grande parte desses medicamentos em crian\u00e7as \u00e9 amplamente reconhecida. Sobre o preparo de formula\u00e7\u00f5es l\u00edquidas, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":7692457,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o oral de injet\u00e1veis n\u00e3o \u00e9 considerada poss\u00edvel, mesmo se a forma injet\u00e1vel do f\u00e1rmaco for id\u00eantica \u00e0 oral (mesmo sal ou base). ","id":7692456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o oral de injet\u00e1veis n\u00e3o \u00e9 considerada poss\u00edvel, mesmo se a forma injet\u00e1vel do f\u00e1rmaco for id\u00eantica \u00e0 oral (mesmo sal ou base). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o encapsulamento de p\u00f3s obtidos pelo esvaziamento de c\u00e1psulas \u00e9 um m\u00e9todo adequado para f\u00e1rmacos inst\u00e1veis em meio aquoso e utilizado quando a literatura cient\u00edfica n\u00e3o apresenta op\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o l\u00edquida. ","id":7692457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o encapsulamento de p\u00f3s obtidos pelo esvaziamento de c\u00e1psulas \u00e9 um m\u00e9todo adequado para f\u00e1rmacos inst\u00e1veis em meio aquoso e utilizado quando a literatura cient\u00edfica n\u00e3o apresenta op\u00e7\u00e3o de formula\u00e7\u00e3o l\u00edquida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mesmo sendo o comprimido facilmente disperso e o f\u00e1rmaco sol\u00favel em \u00e1gua, a dispers\u00e3o de um comprimido em volume conhecido de \u00e1gua n\u00e3o permite o fracionamento da dose com o uso de uma seringa. ","id":7692458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo sendo o comprimido facilmente disperso e o f\u00e1rmaco sol\u00favel em \u00e1gua, a dispers\u00e3o de um comprimido em volume conhecido de \u00e1gua n\u00e3o permite o fracionamento da dose com o uso de uma seringa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existem muitas circunst\u00e2ncias em que a utiliza\u00e7\u00e3o de comprimidos triturados em bebidas e alimentos podem ser apropriadas, mascarando odor e sabor, e garantindo que a dose do medicamento seja ingerida. ","id":7692459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem muitas circunst\u00e2ncias em que a utiliza\u00e7\u00e3o de comprimidos triturados em bebidas e alimentos podem ser apropriadas, mascarando odor e sabor, e garantindo que a dose do medicamento seja ingerida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para p\u00f3s obtidos de comprimidos macerados n\u00e3o \u00e9 recomendada a adi\u00e7\u00e3o de diluentes como lactose ou amido de milho, uma vez que podem comprometer a estabilidade dos f\u00e1rmacos. ","id":7692460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para p\u00f3s obtidos de comprimidos macerados n\u00e3o \u00e9 recomendada a adi\u00e7\u00e3o de diluentes como lactose ou amido de milho, uma vez que podem comprometer a estabilidade dos f\u00e1rmacos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aspirina, marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":63665,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:34:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1944242,"hashId":"75f5266cb2fb7d06c4c512387205c187","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aspirina, marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7522960,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aspirina (\u00e1cido acetilsalic\u00edlico) atua inativando irreversivelmente as ciclo-oxigenases (COX-1 e COX-2).","id":7522959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspirina (\u00e1cido acetilsalic\u00edlico) atua inativando irreversivelmente as ciclo-oxigenases (COX-1 e COX-2).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aspirina possui a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias e acentua agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.","id":7522960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspirina possui a\u00e7\u00f5es anti-inflamat\u00f3rias e acentua agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando administrada por via oral \u00e9 absorvida rapidamente e cerca de 75% absorvida no f\u00edgado.","id":7522961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando administrada por via oral \u00e9 absorvida rapidamente e cerca de 75% absorvida no f\u00edgado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aspirina \u00e9 rapidamente hidrolisada por esterases no plasma e nos tecidos, particularmente no f\u00edgado, produzindo salicilato.","id":7522962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aspirina \u00e9 rapidamente hidrolisada por esterases no plasma e nos tecidos, particularmente no f\u00edgado, produzindo salicilato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como efeito adverso em crian\u00e7as a aspirina est\u00e1 associada a uma encefalopatia hep\u00e1tica ap\u00f3s uma doen\u00e7a viral aguda (S\u00edndrome de Reye).","id":7522963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como efeito adverso em crian\u00e7as a aspirina est\u00e1 associada a uma encefalopatia hep\u00e1tica ap\u00f3s uma doen\u00e7a viral aguda (S\u00edndrome de Reye).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel ao farmac\u00eautico estar atualizado a respeito da legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta as atividades desenvolvidas no Setor de Farmacot\u00e9cnica, Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o e Fracionamento de Medicamentos. A ANVISA estabelece crit\u00e9rios adicionais de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Medicamentos, incluindo normatiza\u00e7\u00e3o para manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico. Analise as subst\u00e2ncias listadas a seguir e assinale a alternativa que apresenta apenas as de baixo \u00edndice terap\u00eautico.I. \u00e1cido valproicoII. l\u00edtioIII. levetiracetamIV. ibesartan","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:32:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981767,"hashId":"0edf0a861e1e965df37eb2c5e8441a09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel ao farmac\u00eautico estar atualizado a respeito da legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta as atividades desenvolvidas no Setor de Farmacot\u00e9cnica, Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o e Fracionamento de Medicamentos. A ANVISA estabelece crit\u00e9rios adicionais de Boas Pr\u00e1ticas de Manipula\u00e7\u00e3o de Medicamentos, incluindo normatiza\u00e7\u00e3o para manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de baixo \u00edndice terap\u00eautico. Analise as subst\u00e2ncias listadas a seguir e assinale a alternativa que apresenta apenas as de baixo \u00edndice terap\u00eautico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e1cido valproico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. l\u00edtio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. levetiracetam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ibesartan<\/p>","resposta":7692455,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":7692451,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":7692452,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":7692453,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7692454,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7692455,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos s\u00e3o utilizados com finalidade profil\u00e1tica, terap\u00eautica ou diagn\u00f3stica. Cont\u00eam uma (ou mais) subst\u00e2ncia(s) ativa(s) que deve(m) ser administrada(s) ao paciente atrav\u00e9s de uma das vias poss\u00edveis (a mais apropriada), veiculada(s) em uma forma farmac\u00eautica (FF) s\u00f3lida, semis\u00f3lida ou l\u00edquida. As FF s\u00f3lidas de uso oral (FFSO) s\u00e3o as mais usadas (Ansel, Popovich, Allen, 2000; York, 2005). Diante da informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa que n\u00e3o condiz com uma forma farmac\u00eautica s\u00f3lida.","provas":[{"id":63665,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"SESAPI","id":1035,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sesapi-pi-2016-nucepe-uespi-farmaceutico","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - SESAPI - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:35:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1944248,"hashId":"a810bac1c3ae6900bc7ad3fe76ac64ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos s\u00e3o utilizados com finalidade profil\u00e1tica, terap\u00eautica ou diagn\u00f3stica. Cont\u00eam uma (ou mais) subst\u00e2ncia(s) ativa(s) que deve(m) ser administrada(s) ao paciente atrav\u00e9s de uma das vias poss\u00edveis (a mais apropriada), veiculada(s) em uma forma farmac\u00eautica (FF) s\u00f3lida, semis\u00f3lida ou l\u00edquida. As FF s\u00f3lidas de uso oral (FFSO) s\u00e3o as mais usadas (Ansel, Popovich, Allen, 2000; York, 2005). Diante da informa\u00e7\u00e3o, marque a alternativa que n\u00e3o condiz com uma forma farmac\u00eautica s\u00f3lida.<\/p>","resposta":7522993,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f3s.","id":7522989,"corpo":"<p>P\u00f3s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1psula.","id":7522990,"corpo":"<p>C\u00e1psula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comprimidos.","id":7522991,"corpo":"<p>Comprimidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dr\u00e1geas.","id":7522992,"corpo":"<p>Dr\u00e1geas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cremes.","id":7522993,"corpo":"<p>Cremes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contextualizando a prioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e da sa\u00fade reprodutiva na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, vale ressaltar que entre os oito objetivos de desenvolvimento do mil\u00eanio, definidos na Confer\u00eancia do Mil\u00eanio, realizada pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em setembro de 2000, quatro possuem rela\u00e7\u00e3o direta com a sa\u00fade sexual e com a sa\u00fade reprodutiva: a promo\u00e7\u00e3o da igualdade entre os sexos e a autonomia das mulheres; a melhoria da sa\u00fade materna; o combate ao HIV\/Aids, mal\u00e1ria e outras doen\u00e7as; e, a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil.","provas":[{"id":24902,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-centro-cirurgico","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfernagem-em-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-uniprofissional-area-enfermagem-programa-enfermagem-em-obstetricia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Uniprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24927,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-ao-cancer-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-atencao-cardiaca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24966,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-crianca-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24967,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-da-familia-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24968,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-do-adulto-e-do-idoso-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24969,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-saude-mental-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":24970,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"},{"id":33706,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem","id":12679},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2016-iades-medico-residente-multiprofissional-area-enfermagem-programa-multiprofissional-em-trauma","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - M\u00e9dico Residente Multiprofissional - \u00c1rea Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":844937,"hashId":"4cb7d000feb2eec0967825e6ae34b142","enunciado":"Contextualizando a prioriza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade sexual e da\r\nsa\u00fade reprodutiva na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, vale ressaltar que\r\nentre os oito objetivos de desenvolvimento do mil\u00eanio,\r\ndefinidos na Confer\u00eancia do Mil\u00eanio, realizada pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) em setembro\r\nde 2000, quatro possuem rela\u00e7\u00e3o direta com a sa\u00fade\r\nsexual e com a sa\u00fade reprodutiva: a promo\u00e7\u00e3o da\r\nigualdade entre os sexos e a autonomia das mulheres; a\r\nmelhoria da sa\u00fade materna; o combate ao HIV\/Aids,\r\nmal\u00e1ria e outras doen\u00e7as; e, a redu\u00e7\u00e3o da mortalidade\r\ninfantil.","resposta":2920352,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2920352,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2920353,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade sexual e em sa\u00fade reprodutiva \u00e9 uma das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o priorit\u00e1rias da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade. Deve ser ofertada observando-se como princ\u00edpio o respeito aos direitos sexuais e aos direitos reprodutivos. Desenvolver esse trabalho n\u00e3o \u00e9 tarefa simples, tendo em vista a alta complexidade que envolve o cuidado dos indiv\u00edduos e fam\u00edlias inseridos em contextos diversos, em que \u00e9 imprescind\u00edvel realizar abordagens que considerem os aspectos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, culturais, entre outros, como condicionantes e (ou) determinantes da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. Isso exige uma nova postura e qualifica\u00e7\u00e3o profissional, com enfoque n\u00e3o s\u00f3 para o indiv\u00edduo, mas tamb\u00e9m para a fam\u00edlia e a comunidade, lembrando que, no contexto atual, as fam\u00edlias assumem diferentes conforma\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas aquela de grupo nuclear espec\u00edfico, formado por pai, m\u00e3e e filhos. Al\u00e9m disso, \u00e9 importante compreender a fam\u00edlia tamb\u00e9m como um espa\u00e7o emocional e social, no qual podem se reproduzir as mais diversas formas de rela\u00e7\u00f5es da sociedade. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Sexual e \u00e0 Sa\u00fade Reprodutiva (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), julgue os itens a seguir.","id":342115,"enunciado":"A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade sexual e em sa\u00fade reprodutiva \u00e9 uma das\r\n\u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o priorit\u00e1rias da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade.\r\nDeve ser ofertada observando-se como princ\u00edpio o respeito\r\naos direitos sexuais e aos direitos reprodutivos. Desenvolver\r\nesse trabalho n\u00e3o \u00e9 tarefa simples, tendo em vista a alta\r\ncomplexidade que envolve o cuidado dos indiv\u00edduos e\r\nfam\u00edlias inseridos em contextos diversos, em que \u00e9\r\nimprescind\u00edvel realizar abordagens que considerem os\r\naspectos sociais, econ\u00f4micos, ambientais, culturais, entre\r\noutros, como condicionantes e (ou) determinantes da situa\u00e7\u00e3o\r\nde sa\u00fade. Isso exige uma nova postura e qualifica\u00e7\u00e3o\r\nprofissional, com enfoque n\u00e3o s\u00f3 para o indiv\u00edduo, mas\r\ntamb\u00e9m para a fam\u00edlia e a comunidade, lembrando que, no\r\ncontexto atual, as fam\u00edlias assumem diferentes\r\nconforma\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas aquela de grupo nuclear\r\nespec\u00edfico, formado por pai, m\u00e3e e filhos. Al\u00e9m disso, \u00e9\r\nimportante compreender a fam\u00edlia tamb\u00e9m como um espa\u00e7o\r\nemocional e social, no qual podem se reproduzir as mais\r\ndiversas formas de rela\u00e7\u00f5es da sociedade. Considerando\r\nessas informa\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Sexual e \u00e0 Sa\u00fade\r\nReprodutiva (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), julgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":"enfermagem\/844937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o que o trecho de c\u00f3digo .BAT realiza ao ser executado em sistema operacional Windows.SET hello=worldECHO helloSTART contro","provas":[{"id":61695,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:31:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1883515,"hashId":"370f10e4ca7a033c7dbe0f1e1b92c47f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique o que o trecho de c\u00f3digo .BAT realiza ao ser executado em sistema operacional Windows.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SET hello=world<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ECHO hello<\/p><p style=\"text-align: justify;\">START contro<\/p>","resposta":7253538,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cria um registro nos sistema com o nome hello e valor world, valida o registro criado e manda este registro para a \u00e1rea de controle do sistema operacional.","id":7253535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria um registro nos sistema com o nome <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>e valor <strong><em>world<\/em><\/strong>, valida o registro criado e manda este registro para a \u00e1rea de controle do sistema operacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cria o arquivo hello e escreve world nele, imprime o conte\u00fado de hello e inicia o prompt de controle do sistema operacional.","id":7253536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria o arquivo <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>e escreve <strong><em>world<\/em><\/strong><em> <\/em>nele, imprime o conte\u00fado de <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>e inicia o <em>prompt <\/em>de controle do sistema operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cria uma vari\u00e1vel hello com conte\u00fado world, imprime world e inicia o prompt de controle do sistema operacional.","id":7253537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria uma vari\u00e1vel <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>com conte\u00fado <strong><em>world<\/em><\/strong>, imprime <strong><em>world<\/em><\/strong><em> <\/em>e inicia o <em>prompt <\/em>de controle do sistema operacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cria uma vari\u00e1vel hello com conte\u00fado world, imprime hello e inicia o painel de controle do sistema operacional.","id":7253538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria uma vari\u00e1vel <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>com conte\u00fado <strong><em>world<\/em><\/strong>, imprime <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>e inicia o painel de controle do sistema operacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cria um registro com nome hello e conte\u00fado world, imprime world e inicia o painel de controle do sistema operacional.","id":7253539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cria um registro com nome <strong><em>hello<\/em><\/strong><em> <\/em>e conte\u00fado<strong> <em>world<\/em><\/strong>, imprime <strong><em>world<\/em><\/strong><em> <\/em>e inicia o painel de controle do sistema operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No bash\/shell, o comando \u201cdisown \u2013r\u201d vai","provas":[{"id":61695,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes","id":24009},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural da Amaz\u00f4nia","sigla":"UFRA","id":4286,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufra-am-2016-ufpa-daves-ceps-analista-area-infraestrutura-de-redes","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFRA - Analista - \u00c1rea: Infraestrutura de Redes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:29:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":1883504,"hashId":"8597e1f6d83c149d55a918a5fd5faab0","enunciado":"<p>No <em>bash\/shell<\/em>, o comando \u201c<em>disown <\/em>\u2013r\u201d vai<\/p>","resposta":7253490,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostrar os processos filhos rodando.","id":7253488,"corpo":"<p>mostrar os processos filhos rodando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remover todos os processos filhos.","id":7253489,"corpo":"<p>remover todos os processos filhos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remover todos os processos filhos rodando.","id":7253490,"corpo":"<p>remover todos os processos filhos rodando.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"informar todos os processos para receberem SIGHUP.","id":7253491,"corpo":"<p>informar todos os processos para receberem SIGHUP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"listar unicamente os processos ativos.","id":7253492,"corpo":"<p>listar unicamente os processos ativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pra\u00e7a retangular ABCD, com 50 m de comprimento, foi constru\u00eddo um canteiro retangular PQRS com 8 m de largura, conforme mostra a figura.Sabendo que a diagonal PR mede 17 m e que o lado AD do terreno mede o dobro do lado RS do canteiro, ent\u00e3o, a \u00e1rea da pra\u00e7a n\u00e3o ocupada pelo canteiro, em m2, \u00e9","provas":[{"id":66121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:30:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2019602,"hashId":"c71bff3d1960351760c506013e4380e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pra\u00e7a retangular ABCD, com 50 m de comprimento, foi constru\u00eddo um canteiro retangular PQRS com 8 m de largura, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66121\/questao\/2019602-20211108134020000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que a diagonal <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{PR}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  mede 17 m e que o lado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{AD}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">D<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do terreno mede o dobro do lado <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{RS}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.88333em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.80333em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  do canteiro, ent\u00e3o, a \u00e1rea da pra\u00e7a n\u00e3o ocupada pelo canteiro, em m<sup>2<\/sup>, \u00e9<\/p>","resposta":7864786,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1470.","id":7864784,"corpo":"<p>1470.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1420.","id":7864785,"corpo":"<p>1420.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1380.","id":7864786,"corpo":"<p>1380.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1330.","id":7864787,"corpo":"<p>1330.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1290.","id":7864788,"corpo":"<p>1290.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um parque, h\u00e1 uma ciclovia que possui ao longo de todo o percurso placas numeradas a cada 500 m, conforme mostra a figura.Jo\u00e3o partiu do in\u00edcio e, ap\u00f3s percorrer 3,75 km, constatou que j\u00e1 havia feito 83\u200b do total do percurso. O n\u00famero que est\u00e1 na placa que indica o fim do percurso \u00e9 ","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:59:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016454,"hashId":"c96f77052f229eececb1b39253efb551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um parque, h\u00e1 uma ciclovia que possui ao longo de todo o percurso placas numeradas a cada 500 m, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66084\/questao\/2016454-20211105163141000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o partiu do in\u00edcio e, ap\u00f3s percorrer 3,75 km, constatou que j\u00e1 havia feito <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do total do percurso. O n\u00famero que est\u00e1 na placa que indica o fim do percurso \u00e9 <\/p>","resposta":7851642,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16.","id":7851638,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17.","id":7851639,"corpo":"<p>17.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":7851640,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19.","id":7851641,"corpo":"<p>19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20.","id":7851642,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa comprou um lote com menos de 400 fichas para anota\u00e7\u00f5es diversas. Um funcion\u00e1rio sugeriu separ\u00e1-las em grupos, todos com a mesma quantidade de fichas. Ao realizar a tarefa, esse funcion\u00e1rio percebeu que poderia formar grupos, cada um com 15 fichas, ou com 18 fichas ou com 24 fichas, e todas as fichas ficariam agrupadas. No entanto, seu chefe pediu que fossem colocadas 12 fichas em cada grupo. Com isso, o n\u00famero de grupos que poder\u00e3o ser formados com 12 fichas em cada um ser\u00e1 igual a","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:59:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016456,"hashId":"bda5f0623512ab07af28c3ea1e4d3625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa comprou um lote com menos de 400 fichas para anota\u00e7\u00f5es diversas. Um funcion\u00e1rio sugeriu separ\u00e1-las em grupos, todos com a mesma quantidade de fichas. Ao realizar a tarefa, esse funcion\u00e1rio percebeu que poderia formar grupos, cada um com 15 fichas, ou com 18 fichas ou com 24 fichas, e todas as fichas ficariam agrupadas. No entanto, seu chefe pediu que fossem colocadas 12 fichas em cada grupo. Com isso, o n\u00famero de grupos que poder\u00e3o ser formados com 12 fichas em cada um ser\u00e1 igual a<\/p>","resposta":7851645,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":7851645,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28.","id":7851646,"corpo":"<p>28.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24.","id":7851647,"corpo":"<p>24.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.","id":7851648,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16. ","id":7851649,"corpo":"<p>16. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408839,"slug":"matematica-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa com 160 funcion\u00e1rios, 30% sa\u00edram de f\u00e9rias e, logo depois disso, dois funcion\u00e1rios entraram em licen\u00e7a m\u00e9dica. Por causa disso, 40% dos demais funcion\u00e1rios foram temporariamente remanejados para outros setores. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de funcion\u00e1rios dessa empresa, o n\u00famero de funcion\u00e1rios remanejados representa uma porcentagem de","provas":[{"id":66084,"cargo":{"descricao":"Agente de Gest\u00e3o Administrativa","id":21677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-agente-de-gestao-administrativa","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Agente de Gest\u00e3o Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 13:59:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016470,"hashId":"c03feed795f1759c6dde3c86d72003e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa com 160 funcion\u00e1rios, 30% sa\u00edram de f\u00e9rias e, logo depois disso, dois funcion\u00e1rios entraram em licen\u00e7a m\u00e9dica. Por causa disso, 40% dos demais funcion\u00e1rios foram temporariamente remanejados para outros setores. Em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero total de funcion\u00e1rios dessa empresa, o n\u00famero de funcion\u00e1rios remanejados representa uma porcentagem de<\/p>","resposta":7851702,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26,0%.","id":7851699,"corpo":"<p>26,0%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"26,5%.","id":7851700,"corpo":"<p>26,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27,0%.","id":7851701,"corpo":"<p>27,0%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"27,5%.","id":7851702,"corpo":"<p>27,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"28,0%.","id":7851703,"corpo":"<p>28,0%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Lei 8.666\/93 \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 23:41:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044538,"hashId":"1c51d10d2a0e62218c75741a12aaf10a","enunciado":"<p>Conforme Lei 8.666\/93 \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7972556,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.","id":7972555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou, ainda, pelas entidades equivalentes.","id":7972556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou, ainda, pelas entidades equivalentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto na al\u00ednea \"a\", do inciso I do artigo anterior, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou ainda para obras e servi\u00e7os da mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente.","id":7972557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para obras e servi\u00e7os de engenharia de valor at\u00e9 10% (dez por cento) do limite previsto na al\u00ednea \"a\", do inciso I do artigo anterior, desde que n\u00e3o se refiram a parcelas de uma mesma obra ou servi\u00e7o ou ainda para obras e servi\u00e7os da mesma natureza e no mesmo local que possam ser realizadas conjunta e concomitantemente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.","id":7972558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando n\u00e3o acudirem interessados \u00e0 licita\u00e7\u00e3o anterior e esta, justificadamente, n\u00e3o puder ser repetida sem preju\u00edzo para a Administra\u00e7\u00e3o, mantidas, neste caso, todas as condi\u00e7\u00f5es preestabelecidas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerado um tipo de licita\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":67035,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":24643},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-28 23:41:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2044532,"hashId":"159248f975dc569734b764cd4bee2e62","enunciado":"<p>\u00c9 considerado um tipo de licita\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7972531,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de Pre\u00e7o.","id":7972529,"corpo":"<p>Tomada de Pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Convite.","id":7972530,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica e pre\u00e7o.","id":7972531,"corpo":"<p>T\u00e9cnica e pre\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":7972532,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492020,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Tipos de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404470,"slug":"direito-administrativo-tipos-de-licitacao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica e Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"T\u00e9cnica e Pre\u00e7o","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404472,"slug":"direito-administrativo-tecnica-e-preco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a CLT, na cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, ap\u00f3s 12 (doze) meses de servi\u00e7o, o empregado, desde que n\u00e3o haja sido demitido por justa causa, ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, na propor\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":67037,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 01:39:09","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2046202,"hashId":"63e1f8f9ded1a0e08d80bedaf73f88ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a CLT, na cessa\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, ap\u00f3s 12 (doze) meses de servi\u00e7o, o empregado, desde que n\u00e3o haja sido demitido por justa causa, ter\u00e1 direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o relativa ao per\u00edodo incompleto de f\u00e9rias, na propor\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":7980507,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 16 (dezesseis) dias.","id":7980504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 16 (dezesseis) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/13 (um treze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 16 (dezesseis) dias.","id":7980505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/13 (um treze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 16 (dezesseis) dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/13 (um treze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias.","id":7980506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/13 (um treze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias.","id":7980507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1\/12 (um doze avos) por m\u00eas de servi\u00e7o ou fra\u00e7\u00e3o superior a 14 (quatorze) dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Art. 66 da CLT, entre 2 (duas) jornadas de trabalho haver\u00e1 um per\u00edodo m\u00ednimo de para descanso de:","provas":[{"id":67037,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos","id":24645},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Recursos Humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 01:38:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de G\u00e1s","descricao":"Cargos administrativos","id":65}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2046199,"hashId":"4232f48f9262dad133b8bc8a26e13e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Art. 66 da CLT, entre 2 (duas) jornadas de trabalho haver\u00e1 um per\u00edodo m\u00ednimo de para descanso de:<\/p>","resposta":7980492,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) horas consecutivas.","id":7980490,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) horas consecutivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 (dez) horas consecutivas.","id":7980491,"corpo":"<p>10 (dez) horas consecutivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 (onze) horas consecutivas.","id":7980492,"corpo":"<p>11 (onze) horas consecutivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 (oito) horas consecutivas.","id":7980493,"corpo":"<p>8 (oito) horas consecutivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"},{"nome_clean":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","oab":true,"nome":"Dos Per\u00edodos de Descanso (Intervalos Interjornada e Intrajornada)","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406780,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-dos-periodos-de-descanso-intervalos-interjornada-e-intrajornada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o perito criminal Martim, durante sua oitiva em inqu\u00e9rito policial que apura um crime de homic\u00eddio, tenha omitido informa\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do laudo pericial que elaborou, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":27194,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":27195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":27196,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"},{"id":27333,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":25207,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":25208,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":25209,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25210,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":25215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2016"},{"id":25217,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2016"},{"id":25218,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25219,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25220,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":25225,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":25226,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecatronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2016"},{"id":25227,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":25228,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2016"},{"id":25238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2016"},{"id":25239,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2016"},{"id":25240,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2016"},{"id":25241,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2016"},{"id":25253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":25254,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"},{"id":25255,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":4367},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2016"},{"id":27092,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2016"},{"id":27093,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica","id":10740},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mecatr\u00f4nica - 2016"},{"id":27132,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2016"},{"id":27133,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2016"},{"id":27134,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27135,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12807},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":27166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2016"},{"id":27214,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27215,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27216,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":27237,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":27238,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":13846},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2016"},{"id":27256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27257,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - M\u00e9dico Legista - 2016"},{"id":27277,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2016"},{"id":27278,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":27281,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC PE","id":1283,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"politec-pe-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - POLITEC PE - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2016"},{"id":27332,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia","id":12771},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Perito Criminal - \u00c1rea Odontologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-29 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":854564,"hashId":"c0050637ed4732cea098cc4e9ac238af","enunciado":"Considerando-se que o perito criminal Martim, durante sua oitiva\r\nem inqu\u00e9rito policial que apura um crime de homic\u00eddio, tenha\r\nomitido informa\u00e7\u00f5es relevantes a respeito do laudo pericial que\r\nelaborou, \u00e9 correto afirmar que","resposta":2956093,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a finalidade de se obter prova destinada a produzir efeito em processo penal \u00e9 elementar do tipo penal praticado por Martim.","id":2956091,"corpo":"a finalidade de se obter prova destinada a produzir efeito em\r\nprocesso penal \u00e9 elementar do tipo penal praticado por Martim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 caracterizado o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa caso o autor do fato tenha oferecido dinheiro a Martim para omitir as informa\u00e7\u00f5es no laudo pericial.","id":2956092,"corpo":"estar\u00e1 caracterizado o crime de corrup\u00e7\u00e3o ativa caso o autor do\r\nfato tenha oferecido dinheiro a Martim para omitir as\r\ninforma\u00e7\u00f5es no laudo pericial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fato deixar\u00e1 de ser pun\u00edvel se, antes da senten\u00e7a no processo em que ocorreu o il\u00edcito, Martim se retratar e declarar a verdade a respeito do laudo pericial.","id":2956093,"corpo":"o fato deixar\u00e1 de ser pun\u00edvel se, antes da senten\u00e7a no processo\r\nem que ocorreu o il\u00edcito, Martim se retratar e declarar\r\na verdade a respeito do laudo pericial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conduta de Martim caracteriza o crime de fraude processual, porque, com suas omiss\u00f5es, tentou induzir a erro o delegado de pol\u00edcia.","id":2956094,"corpo":"a conduta de Martim caracteriza o crime de fraude processual,\r\nporque, com suas omiss\u00f5es, tentou induzir a erro o delegado de\r\npol\u00edcia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estar\u00e1 caracterizado o crime de favorecimento pessoal caso a conduta de Martim colabore para que o autor do fato n\u00e3o seja indiciado pela autoridade policial.","id":2956095,"corpo":"estar\u00e1 caracterizado o crime de favorecimento pessoal caso\r\na conduta de Martim colabore para que o autor do fato n\u00e3o seja\r\nindiciado pela autoridade policial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343706,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","oab":true,"nome":"Corrup\u00e7\u00e3o ativa","pai":406474,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406480,"slug":"direito-penal-corrupcao-ativa"}],"slug":"direito-penal\/854564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho, portanto:","provas":[{"id":46915,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh","sigla":"Empresa Maranhense de Servicos Hospitalares Emserh","id":4158,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"empresa-maranhense-de-servicos-hospitalares-emserh-2016-funcab-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNCAB - Empresa Maranhense de Servi\u00e7os Hospitalares - Emserh - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-29 04:04:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1426911,"hashId":"fafbb0e5a8c7658c83bf298ae1d11709","enunciado":"<p>Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho, portanto:<\/p>","resposta":5266361,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela \u00e9 maranhense.","id":5266360,"corpo":"<p>Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela \u00e9 maranhense.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense.","id":5266361,"corpo":"<p>Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho.","id":5266362,"corpo":"<p>Se a cantora Alcione \u00e9 maranhense, ent\u00e3o ela \u00e9 nordestina com muito orgulho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 maranhense, ela \u00e9 nordestina com muito orgulho.","id":5266363,"corpo":"<p>Se a cantora Alcione n\u00e3o \u00e9 maranhense, ela \u00e9 nordestina com muito orgulho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense.","id":5266364,"corpo":"<p>Se a cantora Alcione \u00e9 nordestina com muito orgulho, ent\u00e3o ela n\u00e3o \u00e9 maranhense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","oab":false,"nome":"Condicional \"se....ent\u00e3o\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411076,"slug":"raciocinio-logico-condicional-se-entao"}],"slug":"raciocinio-logico\/1426911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o papel do farmac\u00eautico na terapia nutricional parenteral e os conhecimentos fundamentais relacionados ao tema, analise as informa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981732,"hashId":"a1b7961a88279b9fd703923a84dcc674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o papel do farmac\u00eautico na terapia nutricional parenteral e os conhecimentos fundamentais relacionados ao tema, analise as informa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7692280,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dependendo da osmolaridade da formula\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de acesso venoso s\u00e3o importantes na decis\u00e3o do acesso preferencial, sendo indicadas as veias perif\u00e9ricas aos pacientes que necessitem formula\u00e7\u00f5es de osmolaridade superior a 600 mOsm\/L.","id":7692276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dependendo da osmolaridade da formula\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es de acesso venoso s\u00e3o importantes na decis\u00e3o do acesso preferencial, sendo indicadas as veias perif\u00e9ricas aos pacientes que necessitem formula\u00e7\u00f5es de osmolaridade superior a 600 mOsm\/L.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O farmac\u00eautico deve exercer a lideran\u00e7a no desenvolvimento de um programa de monitoriza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es adversas, incluindo os erros de prescri\u00e7\u00e3o, devendo a notifica\u00e7\u00e3o sobre os eventos dessa natureza ser direcionada de forma exclusiva e restritiva \u00e0s entidades governamentais competentes.","id":7692277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O farmac\u00eautico deve exercer a lideran\u00e7a no desenvolvimento de um programa de monitoriza\u00e7\u00e3o e documenta\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es adversas, incluindo os erros de prescri\u00e7\u00e3o, devendo a notifica\u00e7\u00e3o sobre os eventos dessa natureza ser direcionada de forma exclusiva e restritiva \u00e0s entidades governamentais competentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os itens que devem fazer parte da orienta\u00e7\u00e3o, aconselhamento e educa\u00e7\u00e3o de pacientes e cuidadores est\u00e3o a descri\u00e7\u00e3o, objetivos e import\u00e2ncia da terapia utilizada, evidenciando que as instru\u00e7\u00f5es sobre t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas, inspe\u00e7\u00f5es e uso de equipamentos sejam claramente entendidos como atribui\u00e7\u00f5es exclusivas dos profissionais de sa\u00fade.","id":7692278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os itens que devem fazer parte da orienta\u00e7\u00e3o, aconselhamento e educa\u00e7\u00e3o de pacientes e cuidadores est\u00e3o a descri\u00e7\u00e3o, objetivos e import\u00e2ncia da terapia utilizada, evidenciando que as instru\u00e7\u00f5es sobre t\u00e9cnicas ass\u00e9pticas, inspe\u00e7\u00f5es e uso de equipamentos sejam claramente entendidos como atribui\u00e7\u00f5es exclusivas dos profissionais de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o da terapia nutricional deve contemplar o tipo e a qualidade dos nutrientes requeridos pelo paciente, de acordo com seu estado m\u00f3rbido, estado e requerimentos nutricionais, cabendo ao farmac\u00eautico a avalia\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico, com base nos resultados claros que se busque alcan\u00e7ar, e ao m\u00e9dico, a monitoriza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da terapia prescrita.","id":7692279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o da terapia nutricional deve contemplar o tipo e a qualidade dos nutrientes requeridos pelo paciente, de acordo com seu estado m\u00f3rbido, estado e requerimentos nutricionais, cabendo ao farmac\u00eautico a avalia\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico, com base nos resultados claros que se busque alcan\u00e7ar, e ao m\u00e9dico, a monitoriza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da terapia prescrita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A nutri\u00e7\u00e3o parenteral envolve um processo que utiliza procedimentos estritamente padronizados e validados, devendo o profissional farmac\u00eautico assegurar a qualidade de cada componente, desde a manipula\u00e7\u00e3o e controle de qualidade, at\u00e9 sua administra\u00e7\u00e3o no paciente, monitoriza\u00e7\u00e3o e acompanhamento cl\u00ednicos.","id":7692280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nutri\u00e7\u00e3o parenteral envolve um processo que utiliza procedimentos estritamente padronizados e validados, devendo o profissional farmac\u00eautico assegurar a qualidade de cada componente, desde a manipula\u00e7\u00e3o e controle de qualidade, at\u00e9 sua administra\u00e7\u00e3o no paciente, monitoriza\u00e7\u00e3o e acompanhamento cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419124,"slug":"farmacia-nutricao-parenteral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A curva ABC estabelece prioridades para a programa\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o e controle, observando a quantidade consumida de um determinado produto e o seu custo em rela\u00e7\u00e3o aos demais itens para um per\u00edodo. Sobre este sistema de classifica\u00e7\u00e3o, analise as informa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir e assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":64355,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2016-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-28 12:31:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1981754,"hashId":"1c748ec60e09d8f0c407e881f2753fa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A curva ABC estabelece prioridades para a programa\u00e7\u00e3o de aquisi\u00e7\u00e3o e controle, observando a quantidade consumida de um determinado produto e o seu custo em rela\u00e7\u00e3o aos demais itens para um per\u00edodo. Sobre este sistema de classifica\u00e7\u00e3o, analise as informa\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir e assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7692387,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores de cada produto s\u00e3o organizados de forma crescente e se efetua o c\u00e1lculo de percentagens acumuladas da mesma forma que o c\u00e1lculo acumulado. ","id":7692386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores de cada produto s\u00e3o organizados de forma crescente e se efetua o c\u00e1lculo de percentagens acumuladas da mesma forma que o c\u00e1lculo acumulado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na montagem da curva, o c\u00e1lculo do total acumulado \u00e9 realizado por meio da soma dos valores globais de cada item, anotando-se os valores ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de cada parcela at\u00e9 se obter o valor total consumido. ","id":7692387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na montagem da curva, o c\u00e1lculo do total acumulado \u00e9 realizado por meio da soma dos valores globais de cada item, anotando-se os valores ap\u00f3s a adi\u00e7\u00e3o de cada parcela at\u00e9 se obter o valor total consumido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Classe C representa os itens de maior custo financeiro, sendo os primeiros produtos a serem apresentados na organiza\u00e7\u00e3o da ordem de valores para montagem da curva e que justificam menor aten\u00e7\u00e3o no momento do gerenciamento. ","id":7692388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Classe C representa os itens de maior custo financeiro, sendo os primeiros produtos a serem apresentados na organiza\u00e7\u00e3o da ordem de valores para montagem da curva e que justificam menor aten\u00e7\u00e3o no momento do gerenciamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor percentual de gasto de cada item \u00e9 calculado dividindo-se o total de recursos gastos pelo seu gasto. ","id":7692389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor percentual de gasto de cada item \u00e9 calculado dividindo-se o total de recursos gastos pelo seu gasto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o c\u00e1lculo dos valores globais de consumo para cada item de compra no per\u00edodo considerado, divide-se o n\u00famero de unidades consumidas ao longo do per\u00edodo pelo custo unit\u00e1rio do produto. ","id":7692390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o c\u00e1lculo dos valores globais de consumo para cada item de compra no per\u00edodo considerado, divide-se o n\u00famero de unidades consumidas ao longo do per\u00edodo pelo custo unit\u00e1rio do produto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}