{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12110,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a NBR 12.693, a natureza do fogo, em fun\u00e7\u00e3o do material combust\u00edvel, ser\u00e1 compreendida numa das quatro classes: fogo classe A, fogo classe B, fogo classe C e fogo classe D. Com base nisso, o fogo envolvendo equipamentos e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizados classifica-se como:","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 18:06:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127608,"hashId":"1a0397ae36b73552a06d8b95186b4314","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a NBR 12.693, a natureza do fogo, em fun\u00e7\u00e3o do material combust\u00edvel, ser\u00e1 compreendida numa das quatro classes: fogo classe A, fogo classe B, fogo classe C e fogo classe D. Com base nisso, o fogo envolvendo equipamentos e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizados classifica-se como:<\/p>","resposta":8322127,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fogo classe D.","id":8322126,"corpo":"<p>Fogo classe D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fogo classe C.","id":8322127,"corpo":"<p>Fogo classe C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fogo classe B.","id":8322128,"corpo":"<p>Fogo classe B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fogo classe A.","id":8322129,"corpo":"<p>Fogo classe A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 12693 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 12693 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":406219,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12693-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Procuradoria","id":12289},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cde sorte que\u201d (l.13) denota algo positivo, tendo sido empregada no texto para defender o lado positivo de o or\u00e7amento p\u00fablico constituir um \u201cor\u00e7amento-programa\u201d (l.14).","provas":[{"id":24033,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Procuradoria","id":12289},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-procuradoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Procuradoria - 2016"},{"id":24038,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito","id":12294},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-administrativa-especialidade-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Direito - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":811608,"hashId":"52518f31564e28dbe6300025474ea092","enunciado":"A express\u00e3o \u201cde sorte que\u201d (l.13) denota algo positivo, tendo\r\nsido empregada no texto para defender o lado positivo de o\r\nor\u00e7amento p\u00fablico constituir um \u201cor\u00e7amento-programa\u201d (l.14).","resposta":2799300,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2799299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2799300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB5A1BBB.","id":335616,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24033\/25.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens seguintes, com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos lingu\u00edsticos do texto CB5A1BBB.<\/P>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/811608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancia \u00e0 NBR 9077, que trata de sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios, qual a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cparte de um pavimento separada do restante por paredes corta-fogo e portas corta-fogo, tendo acesso direto, cada uma delas, a uma escada de emerg\u00eancia\u201d?","provas":[{"id":65160,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1997461,"hashId":"6348858a920374162f8b56d756291dc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em refer\u00eancia \u00e0 NBR 9077, que trata de sa\u00eddas de emerg\u00eancia em edif\u00edcios, qual a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201cparte de um pavimento separada do restante por paredes corta-fogo e portas corta-fogo, tendo acesso direto, cada uma delas, a uma escada de emerg\u00eancia\u201d?<\/p>","resposta":7763790,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Duto de entrada.","id":7763789,"corpo":"<p>Duto de entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de ref\u00fagio.","id":7763790,"corpo":"<p>\u00c1rea de ref\u00fagio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antec\u00e2mara.","id":7763791,"corpo":"<p>Antec\u00e2mara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pilotis protegidos.","id":7763792,"corpo":"<p>Pilotis protegidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descarga.","id":7763793,"corpo":"<p>Descarga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"NBR 9077 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9077 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405185,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9077-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NBR 9050, que trata de acessibilidade, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201c\u00e1rea com acesso direto para uma sa\u00edda, destinada a manter em seguran\u00e7a pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida enquanto aguardam socorro em situa\u00e7\u00e3o de sinistro\u201d.","provas":[{"id":65160,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2016-fundatec-engenheiro-civil-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-20 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1997481,"hashId":"49f0f2b32b1268d80b10a81d196c8267","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 NBR 9050, que trata de acessibilidade, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 seguinte defini\u00e7\u00e3o: \u201c\u00e1rea com acesso direto para uma sa\u00edda, destinada a manter em seguran\u00e7a pessoas portadoras de defici\u00eancia ou com mobilidade reduzida enquanto aguardam socorro em situa\u00e7\u00e3o de sinistro\u201d.<\/p>","resposta":7763892,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1rea de aproxima\u00e7\u00e3o.","id":7763889,"corpo":"<p>\u00c1rea de aproxima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de transfer\u00eancia.","id":7763890,"corpo":"<p>\u00c1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea neutra.","id":7763891,"corpo":"<p>\u00c1rea neutra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de resgate.","id":7763892,"corpo":"<p>\u00c1rea de resgate.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c1rea compartimentada.","id":7763893,"corpo":"<p>\u00c1rea compartimentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","oab":false,"nome":"Acessibilidade em Engenharia Civil e NBR 9050","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416455,"slug":"engenharia-civil-acessibilidade-em-engenharia-civil-e-nbr-9050"},{"nome_clean":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","oab":false,"nome":"NBR 9050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429834,"slug":"engenharia-civil-nbr-9050-acessibilidade-a-edificacoes-mobiliario-espacos-e-equipamentos-urbanos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Gest\u00e3o do Conhecimento (GC) para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o Ipea (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) lan\u00e7ou em 2012 um modelo para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Sobre a Gest\u00e3o do Conhecimento para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira, coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta: I. ( ) Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a GC efetiva ajuda as organiza\u00e7\u00f5es a enfrentar novos desafios, implementar pr\u00e1ticas inovadoras de gest\u00e3o e melhorar a qualidade dos processos, produtos e servi\u00e7os p\u00fablicos em benef\u00edcio do cidad\u00e3o, usu\u00e1rio e da sociedade em geral;II. ( ) No setor privado, a GC \u00e9 vista como um instrumento de inova\u00e7\u00e3o que permite aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente e consequentemente aumentar a produtividade e lucratividade. Assim, a empresa gera riquezas, torna-se mais competitiva e se perpetua no mercado; III. ( ) O servidor p\u00fablico que participa das iniciativas de GC amplia seus conhecimentos e habilidades. Isso acontece em fun\u00e7\u00e3o do aprendizado e da inova\u00e7\u00e3o que ocorrem nos processos de GC; IV. ( ) A GC pode ser utilizada para aumentar a capacidade organizacional e alcan\u00e7ar a excel\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica por meio da melhoria dos processos internos, desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais e planejamento de estrat\u00e9gias inovadoras. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 09:36:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2109011,"hashId":"3ef472dee2d2fa63c79338d753e1b1de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Gest\u00e3o do Conhecimento (GC) para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, o Ipea (Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada) lan\u00e7ou em 2012 um modelo para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Sobre a Gest\u00e3o do Conhecimento para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira, coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a GC efetiva ajuda as organiza\u00e7\u00f5es a enfrentar novos desafios, implementar pr\u00e1ticas inovadoras de gest\u00e3o e melhorar a qualidade dos processos, produtos e servi\u00e7os p\u00fablicos em benef\u00edcio do cidad\u00e3o, usu\u00e1rio e da sociedade em geral;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) No setor privado, a GC \u00e9 vista como um instrumento de inova\u00e7\u00e3o que permite aumentar a satisfa\u00e7\u00e3o do cliente e consequentemente aumentar a produtividade e lucratividade. Assim, a empresa gera riquezas, torna-se mais competitiva e se perpetua no mercado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ( ) O servidor p\u00fablico que participa das iniciativas de GC amplia seus conhecimentos e habilidades. Isso acontece em fun\u00e7\u00e3o do aprendizado e da inova\u00e7\u00e3o que ocorrem nos processos de GC; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) A GC pode ser utilizada para aumentar a capacidade organizacional e alcan\u00e7ar a excel\u00eancia em gest\u00e3o p\u00fablica por meio da melhoria dos processos internos, desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais e planejamento de estrat\u00e9gias inovadoras. <\/p>","resposta":8245002,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":8244999,"corpo":"<p>F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8245000,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":8245001,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V. ","id":8245002,"corpo":"<p>V, V, V, V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V. ","id":8245003,"corpo":"<p>F, V, F, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo corrente deve ficar, preferencialmente, descentralizado fisicamente na institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"},{"id":24705,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Assistente Social - 2016"},{"id":24707,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 13:05:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":838383,"hashId":"0aab5366c427332fa92898cc063bb1ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O arquivo corrente deve ficar, preferencialmente, descentralizado fisicamente na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2897179,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897178,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897179,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.","id":340847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de arquivos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/838383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, usa-se o __________________ sempre que \u00e9 necess\u00e1rio adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos. O termo que preenche corretamente a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":66861,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais","sigla":"","id":5210,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-07 11:46:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2038415,"hashId":"d4bef591f3de0da7bd9907c38325cfd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, usa-se o __________________ sempre que \u00e9 necess\u00e1rio adquirir, resguardar, transferir, modificar, extinguir e declarar direitos. O termo que preenche corretamente a lacuna \u00e9:<\/p>","resposta":7946375,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato Administrativo ","id":7946375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato Administrativo <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contrato de licita\u00e7\u00e3o","id":7946376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato de licita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contrato Jur\u00eddico","id":7946377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Jur\u00eddico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ato P\u00fablico","id":7946378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato P\u00fablico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404373,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"},{"nome_clean":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408046,"slug":"direito-administrativo-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"},{"nome_clean":"Atos administrativos propriamente ditos","oab":true,"nome":"Atos administrativos propriamente ditos","pai":408047,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408052,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos-propriamente-ditos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas perturba\u00e7\u00f5es afetam os cabos de telecomunica\u00e7\u00f5es, degradando o sinal transmitido e piorando o desempenho final da transmiss\u00e3o de dados. Toda e qualquer perturba\u00e7\u00e3o que ocorre em um canal de comunica\u00e7\u00e3o, aleatoriamente e sem previs\u00e3o, \u00e9 definida como uma distor\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, a que N\u00c3O expressa exemplo de distor\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria em transmiss\u00f5es de sinais em cabos de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:53:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124434,"hashId":"2e98cfd55739bb34cfed52688d90e7bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas perturba\u00e7\u00f5es afetam os cabos de telecomunica\u00e7\u00f5es, degradando o sinal transmitido e piorando o desempenho final da transmiss\u00e3o de dados. Toda e qualquer perturba\u00e7\u00e3o que ocorre em um canal de comunica\u00e7\u00e3o, aleatoriamente e sem previs\u00e3o, \u00e9 definida como uma distor\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria. Das op\u00e7\u00f5es abaixo, a que N\u00c3O expressa exemplo de distor\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria em transmiss\u00f5es de sinais em cabos de telecomunica\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":8308400,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diafonia (Crosstalk). ","id":8308399,"corpo":"<p>Diafonia (<em>Crosstalk<\/em>). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atenua\u00e7\u00e3o. ","id":8308400,"corpo":"<p>Atenua\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ru\u00eddo. ","id":8308401,"corpo":"<p>Ru\u00eddo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eco. ","id":8308402,"corpo":"<p>Eco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Phasejitter.","id":8308403,"corpo":"<p><em>Phasejitter<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397519,"slug":"tecnologia-da-informacao-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As m\u00e1scaras de tamanho vari\u00e1vel permitem dividir uma \u00fanica faixa de endere\u00e7os IP em duas ou mais redes distintas, cada uma recebendo parte dos endere\u00e7os dispon\u00edveis. Se uma m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.252 for utilizada, ser\u00e1 poss\u00edvel diferenciar X redes e Y esta\u00e7\u00f5es em cada rede. Os valores de X e Y s\u00e3o iguais a, respectivamente, ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 08:12:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124440,"hashId":"b97246ce0a0f1dc10e6d4b9ba1b44a11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As m\u00e1scaras de tamanho vari\u00e1vel permitem dividir uma \u00fanica faixa de endere\u00e7os IP em duas ou mais redes distintas, cada uma recebendo parte dos endere\u00e7os dispon\u00edveis. Se uma m\u00e1scara de sub-rede 255.255.255.252 for utilizada, ser\u00e1 poss\u00edvel diferenciar X redes e Y esta\u00e7\u00f5es em cada rede. Os valores de X e Y s\u00e3o iguais a, respectivamente, <\/p>","resposta":8308429,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62 e 2. ","id":8308429,"corpo":"<p>62 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 e 6. ","id":8308430,"corpo":"<p>30 e 6. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16 e 14","id":8308431,"corpo":"<p>16 e 14<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 e 30. ","id":8308432,"corpo":"<p>6 e 30. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 62. ","id":8308433,"corpo":"<p>2 e 62. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Internet","oab":false,"nome":"Camada de Internet","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419965,"slug":"informatica-camada-de-internet"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419965,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419966,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o funcionamento dos m\u00e9todos das classes em Java, analise o programa composto pelas duas classes abaixo._ public class ClasseTestObj_ {_ _ private int valor = 0;_ _ public void mudaValor(int val)_ _ {_ _ _ valor = val;_ _ }_ _ public void imprimeValor()_ _ {_ _ System.out.print (valor + \",\");_ _ }_ }_ public class TestMethod1_ {_ public static void metA(ClasseTestObj obj, int x)_ {_ _ obj.mudaValor(x);_ _ obj.imprimeValor();_ _ x = x * 2;_ _ System.out.print (x + \",\");_ }_ public static void main (String args []) {_ int y = 10;_ ClasseTestObj obj1 = new ClasseTestObj();_ obj1.imprimeValor();_ metA(obj1, y);_ obj1.imprimeValor();_ System.out.print (y);_ }}A sa\u00edda a ser impressa pelo programa ser\u00e1:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:31:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124419,"hashId":"dc6ddb39c619c2e874998784701e4aee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o funcionamento dos m\u00e9todos das classes em Java, analise o programa composto pelas duas classes abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"402.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>public class ClasseTestObj<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>private int valor = 0;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>public void mudaValor(int val)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ _ <\/span>valor = val;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>public void imprimeValor()<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>System.out.print (valor + \",\");<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>public class TestMethod1<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>public static void metA(ClasseTestObj obj, int x)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>obj.mudaValor(x);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>obj.imprimeValor();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>x = x * 2;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ _ <\/span>System.out.print (x + \",\");<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>public static void main (String args []) {<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>int y = 10;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>ClasseTestObj obj1 = new ClasseTestObj();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>obj1.imprimeValor();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>metA(obj1, y);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>obj1.imprimeValor();<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>System.out.print (y);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_ <\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sa\u00edda a ser impressa pelo programa ser\u00e1:<\/p>","resposta":8308327,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,10,10,10,10","id":8308324,"corpo":"<p>0,10,10,10,10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10,10,20,10,20","id":8308325,"corpo":"<p>10,10,20,10,20<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,10,20,0,10","id":8308326,"corpo":"<p>0,10,20,0,10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,10,20,10,10","id":8308327,"corpo":"<p>0,10,20,10,10<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,10,20,10,20","id":8308328,"corpo":"<p>0,10,20,10,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de transa\u00e7\u00e3o fornece um mecanismo para descri\u00e7\u00e3o de unidades l\u00f3gicas de processamento de banco de dados. Para que as transa\u00e7\u00f5es cumpram seu prop\u00f3sito, elas devem possuir algumas propriedades, chamadas propriedades ACID, e elas devem ser impostas pelo controle de concorr\u00eancia e por m\u00e9todos de restaura\u00e7\u00e3o do SGBD. As propriedades ACID s\u00e3o: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:31:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124422,"hashId":"52749df0e49ca36dfe1119b9c3582eb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de transa\u00e7\u00e3o fornece um mecanismo para descri\u00e7\u00e3o de unidades l\u00f3gicas de processamento de banco de dados. Para que as transa\u00e7\u00f5es cumpram seu prop\u00f3sito, elas devem possuir algumas propriedades, chamadas propriedades ACID, e elas devem ser impostas pelo controle de concorr\u00eancia e por m\u00e9todos de restaura\u00e7\u00e3o do SGBD. As propriedades ACID s\u00e3o: <\/p>","resposta":8308341,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e paralelismo. ","id":8308339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e paralelismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, paralelismo e durabilidade ou perman\u00eancia. ","id":8308340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, paralelismo e durabilidade ou perman\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. ","id":8308341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atomicidade, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atomicidade, paralelismo, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. ","id":8308342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atomicidade, paralelismo, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paralelismo, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. ","id":8308343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paralelismo, preserva\u00e7\u00e3o de consist\u00eancia, isolamento e durabilidade ou perman\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"Controle de prote\u00e7\u00e3o, integridade e concorr\u00eancia","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397488,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-protecao-integridade-e-concorrencia"},{"nome_clean":"Propriedades de Transa\u00e7\u00e3o (ACID)","oab":false,"nome":"Propriedades de Transa\u00e7\u00e3o (ACID)","pai":397488,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400726,"slug":"tecnologia-da-informacao-propriedades-de-transacao-acid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os Web em Java, \u00e9 INCORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:52:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124432,"hashId":"c7e585d4867cf59c1656656b836714fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os Web em Java, \u00e9 INCORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8308391,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aplicativo que n\u00e3o tem capacidade de processamento suficiente para realizar c\u00e1lculos espec\u00edficos poderia utilizar um servi\u00e7o Web para tirar vantagens dos recursos superiores de outro sistema. ","id":8308389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aplicativo que n\u00e3o tem capacidade de processamento suficiente para realizar c\u00e1lculos espec\u00edficos poderia utilizar um servi\u00e7o Web para tirar vantagens dos recursos superiores de outro sistema. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um servi\u00e7o Web \u00e9 um componente de software armazenado em um computador que pode ser acessado por um aplicativo em outro computador por uma rede. ","id":8308390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servi\u00e7o Web \u00e9 um componente de software armazenado em um computador que pode ser acessado por um aplicativo em outro computador por uma rede. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A anota\u00e7\u00e3o @WebClass serve para indicar que uma determinada classe Java implementa um servi\u00e7o Web, enquanto a anota\u00e7\u00e3o @WebMethod serve para indicar que um m\u00e9todo pode ser chamado remotamente.","id":8308391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anota\u00e7\u00e3o <em>@WebClass<\/em> serve para indicar que uma determinada classe Java implementa um servi\u00e7o Web, enquanto a anota\u00e7\u00e3o <em>@WebMethod<\/em> serve para indicar que um m\u00e9todo pode ser chamado remotamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os Web se comunicam utilizando tecnologias como XML, JSON e HTTP. ","id":8308392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os Web se comunicam utilizando tecnologias como XML, JSON e HTTP. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os Web possibilitam a aplicativos recuperar dados de um outro sistema mesmo que n\u00e3o tenham acesso direto aos dados. ","id":8308393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os Web possibilitam a aplicativos recuperar dados de um outro sistema mesmo que n\u00e3o tenham acesso direto aos dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Web Services","oab":false,"nome":"Web Services","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428773,"slug":"tecnologia-da-informacao-web-services"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem de programa\u00e7\u00e3o C, cadeias de caracteres (ou Strings) s\u00e3o representadas por vetores do tipo char. O c\u00f3digo abaixo chama uma fun\u00e7\u00e3o denominada apresentarString, que imprime o conte\u00fado da String armazenada em vet.int main(){char vet[100] = \"Eu sou uma string!\";apresentarString(vet);return 0;}Das op\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o apresentarString abaixo, a que N\u00c3O \u00e9 capaz de imprimir a String corretamente (isto \u00e9, N\u00c3O \u00e9 capaz de imprimir: Eu sou uma string!) \u00e9:","provas":[{"id":68340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 07:52:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2124424,"hashId":"27a60675360873cc1b6c85c6d93c4dc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linguagem de programa\u00e7\u00e3o C, cadeias de caracteres (ou Strings) s\u00e3o representadas por vetores do tipo char. O c\u00f3digo abaixo chama uma fun\u00e7\u00e3o denominada <em>apresentarString<\/em>, que imprime o conte\u00fado da <em>String<\/em> armazenada em <em>vet<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"250\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">int main()<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">{<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">char vet[100] = \"Eu sou uma string!\";<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">apresentarString(vet);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">return 0;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es de implementa\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o apresentarString abaixo, a que N\u00c3O \u00e9 capaz de imprimir a String corretamente (isto \u00e9, N\u00c3O \u00e9 capaz de imprimir: Eu sou uma string!) \u00e9:<\/p>","resposta":8308349,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"void apresentarString(char * str){_ if( *str == '\\0' ){__return;_}_printf(\"%c\", *str);_apresentarString(str++);}","id":8308349,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 236px;\"><colgroup><col width=\"236\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">void apresentarString(char * str){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span> if( *str == '\\0' ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>return;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>printf(\"%c\", *str);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>apresentarString(str++);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"void apresentarString(char * str){_int i = 0;_for ( i = 0; str[i] != '\\0'; i++ ){__printf(\"%c\", str[i]);_}}","id":8308350,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 226px;\"><colgroup><col width=\"226\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">void apresentarString(char * str){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>int i = 0;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>for ( i = 0; str[i] != '\\0'; i++ ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>printf(\"%c\", str[i]);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"_void apresentarString(char * str){_int i = 0;_while( str[i] != '\\0' ){__printf(\"%c\", str[i]);__i++;__}}","id":8308351,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 250px;\"><colgroup><col width=\"250.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>void apresentarString(char * str){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>int i = 0;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>while( str[i] != '\\0' ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>printf(\"%c\", str[i]);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>i++;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"void apresentarString(char * str){_int i = 0;_while( *str != '\\0' ){__printf(\"%c\", *str);__str++;_}}","id":8308352,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"200\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">void apresentarString(char * str){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>int i = 0;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>while( *str != '\\0' ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>printf(\"%c\", *str);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>str++;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"void apresentarString(char * str){_if( *str == '\\0' ){__return;_}_printf(\"%c\", *str);_apresentarString(++str);}","id":8308353,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 234px;\"><colgroup><col width=\"234\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">void apresentarString(char * str){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>if( *str == '\\0' ){<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>return;<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>}<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>printf(\"%c\", *str);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>apresentarString(++str);<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">}<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 58 anos com diagn\u00f3stico de Transtorno Bipolar faz uso regular de l\u00edtio 900 mg\/dia h\u00e1 2 anos, com bom controle da doen\u00e7a e litemias adequadas. Possui HAS em uso regular de Anlodipina 5 mg\/dia e Furosemida 40 mg\/dia. Apresentou h\u00e1 72 horas, ap\u00f3s evento festivo com liba\u00e7\u00e3o alimentar, quadro de diarreia n\u00e3o invasiva e v\u00f4mitos que cessaram espontaneamente. Entretanto, hoje, devido ao surgimento de n\u00e1useas e tremores, procurou servi\u00e7o de emerg\u00eancia. Exames laboratoriais revelam Cr = 1,4 mg\/dL (anterior 1,0ml\/dL); Na = 140 mEq\/L; K = 3,8 mEq\/L; Bicarbonato = 22 mmol\/L; litemia = 2,3 mmol\/L (refer\u00eancia 0,8 a 1,2 mmol\/L). Quando questionado sobre outras medica\u00e7\u00f5es em uso, referiu uso recente de AINE por dor em coluna lombar. Dentre os fatores de risco para intoxica\u00e7\u00e3o por l\u00edtio nesse paciente, pode ter-lhe proporcionado efeito protetor o(a)","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1919959,"hashId":"043646edf2f0ca1ee79f760667ff20ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 58 anos com diagn\u00f3stico de Transtorno Bipolar faz uso regular de l\u00edtio 900 mg\/dia h\u00e1 2 anos, com bom controle da doen\u00e7a e litemias adequadas. Possui HAS em uso regular de Anlodipina 5 mg\/dia e Furosemida 40 mg\/dia. Apresentou h\u00e1 72 horas, ap\u00f3s evento festivo com liba\u00e7\u00e3o alimentar, quadro de diarreia n\u00e3o invasiva e v\u00f4mitos que cessaram espontaneamente. Entretanto, hoje, devido ao surgimento de n\u00e1useas e tremores, procurou servi\u00e7o de emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exames laboratoriais revelam Cr = 1,4 mg\/dL (anterior 1,0ml\/dL); Na = 140 mEq\/L; K = 3,8 mEq\/L; Bicarbonato = 22 mmol\/L; litemia = 2,3 mmol\/L (refer\u00eancia 0,8 a 1,2 mmol\/L). Quando questionado sobre outras medica\u00e7\u00f5es em uso, referiu uso recente de AINE por dor em coluna lombar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre os fatores de risco para intoxica\u00e7\u00e3o por l\u00edtio nesse paciente, pode ter-lhe proporcionado efeito protetor o(a)<\/p>","resposta":7414311,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento recente da ingest\u00e3o de sal na dieta ","id":7414311,"corpo":"<p>aumento recente da ingest\u00e3o de sal na dieta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uso regular de Furosemida ","id":7414312,"corpo":"<p>uso regular de Furosemida <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uso recente de AINE ","id":7414313,"corpo":"<p>uso recente de AINE <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorr\u00eancia de diarreia ","id":7414314,"corpo":"<p>ocorr\u00eancia de diarreia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" redu\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular","id":7414315,"corpo":"<p> redu\u00e7\u00e3o da taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema renina-angiotensina-aldosterona \u00e9 importante na fisiopatologia das doen\u00e7as renais e seu adequado entendimento \u00e9 essencial para minimizar a progress\u00e3o da doen\u00e7a. Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes desse sistema sabe-se que ","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920035,"hashId":"b73eec1d4dc861dc3d38d6183c4b6bd5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema renina-angiotensina-aldosterona \u00e9 importante na fisiopatologia das doen\u00e7as renais e seu adequado entendimento \u00e9 essencial para minimizar a progress\u00e3o da doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos componentes desse sistema sabe-se que <\/p>","resposta":7414651,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"renina \u00e9 sintetizada principalmente nas c\u00e9lulas mesangiais e endoteliais renais e faz a clivagem da angiotensina I no f\u00edgado e nos pulm\u00f5es. ","id":7414649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">renina \u00e9 sintetizada principalmente nas c\u00e9lulas mesangiais e endoteliais renais e faz a clivagem da angiotensina I no f\u00edgado e nos pulm\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enzima conversora da angiotensina \u00e9 produzida somente nos pulm\u00f5es e, no f\u00edgado, faz a clivagem da angiotensina II, que promove vasoconstric\u00e7\u00e3o renal e natriurese. ","id":7414650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enzima conversora da angiotensina \u00e9 produzida somente nos pulm\u00f5es e, no f\u00edgado, faz a clivagem da angiotensina II, que promove vasoconstric\u00e7\u00e3o renal e natriurese. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" angiotensina II pode ser produzida diretamente, a partir do angiotensinog\u00eanio, na presen\u00e7a de tonina, ativador do plasminog\u00eanio tecidual ou da catepsina G. ","id":7414651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> angiotensina II pode ser produzida diretamente, a partir do angiotensinog\u00eanio, na presen\u00e7a de tonina, ativador do plasminog\u00eanio tecidual ou da catepsina G. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angiotensina II tem a\u00e7\u00e3o tanto na arter\u00edola aferente como na eferente, e leva \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o capilar glomerular. ","id":7414652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angiotensina II tem a\u00e7\u00e3o tanto na arter\u00edola aferente como na eferente, e leva \u00e0 vasodilata\u00e7\u00e3o capilar glomerular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"angiotensina II atua em v\u00e1rios receptores, entre eles, o AT1 e o AT2, ambos promovendo vasoconstri\u00e7\u00e3o, ativa\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, aumento da reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio tubular e aumento da produ\u00e7\u00e3o de aldosterona.","id":7414653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">angiotensina II atua em v\u00e1rios receptores, entre eles, o AT1 e o AT2, ambos promovendo vasoconstri\u00e7\u00e3o, ativa\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria, aumento da reabsor\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio tubular e aumento da produ\u00e7\u00e3o de aldosterona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 52 anos, apresenta-se a exame com quadro s\u00fabito de dor pleur\u00edtica esquerda, acompanhada de tosse e expectora\u00e7\u00e3o com sangue, negando febre e demais altera\u00e7\u00f5es. Relata seguir dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os. No pronto atendimento, realizou radiografia e tomografia computadorizada de t\u00f3rax, revelando consolida\u00e7\u00e3o piramidal em lobo inferior esquerdo com m\u00ednimo derrame pleural. Gasometria com SPO2 90%, com PCO2 45 mmHg. Nega contato com pessoas doentes, nega hipertens\u00e3o arterial e diabetes mellitus, mas declara-se ex-tabagista, com carga de 15 ma\u00e7os.ano. A conduta que melhor se aplica ao caso descrito \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:21:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920539,"hashId":"54906f1b6045362451912370b09d3e8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 52 anos, apresenta-se a exame com quadro s\u00fabito de dor pleur\u00edtica esquerda, acompanhada de tosse e expectora\u00e7\u00e3o com sangue, negando febre e demais altera\u00e7\u00f5es. Relata seguir dispneia aos m\u00ednimos esfor\u00e7os. No pronto atendimento, realizou radiografia e tomografia computadorizada de t\u00f3rax, revelando consolida\u00e7\u00e3o piramidal em lobo inferior esquerdo com m\u00ednimo derrame pleural. Gasometria com SPO<sub>2<\/sub> 90%, com PCO<sub>2<\/sub> 45 mmHg. Nega contato com pessoas doentes, nega hipertens\u00e3o arterial e <em>diabetes mellitus<\/em>, mas declara-se ex-tabagista, com carga de 15 ma\u00e7os.ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A conduta que melhor se aplica ao caso descrito \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7416949,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"broncoscopia com LBA e antibioticoterapia ","id":7416946,"corpo":"<p>broncoscopia com LBA e antibioticoterapia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"antibioticoterapia e fisioterapia respirat\u00f3ria ","id":7416947,"corpo":"<p>antibioticoterapia e fisioterapia respirat\u00f3ria <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do t\u00f3rax ","id":7416948,"corpo":"<p>resson\u00e2ncia nuclear magn\u00e9tica do t\u00f3rax <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"angiotomografia computadorizada do t\u00f3rax ","id":7416949,"corpo":"<p>angiotomografia computadorizada do t\u00f3rax <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" bi\u00f3psia percut\u00e2nea guiada por tomografia","id":7416950,"corpo":"<p> bi\u00f3psia percut\u00e2nea guiada por tomografia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio de transplante pulmonar evolui com piora do padr\u00e3o ventilat\u00f3rio com reten\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o, seguindo para ventila\u00e7\u00e3o assistida no 21\u00ba dia p\u00f3s-transplante. Associe as colunas correlacionando os poss\u00edveis resultados da broncoscopia \u00e0s condutas m\u00e9dicas esperadas.I - Grande quantidade de secre\u00e7\u00e3o purulenta em br\u00f4nquios distais II - Estenose da anastomose br\u00f4nquica, com redu\u00e7\u00e3o da luz em cerca de 60% III - \u00dalceras em mucosa de paredes br\u00f4nquicas difusas, com secre\u00e7\u00e3o claraP - Aplica\u00e7\u00e3o de stent br\u00f4nquico Q - Toalete br\u00f4nquico e antibioticoterapia R - Suspender corticoterapia e imunossupressores S - Suporte cl\u00ednico e prescri\u00e7\u00e3o de antivirais","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:21:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920549,"hashId":"b0cf6c5db1f82bf6b379a09b10376540","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio de transplante pulmonar evolui com piora do padr\u00e3o ventilat\u00f3rio com reten\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00e3o, seguindo para ventila\u00e7\u00e3o assistida no 21\u00ba dia p\u00f3s-transplante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Associe as colunas correlacionando os poss\u00edveis resultados da broncoscopia \u00e0s condutas m\u00e9dicas esperadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Grande quantidade de secre\u00e7\u00e3o purulenta em br\u00f4nquios distais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Estenose da anastomose br\u00f4nquica, com redu\u00e7\u00e3o da luz em cerca de 60% <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00dalceras em mucosa de paredes br\u00f4nquicas difusas, com secre\u00e7\u00e3o clara<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P - Aplica\u00e7\u00e3o de <em>stent <\/em>br\u00f4nquico <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q - Toalete br\u00f4nquico e antibioticoterapia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">R - Suspender corticoterapia e imunossupressores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S - Suporte cl\u00ednico e prescri\u00e7\u00e3o de antivirais<\/p>","resposta":7416996,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 P ; II \u2013 S ; III \u2013 Q ","id":7416995,"corpo":"<p>I \u2013 P ; II \u2013 S ; III \u2013 Q <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I \u2013 Q ; II \u2013 P ; III \u2013 S ","id":7416996,"corpo":"<p> I \u2013 Q ; II \u2013 P ; III \u2013 S <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q ; II \u2013 S ; III \u2013 R ","id":7416997,"corpo":"<p>I \u2013 Q ; II \u2013 S ; III \u2013 R <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I \u2013 R ; II \u2013 P ; III \u2013 S ","id":7416998,"corpo":"<p> I \u2013 R ; II \u2013 P ; III \u2013 S <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I \u2013 S ; II \u2013 R ; III \u2013 P","id":7416999,"corpo":"<p>I \u2013 S ; II \u2013 R ; III \u2013 P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 54 anos, com hipertens\u00e3o arterial, foi diagnosticado com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Ele foi fumante durante 30 anos. Queixou-se de cansa\u00e7o aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tinha edema discreto dos membros inferiores. Os resultados dos exames realizados foram: HT 37%, Hb 12,5 g%, ureia 121 mg%, creatinina 3,8 mg%, clearance de creatinina 17 ml\/min, s\u00f3dio 137 mEq\/L, pot\u00e1ssio 5,7 mEq\/L, cloro 100 mEq\/L, c\u00e1lcio 8,8 mg%, f\u00f3sforo 5,5 mg%, gasometria arterial: pH 7,30, pCO2 35 mmHg, pO2 81 mmHg, HCO3 16 mEq\/L, BE -9,5 mEq\/L, Sat. O2 92%.O conjunto de dados do caso leva a concluir que o(a)","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:20:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920074,"hashId":"8477fccb25c3827baa32b95e578f72bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 54 anos, com hipertens\u00e3o arterial, foi diagnosticado com doen\u00e7a renal cr\u00f4nica. Ele foi fumante durante 30 anos. Queixou-se de cansa\u00e7o aos m\u00ednimos esfor\u00e7os e tinha edema discreto dos membros inferiores. Os resultados dos exames realizados foram: HT 37%, Hb 12,5 g%, ureia 121 mg%, creatinina 3,8 mg%, <em>clearance <\/em>de creatinina 17 ml\/min, s\u00f3dio 137 mEq\/L, pot\u00e1ssio 5,7 mEq\/L, cloro 100 mEq\/L, c\u00e1lcio 8,8 mg%, f\u00f3sforo 5,5 mg%, gasometria arterial: pH 7,30, pCO<sub>2<\/sub> 35 mmHg, pO<sub>2<\/sub> 81 mmHg, HCO<sub>3<\/sub> 16 mEq\/L, BE -9,5 mEq\/L, Sat. O<sub>2<\/sub> 92%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de dados do caso leva a concluir que o(a)<\/p>","resposta":7414833,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente tem acidose metab\u00f3lica simples com \u00e2nion GAP normal.","id":7414830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente tem acidose metab\u00f3lica simples com \u00e2nion GAP normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente tem acidose metab\u00f3lica e alcalose respirat\u00f3ria prim\u00e1rias.","id":7414831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente tem acidose metab\u00f3lica e alcalose respirat\u00f3ria prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fator causador principal da hipercalemia, nesse paciente, \u00e9 a acidose metab\u00f3lica.","id":7414832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fator causador principal da hipercalemia, nesse paciente, \u00e9 a acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paciente tem acidose metab\u00f3lica e respirat\u00f3ria prim\u00e1rias, com \u00e2nion GAP acima de 20 mEq\/L.","id":7414833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">paciente tem acidose metab\u00f3lica e respirat\u00f3ria prim\u00e1rias, com \u00e2nion GAP acima de 20 mEq\/L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"furosemida poder\u00e1 reduzir o pot\u00e1ssio e o bicarbonato e aumentar a calcemia.","id":7414834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">furosemida poder\u00e1 reduzir o pot\u00e1ssio e o bicarbonato e aumentar a calcemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem publicado protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas primordialmente para as doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas priorit\u00e1rias tratadas com medicamentos do chamado \u201cComponente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica\u201d. Os crit\u00e9rios definidos para inclus\u00e3o dos medicamentos estabelecidos nesse componente por norma ministerial (Art 4\u00ba Portaria n\u00ba 1.554 de 30 de julho de 2013) s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:18:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919581,"hashId":"61879417873426651ea3e798ad3305e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem publicado protocolos cl\u00ednicos e diretrizes terap\u00eauticas primordialmente para as doen\u00e7as e condi\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas priorit\u00e1rias tratadas com medicamentos do chamado \u201cComponente Especializado da Assist\u00eancia Farmac\u00eautica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios definidos para inclus\u00e3o dos medicamentos estabelecidos nesse componente por norma ministerial (Art 4\u00ba Portaria n\u00ba 1.554 de 30 de julho de 2013) s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":7412579,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elevada frequ\u00eancia e a gravidade da doen\u00e7a. ","id":7412577,"corpo":"<p>a elevada frequ\u00eancia e a gravidade da doen\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a necessidade de importa\u00e7\u00e3o do medicamento e a sua relev\u00e2ncia. ","id":7412578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a necessidade de importa\u00e7\u00e3o do medicamento e a sua relev\u00e2ncia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a complexidade do tratamento, a garantia da integralidade no \u00e2mbito da linha de cuidado e a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio financeiro do SUS. ","id":7412579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a complexidade do tratamento, a garantia da integralidade no \u00e2mbito da linha de cuidado e a manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio financeiro do SUS. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a raridade da doen\u00e7a e a inclus\u00e3o de medicamentos no complexo produtivo da sa\u00fade. ","id":7412580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a raridade da doen\u00e7a e a inclus\u00e3o de medicamentos no complexo produtivo da sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o custo do tratamento e a exist\u00eancia de protocolos que discriminem seu uso.","id":7412581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o custo do tratamento e a exist\u00eancia de protocolos que discriminem seu uso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 63 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lobectomia pulmonar est\u00e1 contraindicada quando ocorrer a seguinte situa\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:21:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920565,"hashId":"d31a5414a9740d1a5725053408d70037","enunciado":"<p>A lobectomia pulmonar est\u00e1 contraindicada quando ocorrer a seguinte situa\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7417074,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dlco = 30% ","id":7417074,"corpo":"<p>Dlco = 30% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vef1 = 1,2 litros ou 70% do previsto","id":7417075,"corpo":"<p>Vef1 = 1,2 litros ou 70% do previsto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" PaO2 = 75 mmHg ","id":7417076,"corpo":"<p> PaO<sub>2<\/sub> = 75 mmHg <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teste de caminhada de 6 min = 42 metros ","id":7417077,"corpo":"<p>teste de caminhada de 6 min = 42 metros <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ventila\u00e7\u00e3o for\u00e7ada m\u00e1xima = 8 litros:min","id":7417078,"corpo":"<p> ventila\u00e7\u00e3o for\u00e7ada m\u00e1xima = 8 litros:min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica dos linfonodos paratraqueais direitos correspondentes \u00e0 esta\u00e7\u00e3o linfonodal IV direita da classifica\u00e7\u00e3o da ATS \u00e9","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:23:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920651,"hashId":"49adf8ecacede4105fa005240d81a505","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o anat\u00f4mica dos linfonodos paratraqueais direitos correspondentes \u00e0 esta\u00e7\u00e3o linfonodal IV direita da classifica\u00e7\u00e3o da ATS \u00e9<\/p>","resposta":7417476,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lateral ","id":7417474,"corpo":"<p>lateral <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" posterior ","id":7417475,"corpo":"<p> posterior <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anterolateral ","id":7417476,"corpo":"<p>anterolateral <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"posterolateral ","id":7417477,"corpo":"<p>posterolateral <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" subcarenal","id":7417478,"corpo":"<p> subcarenal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o das hiponatremias \u00e9 importante observar se o estado hiponatr\u00eamico \u00e9 acompanhado de hiposmolalidade ou se \u00e9 uma consequ\u00eancia da translocac\u00e3o de \u00e1gua produzida por um soluto. Qual subst\u00e2ncia, em excesso, pode aumentar a osmolalidade, com consequente transloca\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e hiponatremia hipert\u00f4nica?","provas":[{"id":62904,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:19:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":1920052,"hashId":"b5a1b8e17f750118c157d46c900bc085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o das hiponatremias \u00e9 importante observar se o estado hiponatr\u00eamico \u00e9 acompanhado de hiposmolalidade ou se \u00e9 uma consequ\u00eancia da translocac\u00e3o de \u00e1gua produzida por um soluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual subst\u00e2ncia, em excesso, pode aumentar a osmolalidade, com consequente transloca\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e hiponatremia hipert\u00f4nica?<\/p>","resposta":7414729,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Ureia ","id":7414728,"corpo":"<p> Ureia <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicose ","id":7414729,"corpo":"<p>Glicose <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Etilenoglicol","id":7414730,"corpo":"<p>Etilenoglicol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metanol","id":7414731,"corpo":"<p>Metanol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Etanol","id":7414732,"corpo":"<p>Etanol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alargargamento difuso da traqueia est\u00e1 comumente associado a todas as condi\u00e7\u00f5es abaixo, EXCETO \u00e0","provas":[{"id":62896,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica","id":3829},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-area-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Tor\u00e1cica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:23:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":381,"descricao":"Medicina - Cirurgia Tor\u00e1cica"}],"id":1920670,"hashId":"e1bb57982a374f9f090437db18923e0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O alargargamento difuso da traqueia est\u00e1 comumente associado a todas as condi\u00e7\u00f5es abaixo, <strong>EXCETO <\/strong>\u00e0<\/p>","resposta":7417568,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DPOC ","id":7417566,"corpo":"<p>DPOC <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tuberculose ","id":7417567,"corpo":"<p> tuberculose <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ataxia-telangiectasia ","id":7417568,"corpo":"<p>ataxia-telangiectasia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Erles-Danlos ","id":7417569,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Erles-Danlos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Mounier-Kuhn","id":7417570,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Mounier-Kuhn<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Tor\u00e1cica","oab":false,"nome":"Cirurgia Tor\u00e1cica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394884,"slug":"medicina-cirurgia-toracica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalho de parto prematuro \u00e9 aquele que ocorre entre a 22\u00aa e 37\u00aa semanas de gravidez e se caracteriza pela presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es uterinas frequentes, acompanhadas de dilata\u00e7\u00e3o do colo maior que 2,0 cm e\/ou esvaecimento maior que 50%. Em rela\u00e7\u00e3o ao parto prematuro,","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919474,"hashId":"8b8fb81f123d7f8356fc5792120d557e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalho de parto prematuro \u00e9 aquele que ocorre entre a 22\u00aa e 37\u00aa semanas de gravidez e se caracteriza pela presen\u00e7a de contra\u00e7\u00f5es uterinas frequentes, acompanhadas de dilata\u00e7\u00e3o do colo maior que 2,0 cm e\/ou esvaecimento maior que 50%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao parto prematuro,<\/p>","resposta":7412071,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se houver rotura de membranas ou suspeita de placenta pr\u00e9via, deve-se realizar exame digital cervical: sinais de maturidade cervical s\u00e3o preditivos para risco de parto prematuro. ","id":7412067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se houver rotura de membranas ou suspeita de placenta pr\u00e9via, deve-se realizar exame digital cervical: sinais de maturidade cervical s\u00e3o preditivos para risco de parto prematuro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mioma uterino, particularmente o de localiza\u00e7\u00e3o subserosa, est\u00e1 implicado como fator de risco. ","id":7412068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mioma uterino, particularmente o de localiza\u00e7\u00e3o subserosa, est\u00e1 implicado como fator de risco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o Atosibano, a droga tocol\u00edtica de escolha, tem a\u00e7\u00e3o superior \u00e0 Nifedipina, com a vantagem de apresentar baixo custo. ","id":7412069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o Atosibano, a droga tocol\u00edtica de escolha, tem a\u00e7\u00e3o superior \u00e0 Nifedipina, com a vantagem de apresentar baixo custo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de Indometacina como inibidor das contra\u00e7\u00f5es uterinas tem risco aumentado para edema agudo de pulm\u00e3o e pode elevar a glicemia materna. ","id":7412070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de Indometacina como inibidor das contra\u00e7\u00f5es uterinas tem risco aumentado para edema agudo de pulm\u00e3o e pode elevar a glicemia materna. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o uso da tocometria atrav\u00e9s de cardiotocografia n\u00e3o tem valor no exame f\u00edsico.","id":7412071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o uso da tocometria atrav\u00e9s de cardiotocografia n\u00e3o tem valor no exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Diabetes Mellitus Gestacional (DMG) \u00e9 definido como uma altera\u00e7\u00e3o no metabolismo dos carboidratos, resultando em hiperglicemia de intensidade vari\u00e1vel, que \u00e9 diagnosticada pela primeira vez ou se inicia durante a gesta\u00e7\u00e3o, podendo persistir, ou n\u00e3o, ap\u00f3s o parto.Em rela\u00e7\u00e3o ao DMG, sabe-se que:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919417,"hashId":"1ee43a27c779fe682d4f502f3eb4f96f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Diabetes Mellitus Gestacional (DMG) \u00e9 definido como uma altera\u00e7\u00e3o no metabolismo dos carboidratos, resultando em hiperglicemia de intensidade vari\u00e1vel, que \u00e9 diagnosticada pela primeira vez ou se inicia durante a gesta\u00e7\u00e3o, podendo persistir, ou n\u00e3o, ap\u00f3s o parto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao DMG, sabe-se que:<\/p>","resposta":7411808,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 essencial reavaliar a toler\u00e2ncia da paciente \u00e0 glicose, com glicemia de jejum, a partir da quarta semana do p\u00f3s-parto, independente da gravidade do quadro metab\u00f3lico apresentado durante a gravidez.","id":7411806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 essencial reavaliar a toler\u00e2ncia da paciente \u00e0 glicose, com glicemia de jejum, a partir da quarta semana do p\u00f3s-parto, independente da gravidade do quadro metab\u00f3lico apresentado durante a gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com base em estudos de revis\u00f5es sistem\u00e1ticas atuais, a US Preventive Services Task Force concluiu haver evid\u00eancias do impacto de desfechos maternos e neonatais para o rastreamento de diabetes gestacional, inclusive antes de 24 semanas (n\u00edvel de evid\u00eancia II).","id":7411807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com base em estudos de revis\u00f5es sistem\u00e1ticas atuais, a <em>US Preventive Services Task Force<\/em> concluiu haver evid\u00eancias do impacto de desfechos maternos e neonatais para o rastreamento de diabetes gestacional, inclusive antes de 24 semanas (n\u00edvel de evid\u00eancia II).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o rastreamento de DMG \u00e9 recomendado por grande parte das sociedades m\u00e9dicas e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, embora seu impacto nos desfechos gestacionais e o melhor exame de rastreamento ainda permane\u00e7am controversos.","id":7411808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o rastreamento de DMG \u00e9 recomendado por grande parte das sociedades m\u00e9dicas e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, embora seu impacto nos desfechos gestacionais e o melhor exame de rastreamento ainda permane\u00e7am controversos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional, a OMS recomenda o emprego do mesmo teste indicado para o diagn\u00f3stico do diabetes fora da gesta\u00e7\u00e3o (nos casos de intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose): teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, com 75 g de glicose e com duas medidas da glicose plasm\u00e1tica, uma em jejum e outra 1 h ap\u00f3s a sobrecarga.","id":7411809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional, a OMS recomenda o emprego do mesmo teste indicado para o diagn\u00f3stico do diabetes fora da gesta\u00e7\u00e3o (nos casos de intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose): teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose, com 75 g de glicose e com duas medidas da glicose plasm\u00e1tica, uma em jejum e outra 1 h ap\u00f3s a sobrecarga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independente da gravidade apresentada durante a gravidez, a avalia\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose da pu\u00e9rpera deve ser realizada a partir da 4\u00aa semana do p\u00f3s-parto.","id":7411810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independente da gravidade apresentada durante a gravidez, a avalia\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose da pu\u00e9rpera deve ser realizada a partir da 4\u00aa semana do p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Atestados e Relat\u00f3rios M\u00e9dico e Odontol\u00f3gico, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108945,"hashId":"708bf9d24bbc90bbde7d09a5940d8411","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre Atestados e Relat\u00f3rios M\u00e9dico e Odontol\u00f3gico, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":8244697,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O atestado \u00e9 um documento legal em que o m\u00e9dico ou cirurgi\u00e3o-dentista assistente, perante a Lei, a sociedade e a \u00e9tica registra, no \u00e2mbito de sua responsabilidade profissional, estados m\u00f3rbidos e outros, por\u00e9m n\u00e3o justifica a falta ao trabalho.","id":8244696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atestado \u00e9 um documento legal em que o m\u00e9dico ou cirurgi\u00e3o-dentista assistente, perante a Lei, a sociedade e a \u00e9tica registra, no \u00e2mbito de sua responsabilidade profissional, estados m\u00f3rbidos e outros, por\u00e9m n\u00e3o justifica a falta ao trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para fins de justificativa de faltas ao trabalho, nos casos dispensados de per\u00edcia, somente ser\u00e3o aceitos os atestados emitidos por m\u00e9dicos ou cirurgi\u00f5es-dentistas. ","id":8244697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de justificativa de faltas ao trabalho, nos casos dispensados de per\u00edcia, somente ser\u00e3o aceitos os atestados emitidos por m\u00e9dicos ou cirurgi\u00f5es-dentistas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia oficial em sa\u00fade n\u00e3o se faz necess\u00e1ria a presen\u00e7a do periciado, mas \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado do profissional assistente. ","id":8244698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da per\u00edcia oficial em sa\u00fade n\u00e3o se faz necess\u00e1ria a presen\u00e7a do periciado, mas \u00e9 obrigat\u00f3ria a apresenta\u00e7\u00e3o de atestado do profissional assistente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O atestado do assistente re\u00fane elementos suficientes para a concess\u00e3o de licen\u00e7as motivadas por incapacidade resultante de doen\u00e7a ou les\u00e3o, sendo dispensada a consulta com exame cl\u00ednico.","id":8244699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atestado do assistente re\u00fane elementos suficientes para a concess\u00e3o de licen\u00e7as motivadas por incapacidade resultante de doen\u00e7a ou les\u00e3o, sendo dispensada a consulta com exame cl\u00ednico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No atestado m\u00e9dico ou odontol\u00f3gico, \u00e9 facultativo constar o tempo de afastamento sugerido, cabendo essa decis\u00e3o ao m\u00e9dico perito. ","id":8244700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atestado m\u00e9dico ou odontol\u00f3gico, \u00e9 facultativo constar o tempo de afastamento sugerido, cabendo essa decis\u00e3o ao m\u00e9dico perito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial: I. ( ) Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA) sist\u00f3lica e\/ou diast\u00f3lica, observada em duas ou mais medidas em pelo menos duas ocasi\u00f5es distintas; II. ( ) A etiologia da HAS prim\u00e1ria, essencial ou idiop\u00e1tica, n\u00e3o est\u00e1 totalmente definida. Fatores gen\u00e9ticos e ambientais parecem estar envolvidos na sua g\u00eanese, entre eles o estilo de vida, o estresse decorrente do trabalho ou das atividades da vida di\u00e1ria e a ingest\u00e3o elevada de s\u00f3dio; III. ( ) A HAS secund\u00e1ria tem etiologia relativamente bem definida, sendo importante sua identifica\u00e7\u00e3o; pode ser curada por cirurgia, tratamento cl\u00ednico espec\u00edfico ou afastamento da exposi\u00e7\u00e3o ao agente causal; IV. ( ) Entre as causas da HAS secund\u00e1ria est\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao chumbo e ao ru\u00eddo. O estresse, decorrente de problemas com o emprego ou desemprego, tamb\u00e9m \u00e9 considerado, na atualidade, fator de risco para o desenvolvimento de HAS. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108961,"hashId":"bab93162203d0e8cbc80e750608f2b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Coloque V para verdadeiro e F para falso nas assertivas abaixo e assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o Arterial: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ( ) Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o persistente da press\u00e3o arterial (PA) sist\u00f3lica e\/ou diast\u00f3lica, observada em duas ou mais medidas em pelo menos duas ocasi\u00f5es distintas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ( ) A etiologia da HAS prim\u00e1ria, essencial ou idiop\u00e1tica, n\u00e3o est\u00e1 totalmente definida. Fatores gen\u00e9ticos e ambientais parecem estar envolvidos na sua g\u00eanese, entre eles o estilo de vida, o estresse decorrente do trabalho ou das atividades da vida di\u00e1ria e a ingest\u00e3o elevada de s\u00f3dio; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. ( ) A HAS secund\u00e1ria tem etiologia relativamente bem definida, sendo importante sua identifica\u00e7\u00e3o; pode ser curada por cirurgia, tratamento cl\u00ednico espec\u00edfico ou afastamento da exposi\u00e7\u00e3o ao agente causal; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. ( ) Entre as causas da HAS secund\u00e1ria est\u00e1 a exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao chumbo e ao ru\u00eddo. O estresse, decorrente de problemas com o emprego ou desemprego, tamb\u00e9m \u00e9 considerado, na atualidade, fator de risco para o desenvolvimento de HAS. <\/p>","resposta":8244772,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":8244769,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F. ","id":8244770,"corpo":"<p>V, V, F, F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":8244771,"corpo":"<p>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":8244772,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V. ","id":8244773,"corpo":"<p>F, V, V, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marta, 34 anos, com ciclos menstruais regulares e amenorreia de 12 semanas, inicia o pr\u00e9-natal em que s\u00e3o solicitados exames laboratoriais de rotina e US transvaginal. Antes de fazer os exames, apresenta v\u00f4mitos incoerc\u00edveis e sangramento transvaginal de moderada intensidade, com sangue vermelho vivo, de odor desagrad\u00e1vel, acompanhado por material de aspecto esponjoso, vesiculoso e claro. Ao ser examinada, pelo m\u00e9dico plantonista na maternidade, a paciente encontra-se hipocorada (2+\/4+), hidratada, anict\u00e9rica, acian\u00f3tica, eupneica, afebril, PA = 160 x 90 mmHg e edema bimaleolar. O exame p\u00e9lvico revelou fundo de \u00fatero = 24 cm e cervix amolecida.Dada a descri\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o tratamento mais adequados s\u00e3o:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919290,"hashId":"60fa863c3400a7b11c68971572f71702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marta, 34 anos, com ciclos menstruais regulares e amenorreia de 12 semanas, inicia o pr\u00e9-natal em que s\u00e3o solicitados exames laboratoriais de rotina e US transvaginal. Antes de fazer os exames, apresenta v\u00f4mitos incoerc\u00edveis e sangramento transvaginal de moderada intensidade, com sangue vermelho vivo, de odor desagrad\u00e1vel, acompanhado por material de aspecto esponjoso, vesiculoso e claro. Ao ser examinada, pelo m\u00e9dico plantonista na maternidade, a paciente encontra-se hipocorada (2+\/4+), hidratada, anict\u00e9rica, acian\u00f3tica, eupneica, afebril, PA = 160 x 90 mmHg e edema bimaleolar. O exame p\u00e9lvico revelou fundo de \u00fatero = 24 cm e cervix amolecida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dada a descri\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e o tratamento mais adequados s\u00e3o:<\/p>","resposta":7411315,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abortamento espont\u00e2neo de 1\u00ba trimestre com sinais de toxemia grav\u00eddica e indica\u00e7\u00e3o de esvaziamento uterino por curetagem.","id":7411312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">abortamento espont\u00e2neo de 1\u00ba trimestre com sinais de toxemia grav\u00eddica e indica\u00e7\u00e3o de esvaziamento uterino por curetagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prenhez ect\u00f3pica sem sinais de toxemia grav\u00eddica e com indica\u00e7\u00e3o de videolaparoscopia e salpingectomia.","id":7411313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prenhez ect\u00f3pica sem sinais de toxemia grav\u00eddica e com indica\u00e7\u00e3o de videolaparoscopia e salpingectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"placenta pr\u00e9via com sinais de toxemia grav\u00eddica e com indica\u00e7\u00e3o de esvaziamento do \u00fatero, independente da idade gestacional.","id":7411314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">placenta pr\u00e9via com sinais de toxemia grav\u00eddica e com indica\u00e7\u00e3o de esvaziamento do \u00fatero, independente da idade gestacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional, com indica\u00e7\u00e3o de dilata\u00e7\u00e3o e esvaziamento por v\u00e1cuo-aspira\u00e7\u00e3o e seguimento p\u00f3s-molar com dosagem de hCG.","id":7411315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a trofobl\u00e1stica gestacional, com indica\u00e7\u00e3o de dilata\u00e7\u00e3o e esvaziamento por v\u00e1cuo-aspira\u00e7\u00e3o e seguimento p\u00f3s-molar com dosagem de hCG.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coriocarcinoma, com indica\u00e7\u00e3o de quimioterapia simples, por se tratar de doen\u00e7a n\u00e3o metast\u00e1tica.","id":7411316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coriocarcinoma, com indica\u00e7\u00e3o de quimioterapia simples, por se tratar de doen\u00e7a n\u00e3o metast\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao preencher o cart\u00e3o de pr\u00e9-natal da paciente, o obstetra questiona se ela trouxe seu cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. A paciente informa n\u00e3o ter mais o cart\u00e3o e que s\u00f3 se lembra de ter tomado as vacinas da inf\u00e2ncia. Ap\u00f3s calcular a idade gestacional pela DUM, o m\u00e9dico calcula que ela est\u00e1 na 9\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a imuniza\u00e7\u00e3o deve obedecer ao seguinte crit\u00e9rio:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:15:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919224,"hashId":"d718afcc3c8e50fcf6d837439376627e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao preencher o cart\u00e3o de pr\u00e9-natal da paciente, o obstetra questiona se ela trouxe seu cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o. A paciente informa n\u00e3o ter mais o cart\u00e3o e que s\u00f3 se lembra de ter tomado as vacinas da inf\u00e2ncia. Ap\u00f3s calcular a idade gestacional pela DUM, o m\u00e9dico calcula que ela est\u00e1 na 9\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, a imuniza\u00e7\u00e3o deve obedecer ao seguinte crit\u00e9rio:<\/p>","resposta":7411091,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BCG \u2013 dose \u00fanica; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica; hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses e dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o.","id":7411087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG \u2013 dose \u00fanica; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica; hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses e dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BCG \u2013 dose \u00fanica; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica; hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o; influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus e HPV \u2013 para menores de 30 anos.","id":7411088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">BCG \u2013 dose \u00fanica; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica; hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o; influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus e HPV \u2013 para menores de 30 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite B \u2013 uma dose de refor\u00e7o, independente do resultado do anti-HBs; dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica e influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus.","id":7411089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B \u2013 uma dose de refor\u00e7o, independente do resultado do anti-HBs; dupla (dT ou dTpa) \u2013 uma dose de dT ou dTpa de refor\u00e7o; tr\u00edplice viral \u2013 dose \u00fanica e influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, independente do resultado do anti-HBs; dupla (dT ou dTpa) \u2013 aplicar uma dose de dT e uma dose de dTpa ou dT com intervalo de dois meses e influenza \u2013 dose \u00fanica.","id":7411090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, independente do resultado do anti-HBs; dupla (dT ou dTpa) \u2013 aplicar uma dose de dT e uma dose de dTpa ou dT com intervalo de dois meses e influenza \u2013 dose \u00fanica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, se anti-HBs negativo; dupla (dT ou dTpa) \u2013 duas doses de dT e uma dose de dTpa, sendo que a dTpa deve ser aplicada entre a 27\u00aa e a 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; adotar esquema 0-2-4 meses ou 0-2-6 meses, e influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus.","id":7411091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B \u2013 tr\u00eas doses, no esquema 0-1-6 meses, se anti-HBs negativo; dupla (dT ou dTpa) \u2013 duas doses de dT e uma dose de dTpa, sendo que a dTpa deve ser aplicada entre a 27\u00aa e a 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o; adotar esquema 0-2-4 meses ou 0-2-6 meses, e influenza \u2013 dose \u00fanica, nos per\u00edodos de sazonalidade do v\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joana d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia obst\u00e9trica com queixa de perda de l\u00edquido. Paciente G III, PII, A0 refere estar com 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, em realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-natal irregular, tendo faltado \u00e0 \u00faltima consulta e n\u00e3o tendo realizado os \u00faltimos exames que a obstetra havia pedido. Ao exame especular, observa-se sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico pelo canal cervical. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o mostra altera\u00e7\u00f5es. Diante do exposto, a condu\u00e7\u00e3o correta do caso de Joana \u00e9 a","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919376,"hashId":"79e9aa25c0dc4c54ac330bc2c41ec8e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Joana d\u00e1 entrada na emerg\u00eancia obst\u00e9trica com queixa de perda de l\u00edquido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente G III, PII, A0 refere estar com 26 semanas de gesta\u00e7\u00e3o, em realiza\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-natal irregular, tendo faltado \u00e0 \u00faltima consulta e n\u00e3o tendo realizado os \u00faltimos exames que a obstetra havia pedido. Ao exame especular, observa-se sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico pelo canal cervical. O restante do exame f\u00edsico n\u00e3o mostra altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do exposto, a condu\u00e7\u00e3o correta do caso de Joana \u00e9 a<\/p>","resposta":7411646,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" interna\u00e7\u00e3o da paciente que deve ficar em repouso absoluto no leito, sem exce\u00e7\u00f5es. ","id":7411643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> interna\u00e7\u00e3o da paciente que deve ficar em repouso absoluto no leito, sem exce\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de hemogramas de 12\/12h para acompanhamento de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o. ","id":7411644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de hemogramas de 12\/12h para acompanhamento de poss\u00edvel infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o do feto atrav\u00e9s da ausculta do BCF, que deve ser feita a cada 2 horas, e a cardiotocografia basal di\u00e1ria ou, pelo menos, 2 vezes por semana.","id":7411645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o do feto atrav\u00e9s da ausculta do BCF, que deve ser feita a cada 2 horas, e a cardiotocografia basal di\u00e1ria ou, pelo menos, 2 vezes por semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, pois reduzem o risco infeccioso e melhoram os resultados perinatais. ","id":7411646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos, pois reduzem o risco infeccioso e melhoram os resultados perinatais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o de corticoides , independente de haver ou n\u00e3o infec\u00e7\u00e3o. ","id":7411647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prescri\u00e7\u00e3o de corticoides , independente de haver ou n\u00e3o infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cristina, 36 anos, GI, P0, A0, iniciou acompanhamento pr\u00e9-natal na 9\u00aa semana e vinha mantendo-se sem intercorr\u00eancias. Ao chegar para consulta de rotina, na 22\u00aa semana, apresenta PA 140\/90 mmHg, AFU 22 cm e BCF 136 bpm, sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico e sem queixas. Como conduta, opta-se por solicitar um exame de urina (EAS) e retorno no dia seguinte para nova aferi\u00e7\u00e3o de PA. Ao retornar, sua PA \u00e9 de 140\/90 mmHg, e EAS n\u00e3o revela altera\u00e7\u00f5es. Avaliando o quadro cl\u00ednico descrito, qual \u00e9 a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel e qual deve ser o acompanhamento?","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919481,"hashId":"5436bddee1ad500b2714dc64a97c0597","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina, 36 anos, GI, P0, A0, iniciou acompanhamento pr\u00e9-natal na 9\u00aa semana e vinha mantendo-se sem intercorr\u00eancias. Ao chegar para consulta de rotina, na 22\u00aa semana, apresenta PA 140\/90 mmHg, AFU 22 cm e BCF 136 bpm, sem outras altera\u00e7\u00f5es ao exame f\u00edsico e sem queixas. Como conduta, opta-se por solicitar um exame de urina (EAS) e retorno no dia seguinte para nova aferi\u00e7\u00e3o de PA. Ao retornar, sua PA \u00e9 de 140\/90 mmHg, e EAS n\u00e3o revela altera\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avaliando o quadro cl\u00ednico descrito, qual \u00e9 a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel e qual deve ser o acompanhamento?<\/p>","resposta":7412106,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave e hospitaliza\u00e7\u00e3o da paciente.","id":7412102,"corpo":"<p> Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia grave e hospitaliza\u00e7\u00e3o da paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve, acompanhamento semanal e solicita\u00e7\u00e3o de protein\u00faria de 24 h. ","id":7412103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve, acompanhamento semanal e solicita\u00e7\u00e3o de protein\u00faria de 24 h. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o gestacional, hospitaliza\u00e7\u00e3o para controle da press\u00e3o arterial e alta com prescri\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivo oral. ","id":7412104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o gestacional, hospitaliza\u00e7\u00e3o para controle da press\u00e3o arterial e alta com prescri\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivo oral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve e hospitaliza\u00e7\u00e3o da paciente para avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal. ","id":7412105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia leve e hospitaliza\u00e7\u00e3o da paciente para avalia\u00e7\u00e3o da vitalidade fetal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Hipertens\u00e3o gestacional, acompanhamento ambulatorial com prescri\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivo e solicita\u00e7\u00e3o de protein\u00faria de 24 h para descartar pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.","id":7412106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Hipertens\u00e3o gestacional, acompanhamento ambulatorial com prescri\u00e7\u00e3o de anti-hipertensivo e solicita\u00e7\u00e3o de protein\u00faria de 24 h para descartar pr\u00e9-ecl\u00e2mpsia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a visita \u00e0 enfermaria de pu\u00e9rperas, o obstetra examina Carla, que havia sido submetida a parto ces\u00e1rea h\u00e1 aproximadamente 24 horas. Ao exame f\u00edsico, encontrou temperatura axilar de 38,4\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 67 bpm, l\u00f3quios rubra fisiol\u00f3gico e abdome sem altera\u00e7\u00f5es \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Ao ser interrogada, Carla nega dor e diz estar amamentando o seu beb\u00ea, sem nenhum problema. O m\u00e9dico solicita um hemograma completo que revelou: leucocitose de 16.500\/mm\u00b3 com neutrofilia e eosinopenia. Ao avaliar o caso de Carla, qual \u00e9 a melhor conduta?","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:17:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919435,"hashId":"f070d8b13234ab8c694b860e064236c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a visita \u00e0 enfermaria de pu\u00e9rperas, o obstetra examina Carla, que havia sido submetida a parto ces\u00e1rea h\u00e1 aproximadamente 24 horas. Ao exame f\u00edsico, encontrou temperatura axilar de 38,4\u00b0C, frequ\u00eancia card\u00edaca de 67 bpm, l\u00f3quios rubra fisiol\u00f3gico e abdome sem altera\u00e7\u00f5es \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o. Ao ser interrogada, Carla nega dor e diz estar amamentando o seu beb\u00ea, sem nenhum problema. O m\u00e9dico solicita um hemograma completo que revelou: leucocitose de 16.500\/mm\u00b3 com neutrofilia e eosinopenia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar o caso de Carla, qual \u00e9 a melhor conduta?<\/p>","resposta":7411876,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Iniciar heparina pela possibilidade de trombose s\u00e9ptica. ","id":7411872,"corpo":"<p> Iniciar heparina pela possibilidade de trombose s\u00e9ptica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iniciar antibioticoterapia pela possibilidade de infec\u00e7\u00e3o puerperal.","id":7411873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar antibioticoterapia pela possibilidade de infec\u00e7\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar curetagem uterina, pela possibilidade de endometrite. ","id":7411874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar curetagem uterina, pela possibilidade de endometrite. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar as mamas, pois se trata de abscesso mam\u00e1rio puerperal. ","id":7411875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar as mamas, pois se trata de abscesso mam\u00e1rio puerperal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Examinar a paciente, pela possibilidade de ser um achado fisiol\u00f3gico.","id":7411876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Examinar a paciente, pela possibilidade de ser um achado fisiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Primigesta de 16 anos e na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o procura a maternidade com queixa de dor abdominal, de in\u00edcio agudo e sangramento transvaginal de pequena intensidade, h\u00e1, aproximadamente, 3 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se hipocorada (3+\/4+), hidratada, press\u00e3o arterial de 90 x 40 mmHg, fundo uterino de 34 cm com t\u00f4nus aumentado, frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 90 bpm. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a conduta a ser adotada s\u00e3o:","provas":[{"id":62907,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-medico-obstetra","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - M\u00e9dico Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 22:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1919328,"hashId":"61ca15f601d9369ce9bb9be4b2c2ffe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Primigesta de 16 anos e na 36\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o procura a maternidade com queixa de dor abdominal, de in\u00edcio agudo e sangramento transvaginal de pequena intensidade, h\u00e1, aproximadamente, 3 horas. Ao exame f\u00edsico, apresenta-se hipocorada (3+\/4+), hidratada, press\u00e3o arterial de 90 x 40 mmHg, fundo uterino de 34 cm com t\u00f4nus aumentado, frequ\u00eancia card\u00edaca fetal de 90 bpm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel e a conduta a ser adotada s\u00e3o:<\/p>","resposta":7411438,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotura uterina e parto ces\u00e1rea com posterior histerorrafia. ","id":7411436,"corpo":"<p>rotura uterina e parto ces\u00e1rea com posterior histerorrafia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotura de vasa pr\u00e9via e interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o pela via de parto mais adequada. ","id":7411437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rotura de vasa pr\u00e9via e interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o pela via de parto mais adequada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" descolamento prematuro de placenta e parto ces\u00e1rea.","id":7411438,"corpo":"<p> descolamento prematuro de placenta e parto ces\u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"placenta pr\u00e9via e tratamento expectante com 72 horas de observa\u00e7\u00e3o hospitalar. ","id":7411439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">placenta pr\u00e9via e tratamento expectante com 72 horas de observa\u00e7\u00e3o hospitalar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"placenta pr\u00e9via total e interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto ces\u00e1rea.","id":7411440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">placenta pr\u00e9via total e interrup\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto ces\u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na falta de vibrador mec\u00e2nico, o adensamento pode ser realizado manualmente.","provas":[{"id":24060,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil","id":12315},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Par\u00e1","sigla":"TCE PA","id":2788,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"tce-pa-pa-2016-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-fiscalizacao-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PA - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - Especialidade: Engenharia Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":813653,"hashId":"e8b2d7dec3b5df7ffb0b550e80126de2","enunciado":"Na falta de vibrador mec\u00e2nico, o adensamento pode ser\r\nrealizado manualmente.","resposta":2803669,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2803669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2803670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a concretagem de uma laje em concreto armado, o engenheiro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o determinou que fosse salpicado sal grosso na superf\u00edcie logo ap\u00f3s seu adensamento, mediante vibra\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":336215,"enunciado":"<P>Durante a concretagem de uma laje em concreto armado, o engenheiro respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o determinou que fosse salpicado sal grosso na superf\u00edcie logo ap\u00f3s seu adensamento, mediante vibra\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica. <\/P>\r\n<P>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/813653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de acolhimento de todo territ\u00f3rio nacional sejam eles p\u00fablico-estatal ou n\u00e3o estatal devem pauta-se em alguns pressupostos te\u00f3ricos no cotidiano com crian\u00e7as e ou adolescentes, qual \u00e9 incorreto afirmar que deva servir de base: ","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047613,"hashId":"2e4837998acb9004741f3ef29c956e29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de acolhimento de todo territ\u00f3rio nacional sejam eles p\u00fablico-estatal ou n\u00e3o estatal devem pauta-se em alguns pressupostos te\u00f3ricos no cotidiano com crian\u00e7as e ou adolescentes, qual \u00e9 incorreto afirmar que deva servir de base: <\/p>","resposta":7986956,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Plano Nacional de Diretrizes e Bases.","id":7986956,"corpo":"<p>o Plano Nacional de Diretrizes e Bases.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. ","id":7986957,"corpo":"<p>o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Projeto de Diretrizes das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Emprego e Condi\u00e7\u00f5es Adequadas de Cuidados Alternativos com Crian\u00e7as.","id":7986958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Projeto de Diretrizes das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Emprego e Condi\u00e7\u00f5es Adequadas de Cuidados Alternativos com Crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.","id":7986959,"corpo":"<p>a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes a Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria. ","id":7986960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes a Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda crian\u00e7a e adolescente do servi\u00e7o de acolhimento ter\u00e1 direito a um Plano de Atendimento Individual e Familiar, assim assinale V para verdadeira e F para falsa de cada quest\u00e3o: ( ) assim que a crian\u00e7a\/adolescente chegar ao servi\u00e7o de acolhimento, a equipe t\u00e9cnica do servi\u00e7o, que poder\u00e1 contar com a contribui\u00e7\u00e3o da equipe respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o dos servi\u00e7os de acolhimento (ligada ao \u00f3rg\u00e3o gestor da assist\u00eancia social) para elaborar o Plano de Atendimento Individual e Familiar, no qual constem objetivos, estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas tendo e vista a supera\u00e7\u00e3o dos motivos que levaram ao afastamento do conv\u00edvio e o atendimento das necessidades espec\u00edficas de cada situa\u00e7\u00e3o, ( ) a elabora\u00e7\u00e3o deste Plano de Atendimento deve ser realizada em parceria com o Conselho Tutelar e, se poss\u00edvel com a equipe interprofissional da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, ( ) antes da elabora\u00e7\u00e3o deste Plano existem quest\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o institucional para receber esta crian\u00e7a\/adolescente e referido documento deve esperar cerca de sessenta dias para ser elaborado, ( ) o Plano dever\u00e1 partir das situa\u00e7\u00f5es identificadas no estudo diagn\u00f3stico inicial que embasou o afastamento do conv\u00edvio familiar, ( ) o Plano deve basear-se em um levantamento das generalidades, potencialidades e necessidades de todas as crian\u00e7as\/adolescente que est\u00e3o no servi\u00e7o de acolhimento no momento e n\u00e3o deve envolver escuta qualificada da crian\u00e7a\/adolescente ou de sua fam\u00edlia.","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047617,"hashId":"7cc4053772eda4a600b736bf727fb37d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda crian\u00e7a e adolescente do servi\u00e7o de acolhimento ter\u00e1 direito a um Plano de Atendimento Individual e Familiar, assim assinale V para verdadeira e F para falsa de cada quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) assim que a crian\u00e7a\/adolescente chegar ao servi\u00e7o de acolhimento, a equipe t\u00e9cnica do servi\u00e7o, que poder\u00e1 contar com a contribui\u00e7\u00e3o da equipe respons\u00e1vel pela supervis\u00e3o dos servi\u00e7os de acolhimento (ligada ao \u00f3rg\u00e3o gestor da assist\u00eancia social) para elaborar o Plano de Atendimento Individual e Familiar, no qual constem objetivos, estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es a serem desenvolvidas tendo e vista a supera\u00e7\u00e3o dos motivos que levaram ao afastamento do conv\u00edvio e o atendimento das necessidades espec\u00edficas de cada situa\u00e7\u00e3o, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a elabora\u00e7\u00e3o deste Plano de Atendimento deve ser realizada em parceria com o Conselho Tutelar e, se poss\u00edvel com a equipe interprofissional da Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) antes da elabora\u00e7\u00e3o deste Plano existem quest\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o institucional para receber esta crian\u00e7a\/adolescente e referido documento deve esperar cerca de sessenta dias para ser elaborado, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o Plano dever\u00e1 partir das situa\u00e7\u00f5es identificadas no estudo diagn\u00f3stico inicial que embasou o afastamento do conv\u00edvio familiar, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o Plano deve basear-se em um levantamento das generalidades, potencialidades e necessidades de todas as crian\u00e7as\/adolescente que est\u00e3o no servi\u00e7o de acolhimento no momento e n\u00e3o deve envolver escuta qualificada da crian\u00e7a\/adolescente ou de sua fam\u00edlia.<\/p>","resposta":7986977,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V- V- V- V- F ","id":7986975,"corpo":"<p>V- V- V- V- F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F- F- V- F- V","id":7986976,"corpo":"<p>F- F- V- F- V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V- V- F- V- F ","id":7986977,"corpo":"<p>V- V- F- V- F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V- V- F- F- F","id":7986978,"corpo":"<p>V- V- F- F- F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F- F- V- V- V","id":7986979,"corpo":"<p>F- F- V- V- V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor de indu\u00e7\u00e3o cuja sa\u00edda \u00e9 2 HP tem rendimento de 80% e fator de pot\u00eancia 0,5 atrasado. Determine a pot\u00eancia aparente N e a pot\u00eancia reativa Q desse motor. Dado: 3\u200b =1,8 1HP = 740 W","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942274,"hashId":"98bc92b25cef59304e2eaff5f30b28ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor de indu\u00e7\u00e3o cuja sa\u00edda \u00e9 2 HP tem rendimento de 80% e fator de pot\u00eancia 0,5 atrasado. Determine a pot\u00eancia aparente <strong>N<\/strong> e a pot\u00eancia reativa <strong>Q<\/strong> desse motor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> =1,8 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">1HP = 740 W<\/p>","resposta":7513443,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N=2960 VA e Q= 990 VAR","id":7513441,"corpo":"<p><strong>N<\/strong>=2960 VA e <strong>Q<\/strong>= 990 VAR<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N=2200 VA e Q= 2304 VAR","id":7513442,"corpo":"<p><strong>N<\/strong>=2200 VA e <strong>Q<\/strong>= 2304 VAR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N=1980 VA e Q= 2664 VAR","id":7513443,"corpo":"<p><strong>N<\/strong>=1980 VA e <strong>Q<\/strong>= 2664 VAR<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N=1980 VA e Q= 990 VAR","id":7513444,"corpo":"<p><strong>N<\/strong>=1980 VA e <strong>Q<\/strong>= 990 VAR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N=2960 VA e Q= 2664 VAR","id":7513445,"corpo":"<p><strong>N<\/strong>=2960 VA e <strong>Q<\/strong>= 2664 VAR<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dado amplificador tem um sinal de tens\u00e3o de entrada de 16 \u00b5V e um sinal de voltagem de sa\u00edda de 1600 \u00b5V. Determine o ganho em decib\u00e9is para este amplificador, sabendo-se que as imped\u00e2ncias de entrada e sa\u00edda s\u00e3o iguais.","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942278,"hashId":"6c29113f309de98e8768b6e77be201f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dado amplificador tem um sinal de tens\u00e3o de entrada de 16 \u00b5V e um sinal de voltagem de sa\u00edda de 1600 \u00b5V. Determine o ganho em decib\u00e9is para este amplificador, sabendo-se que as imped\u00e2ncias de entrada e sa\u00edda s\u00e3o iguais.<\/p>","resposta":7513464,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 dB","id":7513461,"corpo":"<p>20 dB<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 dB","id":7513462,"corpo":"<p>30 dB<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 dB","id":7513463,"corpo":"<p>60 dB<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 dB","id":7513464,"corpo":"<p>40 dB<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"80 dB","id":7513465,"corpo":"<p>80 dB<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","oab":false,"nome":"Circuitos com Amplificadores e com conversores de dados","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399037,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-com-amplificadores-e-com-conversores-de-dados"},{"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o esquema abaixo mostrando um gerador el\u00e9trico, onde E \u00e9 a for\u00e7a eletromotriz, r \u00e9 resist\u00eancia interna e R \u00e9 uma carga resistiva. Determine a pot\u00eancia \u00fatil do gerador. Dados:i= intensidade de corrente el\u00e9trica no circuito E=30V r=1\u03a9 R=3\u03a9","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942283,"hashId":"38585aacc791b0714cfb338c39703ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o esquema abaixo mostrando um gerador el\u00e9trico, onde <strong>E<\/strong> \u00e9 a for\u00e7a eletromotriz,<strong> r<\/strong> \u00e9 resist\u00eancia interna e <strong>R<\/strong> \u00e9 uma carga resistiva. Determine a pot\u00eancia \u00fatil do gerador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">i= intensidade de corrente el\u00e9trica no circuito <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>E<\/strong>=30V <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>r<\/strong>=1<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>R<\/strong>=3<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63412\/questao\/1942283-20211002190301000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","resposta":7513488,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 W","id":7513486,"corpo":"<p>4 W<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 W","id":7513487,"corpo":"<p>8 W<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"225 W","id":7513488,"corpo":"<p>225 W<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36 W","id":7513489,"corpo":"<p>36 W<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"72 W","id":7513490,"corpo":"<p>72 W<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro el\u00e9trico est\u00e1 fazendo uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o em uma resid\u00eancia. Essa resid\u00eancia possui uma sala de 4 m de largura e 2,5 m de comprimento. Determine a carga de ilumina\u00e7\u00e3o incandescente a ser instalada nessa sala, segundo a norma NBR 5410.","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942292,"hashId":"01d9191efbdaaa157e17e55619058870","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro el\u00e9trico est\u00e1 fazendo uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de baixa tens\u00e3o em uma resid\u00eancia. Essa resid\u00eancia possui uma sala de 4 m de largura e 2,5 m de comprimento. Determine a carga de ilumina\u00e7\u00e3o incandescente a ser instalada nessa sala, segundo a norma NBR 5410.<\/p>","resposta":7513532,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"220 VA","id":7513531,"corpo":"<p>220 VA<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"160 VA","id":7513532,"corpo":"<p>160 VA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"300 VA","id":7513533,"corpo":"<p>300 VA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 VA","id":7513534,"corpo":"<p>100 VA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"290 VA","id":7513535,"corpo":"<p>290 VA<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429891,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o de Circuitos (QDC), a Norma NBR 5410 estabelece que dever\u00e1 ser prevista uma capacidade de reserva (espa\u00e7o) que permita amplia\u00e7\u00f5es futuras da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica interna. Essa reserva de espa\u00e7o deve ser compat\u00edvel com a quantidade e tipo de circuitos efetivamente previstos inicialmente. Para um QDC com 60 circuitos, assinale a alternativa que corresponde a quantidade m\u00ednima de espa\u00e7os de circuitos a serem reservados.","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942293,"hashId":"f9706bded73802e3a43e5911cdc67117","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o de Circuitos (QDC), a Norma NBR 5410 estabelece que dever\u00e1 ser prevista uma capacidade de reserva (espa\u00e7o) que permita amplia\u00e7\u00f5es futuras da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica interna. Essa reserva de espa\u00e7o deve ser compat\u00edvel com a quantidade e tipo de circuitos efetivamente previstos inicialmente. Para um QDC com 60 circuitos, assinale a alternativa que corresponde a quantidade m\u00ednima de espa\u00e7os de circuitos a serem reservados.<\/p>","resposta":7513540,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 circuitos","id":7513536,"corpo":"<p>15 circuitos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 circuitos","id":7513537,"corpo":"<p>12 circuitos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 circuitos","id":7513538,"corpo":"<p>10 circuitos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 circuitos","id":7513539,"corpo":"<p>8 circuitos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9 circuitos","id":7513540,"corpo":"<p>9 circuitos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Industriais e Instala\u00e7\u00f5es para motores (for\u00e7a motriz)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399247,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-industriais-e-instalacoes-para-motores-forca-motriz"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma carga el\u00e9trica estacion\u00e1ria no espa\u00e7o livre gera campo el\u00e9trico. \u00c9 correto afirmar que a integral de linha desse campo ao longo de um caminho aberto entre dois pontos diferentes representa a(o):","provas":[{"id":63412,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-engenheiro-area-eletricista-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-09 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1942298,"hashId":"b22715c1d5b42a03de35419ff5569698","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma carga el\u00e9trica estacion\u00e1ria no espa\u00e7o livre gera campo el\u00e9trico. \u00c9 correto afirmar que a integral de linha desse campo ao longo de um caminho aberto entre dois pontos diferentes representa a(o):<\/p>","resposta":7513563,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capacit\u00e2ncia","id":7513561,"corpo":"<p>capacit\u00e2ncia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo magn\u00e9tico","id":7513562,"corpo":"<p>fluxo magn\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7a de potencial","id":7513563,"corpo":"<p>diferen\u00e7a de potencial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"histerese","id":7513564,"corpo":"<p>histerese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relut\u00e2ncia","id":7513565,"corpo":"<p>relut\u00e2ncia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480543,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","oab":false,"nome":"Campos el\u00e9trico e magn\u00e9tico (estacion\u00e1rio e vari\u00e1vel no tempo) e potencial el\u00e9trico","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399206,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-campos-eletrico-e-magnetico-estacionario-e-variavel-no-tempo-e-potencial-eletrico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto apresentado, analise as afirmativas a seguir.I. A previs\u00e3o de que haver\u00e1 um maior aumento da desigualdade social em um futuro pr\u00f3ximo demonstra um grande pessimismo a partir dos n\u00fameros apresentados.II. Consequ\u00eancias advindas de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas extremas prefiguram um quadro cuja instaura\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 percebida, contudo provoca preocupa\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es internacionais.III. O aumento da desigualdade e aquecimento do planeta s\u00e3o reflexos, tamb\u00e9m, de a\u00e7\u00f5es do homem; sendo atribu\u00eddas a esses dois fatores, outras quest\u00f5es s\u00e9rias e preocupantes que afligem e afligir\u00e3o a humanidade.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":53088,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Social - 2016"},{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1605702,"hashId":"0e04b06d59c374338ca530d2606bfb23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto apresentado, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A previs\u00e3o de que haver\u00e1 um maior aumento da desigualdade social em um futuro pr\u00f3ximo demonstra um grande pessimismo a partir dos n\u00fameros apresentados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Consequ\u00eancias advindas de altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas extremas prefiguram um quadro cuja instaura\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 percebida, contudo provoca preocupa\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O aumento da desigualdade e aquecimento do planeta s\u00e3o reflexos, tamb\u00e9m, de a\u00e7\u00f5es do homem; sendo atribu\u00eddas a esses dois fatores, outras quest\u00f5es s\u00e9rias e preocupantes que afligem e afligir\u00e3o a humanidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6029676,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6029675,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":6029676,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6029677,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6029678,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um planeta mais quente e desigual Estudos da Nasa e da Oxfam revelam que 2015 foi o ano mais quente e com a maior desigualdade j\u00e1 registrada. Dois estudos divulgados recentemente apresentam pontos aparentemente paralelos, mas que possuem uma terr\u00edvel e nefasta converg\u00eancia: 2015 foi o ano mais quente e, ao mesmo tempo, o mais desigual da hist\u00f3ria.\tA constata\u00e7\u00e3o de que o ano passado foi o mais quente j\u00e1 registrado desde 1880, quando os dados come\u00e7aram a ser levantados, foi feita pela ag\u00eancia espacial norte-americana, a Nasa, e pela Ag\u00eancia Nacional Oce\u00e2nica e Atmosf\u00e9rica dos Estados Unidos (NOAA).\tAs duas entidades realizaram estudos separados, mas chegaram \u00e0s mesmas conclus\u00f5es: a temperatura do planeta ficou, em m\u00e9dia, 0,90\u00b0C acima da registrada no s\u00e9culo XX e 0,16\u00b0C acima do recorde anterior, registrado em 2014. Dezembro passado tamb\u00e9m foi o m\u00eas mais quente j\u00e1 observado.\tOs cientistas apontam o fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o pelos resultados, mas, principalmente, o atribuem ao aquecimento causado pelas emiss\u00f5es de gases relacionados \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem.\tAs consequ\u00eancias est\u00e3o a\u00ed: aumento do n\u00edvel dos oceanos e ocorr\u00eancias cada vez mais frequentes de fen\u00f4menos clim\u00e1ticos extremos, como a onda de calor que matou 2,5 mil pessoas na \u00cdndia, tamb\u00e9m no ano passado. O outro ponto \u00e9 o levantamento anual da ONG brit\u00e2nica Oxfam sobre desigualdade e concentra\u00e7\u00e3o de renda. A organiza\u00e7\u00e3o afirma que, neste ano de 2016, as 37 milh\u00f5es de pessoas que comp\u00f5em o 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o mundial ter\u00e3o mais dinheiro do que os outros 99% juntos.\tO relat\u00f3rio apresentado pela Oxfam toma como base o levantamento anual do banco Credit Suisse. E as estat\u00edsticas demonstram que ao longo dos \u00faltimos anos a concentra\u00e7\u00e3o e a desigualdade s\u00f3 aumentaram!\tS\u00e3o muitas as quest\u00f5es que nos afligem: a crise econ\u00f4mica brasileira, a quest\u00e3o dos refugiados na Europa, o mosquito Aedes aegypti, os fan\u00e1ticos do Estado Isl\u00e2mico \u2013 todas altamente relevantes e merecedoras de nossa aten\u00e7\u00e3o. Mas fato \u00e9 que os dois estudos apontados neste artigo possuem o poder de determinar os caminhos da humanidade para um futuro em que as demais quest\u00f5es ser\u00e3o decorr\u00eancia desses dois fatores, ou seja, o crescimento da desigualdade e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas cada vez mais fortes e persistentes.\tWinnie Byanyima, diretora-executiva da Oxfam e co-presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial alertou sobre as consequ\u00eancias desses desequil\u00edbrios: \u201cTanto nos pa\u00edses ricos quanto nos pobres, essa desigualdade alimenta o conflito, corroendo as democracias e prejudicando o pr\u00f3prio crescimento\u201d.\tIsto \u00e9, quanto mais a temperatura e a desigualdade crescerem, menos poss\u00edveis ser\u00e3o os esfor\u00e7os para o equil\u00edbrio e a harmonia do planeta e de seus habitantes. Tal acirramento se transformar\u00e1 em mais refugiados, em mais doen\u00e7as e levar\u00e1 \u00e0 eclos\u00e3o de novas guerras e conflitos.\tNo entanto, a Nasa, a NOAA e a Oxfam consideram essas quest\u00f5es ainda poss\u00edveis de serem enfrentadas ou revertidas. Alguns dos caminhos relacionados ao clima foram exaustivamente debatidos na COP 21, realizada em Paris, em dezembro passado.\tJ\u00e1 para enfrentar a concentra\u00e7\u00e3o de renda, o caminho \u00e9 a busca pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas e por mais democracia e participa\u00e7\u00e3o, buscando a educa\u00e7\u00e3o e o empoderamento dos cidad\u00e3os como meta universal, entre outros grandes desafios.\tA sustentabilidade, t\u00e3o almejada, s\u00f3 ser\u00e1 efetivamente alcan\u00e7ada quando a humanidade conseguir entender e combater todos esses desequil\u00edbrios ambientais e sociais. Ser\u00e1 preciso reverter essas nefastas tend\u00eancias que colocam em xeque a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e flertam fortemente com um indesejado cen\u00e1rio de fim do mundo.(Reinaldo Canto, 16\/02\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/uma-terra-mais-quente-e-desigual.)","id":443813,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um planeta mais quente e desigual <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Estudos da Nasa e da Oxfam revelam que 2015 foi o ano mais quente e com a maior desigualdade j\u00e1 registrada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDois estudos divulgados recentemente apresentam pontos aparentemente paralelos, mas que possuem uma terr\u00edvel e nefasta converg\u00eancia: 2015 foi o ano mais quente e, ao mesmo tempo, o mais desigual da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA constata\u00e7\u00e3o de que o ano passado foi o mais quente j\u00e1 registrado desde 1880, quando os dados come\u00e7aram a ser levantados, foi feita pela ag\u00eancia espacial norte-americana, a Nasa, e pela Ag\u00eancia Nacional Oce\u00e2nica e Atmosf\u00e9rica dos Estados Unidos (NOAA).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs duas entidades realizaram estudos separados, mas chegaram \u00e0s mesmas conclus\u00f5es: a temperatura do planeta ficou, em m\u00e9dia, 0,90\u00b0C acima da registrada no s\u00e9culo XX e 0,16\u00b0C acima do recorde anterior, registrado em 2014. Dezembro passado tamb\u00e9m foi o m\u00eas mais quente j\u00e1 observado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs cientistas apontam o fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o pelos resultados, mas, principalmente, o atribuem ao aquecimento causado pelas emiss\u00f5es de gases relacionados \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs consequ\u00eancias est\u00e3o a\u00ed: aumento do n\u00edvel dos oceanos e ocorr\u00eancias cada vez mais frequentes de fen\u00f4menos clim\u00e1ticos extremos, como a onda de calor que matou 2,5 mil pessoas na \u00cdndia, tamb\u00e9m no ano passado. O outro ponto \u00e9 o levantamento anual da ONG brit\u00e2nica <em>Oxfam <\/em>sobre desigualdade e concentra\u00e7\u00e3o de renda. A organiza\u00e7\u00e3o afirma que, neste ano de 2016, as 37 milh\u00f5es de pessoas que comp\u00f5em o 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o mundial ter\u00e3o mais dinheiro do que os outros 99% juntos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio apresentado pela <em>Oxfam <\/em>toma como base o levantamento anual do banco <em>Credit Suisse<\/em>. E as estat\u00edsticas demonstram que ao longo dos \u00faltimos anos a concentra\u00e7\u00e3o e a desigualdade s\u00f3 aumentaram!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o muitas as quest\u00f5es que nos afligem: a crise econ\u00f4mica brasileira, a quest\u00e3o dos refugiados na Europa, o mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, os fan\u00e1ticos do Estado Isl\u00e2mico \u2013 todas altamente relevantes e merecedoras de nossa aten\u00e7\u00e3o. Mas fato \u00e9 que os dois estudos apontados neste artigo possuem o poder de determinar os caminhos da humanidade para um futuro em que as demais quest\u00f5es ser\u00e3o decorr\u00eancia desses dois fatores, ou seja, o crescimento da desigualdade e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas cada vez mais fortes e persistentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Winnie Byanyima, <\/em>diretora-executiva da <em>Oxfam <\/em>e co-presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial alertou sobre as consequ\u00eancias desses desequil\u00edbrios: \u201cTanto nos pa\u00edses ricos quanto nos pobres, essa desigualdade alimenta o conflito, corroendo as democracias e prejudicando o pr\u00f3prio crescimento\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIsto \u00e9, quanto mais a temperatura e a desigualdade crescerem, menos poss\u00edveis ser\u00e3o os esfor\u00e7os para o equil\u00edbrio e a harmonia do planeta e de seus habitantes. Tal acirramento se transformar\u00e1 em mais refugiados, em mais doen\u00e7as e levar\u00e1 \u00e0 eclos\u00e3o de novas guerras e conflitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a Nasa, a NOAA e a <em>Oxfam <\/em>consideram essas quest\u00f5es ainda poss\u00edveis de serem enfrentadas ou revertidas. Alguns dos caminhos relacionados ao clima foram exaustivamente debatidos na COP 21, realizada em Paris, em dezembro passado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 para enfrentar a concentra\u00e7\u00e3o de renda, o caminho \u00e9 a busca pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas e por mais democracia e participa\u00e7\u00e3o, buscando a educa\u00e7\u00e3o e o empoderamento dos cidad\u00e3os como meta universal, entre outros grandes desafios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sustentabilidade, t\u00e3o almejada, s\u00f3 ser\u00e1 efetivamente alcan\u00e7ada quando a humanidade conseguir entender e combater todos esses desequil\u00edbrios ambientais e sociais. Ser\u00e1 preciso reverter essas nefastas tend\u00eancias que colocam em xeque a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e flertam fortemente com um indesejado cen\u00e1rio de fim do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Reinaldo Canto, 16\/02\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/uma-terra-mais-quente-e-desigual.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do reconhecimento do sentido atribu\u00eddo aos voc\u00e1bulos destacados de acordo com o contexto, est\u00e1 correto o significado apresentado para:","provas":[{"id":53088,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Social - 2016"},{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1605708,"hashId":"19a0d08f777e6263db6d9db2bc30dc72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do reconhecimento do sentido atribu\u00eddo aos voc\u00e1bulos destacados de acordo com o contexto, est\u00e1 correto o significado apresentado para:<\/p>","resposta":6029700,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTal acirramento\u201d (10\u00ba\u00a7) = conclama\u00e7\u00e3o.","id":6029699,"corpo":"<p><em>\u201cTal <u>acirramento<\/u>\u201d<\/em> (10\u00ba\u00a7) = conclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cnefasta converg\u00eancia\u201d (1\u00ba\u00a7) = prejudicial.","id":6029700,"corpo":"<p><em>\u201c<u>nefasta <\/u>converg\u00eancia\u201d <\/em>(1\u00ba\u00a7) = prejudicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201ceclos\u00e3o de novas guerras\u201d (10\u00ba\u00a7) = injun\u00e7\u00e3o.","id":6029701,"corpo":"<p><em>\u201c<u>eclos\u00e3o <\/u>de novas guerras\u201d<\/em> (10\u00ba\u00a7) = injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cdecorr\u00eancia desses dois fatores\u201d (8\u00ba\u00a7) = causa.","id":6029702,"corpo":"<p><em>\u201c<u>decorr\u00eancia <\/u>desses dois fatores\u201d<\/em> (8\u00ba\u00a7) = causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um planeta mais quente e desigual Estudos da Nasa e da Oxfam revelam que 2015 foi o ano mais quente e com a maior desigualdade j\u00e1 registrada. Dois estudos divulgados recentemente apresentam pontos aparentemente paralelos, mas que possuem uma terr\u00edvel e nefasta converg\u00eancia: 2015 foi o ano mais quente e, ao mesmo tempo, o mais desigual da hist\u00f3ria.\tA constata\u00e7\u00e3o de que o ano passado foi o mais quente j\u00e1 registrado desde 1880, quando os dados come\u00e7aram a ser levantados, foi feita pela ag\u00eancia espacial norte-americana, a Nasa, e pela Ag\u00eancia Nacional Oce\u00e2nica e Atmosf\u00e9rica dos Estados Unidos (NOAA).\tAs duas entidades realizaram estudos separados, mas chegaram \u00e0s mesmas conclus\u00f5es: a temperatura do planeta ficou, em m\u00e9dia, 0,90\u00b0C acima da registrada no s\u00e9culo XX e 0,16\u00b0C acima do recorde anterior, registrado em 2014. Dezembro passado tamb\u00e9m foi o m\u00eas mais quente j\u00e1 observado.\tOs cientistas apontam o fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o pelos resultados, mas, principalmente, o atribuem ao aquecimento causado pelas emiss\u00f5es de gases relacionados \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem.\tAs consequ\u00eancias est\u00e3o a\u00ed: aumento do n\u00edvel dos oceanos e ocorr\u00eancias cada vez mais frequentes de fen\u00f4menos clim\u00e1ticos extremos, como a onda de calor que matou 2,5 mil pessoas na \u00cdndia, tamb\u00e9m no ano passado. O outro ponto \u00e9 o levantamento anual da ONG brit\u00e2nica Oxfam sobre desigualdade e concentra\u00e7\u00e3o de renda. A organiza\u00e7\u00e3o afirma que, neste ano de 2016, as 37 milh\u00f5es de pessoas que comp\u00f5em o 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o mundial ter\u00e3o mais dinheiro do que os outros 99% juntos.\tO relat\u00f3rio apresentado pela Oxfam toma como base o levantamento anual do banco Credit Suisse. E as estat\u00edsticas demonstram que ao longo dos \u00faltimos anos a concentra\u00e7\u00e3o e a desigualdade s\u00f3 aumentaram!\tS\u00e3o muitas as quest\u00f5es que nos afligem: a crise econ\u00f4mica brasileira, a quest\u00e3o dos refugiados na Europa, o mosquito Aedes aegypti, os fan\u00e1ticos do Estado Isl\u00e2mico \u2013 todas altamente relevantes e merecedoras de nossa aten\u00e7\u00e3o. Mas fato \u00e9 que os dois estudos apontados neste artigo possuem o poder de determinar os caminhos da humanidade para um futuro em que as demais quest\u00f5es ser\u00e3o decorr\u00eancia desses dois fatores, ou seja, o crescimento da desigualdade e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas cada vez mais fortes e persistentes.\tWinnie Byanyima, diretora-executiva da Oxfam e co-presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial alertou sobre as consequ\u00eancias desses desequil\u00edbrios: \u201cTanto nos pa\u00edses ricos quanto nos pobres, essa desigualdade alimenta o conflito, corroendo as democracias e prejudicando o pr\u00f3prio crescimento\u201d.\tIsto \u00e9, quanto mais a temperatura e a desigualdade crescerem, menos poss\u00edveis ser\u00e3o os esfor\u00e7os para o equil\u00edbrio e a harmonia do planeta e de seus habitantes. Tal acirramento se transformar\u00e1 em mais refugiados, em mais doen\u00e7as e levar\u00e1 \u00e0 eclos\u00e3o de novas guerras e conflitos.\tNo entanto, a Nasa, a NOAA e a Oxfam consideram essas quest\u00f5es ainda poss\u00edveis de serem enfrentadas ou revertidas. Alguns dos caminhos relacionados ao clima foram exaustivamente debatidos na COP 21, realizada em Paris, em dezembro passado.\tJ\u00e1 para enfrentar a concentra\u00e7\u00e3o de renda, o caminho \u00e9 a busca pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas e por mais democracia e participa\u00e7\u00e3o, buscando a educa\u00e7\u00e3o e o empoderamento dos cidad\u00e3os como meta universal, entre outros grandes desafios.\tA sustentabilidade, t\u00e3o almejada, s\u00f3 ser\u00e1 efetivamente alcan\u00e7ada quando a humanidade conseguir entender e combater todos esses desequil\u00edbrios ambientais e sociais. Ser\u00e1 preciso reverter essas nefastas tend\u00eancias que colocam em xeque a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e flertam fortemente com um indesejado cen\u00e1rio de fim do mundo.(Reinaldo Canto, 16\/02\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/uma-terra-mais-quente-e-desigual.)","id":443813,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Um planeta mais quente e desigual <\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Estudos da Nasa e da Oxfam revelam que 2015 foi o ano mais quente e com a maior desigualdade j\u00e1 registrada. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDois estudos divulgados recentemente apresentam pontos aparentemente paralelos, mas que possuem uma terr\u00edvel e nefasta converg\u00eancia: 2015 foi o ano mais quente e, ao mesmo tempo, o mais desigual da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA constata\u00e7\u00e3o de que o ano passado foi o mais quente j\u00e1 registrado desde 1880, quando os dados come\u00e7aram a ser levantados, foi feita pela ag\u00eancia espacial norte-americana, a Nasa, e pela Ag\u00eancia Nacional Oce\u00e2nica e Atmosf\u00e9rica dos Estados Unidos (NOAA).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs duas entidades realizaram estudos separados, mas chegaram \u00e0s mesmas conclus\u00f5es: a temperatura do planeta ficou, em m\u00e9dia, 0,90\u00b0C acima da registrada no s\u00e9culo XX e 0,16\u00b0C acima do recorde anterior, registrado em 2014. Dezembro passado tamb\u00e9m foi o m\u00eas mais quente j\u00e1 observado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOs cientistas apontam o fen\u00f4meno clim\u00e1tico El Ni\u00f1o pelos resultados, mas, principalmente, o atribuem ao aquecimento causado pelas emiss\u00f5es de gases relacionados \u00e0 a\u00e7\u00e3o do homem.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAs consequ\u00eancias est\u00e3o a\u00ed: aumento do n\u00edvel dos oceanos e ocorr\u00eancias cada vez mais frequentes de fen\u00f4menos clim\u00e1ticos extremos, como a onda de calor que matou 2,5 mil pessoas na \u00cdndia, tamb\u00e9m no ano passado. O outro ponto \u00e9 o levantamento anual da ONG brit\u00e2nica <em>Oxfam <\/em>sobre desigualdade e concentra\u00e7\u00e3o de renda. A organiza\u00e7\u00e3o afirma que, neste ano de 2016, as 37 milh\u00f5es de pessoas que comp\u00f5em o 1% mais rico da popula\u00e7\u00e3o mundial ter\u00e3o mais dinheiro do que os outros 99% juntos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio apresentado pela <em>Oxfam <\/em>toma como base o levantamento anual do banco <em>Credit Suisse<\/em>. E as estat\u00edsticas demonstram que ao longo dos \u00faltimos anos a concentra\u00e7\u00e3o e a desigualdade s\u00f3 aumentaram!<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tS\u00e3o muitas as quest\u00f5es que nos afligem: a crise econ\u00f4mica brasileira, a quest\u00e3o dos refugiados na Europa, o mosquito <em>Aedes aegypti<\/em>, os fan\u00e1ticos do Estado Isl\u00e2mico \u2013 todas altamente relevantes e merecedoras de nossa aten\u00e7\u00e3o. Mas fato \u00e9 que os dois estudos apontados neste artigo possuem o poder de determinar os caminhos da humanidade para um futuro em que as demais quest\u00f5es ser\u00e3o decorr\u00eancia desses dois fatores, ou seja, o crescimento da desigualdade e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas cada vez mais fortes e persistentes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<em>Winnie Byanyima, <\/em>diretora-executiva da <em>Oxfam <\/em>e co-presidente do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial alertou sobre as consequ\u00eancias desses desequil\u00edbrios: \u201cTanto nos pa\u00edses ricos quanto nos pobres, essa desigualdade alimenta o conflito, corroendo as democracias e prejudicando o pr\u00f3prio crescimento\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tIsto \u00e9, quanto mais a temperatura e a desigualdade crescerem, menos poss\u00edveis ser\u00e3o os esfor\u00e7os para o equil\u00edbrio e a harmonia do planeta e de seus habitantes. Tal acirramento se transformar\u00e1 em mais refugiados, em mais doen\u00e7as e levar\u00e1 \u00e0 eclos\u00e3o de novas guerras e conflitos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNo entanto, a Nasa, a NOAA e a <em>Oxfam <\/em>consideram essas quest\u00f5es ainda poss\u00edveis de serem enfrentadas ou revertidas. Alguns dos caminhos relacionados ao clima foram exaustivamente debatidos na COP 21, realizada em Paris, em dezembro passado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tJ\u00e1 para enfrentar a concentra\u00e7\u00e3o de renda, o caminho \u00e9 a busca pela amplia\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas e por mais democracia e participa\u00e7\u00e3o, buscando a educa\u00e7\u00e3o e o empoderamento dos cidad\u00e3os como meta universal, entre outros grandes desafios.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sustentabilidade, t\u00e3o almejada, s\u00f3 ser\u00e1 efetivamente alcan\u00e7ada quando a humanidade conseguir entender e combater todos esses desequil\u00edbrios ambientais e sociais. Ser\u00e1 preciso reverter essas nefastas tend\u00eancias que colocam em xeque a nossa civiliza\u00e7\u00e3o e flertam fortemente com um indesejado cen\u00e1rio de fim do mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Reinaldo Canto, 16\/02\/2016. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cartacapital.com.br\/sustentabilidade\/uma-terra-mais-quente-e-desigual.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mais de mil cidades brasileiras comemoram, em 20 de novembro, o Dia da Consci\u00eancia Negra, data que foi inclu\u00edda no in\u00edcio da d\u00e9cada de 2000 no calend\u00e1rio escolar nacional, tendo como refer\u00eancia \u00e0 hist\u00f3rica data da","provas":[{"id":53088,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Social - 2016"},{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1605781,"hashId":"3996a306b5eb597a1174601f07627fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de mil cidades brasileiras comemoram, em 20 de novembro, o Dia da Consci\u00eancia Negra, data que foi inclu\u00edda no in\u00edcio da d\u00e9cada de 2000 no calend\u00e1rio escolar nacional, tendo como refer\u00eancia \u00e0 hist\u00f3rica data da<\/p>","resposta":6030000,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil, realizada pela Princesa Isabel no per\u00edodo colonial brasileiro.","id":6029999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aboli\u00e7\u00e3o da escravatura no Brasil, realizada pela Princesa Isabel no per\u00edodo colonial brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morte de Zumbi dos Palmares, o \u00faltimo l\u00edder do maior dos quilombos do per\u00edodo colonial, o Quilombo dos Palmares.","id":6030000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">morte de Zumbi dos Palmares, o \u00faltimo l\u00edder do maior dos quilombos do per\u00edodo colonial, o Quilombo dos Palmares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"homologa\u00e7\u00e3o da primeira constitui\u00e7\u00e3o brasileira do per\u00edodo republicano, quando se reconheceu a cidadania do negro no Brasil.","id":6030001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">homologa\u00e7\u00e3o da primeira constitui\u00e7\u00e3o brasileira do per\u00edodo republicano, quando se reconheceu a cidadania do negro no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chegada do negro ao Brasil pelo registro do primeiro navio negreiro que aportou em Salvador com os escravos oriundos da \u00c1frica.","id":6030002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">chegada do negro ao Brasil pelo registro do primeiro navio negreiro que aportou em Salvador com os escravos oriundos da \u00c1frica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade Racial\/de cor","oab":false,"nome":"Desigualdade Racial\/de cor","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416677,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-racial-de-cor"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1605781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bilh\u00f5es de litros de lama vazados no rompimento da barragem em Mariana chegou em alguns dias ao mar, por meio do rio Doce, que desagua no litoral do estado do(a):","provas":[{"id":53088,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-assistente-social","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Assistente Social - 2016"},{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1605788,"hashId":"23016c4e59937f1a68c9bde192bbde54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bilh\u00f5es de litros de lama vazados no rompimento da barragem em Mariana chegou em alguns dias ao mar, por meio do rio Doce, que desagua no litoral do estado do(a):<\/p>","resposta":6030029,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bahia.","id":6030027,"corpo":"<p>Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":6030028,"corpo":"<p>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00edrito Santo.","id":6030029,"corpo":"<p>Esp\u00edrito Santo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":6030030,"corpo":"<p>Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trecho a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es 28 e 29. Leia-o atentamente.\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas criticou duramente o governo brasileiro, a Vale e a mineradora anglo-australiana BHP pelo que considerou uma resposta \u2018inaceit\u00e1vel\u2019 \u00e0 trag\u00e9dia de Mariana. E em comunicado divulgado nesta quarta-feira (25\/11\/2015), e que traz falas do relator especial para assuntos de Direitos Humanos e Meio Ambiente, John Knox, e do relator para Direitos Humanos e Subst\u00e2ncias T\u00f3xicas, Baskut Tuncak, a ONU criticou a demora de tr\u00eas semanas para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os riscos gerados pelos bilh\u00f5es de litros de lama vazados no Rio Doce pelo rompimento da barragem, no \u00faltimo dia 5. \u2018As provid\u00eancias tomadas pelo governo brasileiro, a Vale e a BHP para prevenir danos foram claramente insuficientes. As empresas e o governo deveriam estar fazendo tudo que podem para prevenir mais problemas, o que inclui a exposi\u00e7\u00e3o a metais pesados e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. Este n\u00e3o \u00e9 o momento para posturas defensivas\u2019, disseram os especialistas no comunicado.\u201d(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/minas-gerais\/noticia\/2015\/11\/onu-critica-brasil-vale-e-bhp-por-resposta-inaceitavel-a-desastre-demariana. html.)","id":443822,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir contextualiza o tema tratado nas quest\u00f5es <u>28<\/u> e <u>29<\/u>. Leia-o atentamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas criticou duramente o governo brasileiro, a Vale e a mineradora anglo-australiana BHP pelo que considerou uma resposta \u2018inaceit\u00e1vel\u2019 \u00e0 trag\u00e9dia de Mariana. E em comunicado divulgado nesta quarta-feira (25\/11\/2015), e que traz falas do relator especial para assuntos de Direitos Humanos e Meio Ambiente, <em>John Knox,<\/em> e do relator para Direitos Humanos e Subst\u00e2ncias T\u00f3xicas, <em>Baskut Tuncak,<\/em> a ONU criticou a demora de tr\u00eas semanas para a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es sobre os riscos gerados pelos bilh\u00f5es de litros de lama vazados no Rio Doce pelo rompimento da barragem, no \u00faltimo dia 5. \u2018As provid\u00eancias tomadas pelo governo brasileiro, a Vale e a BHP para prevenir danos foram claramente insuficientes. As empresas e o governo deveriam estar fazendo tudo que podem para prevenir mais problemas, o que inclui a exposi\u00e7\u00e3o a metais pesados e subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. Este n\u00e3o \u00e9 o momento para posturas defensivas\u2019, disseram os especialistas no comunicado.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/g1.globo.com\/minas-gerais\/noticia\/2015\/11\/onu-critica-brasil-vale-e-bhp-por-resposta-inaceitavel-a-desastre-demariana. html.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 e 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"},{"nome_clean":"Desastres Naturais","oab":false,"nome":"Desastres Naturais","pai":407404,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427817,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1605788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA soma dos 15 primeiros termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica decrescente cuja raz\u00e3o \u00e9 \u20137 \u00e9 375. O primeiro n\u00famero negativo dessa sequ\u00eancia \u00e9 o ________________ termo.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933665,"hashId":"15ea08a1cb6ecf5a75393000b0defdcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA soma dos 15 primeiros termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica decrescente cuja raz\u00e3o \u00e9 \u20137 \u00e9 375. O primeiro n\u00famero negativo dessa sequ\u00eancia \u00e9 o ________________ termo.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":7473959,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sexto","id":7473956,"corpo":"<p>sexto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" s\u00e9timo","id":7473957,"corpo":"<p> s\u00e9timo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00e9cimo","id":7473958,"corpo":"<p>d\u00e9cimo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" d\u00e9cimo segundo","id":7473959,"corpo":"<p> d\u00e9cimo segundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A menor face do paralelep\u00edpedo a seguir tem \u00e1rea igual a 170 cm2 . O volume desse s\u00f3lido \u00e9 igual a:","provas":[{"id":63207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Acima","sigla":"Prefeitura de Rio Acima","id":4507,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-acima-mg-2016-idecan-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Rio Acima - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1933668,"hashId":"563120e7a993fc9ee2cb07f65f1788da","enunciado":"<p>A menor face do paralelep\u00edpedo a seguir tem \u00e1rea igual a 170 cm<sup>2<\/sup> . <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63207\/questao\/1933668-20210928145211000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>O volume desse s\u00f3lido \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7473973,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.910 cm2 .","id":7473970,"corpo":"<p>3.910 cm<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.250 cm2 . ","id":7473971,"corpo":"<p>4.250 cm<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.420 cm2 . ","id":7473972,"corpo":"<p>4.420 cm<sup>2<\/sup> . <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.590 cm2 .","id":7473973,"corpo":"<p>4.590 cm<sup>2<\/sup> .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","oab":false,"nome":"Paralelep\u00edpedo reto-ret\u00e2ngulo e cubo","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408894,"slug":"matematica-paralelepipedo-reto-retangulo-e-cubo"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A previs\u00e3o de que os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter c\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos e viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade culturais pode ser encontrada no(a):","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913048,"hashId":"2db13d4b92bd38d55083484f4adcfcab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o de que os idosos participar\u00e3o das comemora\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter c\u00edvico ou cultural, para transmiss\u00e3o de conhecimentos e viv\u00eancias \u00e0s demais gera\u00e7\u00f5es, no sentido da preserva\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria e da identidade culturais pode ser encontrada no(a):<\/p>","resposta":7383653,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7383651,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito Civil.","id":7383652,"corpo":"<p>Direito Civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estatuto do Idoso.","id":7383653,"corpo":"<p>Estatuto do Idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.","id":7383654,"corpo":"<p>Lei das Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei municipal.","id":7383655,"corpo":"<p>Lei municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da Educa\u00e7\u00e3o, Cultura, Esporte e Lazer","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410556,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-v-da-educacao-cultura-esporte-e-lazer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de alunos matriculados em cada turma de quinto ano da escola X est\u00e1 descrito na tabela abaixo.TurmaN\u00famero de alunos matriculados5M1315M2265M3305T1315T227\u00c9 correto afirmar que o n\u00famero m\u00e9dio de alunos matriculados nessas turmas \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913056,"hashId":"9630c78c95587cb7fb6d6268d7843e4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de alunos matriculados em cada turma de quinto ano da escola X est\u00e1 descrito na tabela abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 344px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"244.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-qasm\"><td data-row=\"row-qasm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qasm\" data-cell=\"cell-lb9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Turma<\/p><\/td><td data-row=\"row-qasm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qasm\" data-cell=\"cell-t57q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">N\u00famero de alunos matriculados<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5rfq\"><td data-row=\"row-5rfq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rfq\" data-cell=\"cell-8iqt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5M1<\/p><\/td><td data-row=\"row-5rfq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5rfq\" data-cell=\"cell-lflm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">31<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qo50\"><td data-row=\"row-qo50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qo50\" data-cell=\"cell-lhs8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5M2<\/p><\/td><td data-row=\"row-qo50\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qo50\" data-cell=\"cell-0az2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">26<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2q9w\"><td data-row=\"row-2q9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2q9w\" data-cell=\"cell-ou7u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5M3<\/p><\/td><td data-row=\"row-2q9w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2q9w\" data-cell=\"cell-2hh7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-9a6g\"><td data-row=\"row-9a6g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9a6g\" data-cell=\"cell-tzes\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5T1<\/p><\/td><td data-row=\"row-9a6g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-9a6g\" data-cell=\"cell-qen4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">31<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z2w8\"><td data-row=\"row-z2w8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2w8\" data-cell=\"cell-vjpn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5T2<\/p><\/td><td data-row=\"row-z2w8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z2w8\" data-cell=\"cell-k4ts\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">27<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o n\u00famero m\u00e9dio de alunos matriculados nessas turmas \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7383693,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":7383691,"corpo":"<p>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":7383692,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"29","id":7383693,"corpo":"<p>29<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":7383694,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"31","id":7383695,"corpo":"<p>31<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","oab":false,"nome":"M\u00e9dia Aritm\u00e9tica Simples","pai":408554,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408555,"slug":"matematica-media-aritmetica-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, tem-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de computadores com defeito e o n\u00famero total de computadores \u00e9 igual a 72\u200b. Sabendo que, neste laborat\u00f3rio, o n\u00famero de computadores sem defeito \u00e9 igual a 20, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de computadores \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913060,"hashId":"9fb4a5f4212a727de12b3862cf84b62a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um laborat\u00f3rio de inform\u00e1tica, tem-se que a raz\u00e3o entre o n\u00famero de computadores com defeito e o n\u00famero total de computadores \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>. Sabendo que, neste laborat\u00f3rio, o n\u00famero de computadores sem defeito \u00e9 igual a 20, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de computadores \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7383712,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26","id":7383711,"corpo":"<p>26<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"28","id":7383712,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":7383713,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":7383714,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35","id":7383715,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vit\u00f3ria aplica R$ 750,00 em um sistema de juros simples, cuja taxa de juros \u00e9 igual a 5% ao ano, e n\u00e3o realiza nenhum outro movimento nesta aplica\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s 8 anos, \u00e9 correto afirmar que o montante obtido por Vit\u00f3ria nesta aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913063,"hashId":"b78a5ba06109642ad2a5be4705071c4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vit\u00f3ria aplica R$ 750,00 em um sistema de juros simples, cuja taxa de juros \u00e9 igual a 5% ao ano, e n\u00e3o realiza nenhum outro movimento nesta aplica\u00e7\u00e3o: Ap\u00f3s 8 anos, \u00e9 correto afirmar que o montante obtido por Vit\u00f3ria nesta aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7383729,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$900,00 ","id":7383726,"corpo":"<p>R$900,00 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 950,00","id":7383727,"corpo":"<p>R$ 950,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.000,00","id":7383728,"corpo":"<p>R$ 1.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.050,00","id":7383729,"corpo":"<p>R$ 1.050,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.100,00","id":7383730,"corpo":"<p>R$ 1.100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma urna escura est\u00e3o, inicialmente, 70 bolas pretas e 30 bolas brancas. Quantas bolas pretas devem ser retiradas da urna de modo que, ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, a quantidade de bolas pretas corresponda a 40% das bolas na urna?","provas":[{"id":62637,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-series-iniciais-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"},{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913064,"hashId":"c63463fae380d39b74a3c391a0201012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma urna escura est\u00e3o, inicialmente, 70 bolas pretas e 30 bolas brancas. Quantas bolas pretas devem ser retiradas da urna de modo que, ap\u00f3s a extra\u00e7\u00e3o, a quantidade de bolas pretas corresponda a 40% das bolas na urna?<\/p>","resposta":7383734,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":7383731,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":7383732,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40","id":7383733,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":7383734,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60","id":7383735,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno possu\u00ed duas madeiras distintas apenas pelo comprimento. Uma delas tem comprimento igual a 1,44m e a outra possui o comprimento igual a 1,08m. Bruno decide cortar essas duas madeiras de modo que se obtenha, ap\u00f3s os cortes, peda\u00e7os de mesmo comprimento e de maior comprimento poss\u00edvel. \u00c9 correto afirmar que, ap\u00f3s Bruno cortar essas madeiras cumprindo o objetivo mencionado, o n\u00famero total de peda\u00e7os obtidos ser\u00e1 igual a: ","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913330,"hashId":"1004eb39f3912cec75ff9b0bbb94ff3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno possu\u00ed duas madeiras distintas apenas pelo comprimento.  Uma delas tem comprimento igual a  1,44m e a outra possui o comprimento igual a 1,08m. Bruno decide cortar essas duas madeiras de modo que se obtenha, ap\u00f3s os cortes, peda\u00e7os de mesmo comprimento e de maior comprimento poss\u00edvel. \u00c9 correto afirmar que, ap\u00f3s Bruno cortar essas madeiras cumprindo o objetivo mencionado, o n\u00famero total de peda\u00e7os obtidos ser\u00e1 igual a: <\/p>","resposta":7384919,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":7384915,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7384916,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7384917,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7384918,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":7384919,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante uma aula de \u00c1lgebra, a professora Ana prop\u00f5e ao seu aluno Pedro que ele pense em um n\u00famero natural diferente de zero e realize as seguintes opera\u00e7\u00f5es com este n\u00famero:Some uma unidade ao n\u00famero pensado. Eleve ao quadrado o resultado. Subtraia uma unidade. Divida o resultado pelo n\u00famero pensado.Subtraia o n\u00famero pensado. Ap\u00f3s Pedro realizar estas opera\u00e7\u00f5es corretamente, Ana diz que ir\u00e1 adivinhar o resultado final encontrado por Pedro. \u00c9 correto afirmar que a professora Ana acertou o resultado final caso ela tenha dito que o mesmo era igual a: ","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913331,"hashId":"0ff9cc57cc12c24d0bc20bb5ba179b2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma aula de \u00c1lgebra, a professora Ana prop\u00f5e ao seu aluno Pedro que ele pense em um n\u00famero natural diferente de zero e realize as seguintes opera\u00e7\u00f5es com este n\u00famero:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Some uma unidade ao n\u00famero pensado. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Eleve ao quadrado o resultado. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Subtraia uma unidade. <\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Divida o resultado pelo n\u00famero pensado.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Subtraia o n\u00famero pensado. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s Pedro realizar estas opera\u00e7\u00f5es corretamente, Ana diz que ir\u00e1 adivinhar o resultado final encontrado por Pedro. \u00c9 correto afirmar que a professora Ana acertou o resultado final caso ela tenha dito que o mesmo era igual a: <\/p>","resposta":7384924,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-2","id":7384920,"corpo":"<p>-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1","id":7384921,"corpo":"<p>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0","id":7384922,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1","id":7384923,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":7384924,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a fun\u00e7\u00e3o exponencialf(x)=5x, \u00e9 correto afirmar que f(0)\u2212f(\u22121) \u00e9 igual a:","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913334,"hashId":"f4e633f422cd8534ca558e53e3f90abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a fun\u00e7\u00e3o exponencial<span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)=5^x,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.858832em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.664392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 correto afirmar que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(0\\right)-f\\left(-1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":7384936,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,00","id":7384935,"corpo":"<p>1,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,80","id":7384936,"corpo":"<p>0,80<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,20","id":7384937,"corpo":"<p>0,20<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-0,20","id":7384938,"corpo":"<p>-0,20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-0,80","id":7384939,"corpo":"<p>-0,80<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o estudo dos logaritmos, analise as senten\u00e7as abaixo:I) log0,5\u200b8&lt;log0,5\u200b2II) log152\u200b=log2\u2212log3\u2212log5III) log2\u200b0,25&gt;0Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":62636,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cachoeirinha","sigla":"","id":618,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle","sigla":"","oab":false,"id":607},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cachoeirinha-rs-2016-fundacao-la-salle-professor-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o La Salle - Prefeitura de Cachoeirinha - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1913336,"hashId":"d676aaf72e1ae35a26abd44b57d48fde","enunciado":"<p>Sobre o estudo dos logaritmos, analise as senten\u00e7as abaixo:<\/p><p><br><\/p><p>I) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log_{0,5}8<\\log_{0,5}2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07469em; vertical-align: -0.380248em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.206968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45586em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.380248em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&lt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.07469em; vertical-align: -0.380248em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.206968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45586em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.380248em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p>II) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log\\frac{2}{15}=\\log2-\\log3-\\log5\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p>III) <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\log_20,25>0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.93858em; vertical-align: -0.24414em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop\">lo<span style=\"margin-right: 0.01389em;\">g<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.206968em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45586em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.24414em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">&gt;<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p><br><\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7384948,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7384945,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7384946,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7384947,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7384948,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7384949,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476943,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Logaritmos","oab":false,"nome":"Logaritmos","pai":403851,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408787,"slug":"matematica-logaritmos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um publicit\u00e1rio recebeu a incumb\u00eancia de dar um nome original para o lan\u00e7amento de uma promo\u00e7\u00e3o de viagens tur\u00edsticas \u00e0 \u00c1frica. Usando corretamente o radical erudito correspondente \u00e0 ideia positiva da campanha, o publicit\u00e1rio apresentou ao cliente a palavra ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936804,"hashId":"b0b5dae5604347cb000598f82fd30636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um publicit\u00e1rio recebeu a incumb\u00eancia de dar um nome original para o lan\u00e7amento de uma promo\u00e7\u00e3o de viagens tur\u00edsticas \u00e0 \u00c1frica. Usando corretamente o radical erudito correspondente \u00e0 ideia positiva da campanha, o publicit\u00e1rio apresentou ao cliente a palavra <\/p>","resposta":7487608,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Africastenia.","id":7487605,"corpo":"<p>Africastenia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Africafobia.","id":7487606,"corpo":"<p>Africafobia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Africafagia.","id":7487607,"corpo":"<p>Africafagia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Africamania.","id":7487608,"corpo":"<p>Africamania.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Africametria.","id":7487609,"corpo":"<p>Africametria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que mostra um per\u00edodo cuja segunda ora\u00e7\u00e3o tem valor adverbial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira.","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936807,"hashId":"d42456b2a700f154b3a12eb59d2550ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que mostra um per\u00edodo cuja segunda ora\u00e7\u00e3o tem valor adverbial em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira.<\/p>","resposta":7487623,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se n\u00e3o tiveres passaporte, n\u00e3o viajar\u00e1s. ","id":7487620,"corpo":"<p>Se n\u00e3o tiveres passaporte, n\u00e3o viajar\u00e1s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal a reuni\u00e3o come\u00e7ou, ele apresentou sua ren\u00fancia.","id":7487621,"corpo":"<p>Mal a reuni\u00e3o come\u00e7ou, ele apresentou sua ren\u00fancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma fragr\u00e2ncia que envolvia a todos perfumava a noite.","id":7487622,"corpo":"<p>Uma fragr\u00e2ncia que envolvia a todos perfumava a noite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sal\u00e3o permanecer\u00e1 fechado at\u00e9 que a seguran\u00e7a o libere para a festa. ","id":7487623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sal\u00e3o permanecer\u00e1 fechado at\u00e9 que a seguran\u00e7a o libere para a festa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fim de que as elei\u00e7\u00f5es decorressem tranquilamente, foram tomadas algumas provid\u00eancias.","id":7487624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de que as elei\u00e7\u00f5es decorressem tranquilamente, foram tomadas algumas provid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que um texto marcado por express\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria, os regionalismos vocabulares ou o jarg\u00e3o t\u00e9cnico, tem sua compreens\u00e3o dificultada. (Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica) Sobre o trecho transcrito acima \u00e9 correto afirmar que seu segundo per\u00edodo tem uma ora\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936808,"hashId":"b541bb363e4053b0d11b679ed657f644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida que um texto marcado por express\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o restrita, como a g\u00edria, os regionalismos vocabulares ou o jarg\u00e3o t\u00e9cnico, tem sua compreens\u00e3o dificultada. (Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o trecho transcrito acima \u00e9 correto afirmar que seu segundo per\u00edodo tem uma ora\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7487627,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adjetiva.","id":7487625,"corpo":"<p>subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica.","id":7487626,"corpo":"<p>coordenada sind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordinada adverbial.","id":7487627,"corpo":"<p>subordinada adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coordenada assind\u00e9tica.","id":7487628,"corpo":"<p>coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinada substantiva. ","id":7487629,"corpo":"<p>subordinada substantiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o coordenada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409400,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-coordenada"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o subordinada","pai":409398,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409401,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-subordinada"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma de dois n\u00fameros naturais \u00e9 20. Sabendo-se que um desses n\u00fameros \u00e9 m\u00faltiplo do outro, o maior valor poss\u00edvel da diferen\u00e7a entre o maior e o menor desses n\u00fameros \u00e9 ","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936841,"hashId":"eb8dbf1144c655dd07da556056d9f4cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A soma de dois n\u00fameros naturais \u00e9 20. Sabendo-se que um desses n\u00fameros \u00e9 m\u00faltiplo do outro, o maior valor poss\u00edvel da diferen\u00e7a entre o maior e o menor desses n\u00fameros \u00e9 <\/p>","resposta":7487793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7487790,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":7487791,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14.","id":7487792,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16.","id":7487793,"corpo":"<p>16.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18.","id":7487794,"corpo":"<p>18.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos locais que mais atraem turistas em Salvador \u00e9 o Pelourinho, popularmente chamado de Pel\u00f4. Esse bairro se localiza no Centro Hist\u00f3rico da cidade, na \u00e1rea que abrange apenas as ruas que v\u00e3o do Terreiro de Jesus at\u00e9 o Largo do Pelourinho, que possui um conjunto arquitet\u00f4nico colonial barroco portugu\u00eas preservado e integrante do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura.A palavra \u201cpelourinho\u201d se refere a","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936856,"hashId":"4ecf6e06996d783d4c00a57608ec97c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos locais que mais atraem turistas em Salvador \u00e9 o Pelourinho, popularmente chamado de Pel\u00f4. Esse bairro se localiza no Centro Hist\u00f3rico da cidade, na \u00e1rea que abrange apenas as ruas que v\u00e3o do Terreiro de Jesus at\u00e9 o Largo do Pelourinho, que possui um conjunto arquitet\u00f4nico colonial barroco portugu\u00eas preservado e integrante do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Educa\u00e7\u00e3o, a Ci\u00eancia e a Cultura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cpelourinho\u201d se refere a<\/p>","resposta":7487866,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um obelisco de m\u00e1rmore, localizado normalmente no meio de um campo ermo, onde cartazes eram expostos. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para com\u00edcios pol\u00edticos.","id":7487865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um obelisco de m\u00e1rmore, localizado normalmente no meio de um campo ermo, onde cartazes eram expostos. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para com\u00edcios pol\u00edticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma coluna de pedra, localizada normalmente no centro de uma pra\u00e7a, onde criminosos eram expostos e punidos. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para castigar escravos.","id":7487866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma coluna de pedra, localizada normalmente no centro de uma pra\u00e7a, onde criminosos eram expostos e punidos. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para castigar escravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma esp\u00e9cie de coreto, localizado normalmente no meio de um gramado, onde grupos musicais se apresentavam. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para apresenta\u00e7\u00f5es de jograis.","id":7487867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma esp\u00e9cie de coreto, localizado normalmente no meio de um gramado, onde grupos musicais se apresentavam. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para apresenta\u00e7\u00f5es de jograis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma pilastra de ferro, localizada normalmente no centro de uma pra\u00e7a, onde escravos eram expostos e castigados. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para justi\u00e7ar criminosos portugueses.","id":7487868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma pilastra de ferro, localizada normalmente no centro de uma pra\u00e7a, onde escravos eram expostos e castigados. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para justi\u00e7ar criminosos portugueses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um palco aberto em pra\u00e7a p\u00fablica, localizado normalmente em espa\u00e7os de grandes dimens\u00f5es, onde as pessoas podiam se manifestar livremente. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para falar mal dos colonizadores.","id":7487869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um palco aberto em pra\u00e7a p\u00fablica, localizado normalmente em espa\u00e7os de grandes dimens\u00f5es, onde as pessoas podiam se manifestar livremente. No Brasil Col\u00f4nia, por\u00e9m, era usado, principalmente, para falar mal dos colonizadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"nome_clean":"Salvador - BA","oab":false,"nome":"Salvador - BA","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407500,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-salvador-ba"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Institui\u00e7\u00e3o cultural inaugurada em 20 de julho de 1897 e sediada no Rio de Janeiro, cujo objetivo \u00e9 o cultivo da l\u00edngua e da literatura nacionais. Essa descri\u00e7\u00e3o se atribui","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936860,"hashId":"98f283520808f5738bb0cecc03f00c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Institui\u00e7\u00e3o cultural inaugurada em 20 de julho de 1897 e sediada no Rio de Janeiro, cujo objetivo \u00e9 o cultivo da l\u00edngua e da literatura nacionais. Essa descri\u00e7\u00e3o se atribui<\/p>","resposta":7487886,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Liceu Liter\u00e1rio Portugu\u00eas.","id":7487885,"corpo":"<p>ao Liceu Liter\u00e1rio Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Academia Brasileira de Letras.","id":7487886,"corpo":"<p>\u00e0 Academia Brasileira de Letras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Biblioteca Nacional.","id":7487887,"corpo":"<p>\u00e0 Biblioteca Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Sociedade Brasileira de L\u00edngua e Literatura.","id":7487888,"corpo":"<p>\u00e0 Sociedade Brasileira de L\u00edngua e Literatura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Liceu de Artes e Of\u00edcios.","id":7487889,"corpo":"<p>ao Liceu de Artes e Of\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poeta Castro Alves, divergindo da corrente indianista da literatura rom\u00e2ntica brasileira, inspirou-se nas causas da liberdade e da justi\u00e7a e, por conta disso, ficou conhecido pelo apelido de","provas":[{"id":63415,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-assistente-em-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":63419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2016"},{"id":63418,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifba-2016-funrio-tecnico-em-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":63416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia da Bahia","sigla":"IFBA","id":3186,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFBA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-07 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1936864,"hashId":"64a35e6212428969531d1831d8043568","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poeta Castro Alves, divergindo da corrente indianista da literatura rom\u00e2ntica brasileira, inspirou-se nas causas da liberdade e da justi\u00e7a e, por conta disso, ficou conhecido pelo apelido de<\/p>","resposta":7487907,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Mascate.","id":7487905,"corpo":"<p>O Mascate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glauceste Sat\u00farnio.","id":7487906,"corpo":"<p>Glauceste Sat\u00farnio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poeta dos Escravos.","id":7487907,"corpo":"<p>Poeta dos Escravos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00edncipe dos Poetas.","id":7487908,"corpo":"<p>Pr\u00edncipe dos Poetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trovador da Liberdade.","id":7487909,"corpo":"<p>Trovador da Liberdade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479966,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O editor de imagens 2D para o sistema Linux que possui suporte para todas as principais fun\u00e7\u00f5es encontradas em softwares comerciais (tais como curvas, linhas, caligrafia, formas geom\u00e9tricas e a possibilidade de desenho a m\u00e3o livre) \u00e9 o aplicativo.","provas":[{"id":63461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifpa-2016-funrio-tecnico-de-laboratorio-area-informatica-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1942204,"hashId":"2341cbed3fcef9de96b314bb52b77d56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O editor de imagens 2D para o sistema Linux que possui suporte para todas as principais fun\u00e7\u00f5es encontradas em softwares comerciais (tais como curvas, linhas, caligrafia, formas geom\u00e9tricas e a possibilidade de desenho a m\u00e3o livre) \u00e9 o aplicativo.<\/p>","resposta":7513093,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dia.","id":7513091,"corpo":"<p>Dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"K3b.","id":7513092,"corpo":"<p>K3b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inkscape.","id":7513093,"corpo":"<p>Inkscape.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"NixNote.","id":7513094,"corpo":"<p>NixNote.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scribus.","id":7513095,"corpo":"<p>Scribus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No interior de uma caixa t\u00eam 5 bolas amarelas, 6 pretas, 4 azuis e 7 vermelhas. Retirando-se ao acaso uma bola por vez dessa caixa, o n\u00famero m\u00ednimo de retiradas para ter certeza que uma bola vermelha esteja entre as que foram retiradas \u00e9:","provas":[{"id":66464,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-assistente-social","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Assistente Social - 2016"},{"id":66466,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional","sigla":"","id":5037,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"consorcio-intermunicipal-do-servico-socioassistencial-de-alta-complexidade-abrigo-institucional-sc-2016-amauc-psicologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Cons\u00f3rcio Intermunicipal do Servi\u00e7o Socioassistencial de Alta Complexidade - Abrigo Institucional - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2047589,"hashId":"e4a58f0161afdcfe2e6ad532a353b122","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No interior de uma caixa t\u00eam 5 bolas amarelas, 6 pretas, 4 azuis e 7 vermelhas. Retirando-se ao acaso uma bola por vez dessa caixa, o n\u00famero m\u00ednimo de retiradas para ter certeza que uma bola vermelha esteja entre as que foram retiradas \u00e9:<\/p>","resposta":7986841,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22","id":7986838,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":7986839,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21","id":7986840,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":7986841,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15","id":7986842,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolva o sistema de equa\u00e7\u00f5es de 1\u00b0grau a seguir: {3x+2y=82x\u2212y=10\u200b ","provas":[{"id":65459,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2004875,"hashId":"38ad59846ed4b993c0e13d877cae7dee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolva o sistema de equa\u00e7\u00f5es de 1\u00b0grau a seguir: <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left\\{\\begin{matrix} 3x+2y=8  \\\\  2x\u2212y=10 \\end{matrix}\\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":7797409,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"( 4 , -1) ","id":7797406,"corpo":"<p>( 4 , -1) <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"( 3 , -2) ","id":7797407,"corpo":"<p>( 3 , -2) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"( 3 , 2) ","id":7797408,"corpo":"<p>( 3 , 2) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"( 4 , -2)","id":7797409,"corpo":"<p>( 4 , -2)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487460,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de um sistema linear","pai":403903,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408828,"slug":"matematica-solucao-de-um-sistema-linear"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5872},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Literatura","id":12252},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor","id":1866},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},{"descricao":"Gestor de Recursos Humanos","id":19379},{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas prescritas pela gram\u00e1tica normativa, assinale a op\u00e7\u00e3o em que a reg\u00eancia N\u00c3O est\u00e1 correta:","provas":[{"id":45021,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Analista de Sistemas - 2016"},{"id":45035,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-assistente-social","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Assistente Social - 2016"},{"id":45058,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":45063,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Padr\u00e3o","id":5489},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-enfermeiro-padrao","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Enfermeiro Padr\u00e3o - 2016"},{"id":45065,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":45066,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":45069,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Generalista","id":5496},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-medico-generalista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - M\u00e9dico Generalista - 2016"},{"id":45071,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-nutricionista","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Nutricionista - 2016"},{"id":45077,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":45079,"cargo":{"descricao":"Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5872},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2016"},{"id":45081,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Ci\u00eancias - 2016"},{"id":45082,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":45085,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Geografia - 2016"},{"id":45087,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":45088,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Ingl\u00eas - 2016"},{"id":45089,"cargo":{"descricao":"Professor de Literatura","id":12252},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-literatura","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Literatura - 2016"},{"id":45090,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor de Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":45094,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor - 2016"},{"id":45097,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola","id":6177},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-professor-area-pre-escola","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Professor - \u00c1rea: Pr\u00e9-Escola - 2016"},{"id":45125,"cargo":{"descricao":"Gestor de Recursos Humanos","id":19379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-gestor-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Gestor de Recursos Humanos - 2016"},{"id":45127,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cascalho Rico","sigla":"Prefeitura de Cascalho Rico","id":4029,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Reis & Reis Auditores Associados","descricao":"Reis & Reis Auditores Associados","sigla":"","oab":false,"id":458},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cascalho-rico-mg-2016-reis-e-reis-auditores-associados-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"Reis & Reis Auditores Associados - Prefeitura de Cascalho Rico - Oficial Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"},{"id":264,"descricao":"Odontologia - Endodontia"},{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"},{"id":315,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Da Mulher)"},{"id":316,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Do Trabalhador)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":483,"descricao":"Fisioterapia - Hospitalar Adulto"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1363951,"hashId":"df3b448cbb409a14eb5b406f29628126","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com as normas\r\nprescritas pela gram\u00e1tica normativa,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o em que a reg\u00eancia\r\n<b>N\u00c3O <\/b>est\u00e1 correta:<\/p>","resposta":5005651,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inconformado com a decis\u00e3o, o r\u00e9u apelou da senten\u00e7a.","id":5005648,"corpo":"<p align=justify>Inconformado com a decis\u00e3o, o\r\nr\u00e9u apelou da senten\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As cr\u00edticas sobre o novo livro n\u00e3o agradaram ao escritor.","id":5005649,"corpo":"<p align=justify>As cr\u00edticas sobre o novo livro n\u00e3o\r\nagradaram ao escritor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O governo n\u00e3o perdoou a d\u00edvida aos credores.","id":5005650,"corpo":"<p align=justify>O governo n\u00e3o perdoou a d\u00edvida\r\naos credores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A funcion\u00e1ria aspirava uma posi\u00e7\u00e3o mais elevada na empresa.","id":5005651,"corpo":"<p align=justify>A funcion\u00e1ria aspirava uma\r\nposi\u00e7\u00e3o mais elevada na empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1363951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada","id":19516}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45491,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada","id":19516},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2016-funcab-delegado-de-policia-civil-prova-anulada","tipo":1,"nome":"FUNCAB - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia Civil - Prova Anulada - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-08 04:03:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1377399,"hashId":"8e95e886cca68d12aef56417abc081c2","enunciado":"<p align=justify>Sobre Estatuto de Roma do Tribunal Penal Internacional, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5062865,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Penal Internacional poder\u00e1 impor pena de expatria\u00e7\u00e3o se o elevado grau de ilicitude do fato e as condi\u00e7\u00f5es pessoais do condenado a justificarem.","id":5062862,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Penal Internacional poder\u00e1 impor pena de expatria\u00e7\u00e3o se o elevado grau de ilicitude do fato e as condi\u00e7\u00f5es pessoais do condenado a justificarem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados crimes contra a humanidade os atos praticados com inten\u00e7\u00e3o de destruir, no todo ou em parte, um grupo nacional, \u00e9tnico, racial ou religioso.","id":5062863,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o considerados crimes contra a humanidade os atos praticados com inten\u00e7\u00e3o de destruir, no todo ou em parte, um grupo nacional, \u00e9tnico, racial ou religioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal Penal Internacional (TPI)ter\u00e1 compet\u00eancia apenas para julgar os crimes de genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade e os crimes de agress\u00e3o.","id":5062864,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Penal Internacional (TPI)ter\u00e1 compet\u00eancia apenas para julgar os crimes de genoc\u00eddio, os crimes contra a humanidade e os crimes de agress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma pessoa poder\u00e1 ser julgada por outro tribunal por um crime de compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional, relativamente ao qual j\u00e1 tenha sido condenada ou absolvida pelo TPI.","id":5062865,"corpo":"<p align=justify>nenhuma pessoa poder\u00e1 ser julgada por outro tribunal por um crime de compet\u00eancia do Tribunal Penal Internacional, relativamente ao qual j\u00e1 tenha sido condenada ou absolvida pelo TPI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Tribunal Penal Internacional e vinculado a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos e possui compet\u00eancia para julgar pessoas f\u00edsicas.","id":5062866,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Penal Internacional e vinculado a Comiss\u00e3o Interamericana de Direitos Humanos e possui compet\u00eancia para julgar pessoas f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","oab":true,"nome":"Estatuto de Roma e o Tribunal Penal Internacional","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407082,"slug":"direitos-humanos-estatuto-de-roma-e-o-tribunal-penal-internacional"}],"slug":"direitos-humanos\/1377399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista PGE - \u00c1rea Economista","id":13061}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MT","id":3250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de produto interno bruto","provas":[{"id":25840,"cargo":{"descricao":"Analista PGE - \u00c1rea Economista","id":13061},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE MT","id":3250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"pge-mt-mt-2016-fcc-analista-pge-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FCC - PGE MT - Analista PGE - \u00c1rea Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":877233,"hashId":"4c3ccfe1e014fd24554b81bcc69723e5","enunciado":"O conceito de produto interno bruto","resposta":3059898,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorpora a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os realizada por residentes, que s\u00e3o somados aos bens e servi\u00e7os produzidos pelos n\u00e3o residentes.","id":3059895,"corpo":"incorpora a produ\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os realizada por residentes, que s\u00e3o somados aos bens e servi\u00e7os produzidos pelos\r\nn\u00e3o residentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dado pelos bens e servi\u00e7os de consumo intermedi\u00e1rio somados aos bens e servi\u00e7os produzidos pelos residentes.","id":3059896,"corpo":"\u00e9 dado pelos bens e servi\u00e7os de consumo intermedi\u00e1rio somados aos bens e servi\u00e7os produzidos pelos residentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deduz os impostos sobre o total dos bens e servi\u00e7os produzidos para o consumo intermedi\u00e1rio.","id":3059897,"corpo":"deduz os impostos sobre o total dos bens e servi\u00e7os produzidos para o consumo intermedi\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera, como unidade residente, aquela que mant\u00e9m o centro de interesse econ\u00f4mico predominante no territ\u00f3rio econ\u00f4mico, realizando, sem car\u00e1ter tempor\u00e1rio, atividades econ\u00f4micas nesse territ\u00f3rio.","id":3059898,"corpo":"considera, como unidade residente, aquela que mant\u00e9m o centro de interesse econ\u00f4mico predominante no territ\u00f3rio econ\u00f4mico,\r\nrealizando, sem car\u00e1ter tempor\u00e1rio, atividades econ\u00f4micas nesse territ\u00f3rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 definido como os bens e servi\u00e7os produzidos para o consumo final, deduzida a deprecia\u00e7\u00e3o.","id":3059899,"corpo":"\u00e9 definido como os bens e servi\u00e7os produzidos para o consumo final, deduzida a deprecia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347195,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Investimento","oab":false,"nome":"Investimento","pai":412930,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412920,"slug":"economia-e-financas-investimento"},{"nome_clean":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","oab":false,"nome":"Problemas de Mensura\u00e7\u00e3o do PIB","pai":403922,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412921,"slug":"economia-e-financas-problemas-de-mensuracao-do-pib"}],"slug":"economia-e-financas\/877233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Keynes defendeu a pol\u00edtica econ\u00f4mica de aumento dos sal\u00e1rios como forma de estimular a demanda agregada e, com isso, a cria\u00e7\u00e3o de empregos.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802375,"hashId":"9fc7baffc6102a0c5a5a764a499ea9ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Keynes defendeu a pol\u00edtica econ\u00f4mica de aumento dos sal\u00e1rios como forma de estimular a demanda agregada e, com isso, a cria\u00e7\u00e3o de empregos.<\/p>","resposta":2764619,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764618,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764619,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria macroecon\u00f4mica e ao debate entre cl\u00e1ssicos e keynesianos, julgue os itens que se seguem.","id":334036,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria macroecon\u00f4mica e ao debate entre cl\u00e1ssicos e keynesianos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es do Pensamento Keynesiano","pai":403973,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403928,"slug":"economia-e-financas-nocoes-do-pensamento-keynesiano"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413023,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano"}],"slug":"economia-e-financas\/802375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a tributa\u00e7\u00e3o for ex\u00f3gena do tipo lump sum, ent\u00e3o o aumento dos gastos do governo, financiado por aumento de impostos, provoca aumento da taxa de juros de equil\u00edbrio.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802380,"hashId":"3b1336f9d3e597b587b9ac611410798b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a tributa\u00e7\u00e3o for ex\u00f3gena do tipo lump sum, ent\u00e3o o aumento dos gastos do governo, financiado por aumento de impostos, provoca aumento da taxa de juros de equil\u00edbrio.<\/p>","resposta":2764628,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764628,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764629,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do modelo macroecon\u00f4mico IS\/LM, julgue os itens subsequentes.","id":334037,"enunciado":"<p>Acerca do modelo macroecon\u00f4mico IS\/LM, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","oab":false,"nome":"Modelo Keynesiano Generalizado (IS-LM) em economia fechada","pai":413023,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413049,"slug":"economia-e-financas-modelo-keynesiano-generalizado-is-lm-em-economia-fechada"},{"nome_clean":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cias das Pol\u00edticas Monet\u00e1ria e Fiscal e as Inclina\u00e7\u00f5es das Curvas IS e LM","pai":413049,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413065,"slug":"economia-e-financas-eficacias-das-politicas-monetaria-e-fiscal-e-as-inclinacoes-das-curvas-is-e-lm"}],"slug":"economia-e-financas\/802380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de c\u00e2mbio s\u00f3 possui a capacidade de ser um mecanismo de transmiss\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria se a economia operar com c\u00e2mbio fixo.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802383,"hashId":"46e04b3eb6e506dc9a23e49f75ea3853","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa de c\u00e2mbio s\u00f3 possui a capacidade de ser um mecanismo de transmiss\u00e3o da pol\u00edtica monet\u00e1ria se a economia operar com c\u00e2mbio fixo.<\/p>","resposta":2764635,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764634,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764635,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 macroeconomia aberta e aos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, julgue os seguintes itens.","id":334038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 macroeconomia aberta e aos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados de Teorias do Pensamento Econ\u00f4mico","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403942,"slug":"economia-e-financas-conceitos-avancados-de-teorias-do-pensamento-economico"}],"slug":"economia-e-financas\/802383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial ocorrido no per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es foi sustentado, principalmente, pela necessidade de atendimento do excesso de demanda ocorrido no mercado europeu.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802389,"hashId":"0a57d8c0c821cf2c5d12b6d3841229df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial ocorrido no per\u00edodo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es foi sustentado, principalmente, pela necessidade de atendimento do excesso de demanda ocorrido no mercado europeu.<\/p>","resposta":2764647,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764646,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764647,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da economia brasileira do per\u00edodo colonial at\u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":334040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da economia brasileira do per\u00edodo colonial at\u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/802389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia de melhorias produtivas e tecnol\u00f3gicas na produ\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar brasileiro no final do s\u00e9culo XVII influenciou o decl\u00ednio das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras desse produto, por\u00e9m n\u00e3o foi o principal fator dessa queda.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802390,"hashId":"6ffa71166aa1e9533d32fecc61cb425c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de melhorias produtivas e tecnol\u00f3gicas na produ\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar brasileiro no final do s\u00e9culo XVII influenciou o decl\u00ednio das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras desse produto, por\u00e9m n\u00e3o foi o principal fator dessa queda.<\/p>","resposta":2764648,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764648,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764649,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da economia brasileira do per\u00edodo colonial at\u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":334040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura da economia brasileira do per\u00edodo colonial at\u00e9 o processo de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/802390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crescimento econ\u00f4mico ocorrido durante o chamado milagre econ\u00f4mico foi acompanhado por queda da infla\u00e7\u00e3o e por super\u00e1vits no balan\u00e7o de pagamentos.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802391,"hashId":"c71d87cbc23c37a34edeba0d4bd6eeb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crescimento econ\u00f4mico ocorrido durante o chamado milagre econ\u00f4mico foi acompanhado por queda da infla\u00e7\u00e3o e por super\u00e1vits no balan\u00e7o de pagamentos.<\/p>","resposta":2764650,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764650,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764651,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aspectos econ\u00f4micos na segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.","id":334041,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de aspectos econ\u00f4micos na segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/802391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de Mincer estima o aumento bruto da produ\u00e7\u00e3o que deve ser esperado para cada ano adicional acrescentado \u00e0 escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802404,"hashId":"f6d99ca79bd49c71157836b1a83ffb6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o de Mincer estima o aumento bruto da produ\u00e7\u00e3o que deve ser esperado para cada ano adicional acrescentado \u00e0 escolaridade m\u00e9dia da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2764677,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764676,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764677,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, bem como aos indicadores de desenvolvimento econ\u00f4mico, julgue os itens subsecutivos.","id":334044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, bem como aos indicadores de desenvolvimento econ\u00f4mico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/802404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conceitos de exclus\u00e3o e de inclus\u00e3o social s\u00e3o definidos por meio da forma como os benef\u00edcios do desenvolvimento econ\u00f4mico s\u00e3o distribu\u00eddos entre a popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802405,"hashId":"fbc8f95e157ccb3ea5914bdb0dd64e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos de exclus\u00e3o e de inclus\u00e3o social s\u00e3o definidos por meio da forma como os benef\u00edcios do desenvolvimento econ\u00f4mico s\u00e3o distribu\u00eddos entre a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2764679,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764678,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764679,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, bem como aos indicadores de desenvolvimento econ\u00f4mico, julgue os itens subsecutivos.","id":334044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos te\u00f3ricos do desenvolvimento socioecon\u00f4mico, bem como aos indicadores de desenvolvimento econ\u00f4mico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/802405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um bem \u00e9 denominado bem de Giffen se uma redu\u00e7\u00e3o em seu pre\u00e7o acarretar redu\u00e7\u00e3o da quantidade demandada.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802420,"hashId":"ed80e126f99f0e8512dceb9fb7b1d839","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bem \u00e9 denominado bem de Giffen se uma redu\u00e7\u00e3o em seu pre\u00e7o acarretar redu\u00e7\u00e3o da quantidade demandada.<\/p>","resposta":2764708,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764708,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764709,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise microecon\u00f4mica relacionada \u00e0 oferta e \u00e0 demanda, julgue os itens subsequentes.","id":334048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da an\u00e1lise microecon\u00f4mica relacionada \u00e0 oferta e \u00e0 demanda, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 122 a 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelo de Oferta e Demanda","oab":false,"nome":"Modelo de Oferta e Demanda","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403950,"slug":"economia-e-financas-modelo-de-oferta-e-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/802420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o demonstrativo se refira ao governo federal, o limite prudencial de despesa total com pessoal ser\u00e1 de 40,9% para o Poder Executivo e, nesse caso, o governo subnacional do demonstrativo atingiu o limite prudencial da LRF.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802430,"hashId":"2c1282db61819a03d8f64c25769dec8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o demonstrativo se refira ao governo federal, o limite prudencial de despesa total com pessoal ser\u00e1 de 40,9% para o Poder Executivo e, nesse caso, o governo subnacional do demonstrativo atingiu o limite prudencial da LRF.<\/p>","resposta":2764729,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764728,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764729,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o FiscalDemonstrativo Simplificado do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o FiscalOr\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade SocialAt\u00e9 o 3.\u00ba quadrimestre de 2014RGF \u2013 Anexo VII (LRF, art. 48)despesas com pessoal \u2013 Poder Executivo% sobre a RCLdespesa total com pessoal (DTP)46,93limite m\u00e1ximo????limite prudencial????Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do demonstrativo apresentado, julgue os itens subsequentes, considerando a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).","id":334051,"enunciado":"<p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal<\/p><p>Demonstrativo Simplificado do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal<\/p><p>Or\u00e7amentos Fiscal e da Seguridade Social<\/p><p>At\u00e9 o 3.\u00ba quadrimestre de 2014<\/p><p>RGF \u2013 Anexo VII (LRF, art. 48)<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 322px;\"><colgroup><col width=\"231\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>despesas com pessoal \u2013 Poder Executivo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>% sobre a RCL<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: justify;\">despesa total com pessoal (DTP)<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">46,93<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">limite m\u00e1ximo<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">????<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">limite prudencial<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">????<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do demonstrativo apresentado, julgue os itens subsequentes, considerando a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 134 a 137"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/802430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cse o agravante (...) custas de ent\u00e3o\u201d (l. 11 a 15) poderia ser reescrito da seguinte forma: caso o agravante for muito pobre a ponto de n\u00e3o ter bens m\u00f3veis ou bens im\u00f3veis, e caso nem tenha como pagar as custas do processo, se rezar um Pai-Nosso na audi\u00eancia em honra do rei de Portugal o pagamento das custas da \u00e9poca ser\u00e1 considerado liquidado.","provas":[{"id":23683,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Economista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-06 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":802077,"hashId":"e3e977984dc74cfb5105d8c6af1f96a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo do sentido e da corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201cse o agravante (...) custas de ent\u00e3o\u201d (l. 11 a 15) poderia ser reescrito da seguinte forma: caso o agravante for muito pobre a ponto de n\u00e3o ter bens m\u00f3veis ou bens im\u00f3veis, e caso nem tenha como pagar as custas do processo, se rezar um Pai-Nosso na audi\u00eancia em honra do rei de Portugal o pagamento das custas da \u00e9poca ser\u00e1 considerado liquidado.<\/p>","resposta":2764023,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2764022,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2764023,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.4____Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento\tdas custas de ent\u00e3o.16___Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, pro bono,\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a25 n\u00e3o se confundem. A advocacia pro bono \u00e9 definida como a\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do\tBrasil (OAB).34___Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.","id":333964,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdefesa das pessoas pobres perante os tribunais era considerada<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tuma obra de caridade, com fortes tra\u00e7os religiosos.<\/p><p>4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Anteriormente \u00e0 primeira Constitui\u00e7\u00e3o p\u00e1tria, a de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t1824, vigoraram as Ordena\u00e7\u00f5es Afonsinas, as Manuelinas e as<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tFilipinas. Destas, somente as Ordena\u00e7\u00f5es Filipinas,<\/p><p>7 sancionadas em 1595 e que constru\u00edram a base do direito<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tportugu\u00eas at\u00e9 o s\u00e9culo XIX, com vig\u00eancia de 1603 at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tC\u00f3digo Civil brasileiro de 1916, trazem, em seu texto, algo que<\/p><p>10 remete ao entendimento de concess\u00e3o de justi\u00e7a gratuita,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprevendo que, se o agravante fosse t\u00e3o pobre que jurasse n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tter bens m\u00f3veis, nem bens de raiz, nem como pagar o agravo<\/p><p>13 e se rezasse, na audi\u00eancia, uma vez, a ora\u00e7\u00e3o do Pai-Nosso pela<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\talma do rei de Portugal, seria considerado quitado o pagamento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdas custas de ent\u00e3o.<\/p><p>16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao aspecto da gratuidade, em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tparticular, o colonizador portugu\u00eas trouxe para o territ\u00f3rio<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbrasileiro a praxe forense de acordo com a qual os advogados<\/p><p>19 deveriam assistir, de maneira gratuita e volunt\u00e1ria, <em>pro bono<\/em>,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos pobres que a solicitassem. Essa obriga\u00e7\u00e3o era admitida<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tcomo um dever moral do of\u00edcio, diferenciando-se do<\/p><p>22 voluntariado por ser exercida com car\u00e1ter e compet\u00eancia<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tprofissionais, embora fosse uma atividade n\u00e3o remunerada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEssas duas formas de gratuidade no acesso \u00e0 justi\u00e7a<\/p><p>25 n\u00e3o se confundem. A advocacia <em>pro bono<\/em> \u00e9 definida como a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresta\u00e7\u00e3o gratuita de servi\u00e7os jur\u00eddicos na promo\u00e7\u00e3o do acesso<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u00e0 justi\u00e7a, ao passo que a assist\u00eancia jur\u00eddica p\u00fablica gratuita,<\/p><p>28 atualmente prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no artigo 5.\u00ba,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinciso LXXIV, e no artigo 134, \u00e9 um dever intransfer\u00edvel do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tEstado e, na maior parte das vezes, \u00e9 realizada na atua\u00e7\u00e3o<\/p><p>31 das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos estados e por meio de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tconv\u00eanios entre esses \u00f3rg\u00e3os e a Ordem dos Advogados do<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tBrasil (OAB).<\/p><p>34<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Enfim, a import\u00e2ncia dessas duas formas de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tassist\u00eancia jur\u00eddica gratuita reside no fato de que o maior<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbenefici\u00e1rio dessa prerrogativa \u00e9 a pessoa com insufici\u00eancia de<\/p><p>37 recursos que tenha de demandar em ju\u00edzo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ambito-juridico.com.br&gt; e &lt;www.probono.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto apresentado, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 15 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/802077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas, para alguns autores, como l\u00ednguas naturais e, para outros, como l\u00ednguas genu\u00ednas. No entanto, as l\u00ednguas de sinais possuem um sistema lingu\u00edstico leg\u00edtimo, assim como as l\u00ednguas orais. Acerca do assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A l\u00edngua de sinais seria uma mistura de pantomima e gesticula\u00e7\u00e3o concreta, capaz de expressar conceitos abstratos. ( ) H\u00e1 uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas com gram\u00e1tica pr\u00f3pria, podendo expressar conceitos concretos e abstratos. ( ) A l\u00edngua de sinais seria um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial, com conte\u00fado restrito, sendo est\u00e9tico, expressiva e linguisticamente inferior ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o oral. ( ) As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o l\u00ednguas de modalidade visuoespacial que apresentam uma riqueza de expressividade diferente das l\u00ednguas orais. Assinale a sequ\u00eancia correta. ","provas":[{"id":69479,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":12015},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 04:26:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2119569,"hashId":"745c1663472e1bf6a9cf4e0624d2d625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o consideradas, para alguns autores, como l\u00ednguas naturais e, para outros, como l\u00ednguas genu\u00ednas. No entanto, as l\u00ednguas de sinais possuem um sistema lingu\u00edstico leg\u00edtimo, assim como as l\u00ednguas orais. Acerca do assunto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A l\u00edngua de sinais seria uma mistura de pantomima e gesticula\u00e7\u00e3o concreta, capaz de expressar conceitos abstratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) H\u00e1 uma \u00fanica e universal l\u00edngua de sinais usada por todas as pessoas surdas com gram\u00e1tica pr\u00f3pria, podendo expressar conceitos concretos e abstratos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A l\u00edngua de sinais seria um sistema de comunica\u00e7\u00e3o superficial, com conte\u00fado restrito, sendo est\u00e9tico, expressiva e linguisticamente inferior ao sistema de comunica\u00e7\u00e3o oral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o l\u00ednguas de modalidade visuoespacial que apresentam uma riqueza de expressividade diferente das l\u00ednguas orais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta. <\/p>","resposta":8287097,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F ","id":8287096,"corpo":"<p>V, V, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V ","id":8287097,"corpo":"<p>V, F, F, V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":8287098,"corpo":"<p>F, F, V, V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F ","id":8287099,"corpo":"<p>F, V, F, F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico precisa enviar 80 arquivos que est\u00e3o na pasta relat\u00f3rios de um computador com Windows 7 Professional em portugu\u00eas, pelo webmail. Antes de compactar o conte\u00fado da pasta, para verificar o tamanho em disco ocupado pelos arquivos, o T\u00e9cnico deve clicar","provas":[{"id":24308,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2016"},{"id":24309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":55527,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-20-2016-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":822450,"hashId":"5b7f1e380aae5f230850ffb9c08ef416","enunciado":"Um T\u00e9cnico precisa enviar 80 arquivos que est\u00e3o na pasta relat\u00f3rios de um computador com Windows 7 Professional em\r\nportugu\u00eas, pelo webmail. Antes de compactar o conte\u00fado da pasta, para verificar o tamanho em disco ocupado pelos arquivos, o\r\nT\u00e9cnico deve clicar","resposta":2836584,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no menu Propriedades e selecionar a op\u00e7\u00e3o Tamanho.","id":2836583,"corpo":"no menu Propriedades e selecionar a op\u00e7\u00e3o Tamanho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o nome da pasta e selecionar a op\u00e7\u00e3o Propriedades.","id":2836584,"corpo":"com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o nome da pasta e selecionar a op\u00e7\u00e3o Propriedades.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no menu Arquivo e na op\u00e7\u00e3o Propriedades.","id":2836585,"corpo":"no menu Arquivo e na op\u00e7\u00e3o Propriedades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o nome da pasta e selecionar a op\u00e7\u00e3o Resumo.","id":2836586,"corpo":"com o bot\u00e3o direito do mouse sobre o nome da pasta e selecionar a op\u00e7\u00e3o Resumo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no menu Op\u00e7\u00f5es e na op\u00e7\u00e3o Propriedades.","id":2836587,"corpo":"no menu Op\u00e7\u00f5es e na op\u00e7\u00e3o Propriedades.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337975,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/822450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cest\u00e1 no forno uma revolu\u00e7\u00e3o da qual os m\u00e9dicos n\u00e3o escapar\u00e3o, mas que ter\u00e1 impactos positivos para os pacientes\u201d. A express\u00e3o \u201cest\u00e1 no forno\u201d significa que a revolu\u00e7\u00e3o referida:","provas":[{"id":25278,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa","id":12831},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrativa - 2016"},{"id":25279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios","id":12832},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio de Janeiro","sigla":"MPE RJ","id":486,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-rj-rj-2016-fgv-tecnico-do-ministerio-publico-area-notificacao-e-atos-intimatorios","tipo":1,"nome":"FGV - MPE RJ - T\u00e9cnico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Notifica\u00e7\u00e3o e Atos Intimat\u00f3rios - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-09 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":857287,"hashId":"b121123902f8367a02b011975f9ffdcd","enunciado":"<p>\u201cest\u00e1 no forno uma revolu\u00e7\u00e3o da qual os m\u00e9dicos n\u00e3o escapar\u00e3o, mas que ter\u00e1 impactos positivos para os pacientes\u201d.<\/p><p>\r\nA express\u00e3o \u201cest\u00e1 no forno\u201d significa que a revolu\u00e7\u00e3o referida:<\/p>","resposta":2967889,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ainda tardar\u00e1 muito a chegar;","id":2967887,"corpo":"ainda tardar\u00e1 muito a chegar;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 pronta h\u00e1 algum tempo;","id":2967888,"corpo":"est\u00e1 pronta h\u00e1 algum tempo;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encontra-se em preparo;","id":2967889,"corpo":"encontra-se em preparo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"j\u00e1 come\u00e7ou a ocorrer;","id":2967890,"corpo":"j\u00e1 come\u00e7ou a ocorrer;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foi aperfei\u00e7oada com o tempo.","id":2967891,"corpo":"foi aperfei\u00e7oada com o tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344097,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/857287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas \u00e9: ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:37:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121411,"hashId":"b8a309b0bafa3cc75a88c3be97ba8b2d","enunciado":"<p>O total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas \u00e9: <\/p>","resposta":8294974,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 54.000,00. ","id":8294971,"corpo":"<p>R$ 54.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 34.000,00. ","id":8294972,"corpo":"<p>R$ 34.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 43.000,00. ","id":8294973,"corpo":"<p>R$ 43.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 63.000,00. ","id":8294974,"corpo":"<p>R$ 63.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. ItensValor em Reais (R$)Consumo de Materiais7.000,00Ganhos com a Venda de Bens Im\u00f3veis16.000,00Pagamento de Restos a Pagar6.000,00Dividendos e Renda de Investimentos9.000,00Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria10.000,00Taxas de Servi\u00e7os8.000,00Contribui\u00e7\u00f5es Sociais Recebidas20.000,00Perdas com Aliena\u00e7\u00e3o de Investimentos8.000,00Desconto Financeiro Concedido9.000,00Di\u00e1rias6.000,00Remunera\u00e7\u00e3o de Pessoal25.000,00Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares para compra de bens4.000,00","id":501411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"370.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"136\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bha8\"><td data-row=\"row-bha8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bha8\" data-cell=\"cell-ieu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bha8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bha8\" data-cell=\"cell-14mn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-41sr\"><td data-row=\"row-41sr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41sr\" data-cell=\"cell-es5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Consumo de Materiais<\/p><\/td><td data-row=\"row-41sr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41sr\" data-cell=\"cell-vdpf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qye4\"><td data-row=\"row-qye4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qye4\" data-cell=\"cell-0p0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ganhos com a Venda de Bens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-qye4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qye4\" data-cell=\"cell-jtod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-43wa\"><td data-row=\"row-43wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43wa\" data-cell=\"cell-46ol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Restos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-43wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43wa\" data-cell=\"cell-hpzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sjgt\"><td data-row=\"row-sjgt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjgt\" data-cell=\"cell-d4z1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dividendos e Renda de Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-sjgt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjgt\" data-cell=\"cell-2mgg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oy4m\"><td data-row=\"row-oy4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oy4m\" data-cell=\"cell-s03v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria<\/p><\/td><td data-row=\"row-oy4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oy4m\" data-cell=\"cell-vtxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2e5l\"><td data-row=\"row-2e5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2e5l\" data-cell=\"cell-ir04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Taxas de Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-2e5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2e5l\" data-cell=\"cell-z47p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vvru\"><td data-row=\"row-vvru\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvru\" data-cell=\"cell-c365\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es Sociais Recebidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-vvru\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvru\" data-cell=\"cell-s41c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ulsp\"><td data-row=\"row-ulsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulsp\" data-cell=\"cell-swph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Perdas com Aliena\u00e7\u00e3o de Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ulsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulsp\" data-cell=\"cell-if36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ou2x\"><td data-row=\"row-ou2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ou2x\" data-cell=\"cell-q259\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Desconto Financeiro Concedido<\/p><\/td><td data-row=\"row-ou2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ou2x\" data-cell=\"cell-73pa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0atu\"><td data-row=\"row-0atu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0atu\" data-cell=\"cell-gwi3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-0atu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0atu\" data-cell=\"cell-5p2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o59e\"><td data-row=\"row-o59e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o59e\" data-cell=\"cell-6o5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o de Pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"row-o59e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o59e\" data-cell=\"cell-3gxm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1pav\"><td data-row=\"row-1pav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pav\" data-cell=\"cell-lai4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares para compra de bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-1pav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pav\" data-cell=\"cell-ag5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas \u00e9: ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:38:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121414,"hashId":"823fe737d42cc7884153c50f14919b46","enunciado":"<p>O total das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas \u00e9: <\/p>","resposta":8294986,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 47.000,00. ","id":8294985,"corpo":"<p>R$ 47.000,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 55.000,00. ","id":8294986,"corpo":"<p>R$ 55.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 46.000,00. ","id":8294987,"corpo":"<p>R$ 46.000,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 38.000,00. ","id":8294988,"corpo":"<p>R$ 38.000,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. ItensValor em Reais (R$)Consumo de Materiais7.000,00Ganhos com a Venda de Bens Im\u00f3veis16.000,00Pagamento de Restos a Pagar6.000,00Dividendos e Renda de Investimentos9.000,00Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria10.000,00Taxas de Servi\u00e7os8.000,00Contribui\u00e7\u00f5es Sociais Recebidas20.000,00Perdas com Aliena\u00e7\u00e3o de Investimentos8.000,00Desconto Financeiro Concedido9.000,00Di\u00e1rias6.000,00Remunera\u00e7\u00e3o de Pessoal25.000,00Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares para compra de bens4.000,00","id":501411,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 38 a 40. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"370.98828125\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"136\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-bha8\"><td data-row=\"row-bha8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bha8\" data-cell=\"cell-ieu7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bha8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bha8\" data-cell=\"cell-14mn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-41sr\"><td data-row=\"row-41sr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41sr\" data-cell=\"cell-es5j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Consumo de Materiais<\/p><\/td><td data-row=\"row-41sr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-41sr\" data-cell=\"cell-vdpf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qye4\"><td data-row=\"row-qye4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qye4\" data-cell=\"cell-0p0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Ganhos com a Venda de Bens Im\u00f3veis<\/p><\/td><td data-row=\"row-qye4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qye4\" data-cell=\"cell-jtod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">16.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-43wa\"><td data-row=\"row-43wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43wa\" data-cell=\"cell-46ol\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Restos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-43wa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-43wa\" data-cell=\"cell-hpzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sjgt\"><td data-row=\"row-sjgt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjgt\" data-cell=\"cell-d4z1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dividendos e Renda de Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-sjgt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sjgt\" data-cell=\"cell-2mgg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-oy4m\"><td data-row=\"row-oy4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oy4m\" data-cell=\"cell-s03v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es de Melhoria<\/p><\/td><td data-row=\"row-oy4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-oy4m\" data-cell=\"cell-vtxn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2e5l\"><td data-row=\"row-2e5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2e5l\" data-cell=\"cell-ir04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Taxas de Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-2e5l\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2e5l\" data-cell=\"cell-z47p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vvru\"><td data-row=\"row-vvru\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvru\" data-cell=\"cell-c365\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Contribui\u00e7\u00f5es Sociais Recebidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-vvru\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vvru\" data-cell=\"cell-s41c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ulsp\"><td data-row=\"row-ulsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulsp\" data-cell=\"cell-swph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Perdas com Aliena\u00e7\u00e3o de Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-ulsp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ulsp\" data-cell=\"cell-if36\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ou2x\"><td data-row=\"row-ou2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ou2x\" data-cell=\"cell-q259\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Desconto Financeiro Concedido<\/p><\/td><td data-row=\"row-ou2x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ou2x\" data-cell=\"cell-73pa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0atu\"><td data-row=\"row-0atu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0atu\" data-cell=\"cell-gwi3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Di\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"row-0atu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0atu\" data-cell=\"cell-5p2t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o59e\"><td data-row=\"row-o59e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o59e\" data-cell=\"cell-6o5a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Remunera\u00e7\u00e3o de Pessoal<\/p><\/td><td data-row=\"row-o59e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o59e\" data-cell=\"cell-3gxm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1pav\"><td data-row=\"row-1pav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pav\" data-cell=\"cell-lai4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Abertura de Cr\u00e9ditos Suplementares para compra de bens<\/p><\/td><td data-row=\"row-1pav\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1pav\" data-cell=\"cell-ag5n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.000,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de Restos a Pagar Processados \u00e9: ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:32:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121401,"hashId":"25242693603f690f14e941a6f1af742f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de Restos a Pagar Processados \u00e9: <\/p>","resposta":8294926,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.300,00. ","id":8294924,"corpo":"<p>R$ 1.300,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 700,00. ","id":8294925,"corpo":"<p>R$ 700,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 600,00.","id":8294926,"corpo":"<p>R$ 600,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.400,00. ","id":8294927,"corpo":"<p>R$ 3.400,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 33 a 37.Descri\u00e7\u00e3oValor em Reais (R$)Receita Corrente Tribut\u00e1ria Arrecadada via banco13.200,00Receita de Capital Arrecadada via banco5.400,00Despesa Corrente Empenhada9.200,00Despesa de Capital Empenhada4.300,00Despesa Corrente Liquidada7.600,00Despesa de Capital Liquidada5.200,00Pagamento de Restos a Pagar580,00Pagamento de Juros da D\u00edvida de Longo Prazo a Pagar370,00Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o250,00Recolhimento de Consigna\u00e7\u00f5es Retidas660,00Recebimento de Empr\u00e9stimo por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria780,00Despesa Paga12.200,00","id":501409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 33 a 37.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 510px;\"><colgroup><col width=\"361.98046875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"149\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6juk\"><td data-row=\"row-6juk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6juk\" data-cell=\"cell-73fx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6juk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6juk\" data-cell=\"cell-vros\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aq7o\"><td data-row=\"row-aq7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aq7o\" data-cell=\"cell-osyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente Tribut\u00e1ria Arrecadada via banco<\/p><\/td><td data-row=\"row-aq7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aq7o\" data-cell=\"cell-qp3j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v52y\"><td data-row=\"row-v52y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v52y\" data-cell=\"cell-ke4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital Arrecadada via banco<\/p><\/td><td data-row=\"row-v52y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v52y\" data-cell=\"cell-ksvz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iaam\"><td data-row=\"row-iaam\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iaam\" data-cell=\"cell-m2hx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Empenhada<\/p><\/td><td data-row=\"row-iaam\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iaam\" data-cell=\"cell-919x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ii7e\"><td data-row=\"row-ii7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ii7e\" data-cell=\"cell-n9d3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Empenhada<\/p><\/td><td data-row=\"row-ii7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ii7e\" data-cell=\"cell-k5ds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rj9g\"><td data-row=\"row-rj9g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj9g\" data-cell=\"cell-l3oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Liquidada<\/p><\/td><td data-row=\"row-rj9g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj9g\" data-cell=\"cell-zxl4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f94f\"><td data-row=\"row-f94f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f94f\" data-cell=\"cell-cbac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Liquidada<\/p><\/td><td data-row=\"row-f94f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f94f\" data-cell=\"cell-52mg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kkah\"><td data-row=\"row-kkah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkah\" data-cell=\"cell-h0u2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Restos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-kkah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkah\" data-cell=\"cell-2l3j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">580,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jnsz\"><td data-row=\"row-jnsz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnsz\" data-cell=\"cell-9opd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Juros da D\u00edvida de Longo Prazo a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-jnsz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnsz\" data-cell=\"cell-u5ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">370,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xxf5\"><td data-row=\"row-xxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxf5\" data-cell=\"cell-mirw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-xxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxf5\" data-cell=\"cell-1189\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mdsi\"><td data-row=\"row-mdsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdsi\" data-cell=\"cell-dche\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recolhimento de Consigna\u00e7\u00f5es Retidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mdsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdsi\" data-cell=\"cell-dxb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">660,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2kos\"><td data-row=\"row-2kos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2kos\" data-cell=\"cell-dftz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Empr\u00e9stimo por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-2kos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2kos\" data-cell=\"cell-lktc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">780,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0m1w\"><td data-row=\"row-0m1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m1w\" data-cell=\"cell-foba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Paga<\/p><\/td><td data-row=\"row-0m1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m1w\" data-cell=\"cell-dcex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de Restos a Pagar N\u00e3o Processados \u00e9: ","provas":[{"id":69474,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador","id":13772},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-area-contador","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2121402,"hashId":"35b31cd5706ac9561726b72946cfb599","enunciado":"<p>O valor de Restos a Pagar N\u00e3o Processados \u00e9: <\/p>","resposta":8294928,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 700,00. ","id":8294928,"corpo":"<p>R$ 700,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00. ","id":8294929,"corpo":"<p>R$ 3.000,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 480,00. ","id":8294930,"corpo":"<p>R$ 480,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.400,00. ","id":8294931,"corpo":"<p>R$ 3.400,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 33 a 37.Descri\u00e7\u00e3oValor em Reais (R$)Receita Corrente Tribut\u00e1ria Arrecadada via banco13.200,00Receita de Capital Arrecadada via banco5.400,00Despesa Corrente Empenhada9.200,00Despesa de Capital Empenhada4.300,00Despesa Corrente Liquidada7.600,00Despesa de Capital Liquidada5.200,00Pagamento de Restos a Pagar580,00Pagamento de Juros da D\u00edvida de Longo Prazo a Pagar370,00Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o250,00Recolhimento de Consigna\u00e7\u00f5es Retidas660,00Recebimento de Empr\u00e9stimo por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria780,00Despesa Paga12.200,00","id":501409,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00c3O: Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no quadro abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es de 33 a 37.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 510px;\"><colgroup><col width=\"361.98046875\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"149\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-6juk\"><td data-row=\"row-6juk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6juk\" data-cell=\"cell-73fx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6juk\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6juk\" data-cell=\"cell-vros\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor em Reais (R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aq7o\"><td data-row=\"row-aq7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aq7o\" data-cell=\"cell-osyq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita Corrente Tribut\u00e1ria Arrecadada via banco<\/p><\/td><td data-row=\"row-aq7o\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aq7o\" data-cell=\"cell-qp3j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v52y\"><td data-row=\"row-v52y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v52y\" data-cell=\"cell-ke4l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Receita de Capital Arrecadada via banco<\/p><\/td><td data-row=\"row-v52y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v52y\" data-cell=\"cell-ksvz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.400,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-iaam\"><td data-row=\"row-iaam\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iaam\" data-cell=\"cell-m2hx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Empenhada<\/p><\/td><td data-row=\"row-iaam\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-iaam\" data-cell=\"cell-919x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ii7e\"><td data-row=\"row-ii7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ii7e\" data-cell=\"cell-n9d3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Empenhada<\/p><\/td><td data-row=\"row-ii7e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ii7e\" data-cell=\"cell-k5ds\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rj9g\"><td data-row=\"row-rj9g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj9g\" data-cell=\"cell-l3oh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Corrente Liquidada<\/p><\/td><td data-row=\"row-rj9g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rj9g\" data-cell=\"cell-zxl4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7.600,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f94f\"><td data-row=\"row-f94f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f94f\" data-cell=\"cell-cbac\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa de Capital Liquidada<\/p><\/td><td data-row=\"row-f94f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f94f\" data-cell=\"cell-52mg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kkah\"><td data-row=\"row-kkah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkah\" data-cell=\"cell-h0u2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Restos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-kkah\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kkah\" data-cell=\"cell-2l3j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">580,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jnsz\"><td data-row=\"row-jnsz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnsz\" data-cell=\"cell-9opd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Pagamento de Juros da D\u00edvida de Longo Prazo a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-jnsz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jnsz\" data-cell=\"cell-u5ef\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">370,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xxf5\"><td data-row=\"row-xxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxf5\" data-cell=\"cell-mirw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Cau\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-xxf5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xxf5\" data-cell=\"cell-1189\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">250,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mdsi\"><td data-row=\"row-mdsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdsi\" data-cell=\"cell-dche\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recolhimento de Consigna\u00e7\u00f5es Retidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-mdsi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mdsi\" data-cell=\"cell-dxb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">660,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-2kos\"><td data-row=\"row-2kos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2kos\" data-cell=\"cell-dftz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Recebimento de Empr\u00e9stimo por Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"row-2kos\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2kos\" data-cell=\"cell-lktc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">780,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0m1w\"><td data-row=\"row-0m1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m1w\" data-cell=\"cell-foba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Despesa Paga<\/p><\/td><td data-row=\"row-0m1w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0m1w\" data-cell=\"cell-dcex\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12.200,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Patrim\u00f4nio P\u00fablico, conforme Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico, est\u00e1 estruturado em","provas":[{"id":69478,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade","id":18853},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso - IFMT - IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2016-ifmt-tecnico-administrativo-em-educacao-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico em Contabilidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-24 18:20:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2119472,"hashId":"a07ccb3800bd2b6ce140aae059e17e7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Patrim\u00f4nio P\u00fablico, conforme Manual de Contabilidade Aplicado ao Setor P\u00fablico, est\u00e1 estruturado em<\/p>","resposta":8286681,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial ou Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida Patrimonial.","id":8286679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo, Passivo, Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial ou Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida Patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial do Exerc\u00edcio.","id":8286680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo, Passivo, Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial do Exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ativo, Passivo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido\/Saldo Patrimonial.","id":8286681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo, Passivo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido\/Saldo Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Saldo Patrimonial ou Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida Patrimonial.","id":8286682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ativo, Patrim\u00f4nio L\u00edquido, Saldo Patrimonial ou Situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida Patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":501121,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/2119472","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), mediante a Secretaria de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho (SSST), instituiu as Normas Regulamentadoras (NRs) para o Trabalho. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das NRs, no ambiente de trabalho da Enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":63405,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Par\u00e1 - IFPA","sigla":"IFPA","id":3564,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifpa-2016-funrio-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - IFPA - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:32:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1939393,"hashId":"9c682e361ebd06bfaf440da79fe6396d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego (MTE), mediante a Secretaria de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho (SSST), instituiu as Normas Regulamentadoras (NRs) para o Trabalho. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das NRs, no ambiente de trabalho da Enfermagem, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.<\/p>","resposta":7499708,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A NR 5 refere-se \u00e0s Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), no intuito de identificar os riscos e reduzir os acidentes de trabalho.","id":7499707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 5 refere-se \u00e0s Comiss\u00f5es Internas de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), no intuito de identificar os riscos e reduzir os acidentes de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A NR 15 versa sobre as atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres assegurando ao trabalhador um valor adicional ao sal\u00e1rio de acordo com a fun\u00e7\u00e3o exercida. No caso onde forem identificadas mais de um fator de insalubridade o acr\u00e9scimo salarial torna-se cumulativo.","id":7499708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 15 versa sobre as atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres assegurando ao trabalhador um valor adicional ao sal\u00e1rio de acordo com a fun\u00e7\u00e3o exercida. No caso onde forem identificadas mais de um fator de insalubridade o acr\u00e9scimo salarial torna-se cumulativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A NR32 atenta para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade. O enfermeiro deve atentar para a provis\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) para os profissionais que atuam no ambiente de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m monitorar o efetivo uso destes EPI.","id":7499709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR32 atenta para a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Servi\u00e7os de Sa\u00fade. O enfermeiro deve atentar para a provis\u00e3o de Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) para os profissionais que atuam no ambiente de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, al\u00e9m monitorar o efetivo uso destes EPI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ergononia \u00e9 abordada na NR17, estabelecendo par\u00e2metros que visam adaptar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores de modo a proporcionar m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.","id":7499710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ergononia \u00e9 abordada na NR17, estabelecendo par\u00e2metros que visam adaptar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho \u00e0s caracter\u00edsticas psicofisiol\u00f3gicas dos trabalhadores de modo a proporcionar m\u00e1ximo de conforto, seguran\u00e7a e desempenho eficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A NR32 estabelece que os trabalhadores devem comunicar imediatamente todo acidente ou incidente, com poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, ao respons\u00e1vel pelo local de trabalho e, quando houver, ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho e \u00e0 CIPA.","id":7499711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR32 estabelece que os trabalhadores devem comunicar imediatamente todo acidente ou incidente, com poss\u00edvel exposi\u00e7\u00e3o a agentes biol\u00f3gicos, ao respons\u00e1vel pelo local de trabalho e, quando houver, ao servi\u00e7o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho e \u00e0 CIPA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24872}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o disposto na NR 35, assinalar a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":69752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24872},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:17:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2127578,"hashId":"51dfc600329076b8b3d2a1cfa9bf3e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o disposto na NR 35, assinalar a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8322000,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O exame m\u00e9dico para trabalho em altura dever\u00e1 considerar fatores psicossociais.","id":8321999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame m\u00e9dico para trabalho em altura dever\u00e1 considerar fatores psicossociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame m\u00e9dico dever\u00e1 contemplar a realiza\u00e7\u00e3o de eletrocardiograma periodicamente.","id":8322000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame m\u00e9dico dever\u00e1 contemplar a realiza\u00e7\u00e3o de eletrocardiograma periodicamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame m\u00e9dico deve ser voltado \u00e0s patologias que poder\u00e3o originar mal s\u00fabito.","id":8322001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame m\u00e9dico deve ser voltado \u00e0s patologias que poder\u00e3o originar mal s\u00fabito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ASO dever\u00e1 estar consignada a aptid\u00e3o para trabalho em altura.","id":8322002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ASO dever\u00e1 estar consignada a aptid\u00e3o para trabalho em altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, CIPA, tem como objetivo prevenir acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas sobre a comiss\u00e3o: I. A comiss\u00e3o dever\u00e1 promover, anualmente, em conjunto com o SESMT, onde houver, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho, SIPAT; II. A comiss\u00e3o dever\u00e1 participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de preven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias; III. A comiss\u00e3o tem como atribui\u00e7\u00e3o divulgar e promover o cumprimento das Normas Regulamentadoras, bem como cl\u00e1usulas de acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade do trabalhador; IV. Os representantes dos empregadores na comiss\u00e3o, titulares e suplentes, ser\u00e3o designados pelos trabalhadores em escrut\u00ednio secreto. ","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:30:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108854,"hashId":"12a2c189b3dc81645cfa9bf2fe459b5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, CIPA, tem como objetivo prevenir acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Marque a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s assertivas sobre a comiss\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A comiss\u00e3o dever\u00e1 promover, anualmente, em conjunto com o SESMT, onde houver, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho, SIPAT; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A comiss\u00e3o dever\u00e1 participar da implementa\u00e7\u00e3o e do controle da qualidade das medidas de preven\u00e7\u00e3o necess\u00e1rias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A comiss\u00e3o tem como atribui\u00e7\u00e3o divulgar e promover o cumprimento das Normas Regulamentadoras, bem como cl\u00e1usulas de acordos e conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade do trabalhador; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os representantes dos empregadores na comiss\u00e3o, titulares e suplentes, ser\u00e3o designados pelos trabalhadores em escrut\u00ednio secreto. <\/p>","resposta":8244333,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. ","id":8244331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas. ","id":8244332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. ","id":8244333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas I, II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as assertivas est\u00e3o corretas. ","id":8244334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as assertivas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. ","id":8244335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SALIBA et al., o contato acidental de um trabalhador com a pele seca, admitindo-se uma resist\u00eancia de 100.000 ohms da pele, em um circuito energizado por uma tens\u00e3o de 110 Volts, resultar\u00e1 na circula\u00e7\u00e3o de corrente com a seguinte intensidade e os seguintes efeitos no organismo:","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:18:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127611,"hashId":"04f1089bf4c171e619b1969c8261beb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo SALIBA et al., o contato acidental de um trabalhador com a pele seca, admitindo-se uma resist\u00eancia de 100.000 ohms da pele, em um circuito energizado por uma tens\u00e3o de 110 Volts, resultar\u00e1 na circula\u00e7\u00e3o de corrente com a seguinte intensidade e os seguintes efeitos no organismo:<\/p>","resposta":8322139,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,1mA - Leves sensa\u00e7\u00f5es e formigamentos.","id":8322139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,1mA - Leves sensa\u00e7\u00f5es e formigamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"114,9mA - Perturba\u00e7\u00f5es no ritmo card\u00edaco, com possibilidade de paralisa\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":8322140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">114,9mA - Perturba\u00e7\u00f5es no ritmo card\u00edaco, com possibilidade de paralisa\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"384,3mA - Perturba\u00e7\u00f5es no ritmo card\u00edaco, com possibilidade de paralisa\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.","id":8322141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">384,3mA - Perturba\u00e7\u00f5es no ritmo card\u00edaco, com possibilidade de paralisa\u00e7\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"512mA - Leves sensa\u00e7\u00f5es e formigamentos.","id":8322142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">512mA - Leves sensa\u00e7\u00f5es e formigamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417227,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-gestao-de-seguranca-e-saude-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"LER, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, \u00e9 o nome dado para quadros cl\u00ednicos que podem aparecer isoladamente ou associados, tais como:","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:30:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108847,"hashId":"6eecba44cf51935a39395b5c08e681a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">LER, les\u00e3o por esfor\u00e7o repetitivo, \u00e9 o nome dado para quadros cl\u00ednicos que podem aparecer isoladamente ou associados, tais como:<\/p>","resposta":8244309,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mialgia, tenossinovite, bursite e pleurisia.","id":8244307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mialgia, tenossinovite, bursite e pleurisia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinovite, rinite, sinusite e mialgia.","id":8244308,"corpo":"<p>Sinovite, rinite, sinusite e mialgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mialgia, tenossinovite, bursite e epicondilite.","id":8244309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mialgia, tenossinovite, bursite e epicondilite.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tenossinovite, mialgia, pericardite e bursite.","id":8244310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenossinovite, mialgia, pericardite e bursite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sinovite, tenossinovite, bursite e rinite.","id":8244311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinovite, tenossinovite, bursite e rinite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 9 regulamenta:","provas":[{"id":69273,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","sigla":"UFSCAR","id":1365,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Carlos - UFSCar","sigla":"UFSCar","oab":false,"id":1086},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufscar-2016-ufscar-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFSCar - UFSCAR - M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:30:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2108855,"hashId":"a845fd5c071d4ed492df3dfb36a6833e","enunciado":"<p>A NR 9 regulamenta:<\/p>","resposta":8244339,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a CIPA \u2013 Comiss\u00e3o interna de acidentes.","id":8244336,"corpo":"<p>a CIPA \u2013 Comiss\u00e3o interna de acidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Ergonomia.","id":8244337,"corpo":"<p>a Ergonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Res\u00edduos industriais.","id":8244338,"corpo":"<p>os Res\u00edduos industriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o PPRA \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Risco Ambiental.","id":8244339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o PPRA \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Risco Ambiental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho em Estabelecimento de Sa\u00fade.","id":8244340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Seguran\u00e7a e Sa\u00fade do Trabalho em Estabelecimento de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo SALIBA et al., os limites de toler\u00e2ncia da ACGIH devem ser corrigidos por meio da f\u00f3rmula Brief &amp; Scala, uma vez que a jornada de trabalho do Brasil \u00e9 de oito horas di\u00e1rias e 44 horas semanais, enquanto os limites da ACGIH s\u00e3o para jornada de oito horas por dia e 40 horas semanais. Assim sendo, o limite de toler\u00e2ncia de 10mg\/m\u00b3 para poeira de cimento, recomendado pela ACGIH, dever\u00e1 ser corrigido, no Brasil, para:","provas":[{"id":69748,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":24873},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:19:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"}],"id":2127612,"hashId":"870361f2be6eee18bb1d3e0ecd2ad4bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo SALIBA et al., os limites de toler\u00e2ncia da ACGIH devem ser corrigidos por meio da f\u00f3rmula <em>Brief &amp; Scala,<\/em> uma vez que a jornada de trabalho do Brasil \u00e9 de oito horas di\u00e1rias e 44 horas semanais, enquanto os limites da ACGIH s\u00e3o para jornada de oito horas por dia e 40 horas semanais. Assim sendo, o limite de toler\u00e2ncia de 10mg\/m\u00b3 para poeira de cimento, recomendado pela ACGIH, dever\u00e1 ser corrigido, no Brasil, para:<\/p>","resposta":8322144,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,7mg\/m\u00b3","id":8322143,"corpo":"<p>7,7mg\/m\u00b3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,8mg\/m\u00b3","id":8322144,"corpo":"<p>8,8mg\/m\u00b3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,9mg\/m\u00b3","id":8322145,"corpo":"<p>9,9mg\/m\u00b3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11mg\/m\u00b3","id":8322146,"corpo":"<p>11mg\/m\u00b3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502178,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Limites de toler\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Limites de toler\u00e2ncia","pai":417167,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417174,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-limites-de-tolerancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24872}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a defini\u00e7\u00e3o da NR 7, o exame audiom\u00e9trico de refer\u00eancia \u00e9:","provas":[{"id":69752,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24872},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 00:16:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2127575,"hashId":"4b484b2db0bd29025e60b6d090b14668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a defini\u00e7\u00e3o da NR 7, o exame audiom\u00e9trico de refer\u00eancia \u00e9:<\/p>","resposta":8321989,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o exame audiom\u00e9trico admissional do trabalhador.","id":8321987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o exame audiom\u00e9trico admissional do trabalhador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualquer exame audiom\u00e9trico peri\u00f3dico que sirva de elemento de compara\u00e7\u00e3o com outros exames.","id":8321988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer exame audiom\u00e9trico peri\u00f3dico que sirva de elemento de compara\u00e7\u00e3o com outros exames.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquele com o qual os sequenciais ser\u00e3o comparados e cujas diretrizes constam na referida NR 7.","id":8321989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele com o qual os sequenciais ser\u00e3o comparados e cujas diretrizes constam na referida NR 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que \u00e9 feito no momento da admiss\u00e3o do trabalhador e serve de base para os exames peri\u00f3dicos conforme a NR 7.","id":8321990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que \u00e9 feito no momento da admiss\u00e3o do trabalhador e serve de base para os exames peri\u00f3dicos conforme a NR 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502171,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O interesse pelo aleitamento materno aumentou significativamente desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Antes desta \u00e9poca, as f\u00f3rmulas eram preferidas e, em muitas \u00e1reas, foram consideradas o m\u00e9todo \u201cmoderno\u201d de alimentar a crian\u00e7a. Quanto \u00e0s vantagens do aleitamento materno, analise as afirmativas a seguir. I. \u00c9 bacteriologicamente seguro e sempre fresco. II. \u00c9 menos alerg\u00eanico do que qualquer alimento infantil. III. Os beb\u00eas que recebem leite materno s\u00e3o mais propensos \u00e0 superalimenta\u00e7\u00e3o. IV. Cont\u00e9m uma variedade de fatores anti-infecciosos e c\u00e9lulas imunes. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":24208,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Nutricionista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":819129,"hashId":"175888a33059941946a966bee0682eb6","enunciado":"<p>O interesse pelo aleitamento materno aumentou significativamente desde o in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Antes desta\r\n\u00e9poca, as f\u00f3rmulas eram preferidas e, em muitas \u00e1reas, foram consideradas o m\u00e9todo \u201cmoderno\u201d de alimentar a\r\ncrian\u00e7a. Quanto \u00e0s vantagens do aleitamento materno, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. \u00c9 bacteriologicamente seguro e sempre fresco.\r\n<\/p><p>II. \u00c9 menos alerg\u00eanico do que qualquer alimento infantil.\r\n<\/p><p>III. Os beb\u00eas que recebem leite materno s\u00e3o mais propensos \u00e0 superalimenta\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. Cont\u00e9m uma variedade de fatores anti-infecciosos e c\u00e9lulas imunes.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":2822383,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2822380,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2822381,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2822382,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2822383,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":337468,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/819129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, utilizando uma m\u00e1quina com sistema operacional Windows, um usu\u00e1rio tenha inserido uma linha em branco em uma planilha do Microsoft Excel, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a tecla que dever\u00e1 ser acionada, nessa situa\u00e7\u00e3o, para repetir essa \u00faltima a\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":58663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores","id":8618},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Piau\u00ed","sigla":"TRE PI","id":1200,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-pi-2016-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-operacao-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE PI - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Apoio Especializado - Especialidade: Opera\u00e7\u00e3o de Computadores - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-25 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":1765217,"hashId":"be73a6522482121eb7fb63ee1d32a343","enunciado":"<p>Considere que, utilizando uma m\u00e1quina com sistema operacional Windows, um usu\u00e1rio tenha inserido uma linha em branco em uma planilha do Microsoft Excel, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a tecla que dever\u00e1 ser acionada, nessa situa\u00e7\u00e3o, para repetir essa \u00faltima a\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":6727626,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6727622,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58663\/item-questao\/6727622-20210623134102000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6727623,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58663\/item-questao\/6727623-20210623134102000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6727624,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58663\/item-questao\/6727624-20210623134102000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6727625,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58663\/item-questao\/6727625-20210623134102000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6727626,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58663\/item-questao\/6727626-20210623134102000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420335,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edndice de MESS (escore de gravidade do membro mutilado) \u00e9 utilizado para tornar mais precisa a indica\u00e7\u00e3o de amputa\u00e7\u00e3o de um membro. Para isso ele avalia 4 crit\u00e9rios. Qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte da avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de MESS?","provas":[{"id":67315,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-medico-ortopedista-apenas-um-tipo-de-gabarito-disponivel-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - M\u00e9dico Ortopedista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:35:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":2061584,"hashId":"7a0aa1b8e5f94b32c196f8946c4a1ef7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edndice de MESS (escore de gravidade do membro mutilado) \u00e9 utilizado para tornar mais precisa a indica\u00e7\u00e3o de amputa\u00e7\u00e3o de um membro. Para isso ele avalia 4 crit\u00e9rios. Qual dos itens abaixo N\u00c3O faz parte da avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de MESS?<\/p>","resposta":8048126,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade.","id":8048125,"corpo":"<p>Idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Profiss\u00e3o.","id":8048126,"corpo":"<p>Profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o esquel\u00e9tica\/partes moles.","id":8048127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o esquel\u00e9tica\/partes moles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isquemia do membro.","id":8048128,"corpo":"<p>Isquemia do membro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Choque.","id":8048129,"corpo":"<p>Choque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}