{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12119,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade","id":22128}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a taxa de preval\u00eancia de uma doen\u00e7a mede:","provas":[{"id":55924,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade","id":22128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seap-go-go-2016-segplan-analista-de-saude","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SEAP GO - Analista de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-06 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1690237,"hashId":"6e42ddb0000b8c0f7ff44bc24f741fd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que a taxa de preval\u00eancia de uma doen\u00e7a mede:<\/p>","resposta":6387716,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de casos novos em compara\u00e7\u00e3o com os casos j\u00e1 notificados no per\u00edodo anterior.","id":6387714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de casos novos em compara\u00e7\u00e3o com os casos j\u00e1 notificados no per\u00edodo anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de casos novos em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de pessoas expostas ao risco em determinado per\u00edodo. ","id":6387715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de casos novos em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de pessoas expostas ao risco em determinado per\u00edodo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero total de casos de uma doen\u00e7a, novos e antigos, existentes num determinado local e per\u00edodo. ","id":6387716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero total de casos de uma doen\u00e7a, novos e antigos, existentes num determinado local e per\u00edodo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de casos novos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total em determinado per\u00edodo.","id":6387717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de casos novos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o total em determinado per\u00edodo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas est\u00e1 correta. ","id":6387718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma das alternativas est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1690237","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade","id":22128}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente foi atendido em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, por\u00e9m, devido \u00e0 gravidade de sua enfermidade, ter\u00e1 que ser encaminhado a n\u00edveis de maior complexidade de aten\u00e7\u00e3o. Para assegurar a aten\u00e7\u00e3o integral ao paciente nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja:","provas":[{"id":55924,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade","id":22128},"orgao":{"nome":"Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica e Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"SEAP GO","id":4644,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento","descricao":"Secretaria de Estado de Gest\u00e3o e Planejamento - SEGPLAN","sigla":"SEGPLAN","oab":false,"id":1004},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seap-go-go-2016-segplan-analista-de-saude","tipo":1,"nome":"SEGPLAN - SEAP GO - Analista de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-06 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1690247,"hashId":"91f2626b6c56bc7e3e020fb4f3697ce8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente foi atendido em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, por\u00e9m, devido \u00e0 gravidade de sua enfermidade, ter\u00e1 que ser encaminhado a n\u00edveis de maior complexidade de aten\u00e7\u00e3o. Para assegurar a aten\u00e7\u00e3o integral ao paciente nos diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que haja:<\/p>","resposta":6387767,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resolubilidade.","id":6387764,"corpo":"<p>resolubilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intersetorialidade.","id":6387765,"corpo":"<p>intersetorialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrarrefer\u00eancia.","id":6387766,"corpo":"<p>contrarrefer\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"regula\u00e7\u00e3o.","id":6387767,"corpo":"<p>regula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o especial de sa\u00fade. ","id":6387768,"corpo":"<p>servi\u00e7o especial de sa\u00fade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1690247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \u201cinclusive\u201d apresenta o prefixo \u201cin-\u201d, que significa nega\u00e7\u00e3o. O mesmo prefixo \u00e9 observado, com o mesmo significado, nas palavras \u201cinfelicidade\u201d e \u201cingerir\u201d.","provas":[{"id":37603,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054,"slug":"soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2016-instituto-aocp-soldado","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM CE - Soldado - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1080011,"hashId":"37811aab90fe28b62b029a65c560126c","enunciado":"<p align=justify>A palavra \u201cinclusive\u201d apresenta o prefixo\r\n\u201cin-\u201d, que significa nega\u00e7\u00e3o. O mesmo prefixo\r\n\u00e9 observado, com o mesmo significado, nas\r\npalavras \u201cinfelicidade\u201d e \u201cingerir\u201d.<\/p>","resposta":3804859,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3804858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3804859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382975,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37603\/8.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prefixos","oab":false,"nome":"Prefixos","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409107,"slug":"lingua-portuguesa-prefixos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1080011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de Tomografia Computadorizada (TC) \u00e9 uma importante t\u00e9cnica de imagem m\u00e9dica, muito utilizada, por exemplo, em unidades de emerg\u00eancia, por fornecer muito rapidamente informa\u00e7\u00f5es vitais de diagn\u00f3stico. A figura abaixo mostra a parte mais importante de um aparelho de TC: uma estrutura circular girat\u00f3ria contendo um tubo de raios-X (1) montado em um lado e um detector de raios-X (2), do outro lado da estrutura. Um feixe de raios-X c\u00f4nico gira o tubo de raios-X e o detector em torno do paciente. Enquanto o dispositivo gira, milhares de imagens do paciente podem ser obtidas em uma \u00fanica rota\u00e7\u00e3o completa, resultando em uma imagem da se\u00e7\u00e3o transversal completa do corpo do paciente. Com esses dados \u00e9 poss\u00edvel criar uma imagem tridimensional (3D) do corpo do paciente, al\u00e9m de vis\u00f5es em \u00e2ngulos diferentes. Qual parte de um aparelho de TC \u00e9 mostrado na figura abaixo?","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751799,"hashId":"caf1dc65be5a61ee632cfc26aac00de3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de Tomografia Computadorizada (TC) \u00e9 uma importante t\u00e9cnica de imagem m\u00e9dica, muito utilizada, por exemplo, em unidades de emerg\u00eancia, por fornecer muito rapidamente informa\u00e7\u00f5es vitais de diagn\u00f3stico. A figura abaixo mostra a parte mais importante de um aparelho de TC: uma estrutura circular girat\u00f3ria contendo um tubo de raios-X (1) montado em um lado e um detector de raios-X (2), do outro lado da estrutura. Um feixe de raios-X c\u00f4nico gira o tubo de raios-X e o detector em torno do paciente. Enquanto o dispositivo gira, milhares de imagens do paciente podem ser obtidas em uma \u00fanica rota\u00e7\u00e3o completa, resultando em uma imagem da se\u00e7\u00e3o transversal completa do corpo do paciente. Com esses dados \u00e9 poss\u00edvel criar uma imagem tridimensional (3D) do corpo do paciente, al\u00e9m de vis\u00f5es em \u00e2ngulos diferentes. Qual parte de um aparelho de TC \u00e9 mostrado na figura abaixo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58382\/questao\/1751799-20210614152249000000-0.png\"><\/p>","resposta":6667544,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jump","id":6667542,"corpo":"<p>Jump<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shunt","id":6667543,"corpo":"<p>Shunt<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gantry","id":6667544,"corpo":"<p>Gantry<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Magnetron","id":6667545,"corpo":"<p>Magnetron<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Galvan\u00f4metro","id":6667546,"corpo":"<p>Galvan\u00f4metro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"F\u00edsica M\u00e9dica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":401622,"slug":"fisica-fisica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em f\u00edsica at\u00f4mica, representamos um determinado elemento qu\u00edmico da tabela peri\u00f3dica pelo s\u00edmbolo AXZ. Cada grupo de elementos de uma determinada coluna da tabela peri\u00f3dica tem propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas semelhantes, por isso s\u00e3o agrupados em grupos ou fam\u00edlias. Os s\u00edmbolos Z, X e A significam, respectivamente:","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751810,"hashId":"e487ed8d6a79ef4ce04d672fda2ceabb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em f\u00edsica at\u00f4mica, representamos um determinado elemento qu\u00edmico da tabela peri\u00f3dica pelo s\u00edmbolo <sup>A<\/sup>X<sub>Z<\/sub>. Cada grupo de elementos de uma determinada coluna da tabela peri\u00f3dica tem propriedades f\u00edsicas e qu\u00edmicas semelhantes, por isso s\u00e3o agrupados em grupos ou fam\u00edlias. Os s\u00edmbolos Z, X e A significam, respectivamente:<\/p>","resposta":6667601,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o n\u00famero do is\u00f3topo; a massa molar.","id":6667597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o n\u00famero do is\u00f3topo; a massa molar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero do is\u00f3topo; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de el\u00e9trons e pr\u00f3tons do \u00e1tomo.","id":6667598,"corpo":"<p>o n\u00famero do is\u00f3topo; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de el\u00e9trons e pr\u00f3tons do \u00e1tomo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de n\u00eautrons; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons.","id":6667599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero de n\u00eautrons; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de pr\u00f3tons e n\u00eautrons do \u00e1tomo; a massa molar","id":6667600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de pr\u00f3tons e n\u00eautrons do \u00e1tomo; a massa molar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de pr\u00f3tons e n\u00eautrons do \u00e1tomo.","id":6667601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero at\u00f4mico ou n\u00famero de pr\u00f3tons; o s\u00edmbolo do elemento qu\u00edmico; o n\u00famero de massa ou a soma do n\u00famero de pr\u00f3tons e n\u00eautrons do \u00e1tomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dia 13 de setembro de 1987, ocorreu em Goi\u00e2nia o maior acidente radioativo do pa\u00eds, quando uma c\u00e1psula com material radioativo foi retirada indevidamente, por catadores de papel em busca de sucata, de um aparelho utilizado para fazer radioterapia. \u00c9 correto afirmar que, nesse acidente, o elemento radioativo e o is\u00f3topo que causaram alguns \u00f3bitos e v\u00e1rios danos \u00e0 sa\u00fade de diversos seres vivos foram o:","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751819,"hashId":"e8e05a5ae33ba058565d9cb68af5eb03","enunciado":"<p>No dia 13 de setembro de 1987, ocorreu em Goi\u00e2nia o maior acidente radioativo do pa\u00eds, quando uma c\u00e1psula com material radioativo foi retirada indevidamente, por catadores de papel em busca de sucata, de um aparelho utilizado para fazer radioterapia. \u00c9 <u>correto <\/u>afirmar que, nesse acidente, o elemento radioativo e o is\u00f3topo que causaram alguns \u00f3bitos e v\u00e1rios danos \u00e0 sa\u00fade de diversos seres vivos foram o:<\/p>","resposta":6667642,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e9sio 137 (137Cs).","id":6667642,"corpo":"<p>C\u00e9sio 137 (<sup>137<\/sup>Cs).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9sio 133 (133Cs).","id":6667643,"corpo":"<p>C\u00e9sio 133 (<sup>133<\/sup>Cs).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ur\u00e2nio 235 (235U).","id":6667644,"corpo":"<p>Ur\u00e2nio 235 (<sup>235<\/sup>U).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ur\u00e2nio 238 (238U).","id":6667645,"corpo":"<p>Ur\u00e2nio 238 (<sup>238<\/sup>U).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plut\u00f4nio 244 (244Pu).","id":6667646,"corpo":"<p>Plut\u00f4nio 244 (<sup>244<\/sup>Pu).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula radioativa de raios gama pode ser definida como:","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751855,"hashId":"990b319dda837f8227d183146dfa53cd","enunciado":"<p>Uma part\u00edcula radioativa de raios gama pode ser definida como:<\/p>","resposta":6667825,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um neutrino (v) de alta energia.","id":6667822,"corpo":"<p>um neutrino (v) de alta energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um m\u00e9son tal (\u03c4 ) de alta energia.","id":6667823,"corpo":"<p>um m\u00e9son tal (<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\tau\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.1132em;\">\u03c4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) de alta energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00facleo de um \u00e1tomo de H\u00e9lio (4He2++), ou um \u00e1tomo de H\u00e9lio duplamente ionizado.","id":6667824,"corpo":"<p>o n\u00facleo de um \u00e1tomo de H\u00e9lio (<sup>4<\/sup>He<sup>2++<\/sup>), ou um \u00e1tomo de H\u00e9lio duplamente ionizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um f\u00f3ton de alta energia ou um quantum de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica de alta frequ\u00eancia","id":6667825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um f\u00f3ton de alta energia ou um quantum de radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica de alta frequ\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um el\u00e9tron ejetado do n\u00facleo at\u00f4mico pelo decaimento radioativo de um n\u00eautron energ\u00e9tico.","id":6667826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um el\u00e9tron ejetado do n\u00facleo at\u00f4mico pelo decaimento radioativo de um n\u00eautron energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400877,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os elementos de projeto para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e de acordo com a norma NBR-5410, assinale a alternativa que representa em qual esquema de aterramento o neutro e o terra s\u00e3o combinados em um \u00fanico condutor. Considere condutores de cobre com se\u00e7\u00e3o igual ou superior a 10mm2.","provas":[{"id":58383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1752012,"hashId":"61a441ad44850f6f4248eb2a3c2f7f0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os elementos de projeto para instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e de acordo com a norma NBR-5410, assinale a alternativa que representa em qual esquema de aterramento o neutro e o terra s\u00e3o combinados em um \u00fanico condutor. Considere condutores de cobre com se\u00e7\u00e3o igual ou superior a 10mm<sup>2<\/sup>.<\/p>","resposta":6668585,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TT.","id":6668584,"corpo":"<p>TT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN-C.","id":6668585,"corpo":"<p>TN-C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IT.","id":6668586,"corpo":"<p>IT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TN-S.","id":6668587,"corpo":"<p>TN-S.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TN-C-S.","id":6668588,"corpo":"<p>TN-C-S.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 5410 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5410 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395868,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5410-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as causas e medidas de controle de riscos el\u00e9tricos, a NR10 estabelece que as a\u0301reas em que houver instalac\u0327o\u0303es ou equipamentos ele\u0301tricos devem ser dotadas de protec\u0327a\u0303o contra ince\u0302ndio e explosa\u0303o, conforme dispo\u0303e a NR 23 \u2013 Protec\u0327a\u0303o Contra Ince\u0302ndios. Para que exista um inc\u00eandio \u00e9 necess\u00e1rio haver fogo, e o fogo se forma a partir de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos. Mas o fogo pode se autossustentar e dar continuidade a um inc\u00eandio quando esses tr\u00eas componentes se combinam de forma a criar o que se chama de tetraedro do fogo, ou ainda quadrado do fogo. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um dos 4 elementos do tetraedro (ou quadrado) do fogo.","provas":[{"id":58383,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1752025,"hashId":"54e52b06c6fdc58a9b1aa7d3adafa4b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as causas e medidas de controle de riscos el\u00e9tricos, a NR10 estabelece que as a\u0301reas em que houver instalac\u0327o\u0303es ou equipamentos ele\u0301tricos devem ser dotadas de protec\u0327a\u0303o contra ince\u0302ndio e explosa\u0303o, conforme dispo\u0303e a NR 23 \u2013 Protec\u0327a\u0303o Contra Ince\u0302ndios. Para que exista um inc\u00eandio \u00e9 necess\u00e1rio haver fogo, e o fogo se forma a partir de tr\u00eas elementos b\u00e1sicos. Mas o fogo pode se autossustentar e dar continuidade a um inc\u00eandio quando esses tr\u00eas componentes se combinam de forma a criar o que se chama de tetraedro do fogo, ou ainda quadrado do fogo. Assinale a alternativa que n\u00e3o representa um dos 4 elementos do tetraedro (ou quadrado) do fogo.<\/p>","resposta":6668649,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CO2.","id":6668649,"corpo":"<p>CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comburente.","id":6668650,"corpo":"<p>Comburente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o em cadeia.","id":6668651,"corpo":"<p>Rea\u00e7\u00e3o em cadeia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Combust\u00edvel.","id":6668652,"corpo":"<p>Combust\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Calor.","id":6668653,"corpo":"<p>Calor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josu\u00e9, servidor p\u00fablico rec\u00e9m-empossado, poder\u00e1, al\u00e9m do vencimento, receber as vantagens de indeniza\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o e adicional. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":58366,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690,"slug":"auxiliar-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-auxiliar-em-administracao-somente-o-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1747927,"hashId":"0233b64188bba96419cd13a68885a2bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Josu\u00e9, servidor p\u00fablico rec\u00e9m-empossado, poder\u00e1, al\u00e9m do vencimento, receber as vantagens de indeniza\u00e7\u00e3o, gratifica\u00e7\u00e3o e adicional. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, \u00e9 <u>correto <\/u>afirmar que:<\/p>","resposta":6650041,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as indeniza\u00e7\u00f5es, as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento para qualquer efeito.","id":6650039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as indeniza\u00e7\u00f5es, as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento para qualquer efeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores.","id":6650040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito e as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.","id":6650041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as indeniza\u00e7\u00f5es n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento para qualquer efeito e as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais incorporam-se ao vencimento ou provento, nos casos e condi\u00e7\u00f5es indicados em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as indeniza\u00e7\u00f5es, as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento, sendo somente computados e acumulados para efeito de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores.","id":6650042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as indeniza\u00e7\u00f5es, as gratifica\u00e7\u00f5es e os adicionais n\u00e3o se incorporam ao vencimento ou provento, sendo somente computados e acumulados para efeito de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios ulteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios anteriores.","id":6650043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as vantagens pecuni\u00e1rias ser\u00e3o computadas e acumuladas, para efeito de concess\u00e3o de quaisquer outros acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/1747927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cardiomiopatia hipertr\u00f3fica est\u00e1 entre as mais frequentes altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas diagnosticadas em felinos. Considerando esta mol\u00e9stia, qual dos seguintes medicamentos \u00e9 contraindicado para seu tratamento?","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1750974,"hashId":"fc9896a279c57d0f89382321e7be6b08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cardiomiopatia hipertr\u00f3fica est\u00e1 entre as mais frequentes altera\u00e7\u00f5es card\u00edacas diagnosticadas em felinos. Considerando esta mol\u00e9stia, qual dos seguintes medicamentos \u00e9 contraindicado para seu tratamento?<\/p>","resposta":6663684,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Furosemida","id":6663682,"corpo":"<p>Furosemida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enalapril","id":6663683,"corpo":"<p>Enalapril<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Digoxina","id":6663684,"corpo":"<p>Digoxina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diltiazem","id":6663685,"corpo":"<p>Diltiazem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atenolol","id":6663686,"corpo":"<p>Atenolol<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hipertireoidismo \u00e9 a doen\u00e7a end\u00f3crina mais frequente em felinos. Assinale a alternativa que re\u00fane as caracter\u00edsticas esperadas em pacientes felinos com hipertireoidismo.","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1750986,"hashId":"def219237d97c809e58627550440a6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O hipertireoidismo \u00e9 a doen\u00e7a end\u00f3crina mais frequente em felinos. Assinale a alternativa que re\u00fane as caracter\u00edsticas esperadas em pacientes felinos com hipertireoidismo.<\/p>","resposta":6663743,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gato idoso, anorexia, poli\u00faria, polidipsia, perda de peso, bradicardia","id":6663739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato idoso, anorexia, poli\u00faria, polidipsia, perda de peso, bradicardia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gato idoso, polifagia, fal\u00eancia renal, aumento de peso, taquicardia.","id":6663740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato idoso, polifagia, fal\u00eancia renal, aumento de peso, taquicardia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gato jovem, anorexia, fal\u00eancia card\u00edaca, poli\u00faria, polidipsia, emacia\u00e7\u00e3o.","id":6663741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato jovem, anorexia, fal\u00eancia card\u00edaca, poli\u00faria, polidipsia, emacia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gato jovem, polifagia, polidipsia, poli\u00faria, ritmo de galope, emacia\u00e7\u00e3o.","id":6663742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato jovem, polifagia, polidipsia, poli\u00faria, ritmo de galope, emacia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gato idoso, polifagia, poli\u00faria, polifagia, taquicardia, emacia\u00e7\u00e3o.","id":6663743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gato idoso, polifagia, poli\u00faria, polifagia, taquicardia, emacia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de sinais neurol\u00f3gicos em decorr\u00eancia de uma les\u00e3o hep\u00e1tica. Qual dos medicamentos a seguir \u00e9 o menos indicado em seu manejo terap\u00eautico?","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1750994,"hashId":"c01ebfe05426981545105fbcf8e92211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A encefalopatia hep\u00e1tica \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o de sinais neurol\u00f3gicos em decorr\u00eancia de uma les\u00e3o hep\u00e1tica. Qual dos medicamentos a seguir \u00e9 o <u>menos <\/u>indicado em seu manejo terap\u00eautico?<\/p>","resposta":6663781,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lactulose","id":6663777,"corpo":"<p>Lactulose<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neomicina","id":6663778,"corpo":"<p>Neomicina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol","id":6663779,"corpo":"<p>Metronidazol<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dieta com restri\u00e7\u00e3o proteica","id":6663780,"corpo":"<p>Dieta com restri\u00e7\u00e3o proteica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diazepam","id":6663781,"corpo":"<p>Diazepam<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7as do sistema urin\u00e1rio podem causar altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas detectadas por exames laboratoriais. Qual condi\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 a mais prov\u00e1vel em um paciente com protein\u00faria intensa, hipoalbuminemia, edema e hipercolesterolemia?","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1750997,"hashId":"6ac272c9640755b7c8d723ec83ee4df5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as do sistema urin\u00e1rio podem causar altera\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas detectadas por exames laboratoriais. Qual condi\u00e7\u00e3o abaixo \u00e9 a mais prov\u00e1vel em um paciente com protein\u00faria intensa, hipoalbuminemia, edema e hipercolesterolemia?<\/p>","resposta":6663793,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefrolit\u00edase.","id":6663791,"corpo":"<p>Nefrolit\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":6663792,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome nefr\u00f3tica","id":6663793,"corpo":"<p>S\u00edndrome nefr\u00f3tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia renal aguda.","id":6663794,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do trato urin\u00e1rio.","id":6663795,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cdoen\u00e7as do trato urin\u00e1rio inferior de felinos \u2013 DTUIF\u201d re\u00fane um grupo de doen\u00e7as com muitas causas poss\u00edveis, incluindo urolit\u00edase, plugues uretrais, neoplasias vesicais, infec\u00e7\u00f5es, malforma\u00e7\u00f5es e cistite idiop\u00e1tica felina. Sobre essa enfermidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751001,"hashId":"5226e8084650685b72101432fa23f226","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cdoen\u00e7as do trato urin\u00e1rio inferior de felinos \u2013 DTUIF\u201d re\u00fane um grupo de doen\u00e7as com muitas causas poss\u00edveis, incluindo urolit\u00edase, plugues uretrais, neoplasias vesicais, infec\u00e7\u00f5es, malforma\u00e7\u00f5es e cistite idiop\u00e1tica felina. Sobre essa enfermidade, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":6663811,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As formas obstrutivas e as n\u00e3o obstrutivas devem ser tratadas da mesma maneira intensiva, j\u00e1 que levam amea\u00e7a \u00e0 vida do paciente","id":6663810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas obstrutivas e as n\u00e3o obstrutivas devem ser tratadas da mesma maneira intensiva, j\u00e1 que levam amea\u00e7a \u00e0 vida do paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o uretral de gatos com cistite intersticial pode ocorrer devido a edema inflamat\u00f3rio da uretra, espasmo muscular uretral, dissinergia reflexa, ac\u00famulo intraluminal de c\u00e9lulas ou por plugues uretrais.","id":6663811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obstru\u00e7\u00e3o uretral de gatos com cistite intersticial pode ocorrer devido a edema inflamat\u00f3rio da uretra, espasmo muscular uretral, dissinergia reflexa, ac\u00famulo intraluminal de c\u00e9lulas ou por plugues uretrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma importante consequ\u00eancia da obstru\u00e7\u00e3o uretral por mais de 48 horas \u00e9 o bloqueio card\u00edaco produzido pela hipercalcemia.","id":6663812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma importante consequ\u00eancia da obstru\u00e7\u00e3o uretral por mais de 48 horas \u00e9 o bloqueio card\u00edaco produzido pela hipercalcemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os pacientes com cristal\u00faria, ainda que com pH urin\u00e1rio 6,5 a 7, devem receber tratamento com dieta terap\u00eautica acidificante.","id":6663813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os pacientes com cristal\u00faria, ainda que com pH urin\u00e1rio 6,5 a 7, devem receber tratamento com dieta terap\u00eautica acidificante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 recomendada a inclus\u00e3o de antibioticoterapia no protocolo terap\u00eautico de todos os pacientes que forem sondados para esvaziamento vesical, para prevenir infec\u00e7\u00f5es bacterianas.","id":6663814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomendada a inclus\u00e3o de antibioticoterapia no protocolo terap\u00eautico de todos os pacientes que forem sondados para esvaziamento vesical, para prevenir infec\u00e7\u00f5es bacterianas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As desordens articulares no c\u00e3o podem ser classificadas como inflamat\u00f3rias e n\u00e3o inflamat\u00f3rias, sendo que os quadros inflamat\u00f3rios podem ser subclassificados em infecciosos e n\u00e3o infecciosos. A combina\u00e7\u00e3o de exame cl\u00ednico, radiogr\u00e1fico e de fluido sinovial, entre outros, pode ser necess\u00e1ria para o estabelecimento do diagn\u00f3stico correto. Com isso em mente, assinale a alternativa que melhor define os achados em um c\u00e3o com doen\u00e7a articular degenerativa.","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751007,"hashId":"058d2575122ddb0ec6e927727a779801","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As desordens articulares no c\u00e3o podem ser classificadas como inflamat\u00f3rias e n\u00e3o inflamat\u00f3rias, sendo que os quadros inflamat\u00f3rios podem ser subclassificados em infecciosos e n\u00e3o infecciosos. A combina\u00e7\u00e3o de exame cl\u00ednico, radiogr\u00e1fico e de fluido sinovial, entre outros, pode ser necess\u00e1ria para o estabelecimento do diagn\u00f3stico correto. Com isso em mente, assinale a alternativa que melhor define os achados em um c\u00e3o com doen\u00e7a articular degenerativa.<\/p>","resposta":6663837,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de sinais sist\u00eamicos; claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; uma ou mais articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema articular; esclerose subcondral, diminui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular, forma\u00e7\u00e3o de oste\u00f3fitos; diminui\u00e7\u00e3o de viscosidade sinovial, contagens celulares abaixo de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de c\u00e9lulas mononucleares.","id":6663837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de sinais sist\u00eamicos; claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; uma ou mais articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema articular; esclerose subcondral, diminui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular, forma\u00e7\u00e3o de oste\u00f3fitos; diminui\u00e7\u00e3o de viscosidade sinovial, contagens celulares abaixo de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de c\u00e9lulas mononucleares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; apenas uma articula\u00e7\u00e3o afetada; dor, crepita\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de amplitude articular; aumento do espa\u00e7o articular, esclerose subcondral; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares abaixo de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos","id":6663838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; apenas uma articula\u00e7\u00e3o afetada; dor, crepita\u00e7\u00e3o e redu\u00e7\u00e3o de amplitude articular; aumento do espa\u00e7o articular, esclerose subcondral; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares abaixo de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Febre; claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; somente uma articula\u00e7\u00e3o afetada; edema indolor e redu\u00e7\u00e3o de amplitude articular; redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular, esclerose subcondral; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares abaixo de 1000\/\u03bcl; predom\u00ednio de c\u00e9lulas mononucleares.","id":6663839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre; claudica\u00e7\u00e3o e rigidez articular; somente uma articula\u00e7\u00e3o afetada; edema indolor e redu\u00e7\u00e3o de amplitude articular; redu\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular, esclerose subcondral; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares abaixo de 1000\/\u03bcl; predom\u00ednio de c\u00e9lulas mononucleares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre; claudica\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria; v\u00e1rias articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema periarticular; diminui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular; diminui\u00e7\u00e3o de viscosidade sinovial; contagens celulares acima de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos.","id":6663840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Febre; claudica\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria; v\u00e1rias articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema periarticular; diminui\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o articular; diminui\u00e7\u00e3o de viscosidade sinovial; contagens celulares acima de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de sinais sist\u00eamicos; claudica\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria; uma ou mais articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema articular; esclerose subcondral, aumento do espa\u00e7o articular; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares acima de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos.","id":6663841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aus\u00eancia de sinais sist\u00eamicos; claudica\u00e7\u00e3o transit\u00f3ria; uma ou mais articula\u00e7\u00f5es afetadas; dor, crepita\u00e7\u00e3o e edema articular; esclerose subcondral, aumento do espa\u00e7o articular; aumento de viscosidade sinovial; contagens celulares acima de 5000\/\u03bcl; predom\u00ednio de neutr\u00f3filos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas podem ocorrer somente ou predominantemente em determinadas ra\u00e7as. Considerando esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale V para as Verdadeiras, ou F para as Falsas.( ) Dermatofibrose nodular \u00e9 uma doen\u00e7a de pele que pode acometer os pastores alem\u00e3es.( ) Adenite seb\u00e1cea \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o exclusiva da ra\u00e7a akita.( ) Dermatite seborreica prim\u00e1ria geralmente est\u00e1 relacionada com cocker spaniel ingl\u00eas e americano.( ) S\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica \u00e9 comumente vista em chow chow e poodles.A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751010,"hashId":"1935d5431ef7b56029f2203d93ec0588","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas doen\u00e7as dermatol\u00f3gicas podem ocorrer somente ou predominantemente em determinadas ra\u00e7as. Considerando esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale V para as Verdadeiras, ou F para as Falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dermatofibrose nodular \u00e9 uma doen\u00e7a de pele que pode acometer os pastores alem\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Adenite seb\u00e1cea \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o exclusiva da ra\u00e7a akita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dermatite seborreica prim\u00e1ria geralmente est\u00e1 relacionada com cocker spaniel ingl\u00eas e americano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica \u00e9 comumente vista em chow chow e poodles.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia <u>correta<\/u>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":6663852,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":6663852,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":6663853,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":6663854,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":6663855,"corpo":"<p>F, V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":6663856,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As mudan\u00e7as na colora\u00e7\u00e3o da pele fazem parte do quadro de algumas dermatopatias. Assinale a alternativa que apresenta somente doen\u00e7as que cursam com despigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea em c\u00e3es.","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751012,"hashId":"5962aa3cc13b4f4a8054f8f826449aac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As mudan\u00e7as na colora\u00e7\u00e3o da pele fazem parte do quadro de algumas dermatopatias. Assinale a alternativa que apresenta somente doen\u00e7as que cursam com despigmenta\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea em c\u00e3es.<\/p>","resposta":6663863,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vitiligo, malasseziose, dermatomiosite, pioderma profundo.","id":6663861,"corpo":"<p>Vitiligo, malasseziose, dermatomiosite, pioderma profundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pioderma profundo, vitiligo, s\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica.","id":6663862,"corpo":"<p>Pioderma profundo, vitiligo, s\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica, vitiligo, l\u00fapus discoide, dermatomiosite","id":6663863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome uveodermatol\u00f3gica, vitiligo, l\u00fapus discoide, dermatomiosite<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Malasseziose, l\u00fapus discoide, vitiligo, urtic\u00e1ria.","id":6663864,"corpo":"<p>Malasseziose, l\u00fapus discoide, vitiligo, urtic\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pioderma profundo, urtic\u00e1ria, vitiligo, malasseziose.","id":6663865,"corpo":"<p>Pioderma profundo, urtic\u00e1ria, vitiligo, malasseziose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico veterin\u00e1rio atendeu um felino, f\u00eamea, persa, n\u00e3o castrada, de 2 anos de idade, que apresentava no olho direito ep\u00edfora, dor ocular, miose, reflexo pupilar \u00e0 luz diminu\u00eddo, altera\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o na \u00edris e press\u00e3o intraocular de 8mmHg. O olho esquerdo n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es. Com base nesses sinais, qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751021,"hashId":"16ddf205139b4bcc2067ee4a0f75e019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico veterin\u00e1rio atendeu um felino, f\u00eamea, persa, n\u00e3o castrada, de 2 anos de idade, que apresentava no olho direito ep\u00edfora, dor ocular, miose, reflexo pupilar \u00e0 luz diminu\u00eddo, altera\u00e7\u00e3o de colora\u00e7\u00e3o na \u00edris e press\u00e3o intraocular de 8mmHg. O olho esquerdo n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es. Com base nesses sinais, qual \u00e9 o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":6663902,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uve\u00edte.","id":6663902,"corpo":"<p>Uve\u00edte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glaucoma.","id":6663903,"corpo":"<p>Glaucoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ceratoconjuntivite seca.","id":6663904,"corpo":"<p>Ceratoconjuntivite seca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00dalcera de c\u00f3rnea.","id":6663905,"corpo":"<p>\u00dalcera de c\u00f3rnea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catarata.","id":6663906,"corpo":"<p>Catarata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A persist\u00eancia ou reten\u00e7\u00e3o de dentes dec\u00edduos \u00e9 um problema comum em c\u00e3es, especialmente em ra\u00e7as de pequeno porte. Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.1) A persist\u00eancia da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua afeta o sentido de crescimento do dente permanente, causando seu mau posicionamento.2) O espa\u00e7o interdental fica reduzido, permitindo que ocorra ac\u00famulo de alimentos ou pelos, aumentando o risco de doen\u00e7a periodontal.3) A persist\u00eancia da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio.4) A extra\u00e7\u00e3o dos dentes dec\u00edduos deve ser feita de maneira cuidadosa e gentil, para evitar a ocorr\u00eancia de les\u00f5es de desenvolvimento no dente permanente.5) A extra\u00e7\u00e3o desses dentes somente deve ser feita ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o total do dente permanente, para evitar les\u00f5es de tens\u00e3o na sua forma\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751030,"hashId":"1b262a4832a6ce48d939aeba452b3cac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A persist\u00eancia ou reten\u00e7\u00e3o de dentes dec\u00edduos \u00e9 um problema comum em c\u00e3es, especialmente em ra\u00e7as de pequeno porte. Sobre esse tema, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) A persist\u00eancia da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua afeta o sentido de crescimento do dente permanente, causando seu mau posicionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) O espa\u00e7o interdental fica reduzido, permitindo que ocorra ac\u00famulo de alimentos ou pelos, aumentando o risco de doen\u00e7a periodontal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A persist\u00eancia da denti\u00e7\u00e3o dec\u00eddua \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) A extra\u00e7\u00e3o dos dentes dec\u00edduos deve ser feita de maneira cuidadosa e gentil, para evitar a ocorr\u00eancia de les\u00f5es de desenvolvimento no dente permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) A extra\u00e7\u00e3o desses dentes somente deve ser feita ap\u00f3s a erup\u00e7\u00e3o total do dente permanente, para evitar les\u00f5es de tens\u00e3o na sua forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6663942,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6663941,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":6663942,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6663943,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 5.","id":6663944,"corpo":"<p>1, 3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4 e 5.","id":6663945,"corpo":"<p>2, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cobalamina \u00e9 uma vitamina hidrossol\u00favel envolvida em uma extensa s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas cruciais para gera\u00e7\u00e3o de energia, metabolismo de \u00e1cidos graxos e amino\u00e1cidos, s\u00edntese de prote\u00ednas e divis\u00e3o celular. Virtualmente, todos os \u00f3rg\u00e3os necessitam de cobalamina para funcionar adequadamente. As principais causas de defici\u00eancia de cobalamina s\u00e3o:","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751034,"hashId":"2ee3d0c742a773dc163f42bca2f53dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cobalamina \u00e9 uma vitamina hidrossol\u00favel envolvida em uma extensa s\u00e9rie de rea\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas cruciais para gera\u00e7\u00e3o de energia, metabolismo de \u00e1cidos graxos e amino\u00e1cidos, s\u00edntese de prote\u00ednas e divis\u00e3o celular. Virtualmente, todos os \u00f3rg\u00e3os necessitam de cobalamina para funcionar adequadamente. As principais causas de defici\u00eancia de cobalamina s\u00e3o:<\/p>","resposta":6663962,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a severa de intestino delgado cranial, que leva \u00e0 n\u00e3o separa\u00e7\u00e3o da cobalamina da prote\u00edna diet\u00e9tica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco","id":6663961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a severa de intestino delgado cranial, que leva \u00e0 n\u00e3o separa\u00e7\u00e3o da cobalamina da prote\u00edna diet\u00e9tica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a severa de intestino delgado distal, que destr\u00f3i os receptores de absor\u00e7\u00e3o; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.","id":6663962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a severa de intestino delgado distal, que destr\u00f3i os receptores de absor\u00e7\u00e3o; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colite cr\u00f4nica, que leva \u00e0 s\u00edndrome de n\u00e3o absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica end\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.","id":6663963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colite cr\u00f4nica, que leva \u00e0 s\u00edndrome de n\u00e3o absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica end\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a severa de intestino delgado distal, que destr\u00f3i os receptores de absor\u00e7\u00e3o; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica end\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.","id":6663964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a severa de intestino delgado distal, que destr\u00f3i os receptores de absor\u00e7\u00e3o; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica end\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o do fator intr\u00ednseco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colite cr\u00f4nica, que leva \u00e0 s\u00edndrome de n\u00e3o absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o de prote\u00edna-R, carreadora da cobalamina.","id":6663965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colite cr\u00f4nica, que leva \u00e0 s\u00edndrome de n\u00e3o absor\u00e7\u00e3o ent\u00e9rica; insufici\u00eancia pancre\u00e1tica ex\u00f3crina, que leva \u00e0 n\u00e3o produ\u00e7\u00e3o de prote\u00edna-R, carreadora da cobalamina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O seguinte tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico foi obtido de um canino, sem ra\u00e7a definida, macho, de 12 kg, com hist\u00f3rico de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva esquerda compensada com medicamentos, que apresentou piora s\u00fabita na semana anterior (deriva\u00e7\u00e3o II, velocidade 50mm\/seg, 10mm=1mV).Sobre esse exame, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58375,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria","id":22859,"slug":"medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-medico-veterinario-area-clinica-medica-veterinaria","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica Veterin\u00e1ria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1751040,"hashId":"12e4f27c19c21f7b8948a73d139b8e8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O seguinte tra\u00e7ado eletrocardiogr\u00e1fico foi obtido de um canino, sem ra\u00e7a definida, macho, de 12 kg, com hist\u00f3rico de insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva esquerda compensada com medicamentos, que apresentou piora s\u00fabita na semana anterior (deriva\u00e7\u00e3o II, velocidade 50mm\/seg, 10mm=1mV).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58375\/questao\/1751040-20210614093657000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse exame, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":6663993,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia dos complexos ventriculares prematuros (b, d, e, g) justifica o piora cl\u00ednica do paciente","id":6663991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ocorr\u00eancia dos complexos ventriculares prematuros (b, d, e, g) justifica o piora cl\u00ednica do paciente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar do agravamento cl\u00ednico, n\u00e3o s\u00e3o observadas anormalidades eletrocardiogr\u00e1ficas.","id":6663992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar do agravamento cl\u00ednico, n\u00e3o s\u00e3o observadas anormalidades eletrocardiogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de ondas P e os intervalos R-R irregulares s\u00e3o caracter\u00edsticos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial.","id":6663993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de ondas P e os intervalos R-R irregulares s\u00e3o caracter\u00edsticos de fibrila\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 taquiarritmia sinusal.","id":6663994,"corpo":"<p>O diagn\u00f3stico eletrocardiogr\u00e1fico \u00e9 taquiarritmia sinusal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os complexos QRS de dura\u00e7\u00e3o aumentada e polaridade invertida s\u00e3o compat\u00edveis com bloqueio de ramo esquerdo.","id":6663995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os complexos QRS de dura\u00e7\u00e3o aumentada e polaridade invertida s\u00e3o compat\u00edveis com bloqueio de ramo esquerdo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas das marcas mais valiosas do mundo pertencem a empresas que vendem para o mercado corporativo: Caterpillar, DuPont, FeDex, GE, Hewlett-Packard, IBM, Intel, Siemens, entre outras. Muito do marketing B2C tamb\u00e9m se aplica \u00e0 rela\u00e7\u00e3o B2B. No que concerne aos est\u00e1gios do processo de compras organizacionais, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.1) Na etapa de revis\u00e3o do desempenho, o comprador rev\u00ea principalmente o desempenho do(s) fornecedor(es) selecionado(s), levando o comprador a continuar, modificar ou encerrar o relacionamento com o fornecedor.2) Na etapa de especifica\u00e7\u00e3o do pedido de rotina, o comprador negocia principalmente a forma final do pedido, relacionando as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, as quantidades requeridas, o prazo de entrega desejado, os crit\u00e9rios de devolu\u00e7\u00e3o e os termos de garantia.3) Na etapa de reconhecimento do problema, o comprador tenta identificar principalmente os fornecedores mais apropriados, examina listas e cat\u00e1logos comerciais, telefona para outras empresas em busca de recomenda\u00e7\u00f5es, assiste a comerciais e frequenta feiras setoriais.4) Na etapa de solicita\u00e7\u00e3o de propostas, o comprador pede principalmente aos fornecedores que apresentem suas propostas. Quando o item \u00e9 complexo ou caro, exige-se uma proposta escrita detalhada e, depois de avali\u00e1-la, o comprador solicita a alguns fornecedores uma apresenta\u00e7\u00e3o formal.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751088,"hashId":"70eb2dab7870087e36efc517445ac587","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas das marcas mais valiosas do mundo pertencem a empresas que vendem para o mercado corporativo: Caterpillar, DuPont, FeDex, GE, Hewlett-Packard, IBM, Intel, Siemens, entre outras. Muito do marketing B2C tamb\u00e9m se aplica \u00e0 rela\u00e7\u00e3o B2B. No que concerne aos est\u00e1gios do processo de compras organizacionais, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Na etapa de revis\u00e3o do desempenho, o comprador rev\u00ea principalmente o desempenho do(s) fornecedor(es) selecionado(s), levando o comprador a continuar, modificar ou encerrar o relacionamento com o fornecedor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Na etapa de especifica\u00e7\u00e3o do pedido de rotina, o comprador negocia principalmente a forma final do pedido, relacionando as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, as quantidades requeridas, o prazo de entrega desejado, os crit\u00e9rios de devolu\u00e7\u00e3o e os termos de garantia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Na etapa de reconhecimento do problema, o comprador tenta identificar principalmente os fornecedores mais apropriados, examina listas e cat\u00e1logos comerciais, telefona para outras empresas em busca de recomenda\u00e7\u00f5es, assiste a comerciais e frequenta feiras setoriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) Na etapa de solicita\u00e7\u00e3o de propostas, o comprador pede principalmente aos fornecedores que apresentem suas propostas. Quando o item \u00e9 complexo ou caro, exige-se uma proposta escrita detalhada e, depois de avali\u00e1-la, o comprador solicita a alguns fornecedores uma apresenta\u00e7\u00e3o formal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6664209,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6664206,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":6664207,"corpo":"<p>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":6664208,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":6664209,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":6664210,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam como objetivo proporcionar informa\u00e7\u00e3o a respeito da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, do desempenho e dos fluxos de caixa de uma empresa. Considerando a an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.1) Para calcular e analisar a margem operacional bruta de uma empresa \u00e9 necess\u00e1rio obter o valor das despesas operacionais, evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.2) Os indicadores de endividamento permitem ao analista inferir sobre a origem das fontes de recursos utilizados para financiar as aplica\u00e7\u00f5es de recursos das empresas.3) A an\u00e1lise da rentabilidade da empresa pode ser obtida pela rela\u00e7\u00e3o do lucro de um per\u00edodo com o total dos capitais pr\u00f3prios.4) O \u00edndice de liquidez corrente ser\u00e1 sempre igual ou superior ao \u00edndice de liquidez seca.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751096,"hashId":"7bf045b65fb376d735323f96dc01025c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As demonstra\u00e7\u00f5es financeiras t\u00eam como objetivo proporcionar informa\u00e7\u00e3o a respeito da posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira, do desempenho e dos fluxos de caixa de uma empresa. Considerando a an\u00e1lise das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Para calcular e analisar a margem operacional bruta de uma empresa \u00e9 necess\u00e1rio obter o valor das despesas operacionais, evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Os indicadores de endividamento permitem ao analista inferir sobre a origem das fontes de recursos utilizados para financiar as aplica\u00e7\u00f5es de recursos das empresas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) A an\u00e1lise da rentabilidade da empresa pode ser obtida pela rela\u00e7\u00e3o do lucro de um per\u00edodo com o total dos capitais pr\u00f3prios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O \u00edndice de liquidez corrente ser\u00e1 sempre igual ou superior ao \u00edndice de liquidez seca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6664246,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6664244,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6664245,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":6664246,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":6664247,"corpo":"<p>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6664248,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise por \u00edndices (indicadores)","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-por-indices-indicadores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital (CAPM) \u00e9 uma ferramenta anal\u00edtica extremamente importante, tanto para as finan\u00e7as administrativas quanto para a an\u00e1lise de investimentos. Esse modelo incorpora \u00e0 an\u00e1lise uma rela\u00e7\u00e3o entre risco e taxas de retorno. Considerando o exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1) O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital (CAPM) baseia-se na proposi\u00e7\u00e3o de que a taxa de retorno requerida de qualquer a\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 taxa de retorno isenta de risco mais um pr\u00eamio de risco, em que o risco reflete a diversifica\u00e7\u00e3o.2) Risco de mercado pode ser compreendido como parte do risco de um t\u00edtulo que n\u00e3o pode ser eliminada pela diversifica\u00e7\u00e3o da carteira de investimentos.3) O retorno esperado de uma carteira \u00e9 obtido pelo desvio padr\u00e3o das a\u00e7\u00f5es mantidas na carteira.4) O coeficiente beta \u00e9 a medida apropriada do risco relevante de uma a\u00e7\u00e3o.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751098,"hashId":"261addd6510850b57e35346c29b342d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital (CAPM) \u00e9 uma ferramenta anal\u00edtica extremamente importante, tanto para as finan\u00e7as administrativas quanto para a an\u00e1lise de investimentos. Esse modelo incorpora \u00e0 an\u00e1lise uma rela\u00e7\u00e3o entre risco e taxas de retorno. Considerando o exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O Modelo de Precifica\u00e7\u00e3o de Ativos de Capital (CAPM) baseia-se na proposi\u00e7\u00e3o de que a taxa de retorno requerida de qualquer a\u00e7\u00e3o \u00e9 igual \u00e0 taxa de retorno isenta de risco mais um pr\u00eamio de risco, em que o risco reflete a diversifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Risco de mercado pode ser compreendido como parte do risco de um t\u00edtulo que n\u00e3o pode ser eliminada pela diversifica\u00e7\u00e3o da carteira de investimentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) O retorno esperado de uma carteira \u00e9 obtido pelo desvio padr\u00e3o das a\u00e7\u00f5es mantidas na carteira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O coeficiente beta \u00e9 a medida apropriada do risco relevante de uma a\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6664257,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6664254,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6664255,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":6664256,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6664257,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":6664258,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do valor do dinheiro no tempo parte da compreens\u00e3o de que a capacidade do poder aquisitivo da moeda, havendo per\u00edodos inflacion\u00e1rios, \u00e9 reduzida. Nesse sentido, se um cidad\u00e3o possui o valor de R$ 1.000,00 (mil reais) na data de hoje, ele n\u00e3o conseguir\u00e1 adquirir um mesmo ativo em um tempo futuro. Considerando o exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.1) O valor futuro corresponde \u00e0 quantia para a qual um fluxo ou uma s\u00e9rie de fluxos de caixa evoluir\u00e1 no tempo, considerando a aplica\u00e7\u00e3o de uma taxa de juros.2) O valor futuro de uma anuidade constitui uma s\u00e9rie de pagamentos vari\u00e1veis realizados em intervalos fixos durante um n\u00famero n\u00e3o especificado de per\u00edodos.3) Custo de oportunidade compreende a taxa de retorno sobre o melhor investimento alternativo dispon\u00edvel de igual risco.4) O processo de capitaliza\u00e7\u00e3o envolve quatro vari\u00e1veis, a saber: valor presente, valor futuro, taxa de juros e tempo.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751101,"hashId":"e300e84f7a7773f9cddde8b952c5ffd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do valor do dinheiro no tempo parte da compreens\u00e3o de que a capacidade do poder aquisitivo da moeda, havendo per\u00edodos inflacion\u00e1rios, \u00e9 reduzida. Nesse sentido, se um cidad\u00e3o possui o valor de R$ 1.000,00 (mil reais) na data de hoje, ele n\u00e3o conseguir\u00e1 adquirir um mesmo ativo em um tempo futuro. Considerando o exposto, analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) O valor futuro corresponde \u00e0 quantia para a qual um fluxo ou uma s\u00e9rie de fluxos de caixa evoluir\u00e1 no tempo, considerando a aplica\u00e7\u00e3o de uma taxa de juros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) O valor futuro de uma anuidade constitui uma s\u00e9rie de pagamentos vari\u00e1veis realizados em intervalos fixos durante um n\u00famero n\u00e3o especificado de per\u00edodos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Custo de oportunidade compreende a taxa de retorno sobre o melhor investimento alternativo dispon\u00edvel de igual risco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) O processo de capitaliza\u00e7\u00e3o envolve quatro vari\u00e1veis, a saber: valor presente, valor futuro, taxa de juros e tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6664268,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":6664268,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":6664269,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":6664270,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":6664271,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6664272,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Retorno sobre o capital empregado","oab":false,"nome":"Retorno sobre o capital empregado","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402045,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-retorno-sobre-o-capital-empregado"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1751101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Gest\u00e3o da Carreira \u00e9 um desafio para os profissionais, uma vez que o mundo do trabalho \u00e9 din\u00e2mico e competitivo. As mudan\u00e7as tamb\u00e9m afetam a gest\u00e3o p\u00fablica, e muitas categorias de servidores, por meio de sindicatos, reivindicam do governo a institucionaliza\u00e7\u00e3o de planos de carreira. O objetivo \u00e9 conciliar os interesses dos servidores com as necessidades do governo e das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Sobre o sistema de administra\u00e7\u00e3o de carreira, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.1) Para que um sistema de administra\u00e7\u00e3o da carreira se torne estrat\u00e9gico e integrador, algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas s\u00e3o transpar\u00eancia e sentimento de seguran\u00e7a.2) O gerenciamento dos planos de carreira deve contemplar a elabora\u00e7\u00e3o de planos de desenvolvimento e processos de acompanhamento do desempenho.3) Na administra\u00e7\u00e3o da carreira, um dos pap\u00e9is da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o autoconhecimento, a consci\u00eancia de seu projeto profissional.4) As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas adotam em seus planos de carreira uma estrutura paralela em Y.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751111,"hashId":"b1ffebda31423bbfe3b2dffe0d5ae78f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Gest\u00e3o da Carreira \u00e9 um desafio para os profissionais, uma vez que o mundo do trabalho \u00e9 din\u00e2mico e competitivo. As mudan\u00e7as tamb\u00e9m afetam a gest\u00e3o p\u00fablica, e muitas categorias de servidores, por meio de sindicatos, reivindicam do governo a institucionaliza\u00e7\u00e3o de planos de carreira. O objetivo \u00e9 conciliar os interesses dos servidores com as necessidades do governo e das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Sobre o sistema de administra\u00e7\u00e3o de carreira, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Para que um sistema de administra\u00e7\u00e3o da carreira se torne estrat\u00e9gico e integrador, algumas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas s\u00e3o transpar\u00eancia e sentimento de seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) O gerenciamento dos planos de carreira deve contemplar a elabora\u00e7\u00e3o de planos de desenvolvimento e processos de acompanhamento do desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Na administra\u00e7\u00e3o da carreira, um dos pap\u00e9is da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o autoconhecimento, a consci\u00eancia de seu projeto profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas adotam em seus planos de carreira uma estrutura paralela em Y.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6664313,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":6664313,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6664314,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":6664315,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":6664316,"corpo":"<p>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":6664317,"corpo":"<p>2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Sistemas","oab":false,"nome":"Teoria Geral dos Sistemas","pai":404587,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404589,"slug":"administracao-geral-teoria-geral-dos-sistemas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es possui duas vertentes: t\u00e9cnico\/operacional e desenvolvimento\/aprendizagem. Um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados pela avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, com foco no desenvolvimento e aprendizagem, \u00e9:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751114,"hashId":"3c291fe4dee46ae6520dcb3068adee96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho nas organiza\u00e7\u00f5es possui duas vertentes: t\u00e9cnico\/operacional e desenvolvimento\/aprendizagem. Um dos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o utilizados pela avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, com foco no desenvolvimento e aprendizagem, \u00e9:<\/p>","resposta":6664329,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Checklist","id":6664326,"corpo":"<p>o Checklist<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Escala Gr\u00e1fica.","id":6664327,"corpo":"<p>a Escala Gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Avalia\u00e7\u00e3o por Resultados.","id":6664328,"corpo":"<p>a Avalia\u00e7\u00e3o por Resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Avalia\u00e7\u00e3o 360 graus.","id":6664329,"corpo":"<p>a Avalia\u00e7\u00e3o 360 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Incidentes cr\u00edticos.","id":6664330,"corpo":"<p>os Incidentes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a autoridade \u00e9 um fen\u00f4meno legal e psicol\u00f3gico que impacta na maneira como as pessoas lidam com ordens e decis\u00f5es. Muitas vezes, os servidores obedecem a ordens porque sentem que devem faz\u00ea-lo, em fun\u00e7\u00e3o de se sentirem obrigadas a seguir as \u2018regras do jogo\u2019. Essa atitude representa uma autoridade:","provas":[{"id":58376,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-administrador","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Administrador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1751128,"hashId":"144960a0fa30c1a36884b4f76d3f6d6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, a autoridade \u00e9 um fen\u00f4meno legal e psicol\u00f3gico que impacta na maneira como as pessoas lidam com ordens e decis\u00f5es. Muitas vezes, os servidores obedecem a ordens porque sentem que devem faz\u00ea-lo, em fun\u00e7\u00e3o de se sentirem obrigadas a seguir as \u2018regras do jogo\u2019. Essa atitude representa uma autoridade:<\/p>","resposta":6664394,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por san\u00e7\u00f5es.","id":6664391,"corpo":"<p>por san\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por delega\u00e7\u00e3o.","id":6664392,"corpo":"<p>por delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por confian\u00e7a.","id":6664393,"corpo":"<p>por confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por legitima\u00e7\u00e3o.","id":6664394,"corpo":"<p>por legitima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por identifica\u00e7\u00e3o.","id":6664395,"corpo":"<p>por identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das defini\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de \u00e1cidos e bases s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:1) Subst\u00e2ncias \u00e1cidas s\u00e3o aquelas que em solu\u00e7\u00e3o aquosa dissociam-se em \u00edons hidrog\u00eanios, e Subst\u00e2ncias b\u00e1sicas s\u00e3o aquelas que em solu\u00e7\u00e3o aquosa dissociam-se em \u00edons hidroxilas. 2) \u00c1cido \u00e9 definido como um doador de pr\u00f3ton e base como um receptor de pr\u00f3ton. 3) \u00c1cido \u00e9 definido como um doador de par de el\u00e9trons, e a Base \u00e9 definida como uma receptora de par de el\u00e9trons.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751244,"hashId":"29692e356dc68a3c5529d38f5ae8c09c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das defini\u00e7\u00f5es cl\u00e1ssicas de \u00e1cidos e bases s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Subst\u00e2ncias \u00e1cidas s\u00e3o aquelas que em solu\u00e7\u00e3o aquosa dissociam-se em \u00edons hidrog\u00eanios, e Subst\u00e2ncias b\u00e1sicas s\u00e3o aquelas que em solu\u00e7\u00e3o aquosa dissociam-se em \u00edons hidroxilas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) \u00c1cido \u00e9 definido como um doador de pr\u00f3ton e base como um receptor de pr\u00f3ton. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) \u00c1cido \u00e9 definido como um doador de par de el\u00e9trons, e a Base \u00e9 definida como uma receptora de par de el\u00e9trons.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta<\/u>(s):<\/p>","resposta":6664942,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":6664942,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6664943,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":6664944,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, apenas.","id":6664945,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, apenas.","id":6664946,"corpo":"<p>2, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que evidencia uma rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre nas subst\u00e2ncias envolvidas, em rela\u00e7\u00e3o ao seu estado inicial. Essas modifica\u00e7\u00f5es dependem do tipo de rea\u00e7\u00e3o que os reagentes ir\u00e3o passar. Marque a alternativa abaixo que apresenta uma rela\u00e7\u00e3o incorreta entre o tipo de rea\u00e7\u00e3o e o seu respectivo exemplo.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751251,"hashId":"9512e6bad1760fde8b0277ac8a7c7ed2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O que evidencia uma rea\u00e7\u00e3o \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o que ocorre nas subst\u00e2ncias envolvidas, em rela\u00e7\u00e3o ao seu estado inicial. Essas modifica\u00e7\u00f5es dependem do tipo de rea\u00e7\u00e3o que os reagentes ir\u00e3o passar. Marque a alternativa abaixo que apresenta uma rela\u00e7\u00e3o incorreta entre o tipo de rea\u00e7\u00e3o e o seu respectivo exemplo.<\/p>","resposta":6664979,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adi\u00e7\u00e3o = CaO + H2O \u2192 Ca(OH)2","id":6664975,"corpo":"<p>Adi\u00e7\u00e3o = CaO + H<sub>2<\/sub>O \u2192 Ca(OH)<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise = 2AgBr \u2192 2Ag + Br2","id":6664976,"corpo":"<p>An\u00e1lise = 2AgBr \u2192 2Ag + Br<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deslocamento = Zn + H2SO4\u2192 ZnSO4 + H2","id":6664977,"corpo":"<p>Deslocamento = Zn + H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub>\u2192 ZnSO<sub>4<\/sub> + H<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dupla troca = FeS + 2HCl \u2192 FeCl2 + H2S","id":6664978,"corpo":"<p>Dupla troca = FeS + 2HCl \u2192 FeCl<sub>2<\/sub> + H<sub>2<\/sub>S<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Simples troca = 2Cu(NO3)2 \u2192 2CuO + 4NO2 +O2","id":6664979,"corpo":"<p>Simples troca = 2Cu(NO<sub>3<\/sub>)<sub>2<\/sub> \u2192 2CuO + 4NO<sub>2<\/sub> +O<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Tipos de rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417350,"slug":"quimica-tipos-de-reacoes-quimicas"}],"slug":"quimica\/1751251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno saiu para fazer as compras do m\u00eas de junho num mercado do bairro. Ele levou em seu poder uma lista de compras deixada pela sua m\u00e3e. A m\u00e3e deste aluno tamb\u00e9m era professora de ci\u00eancias e para avaliar o seu conhecimento sobre pH deixou a seguinte frase na lista: Hoje voc\u00ea s\u00f3 precisa comprar produtos \u00e1cidos. Diante disso, marque a alternativa abaixo que apresenta apenas produtos \u00e1cidos.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751257,"hashId":"6e9c087e264f06d1383d512e4dbd01dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno saiu para fazer as compras do m\u00eas de junho num mercado do bairro. Ele levou em seu poder uma lista de compras deixada pela sua m\u00e3e. A m\u00e3e deste aluno tamb\u00e9m era professora de ci\u00eancias e para avaliar o seu conhecimento sobre pH deixou a seguinte frase na lista: Hoje voc\u00ea s\u00f3 precisa comprar produtos \u00e1cidos. Diante disso, marque a alternativa abaixo que apresenta apenas produtos \u00e1cidos.<\/p>","resposta":6665006,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vinagre, \u00e1gua sanit\u00e1ria e tomate.","id":6665005,"corpo":"<p>vinagre, \u00e1gua sanit\u00e1ria e tomate.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lim\u00e3o, vinagre e tomate.","id":6665006,"corpo":"<p>lim\u00e3o, vinagre e tomate.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomate, sabonete e alvejante.","id":6665007,"corpo":"<p>tomate, sabonete e alvejante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sabonete, alvejante e lim\u00e3o.","id":6665008,"corpo":"<p>sabonete, alvejante e lim\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua sanit\u00e1ria, lim\u00e3o e vinagre.","id":6665009,"corpo":"<p>\u00e1gua sanit\u00e1ria, lim\u00e3o e vinagre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas e suas caracter\u00edsticas: \u00c1cidos, Bases, Sais e \u00d3xidos. Rea\u00e7\u00f5es de Neutraliza\u00e7\u00e3o.","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417284,"slug":"quimica-substancias-inorganicas-e-suas-caracteristicas-acidos-bases-sais-e-oxidos-reacoes-de-neutralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Equil\u00edbrio Qu\u00edmico na \u00c1gua: pH e pOH, Indicadores \u00c1cido-Base, Solu\u00e7\u00e3o Tamp\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417318,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-equilibrio-quimico-na-agua-ph-e-poh-indicadores-acido-base-solucao-tampao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pr\u00e1tica em laborat\u00f3rio, foram oferecidas v\u00e1rias misturas para serem analisadas pelos estudantes quanto a condutividade el\u00e9trica destas misturas. Marque a alternativa abaixo onde teremos os maiores valores de condutividade el\u00e9trica.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751258,"hashId":"8b051320c497f1519423cf60818408f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa pr\u00e1tica em laborat\u00f3rio, foram oferecidas v\u00e1rias misturas para serem analisadas pelos estudantes quanto a condutividade el\u00e9trica destas misturas. Marque a alternativa abaixo onde teremos os maiores valores de condutividade el\u00e9trica.<\/p>","resposta":6665010,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1gua com sal.","id":6665010,"corpo":"<p>\u00e1gua com sal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1gua com \u00f3leo.","id":6665011,"corpo":"<p>\u00e1gua com \u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua com a\u00e7\u00facar.","id":6665012,"corpo":"<p>\u00e1gua com a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1gua com areia.","id":6665013,"corpo":"<p>\u00e1gua com areia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1gua com isopor.","id":6665014,"corpo":"<p>\u00e1gua com isopor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) s\u00e3o elementos de conten\u00e7\u00e3o de uso individual utilizados para proteger o profissional do contato com agentes infecciosos, qu\u00edmicos, calor ou frio excessivo, fogo, entre outros riscos, no ambiente de trabalho. Marque a alternativa abaixo que apresenta um destes equipamentos encontrados no laborat\u00f3rio.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751263,"hashId":"83463ea988810dce9ffc4533a072a113","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) s\u00e3o elementos de conten\u00e7\u00e3o de uso individual utilizados para proteger o profissional do contato com agentes infecciosos, qu\u00edmicos, calor ou frio excessivo, fogo, entre outros riscos, no ambiente de trabalho. Marque a alternativa abaixo que apresenta um destes equipamentos encontrados no laborat\u00f3rio.<\/p>","resposta":6665039,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capela de seguran\u00e7a qu\u00edmica.","id":6665035,"corpo":"<p>Capela de seguran\u00e7a qu\u00edmica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica \u2013 CSB.","id":6665036,"corpo":"<p>Cabines de seguran\u00e7a biol\u00f3gica \u2013 CSB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivos de pipetagem.","id":6665037,"corpo":"<p>Dispositivos de pipetagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00e7as de transfer\u00eancia descart\u00e1veis.","id":6665038,"corpo":"<p>Al\u00e7as de transfer\u00eancia descart\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Botas de Borracha.","id":6665039,"corpo":"<p>Botas de Borracha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC) s\u00e3o equipamentos de conten\u00e7\u00e3o que possibilitam a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, do meio ambiente e do produto ou pesquisa desenvolvida. Podem ser utilizados por um ou mais trabalhadores. Marque a alternativa abaixo que apresenta um destes equipamentos encontrados no laborat\u00f3rio.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751485,"hashId":"13de51fea2644ec1d26017e3a51d5f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Coletiva (EPC) s\u00e3o equipamentos de conten\u00e7\u00e3o que possibilitam a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, do meio ambiente e do produto ou pesquisa desenvolvida. Podem ser utilizados por um ou mais trabalhadores. Marque a alternativa abaixo que apresenta um destes equipamentos encontrados no laborat\u00f3rio.<\/p>","resposta":6666092,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luz ultravioleta.","id":6666092,"corpo":"<p>Luz ultravioleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1scaras.","id":6666093,"corpo":"<p>M\u00e1scaras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respiradores.","id":6666094,"corpo":"<p>Respiradores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3culos de seguran\u00e7a","id":6666095,"corpo":"<p>\u00d3culos de seguran\u00e7a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Avental imperme\u00e1vel.","id":6666096,"corpo":"<p>Avental imperme\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os meios de culturas s\u00e3o utilizados para crescimento e manuten\u00e7\u00e3o dos microorganismos no laborat\u00f3rio. A constitui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos meios pode conter lip\u00eddeos, carboidratos, prote\u00ednas, e vitaminas. A escolha de cada nutriente depende do tipo de organismos que se deseja cultivar. Marque a alternativa abaixo onde encontramos um meio de cultura sem nutrientes.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751490,"hashId":"02388bc85a8da725253517979ddae6f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de culturas s\u00e3o utilizados para crescimento e manuten\u00e7\u00e3o dos microorganismos no laborat\u00f3rio. A constitui\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos meios pode conter lip\u00eddeos, carboidratos, prote\u00ednas, e vitaminas. A escolha de cada nutriente depende do tipo de organismos que se deseja cultivar. Marque a alternativa abaixo onde encontramos um meio de cultura sem nutrientes.<\/p>","resposta":6666118,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seletivo","id":6666116,"corpo":"<p>Seletivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de enriquecimento.","id":6666117,"corpo":"<p>de enriquecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de transporte.","id":6666118,"corpo":"<p>de transporte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferencial.","id":6666119,"corpo":"<p>Diferencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indicador.","id":6666120,"corpo":"<p>Indicador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos qu\u00edmicos apresentam riscos potenciais de acidentes inerentes \u00e0s suas propriedades espec\u00edficas. Os riscos \u00e0 sa\u00fade podem decorrer de exposi\u00e7\u00f5es sucessivas, cujos efeitos manifestam-se a longo prazo. Marque a alternativa correta a respeito do descarte destes res\u00edduos.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751493,"hashId":"d0dbb3e36149db4cc2a6f43bbb1c05c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos qu\u00edmicos apresentam riscos potenciais de acidentes inerentes \u00e0s suas propriedades espec\u00edficas. Os riscos \u00e0 sa\u00fade podem decorrer de exposi\u00e7\u00f5es sucessivas, cujos efeitos manifestam-se a longo prazo. Marque a alternativa correta a respeito do descarte destes res\u00edduos.<\/p>","resposta":6666130,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os per\u00f3xidos podem ser descartados misturados juntos a outros res\u00edduos","id":6666129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os per\u00f3xidos podem ser descartados misturados juntos a outros res\u00edduos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es aquosas de \u00e1cidos org\u00e2nicos devem ser cuidadosamente neutralizadas com bicarbonato de s\u00f3dio ou hidr\u00f3xido de s\u00f3dio antes do seu descarte.","id":6666130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solu\u00e7\u00f5es aquosas de \u00e1cidos org\u00e2nicos devem ser cuidadosamente neutralizadas com bicarbonato de s\u00f3dio ou hidr\u00f3xido de s\u00f3dio antes do seu descarte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o t\u00f3xicas podem ser despejadas na pia sem antes terem sido devidamente dilu\u00eddas.","id":6666131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subst\u00e2ncias qu\u00edmicas n\u00e3o t\u00f3xicas podem ser despejadas na pia sem antes terem sido devidamente dilu\u00eddas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Res\u00edduos inflam\u00e1veis devem ser colocados em recipientes \u00e0 prova de luz antes do descarte.","id":6666132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Res\u00edduos inflam\u00e1veis devem ser colocados em recipientes \u00e0 prova de luz antes do descarte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solventes org\u00e2nicos armazenados que possam mais ser recuperados podem ser despejados diretamente na pia do laborat\u00f3rio.","id":6666133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solventes org\u00e2nicos armazenados que possam mais ser recuperados podem ser despejados diretamente na pia do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da \u00e9tica na utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua marque a alternativa correta.","provas":[{"id":58378,"cargo":{"descricao":"Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":22860,"slug":"assistente-de-laboratorio-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-assistente-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Assistente de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1751505,"hashId":"4c9b3730d1431bdc02ba10f044facde9","enunciado":"<p>A respeito da \u00e9tica na utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua marque a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":6666185,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O consumo de \u00e1gua n\u00e3o pode ser feito indiscriminadamente, pois a maior parte deste recurso no planeta est\u00e1 na forma de \u00e1gua doce","id":6666182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo de \u00e1gua n\u00e3o pode ser feito indiscriminadamente, pois a maior parte deste recurso no planeta est\u00e1 na forma de \u00e1gua doce<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria das industrias brasileiras de alimentos como carne, hortali\u00e7as e ovos necessitam dos menores volumes de \u00e1gua para o seu desenvolvimento.","id":6666183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das industrias brasileiras de alimentos como carne, hortali\u00e7as e ovos necessitam dos menores volumes de \u00e1gua para o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1gua \u00e9 um recurso que precisa ser preservado mais \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o da vida do ser humano, por representar menos de 50% da nossa massa corp\u00f3rea.","id":6666184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua \u00e9 um recurso que precisa ser preservado mais \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o da vida do ser humano, por representar menos de 50% da nossa massa corp\u00f3rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios h\u00e1bitos caseiros podem ajudar a diminuir o desperd\u00edcio de \u00e1gua pot\u00e1vel, entre eles temos: escovar os dentes com a torneira fechada e urinar durante o banho.","id":6666185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios h\u00e1bitos caseiros podem ajudar a diminuir o desperd\u00edcio de \u00e1gua pot\u00e1vel, entre eles temos: escovar os dentes com a torneira fechada e urinar durante o banho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com o aumento da temperatura do planeta \u00e9 cada vez mais dispens\u00e1vel o armazenamento de \u00e1gua pot\u00e1vel, pois ela fica dispon\u00edvel na atmosfera em forma de g\u00e1s.","id":6666186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o aumento da temperatura do planeta \u00e9 cada vez mais dispens\u00e1vel o armazenamento de \u00e1gua pot\u00e1vel, pois ela fica dispon\u00edvel na atmosfera em forma de g\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459758,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Laborat\u00f3rio","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394623,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto atual, o atendimento ao paciente com transtornos mentais exige do enfermeiro a promo\u00e7\u00e3o do \u201ccuidar\u201d. Nesse sentido, \u00e9 papel do enfermeiro:","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751545,"hashId":"007ba1bffa6643bf9facbe2752c46be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto atual, o atendimento ao paciente com transtornos mentais exige do enfermeiro a promo\u00e7\u00e3o do \u201ccuidar\u201d. Nesse sentido, \u00e9 papel do enfermeiro:<\/p>","resposta":6666364,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adotar uma postura pr\u00f3-ativa junto aos demais membros da equipe multidisciplinar, trabalhando para identificar a melhor solu\u00e7\u00e3o de atendimento ao paciente.","id":6666362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adotar uma postura pr\u00f3-ativa junto aos demais membros da equipe multidisciplinar, trabalhando para identificar a melhor solu\u00e7\u00e3o de atendimento ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controlar o paciente em agita\u00e7\u00e3o psicomotora por meio do exerc\u00edcio de autoridade e de medica\u00e7\u00e3o prescrita.","id":6666363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar o paciente em agita\u00e7\u00e3o psicomotora por meio do exerc\u00edcio de autoridade e de medica\u00e7\u00e3o prescrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer o relacionamento terap\u00eautico, que se baseia na observa\u00e7\u00e3o atenta, no ouvir reflexivamente e na interpreta\u00e7\u00e3o da linguagem verbal e n\u00e3o verbal.","id":6666364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o relacionamento terap\u00eautico, que se baseia na observa\u00e7\u00e3o atenta, no ouvir reflexivamente e na interpreta\u00e7\u00e3o da linguagem verbal e n\u00e3o verbal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"identificar as necessidades de atendimento da dimens\u00e3o f\u00edsica do paciente e envolv\u00ea-lo nos pr\u00f3prios cuidados corporais, a fim de resgatar o seu interesse pelo mundo real.","id":6666365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar as necessidades de atendimento da dimens\u00e3o f\u00edsica do paciente e envolv\u00ea-lo nos pr\u00f3prios cuidados corporais, a fim de resgatar o seu interesse pelo mundo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"planejar a interven\u00e7\u00e3o de modo a agir prontamente na conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica do paciente, a fim de proteger, tanto a ele quanto \u00e0s demais pessoas, de eventuais danos f\u00edsicos","id":6666366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejar a interven\u00e7\u00e3o de modo a agir prontamente na conten\u00e7\u00e3o f\u00edsica do paciente, a fim de proteger, tanto a ele quanto \u00e0s demais pessoas, de eventuais danos f\u00edsicos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para atuar nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria do c\u00e2ncer, o enfermeiro precisa conhecer os fatores que est\u00e3o associados aos diversos tipos de c\u00e2ncer, como, por exemplo, certos agentes infecciosos. Nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, analise a associa\u00e7\u00e3o entre o agente infeccioso e o tipo de c\u00e2ncer. 1) Papilomav\u00edrus humano (HPV) \u2013 Carcinoma cervical. 2) Herpes v\u00edrus tipo 8 (HHV8) \u2013 Sarcoma de Kaposi. 3) Helicobacter pylori (HP) \u2013 Carcinoma e linfoma g\u00e1strico. 4) V\u00edrus da hepatite C (HCV) \u2013 Linfoma de Hodgkin.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751579,"hashId":"e01e88e130dad16b367d4b437e3a5852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atuar nas a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e secund\u00e1ria do c\u00e2ncer, o enfermeiro precisa conhecer os fatores que est\u00e3o associados aos diversos tipos de c\u00e2ncer, como, por exemplo, certos agentes infecciosos. Nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, analise a associa\u00e7\u00e3o entre o agente infeccioso e o tipo de c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Papilomav\u00edrus humano (HPV) \u2013 Carcinoma cervical.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 2) Herpes v\u00edrus tipo 8 (HHV8) \u2013 Sarcoma de Kaposi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> 3) <em>Helicobacter pylori<\/em> (HP) \u2013 Carcinoma e linfoma g\u00e1strico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) V\u00edrus da hepatite C (HCV) \u2013 Linfoma de Hodgkin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u>:<\/p>","resposta":6666510,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":6666510,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":6666511,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":6666512,"corpo":"<p>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 4, apenas.","id":6666513,"corpo":"<p>2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":6666514,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e controle do c\u00e2ncer, o rastreamento populacional envolve: 1) a busca ativa da popula\u00e7\u00e3o-alvo para um determinado tipo de patologia. 2) o exame de pessoas que n\u00e3o apresentam sintomas da doen\u00e7a rastreada. 3) a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de pessoas classificadas como pass\u00edveis de desenvolver a doen\u00e7a rastreada. 4) pessoas que j\u00e1 est\u00e3o em fase adiantada da doen\u00e7a que est\u00e1 sendo rastreada. 5) profissionais com forma\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada e equipamentos de ponta.Est\u00e3o corretas, apenas:","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751582,"hashId":"a85c50786a8111dd85b9ae8c7c3dbe56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e controle do c\u00e2ncer, o rastreamento populacional envolve: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) a busca ativa da popula\u00e7\u00e3o-alvo para um determinado tipo de patologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) o exame de pessoas que n\u00e3o apresentam sintomas da doen\u00e7a rastreada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) a investiga\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica de pessoas classificadas como pass\u00edveis de desenvolver a doen\u00e7a rastreada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4) pessoas que j\u00e1 est\u00e3o em fase adiantada da doen\u00e7a que est\u00e1 sendo rastreada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5) profissionais com forma\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada e equipamentos de ponta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Est\u00e3o <u>corretas<\/u>, apenas:<\/p>","resposta":6666523,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6666523,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":6666524,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4.","id":6666525,"corpo":"<p>2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 5.","id":6666526,"corpo":"<p>3 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":6666527,"corpo":"<p>4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise, nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, a rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a infecciosa e a coleta de dados feita durante consulta de enfermagem. 1) Doen\u00e7a de Chagas \u2013 a entrevista deve incluir na investiga\u00e7\u00e3o o tipo de moradia da fam\u00edlia, e o exame f\u00edsico deve buscar identificar edema de p\u00e1lpebra e sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca. 2) Esquistossomose mans\u00f4nica \u2013 a entrevista deve investigar o contato com \u00e1gua contaminada com caramujos, e o exame f\u00edsico deve pesquisar sinais de hepatomegalia. 3) Leptospirose \u2013 a entrevista deve investigar o contato com \u00e1gua contaminada, e o exame f\u00edsico deve buscar hiperemia e edema da conjuntiva (sufus\u00e3o conjuntival). Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751592,"hashId":"eb3fef37b7565a84c2b4231ae8f6279d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise, nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, a rela\u00e7\u00e3o entre a doen\u00e7a infecciosa e a coleta de dados feita durante consulta de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) Doen\u00e7a de Chagas \u2013 a entrevista deve incluir na investiga\u00e7\u00e3o o tipo de moradia da fam\u00edlia, e o exame f\u00edsico deve buscar identificar edema de p\u00e1lpebra e sinais de insufici\u00eancia card\u00edaca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2) Esquistossomose mans\u00f4nica \u2013 a entrevista deve investigar o contato com \u00e1gua contaminada com caramujos, e o exame f\u00edsico deve pesquisar sinais de hepatomegalia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3) Leptospirose \u2013 a entrevista deve investigar o contato com \u00e1gua contaminada, e o exame f\u00edsico deve buscar hiperemia e edema da conjuntiva (sufus\u00e3o conjuntival). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <u>correta<\/u>(s):<\/p>","resposta":6666571,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, apenas.","id":6666567,"corpo":"<p>1, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas.","id":6666568,"corpo":"<p>1 e 2, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":6666569,"corpo":"<p>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":6666570,"corpo":"<p>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":6666571,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento infantil, espera-se que a crian\u00e7a saud\u00e1vel chegue ao 12\u00ba m\u00eas com capacidade de realizar, no m\u00ednimo, a seguinte a\u00e7\u00e3o ou movimento:","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751606,"hashId":"5408645d20b2d56388a9013bdc3162a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento infantil, espera-se que a crian\u00e7a saud\u00e1vel chegue ao 12\u00ba m\u00eas com capacidade de realizar, no m\u00ednimo, a seguinte a\u00e7\u00e3o ou movimento:<\/p>","resposta":6666634,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajudar no processo de tirar meias e sapatos","id":6666632,"corpo":"<p>ajudar no processo de tirar meias e sapatos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mastigar alimentos s\u00f3lidos.","id":6666633,"corpo":"<p>mastigar alimentos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pegar objetos com a ponta dos dedos em pin\u00e7a.","id":6666634,"corpo":"<p>pegar objetos com a ponta dos dedos em pin\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saltar, apoiando-se nos dois p\u00e9s.","id":6666635,"corpo":"<p>saltar, apoiando-se nos dois p\u00e9s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vestir-se com ajuda.","id":6666636,"corpo":"<p>vestir-se com ajuda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis (DANT) s\u00e3o respons\u00e1veis por grande parte dos casos de morbimortalidade no Brasil. O monitoramento dessas doen\u00e7as e agravos inclui a:","provas":[{"id":58379,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1751621,"hashId":"5614f637e28cde9dbef2fbec93ba88fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as e agravos n\u00e3o transmiss\u00edveis (DANT) s\u00e3o respons\u00e1veis por grande parte dos casos de morbimortalidade no Brasil. O monitoramento dessas doen\u00e7as e agravos inclui a:<\/p>","resposta":6666699,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos e pesquisas, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de dados secund\u00e1rios, provenientes de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.","id":6666699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9ritos e pesquisas, bem como a utiliza\u00e7\u00e3o de dados secund\u00e1rios, provenientes de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias que visem prevenir os fatores de riscos para doen\u00e7as como o c\u00e2ncer e o diabetes.","id":6666700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o de campanhas publicit\u00e1rias que visem prevenir os fatores de riscos para doen\u00e7as como o c\u00e2ncer e o diabetes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de novos centros de atendimento aos pacientes com transtornos mentais, para reduzir a incid\u00eancia de fatores como a depend\u00eancia qu\u00edmica.","id":6666701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de novos centros de atendimento aos pacientes com transtornos mentais, para reduzir a incid\u00eancia de fatores como a depend\u00eancia qu\u00edmica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es mais efetivas de combate \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, como o aumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o e das penalidades.","id":6666702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es mais efetivas de combate \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito, como o aumento da fiscaliza\u00e7\u00e3o e das penalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0 viol\u00eancia, como o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher e a prote\u00e7\u00e3o dos grupos mais vulner\u00e1veis.","id":6666703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0 viol\u00eancia, como o enfrentamento da viol\u00eancia contra a mulher e a prote\u00e7\u00e3o dos grupos mais vulner\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando ligado, um aquecedor el\u00e9trico dissipa energia el\u00e9trica a uma taxa de 5000 Joules por segundo. Supondo que o aquecedor permaneceu ligado continuamente por 12 horas, o consumo total de energia foi de:","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751643,"hashId":"166a122994cce16e617df7b9327e434d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando ligado, um aquecedor el\u00e9trico dissipa energia el\u00e9trica a uma taxa de 5000 Joules por segundo. Supondo que o aquecedor permaneceu ligado continuamente por 12 horas, o consumo total de energia foi de:<\/p>","resposta":6666794,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"240 kWh","id":6666792,"corpo":"<p>240 kWh<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120 kWh","id":6666793,"corpo":"<p>120 kWh<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 kWh","id":6666794,"corpo":"<p>60 kWh<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 kWh","id":6666795,"corpo":"<p>30 kWh<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 kWh","id":6666796,"corpo":"<p>15 kWh<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A lei da Indu\u00e7\u00e3o Eletromagn\u00e9tica de Faraday \u00e9 uma das importantes leis do Eletromagnetismo, respons\u00e1vel pelos principais mecanismos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em diversas matrizes, como: hidroel\u00e9trica, termoel\u00e9trica, nuclear, e\u00f3lica, entre outras. A lei da indu\u00e7\u00e3o de Faraday estabelece que a varia\u00e7\u00e3o __________ do fluxo __________ atrav\u00e9s de uma espira de corrente, induz o aparecimento de uma tens\u00e3o el\u00e9trica induzida. Assinale a alternativa na qual se encontram os termos que completam corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751661,"hashId":"fefc76ef9bc6562c58c99e4503123eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei da Indu\u00e7\u00e3o Eletromagn\u00e9tica de Faraday \u00e9 uma das importantes leis do Eletromagnetismo, respons\u00e1vel pelos principais mecanismos de gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, em diversas matrizes, como: hidroel\u00e9trica, termoel\u00e9trica, nuclear, e\u00f3lica, entre outras. A lei da indu\u00e7\u00e3o de Faraday estabelece que a varia\u00e7\u00e3o __________ do fluxo __________ atrav\u00e9s de uma espira de corrente, induz o aparecimento de uma tens\u00e3o el\u00e9trica induzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual se encontram os termos que completam <u>corretamente <\/u>as lacunas acima.<\/p>","resposta":6666878,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00e9rmica; de carga","id":6666877,"corpo":"<p>t\u00e9rmica; de carga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporal; magn\u00e9tico","id":6666878,"corpo":"<p>temporal; magn\u00e9tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temporal; el\u00e9trico","id":6666879,"corpo":"<p>temporal; el\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9rmica; magn\u00e9tico","id":6666880,"corpo":"<p>t\u00e9rmica; magn\u00e9tico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temporal; de carga","id":6666881,"corpo":"<p>temporal; de carga<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Indu\u00e7\u00e3o e Transformadores El\u00e9tricos","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416644,"slug":"fisica-inducao-e-transformadores-eletricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra uma onda eletromagn\u00e9tica plana, linearmente polarizada, propagando-se no ar ao longo do eixo horizontal. Com base na figura, pode-se concluir que a antena emissora dessa onda estava posicionada na dire\u00e7\u00e3o __________, enquanto que a antena receptora para essa onda deve ___________. Assinale a alternativa na qual se encontram os itens que completam corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":58382,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE","descricao":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas da UFRPE - SUGEP\/UFRPE","sigla":"SUGEP UFRPE","oab":false,"id":1014,"slug":"sugep-ufrpe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2016-sugep-ufrpe-fisico","tipo":1,"nome":"SUGEP\/UFRPE - UFRPE - F\u00edsico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1751674,"hashId":"0839e6d8867957ac4b7f390cefece574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura abaixo mostra uma onda eletromagn\u00e9tica plana, linearmente polarizada, propagando-se no ar ao longo do eixo horizontal. Com base na figura, pode-se concluir que a antena emissora dessa onda estava posicionada na dire\u00e7\u00e3o __________, enquanto que a antena receptora para essa onda deve ___________. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa na qual se encontram os itens que completam <u>corretamente <\/u>as lacunas acima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58382\/questao\/1751674-20210614145000000000-0.png\"><\/p>","resposta":6666940,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vertical; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o horizontal.","id":6666936,"corpo":"<p>vertical; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"horizontal; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o horizontal.","id":6666937,"corpo":"<p>horizontal; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o horizontal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vertical; ser circular.","id":6666938,"corpo":"<p>vertical; ser circular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"horizontal; ser circular.","id":6666939,"corpo":"<p>horizontal; ser circular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vertical; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o vertical.","id":6666940,"corpo":"<p>vertical; ser linear e estar na dire\u00e7\u00e3o vertical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a placa abaixo \u00e9 correto afirmar que:I \u2013 Apresenta um erro de ortografia.II \u2013 A aus\u00eancia do acento grave ocorre em virtude de haver apenas a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.III \u2013 A aus\u00eancia do acento grave ocorre em virtude de haver apenas o artigo \u201ca\u201d.","provas":[{"id":45668,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coremas","sigla":"Prefeitura de Coremas","id":4053,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-coremas-pb"},"banca":{"nome":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA","descricao":"Consultoria T\u00e9cnica e Planejamento LTDA - Contemax","sigla":"Contemax","oab":false,"id":1036,"slug":"contemax"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-coremas-pb-2016-contemax-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Contemax - Prefeitura de Coremas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1377734,"hashId":"941a8950d148ad686db52bd736ac3126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a placa abaixo \u00e9 correto afirmar que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/45510\/12.gif\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p>I \u2013 Apresenta um erro de ortografia.<\/p><p>II \u2013 A aus\u00eancia do acento grave ocorre em virtude de haver apenas a preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d.<\/p><p>III \u2013 A aus\u00eancia do acento grave ocorre em virtude de haver apenas o artigo \u201ca\u201d.<\/p>","resposta":5064387,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III","id":5064387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":5064388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":5064389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I","id":5064390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III","id":5064391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crase","oab":false,"nome":"Crase","pai":409599,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419505,"slug":"lingua-portuguesa-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1377734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Sarney Filho, ficou clara a responsabilidade civil, penal e administrativa da empresa no desastre ocorrido em novembro de 2015, na cidade de Mariana MG, que matou 19 pessoas e deixou outras 1.640 desalojadas ou desabrigadas. http:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/brasil\/2016\/05\/12 A empresa respons\u00e1vel pelo desastre ambiental na cidade de Mariana-MG \u00e9: ","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356509,"hashId":"fb5ce4f68b5dc2ce287953d42e7647d4","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Segundo Sarney Filho, ficou clara a responsabilidade\r\ncivil, penal e administrativa da empresa no desastre\r\nocorrido em novembro de 2015, na cidade de Mariana\r\nMG, que matou 19 pessoas e deixou outras 1.640\r\ndesalojadas ou desabrigadas.  <div style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.correiobraziliense.com.br\/app\/noticia\/brasil\/2016\/05\/12 <\/div><div><div><br><\/div><div><br><\/div><div>A empresa respons\u00e1vel pelo desastre ambiental na\r\ncidade de Mariana-MG \u00e9: <\/div><\/div><\/p><\/p><\/p>","resposta":4972635,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Samarco Minera\u00e7\u00e3o. ","id":4972635,"corpo":"<p align=justify>Samarco Minera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" S\u00e3o Marcos Mineradora. ","id":4972636,"corpo":"<p align=justify> S\u00e3o Marcos Mineradora.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Vale Sider\u00fargica. ","id":4972637,"corpo":"<p align=justify> Vale Sider\u00fargica.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Alunorte Minera\u00e7\u00e3o.","id":4972638,"corpo":"<p align=justify> Alunorte Minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Camargo Correia Minera\u00e7\u00e3o.","id":4972639,"corpo":"<p align=justify> Camargo Correia Minera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desastres Naturais e Humanos","oab":false,"nome":"Desastres Naturais e Humanos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407350,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desastres-naturais-e-humanos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apresentador se afasta da TV e far\u00e1 transplante de pulm\u00e3o. O apresentador se afastar\u00e1 por um tempo das atividades que exerce em virtude do descobrimento recente de uma doen\u00e7a no pulm\u00e3o, pela qual ele ter\u00e1 de ser submetido a um transplante do \u00f3rg\u00e3o. Ele se mudar\u00e1 para a cidade de Fortaleza (CE), onde deve ocorrer o tratamento e o processo cir\u00fargico; o apresentador \u00e9 o oitavo na lista de espera pelo transplante. http:\/\/portalcorreio.uol.com.br\/14.04.2016 O apresentador que se afastou de suas atividades em virtude do descobrimento recente de uma doen\u00e7a no pulm\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356518,"hashId":"370f2ceac2c12e37d3d07e32a7a9d41e","enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: left;\">Apresentador se afasta da TV e far\u00e1 transplante de\r\npulm\u00e3o. O apresentador se afastar\u00e1 por um tempo das\r\natividades que exerce em virtude do descobrimento\r\nrecente de uma doen\u00e7a no pulm\u00e3o, pela qual ele ter\u00e1\r\nde ser submetido a um transplante do \u00f3rg\u00e3o. Ele se\r\nmudar\u00e1 para a cidade de Fortaleza (CE), onde deve\r\nocorrer o tratamento e o processo cir\u00fargico; o\r\napresentador \u00e9 o oitavo na lista de espera pelo\r\ntransplante. <\/div><div style=\"text-align: right;\">http:\/\/portalcorreio.uol.com.br\/14.04.2016 <\/div><div style=\"text-align: right;\"><br><\/div><div style=\"text-align: left;\">O apresentador que se afastou de suas atividades em\r\nvirtude do descobrimento recente de uma doen\u00e7a no\r\npulm\u00e3o \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":4972677,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Silvio Santos. ","id":4972675,"corpo":"<p align=justify>Silvio Santos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Samuca Duarte.","id":4972676,"corpo":"<p align=justify>Samuca Duarte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jota J\u00fanior.","id":4972677,"corpo":"<p align=justify>Jota J\u00fanior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Gugu Liberato. ","id":4972678,"corpo":"<p align=justify> Gugu Liberato.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geraldo Lu\u00eds. ","id":4972679,"corpo":"<p align=justify>Geraldo Lu\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que apresenta a separa\u00e7\u00e3o de s\u00edlaba escrita CORRETAMENTE","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356333,"hashId":"30026f7256d184b7e47149eb765bf25d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que apresenta a separa\u00e7\u00e3o de s\u00edlaba escrita CORRETAMENTE<\/p>","resposta":4972044,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pro-pri-e-da-de. ","id":4972044,"corpo":"<p align=justify>Pro-pri-e-da-de.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fa-m\u00ed-lias. ","id":4972045,"corpo":"<p align=justify> Fa-m\u00ed-lias.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I-rri-ga-da. ","id":4972046,"corpo":"<p align=justify> I-rri-ga-da.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" T\u00e9-cni-ca. ","id":4972047,"corpo":"<p align=justify> T\u00e9-cni-ca.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nes-ce-ss\u00e1- ria","id":4972048,"corpo":"<p align=justify>Nes-ce-ss\u00e1- ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10. Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento economiza \u00e1gua na Para\u00edba Ap\u00f3s quase desistir da agricultura por causa da seca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no Sert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, que economiza \u00e1gua, aumenta o ganho financeiro e abre mais vagas de trabalho para popula\u00e7\u00e3o. No modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9 liberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A planta\u00e7\u00e3o \u00e9 irrigada duas vezes por dia durante uma hora e meia em cada vez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de fertirriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo momento na planta, otimizando o processo, uma economia de cerca de 50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema usado. Al\u00e9m dos donos da propriedade, mais 15 fam\u00edlias se beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \"Desde quando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de irriga\u00e7\u00e3o vem aparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem trabalho\", comemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo. http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ 13\/01\/2016","id":415061,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 1 ao\r\n10.<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b> Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento \r\neconomiza \u00e1gua na \r\nPara\u00edba <\/b><\/div><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n    Ap\u00f3s quase desistir da \r\nagricultura por causa \r\nda\r\nseca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no \r\nSert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de \r\nirriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o \r\npor gotejamento, que economiza \u00e1gua,\r\naumenta o ganho financeiro e abre mais vagas \r\nde trabalho\r\npara popula\u00e7\u00e3o.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       No \r\nmodelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9\r\nliberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A \r\nplanta\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nirrigada duas vezes por dia durante uma hora \r\ne meia em cada\r\nvez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de \r\nfertirriga\u00e7\u00e3o,\r\nque \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo \r\nmomento\r\nna planta, otimizando o processo, uma \r\neconomia de cerca de\r\n50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema \r\nusado. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Al\u00e9m dos donos \r\nda propriedade, mais 15 \r\nfam\u00edlias\r\nse beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de \r\nempregos. \"Desde\r\nquando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de \r\nirriga\u00e7\u00e3o vem\r\naparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem \r\ntrabalho\",\r\ncomemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\"> http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ \r\n13\/01\/2016<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Separa\u00e7\u00e3o sil\u00e1bica (translinea\u00e7\u00e3o)","pai":419314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419317,"slug":"lingua-portuguesa-separacao-silabica-translineacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Desde quando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de irriga\u00e7\u00e3o vem aparecendo servi\u00e7o.\u201d Os tempos verbais das palavras destacadas, nas frases acima, s\u00e3o RESPECTIVAMENTE: ","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356328,"hashId":"784e13a81b84d05b7db1f29cf731bbf1","enunciado":"<p align=justify>\"Desde quando a gente <b><u>come\u00e7ou<\/u><\/b> com esse trabalho de irriga\u00e7\u00e3o <b><u>vem<\/u><\/b> aparecendo servi\u00e7o.\u201d <div><br><\/div><div>Os tempos verbais das palavras destacadas, nas frases\r\nacima, s\u00e3o RESPECTIVAMENTE:\r\n<\/div><\/p>","resposta":4972021,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempo Passado \u2013 Tempo Passado.","id":4972019,"corpo":"<p align=justify>Tempo Passado \u2013 Tempo Passado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tempo Futuro \u2013 Tempo Presente. ","id":4972020,"corpo":"<p align=justify> Tempo Futuro \u2013 Tempo Presente.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tempo Passado \u2013 Tempo Presente. ","id":4972021,"corpo":"<p align=justify> Tempo Passado \u2013 Tempo Presente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Tempo Futuro \u2013 Tempo Futuro. ","id":4972022,"corpo":"<p align=justify> Tempo Futuro \u2013 Tempo Futuro.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tempo Presente \u2013 Tempo Presente.","id":4972023,"corpo":"<p align=justify>Tempo Presente \u2013 Tempo Presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10. Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento economiza \u00e1gua na Para\u00edba Ap\u00f3s quase desistir da agricultura por causa da seca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no Sert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, que economiza \u00e1gua, aumenta o ganho financeiro e abre mais vagas de trabalho para popula\u00e7\u00e3o. No modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9 liberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A planta\u00e7\u00e3o \u00e9 irrigada duas vezes por dia durante uma hora e meia em cada vez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de fertirriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo momento na planta, otimizando o processo, uma economia de cerca de 50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema usado. Al\u00e9m dos donos da propriedade, mais 15 fam\u00edlias se beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \"Desde quando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de irriga\u00e7\u00e3o vem aparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem trabalho\", comemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo. http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ 13\/01\/2016","id":415061,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 1 ao\r\n10.<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b> Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento \r\neconomiza \u00e1gua na \r\nPara\u00edba <\/b><\/div><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n    Ap\u00f3s quase desistir da \r\nagricultura por causa \r\nda\r\nseca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no \r\nSert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de \r\nirriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o \r\npor gotejamento, que economiza \u00e1gua,\r\naumenta o ganho financeiro e abre mais vagas \r\nde trabalho\r\npara popula\u00e7\u00e3o.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       No \r\nmodelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9\r\nliberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A \r\nplanta\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nirrigada duas vezes por dia durante uma hora \r\ne meia em cada\r\nvez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de \r\nfertirriga\u00e7\u00e3o,\r\nque \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo \r\nmomento\r\nna planta, otimizando o processo, uma \r\neconomia de cerca de\r\n50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema \r\nusado. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Al\u00e9m dos donos \r\nda propriedade, mais 15 \r\nfam\u00edlias\r\nse beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de \r\nempregos. \"Desde\r\nquando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de \r\nirriga\u00e7\u00e3o vem\r\naparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem \r\ntrabalho\",\r\ncomemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\"> http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ \r\n13\/01\/2016<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Faz parte da Rotina de um COVEIRO:","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:51:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356559,"hashId":"fddd68651720d8ee0a2b2532a2118d3e","enunciado":"<p align=justify>Faz parte da Rotina de um COVEIRO:<\/p>","resposta":4972856,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordenar e fiscalizar os servi\u00e7os de limpeza das depend\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios p\u00fablicos municipais, executados pelos funcion\u00e1rios.","id":4972852,"corpo":"<p align=justify>Ordenar e fiscalizar os servi\u00e7os de limpeza das\r\ndepend\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es de edif\u00edcios p\u00fablicos\r\nmunicipais, executados pelos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Carregar e descarregar m\u00f3veis e equipamentos em ve\u00edculos responsabilizar-se pela guarda, uso e reposi\u00e7\u00e3o dos materiais e utens\u00edlios da prefeitura. ","id":4972853,"corpo":"<p align=justify>Carregar e descarregar m\u00f3veis e equipamentos em\r\nve\u00edculos responsabilizar-se pela guarda, uso e reposi\u00e7\u00e3o dos materiais e utens\u00edlios da prefeitura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efetuar os servi\u00e7os de rotina entre as diversas unidades da Prefeitura.","id":4972854,"corpo":"<p align=justify>Efetuar os servi\u00e7os de rotina entre as diversas\r\nunidades da Prefeitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetuar capina e ro\u00e7ada manual ou mec\u00e2nica, remo\u00e7\u00e3o de todos os res\u00edduos do munic\u00edpio, utilizando ferramentas e equipamentos espec\u00edficos de qualquer. ","id":4972855,"corpo":"<p align=justify>Efetuar capina e ro\u00e7ada manual ou mec\u00e2nica, remo\u00e7\u00e3o\r\nde todos os res\u00edduos do munic\u00edpio, utilizando\r\nferramentas e equipamentos espec\u00edficos de qualquer. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zelar pelos equipamentos que lhe \u00e9 confiado.","id":4972856,"corpo":"<p align=justify>Zelar pelos equipamentos que lhe \u00e9 confiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica municipal de Matureia o munic\u00edpio e dotado de autonomia, EXCETO: ","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:51:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356549,"hashId":"f31b1daaa111e9a256e33ecb08e93667","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 1\u00ba da Lei Org\u00e2nica municipal de\r\nMatureia o munic\u00edpio e dotado de autonomia,\r\nEXCETO: \r\n<\/p>","resposta":4972800,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtica. ","id":4972798,"corpo":"<p align=justify>Pol\u00edtica.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Administrativa. ","id":4972799,"corpo":"<p align=justify> Administrativa.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Judici\u00e1ria. ","id":4972800,"corpo":"<p align=justify>Judici\u00e1ria.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Financeira. ","id":4972801,"corpo":"<p align=justify>Financeira.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Legislativa","id":4972802,"corpo":"<p align=justify>Legislativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba - PB","oab":false,"nome":"Para\u00edba - PB","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395551,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-paraiba-pb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395551,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421201,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matureia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1356549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser Coveiro \u00e9: ","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:51:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356654,"hashId":"9f9a208d1da33aed3b8a39a5215284ff","enunciado":"<p align=justify>Ser Coveiro \u00e9: <div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44796\/Capturar15.PNG\"><\/div><\/p>","resposta":4973084,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Um profissional que trabalha garantindo a organiza\u00e7\u00e3o dos cemit\u00e9rios, a limpeza das covas e jazigos, cavando e cobrindo sepulturas, carregando caix\u00f5es, realizando sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es, entre outras fun\u00e7\u00f5es. ","id":4973084,"corpo":"<p align=justify><p align=justify> Um profissional que trabalha garantindo a organiza\u00e7\u00e3o dos cemit\u00e9rios, a limpeza das covas e\r\njazigos, cavando e cobrindo sepulturas, carregando\r\ncaix\u00f5es, realizando sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es, entre\r\noutras fun\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um profissional que trabalha exclusivamente na realiza\u00e7\u00e3o de sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres. ","id":4973085,"corpo":"<p align=justify>Um profissional que trabalha exclusivamente na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres.  \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um profissional que trabalha em todos os setores como tamb\u00e9m na organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do cemit\u00e9rio","id":4973086,"corpo":"<p align=justify>Um profissional que trabalha em todos os setores\r\ncomo tamb\u00e9m na organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o das\r\nfinan\u00e7as do cemit\u00e9rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um profissional que trabalha exclusivamente na realiza\u00e7\u00e3o de sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es de cad\u00e1veres e organiza\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do cemit\u00e9rio","id":4973087,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Um profissional que trabalha exclusivamente na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es de\r\ncad\u00e1veres e organiza\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as do cemit\u00e9rio<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um profissional que trabalha garantindo a organiza\u00e7\u00e3o dos cemit\u00e9rios, a limpeza das covas e jazigos, cavando e cobrindo sepulturas, carregando caix\u00f5es, realizando sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es, entre outras fun\u00e7\u00f5es como chefiar e administrar as finan\u00e7as do cemit\u00e9rio. ","id":4973088,"corpo":"<p align=justify>Um profissional que trabalha garantindo a\r\norganiza\u00e7\u00e3o dos cemit\u00e9rios, a limpeza das covas e\r\njazigos, cavando e cobrindo sepulturas, carregando\r\ncaix\u00f5es, realizando sepultamentos e exuma\u00e7\u00f5es, entre\r\noutras fun\u00e7\u00f5es como chefiar e administrar as finan\u00e7as do cemit\u00e9rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coveiro","oab":false,"nome":"Coveiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6576,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-coveiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAl\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de fertirriga\u00e7\u00e3o.\u201d A palavra que substitui t\u00e9cnica sem alterar o sentido do texto \u00e9: ","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:51:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356330,"hashId":"7addbabc1dbb8018d96f3542284e9818","enunciado":"<p align=justify>\u201cAl\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a <b>t\u00e9cnica<\/b> de fertirriga\u00e7\u00e3o.\u201d  A palavra que substitui<b><u> t\u00e9cnica<\/u><\/b> sem alterar o sentido do texto \u00e9: <\/p>","resposta":4972032,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marca. ","id":4972029,"corpo":"<p align=justify>Marca.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F\u00f3rmula. ","id":4972030,"corpo":"<p align=justify> F\u00f3rmula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exemplo. ","id":4972031,"corpo":"<p align=justify>Exemplo.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tecnologia. ","id":4972032,"corpo":"<p align=justify>Tecnologia.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Experi\u00eancia","id":4972033,"corpo":"<p align=justify>Experi\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 ao 10. Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento economiza \u00e1gua na Para\u00edba Ap\u00f3s quase desistir da agricultura por causa da seca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no Sert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de irriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, que economiza \u00e1gua, aumenta o ganho financeiro e abre mais vagas de trabalho para popula\u00e7\u00e3o. No modelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9 liberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A planta\u00e7\u00e3o \u00e9 irrigada duas vezes por dia durante uma hora e meia em cada vez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de fertirriga\u00e7\u00e3o, que \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo momento na planta, otimizando o processo, uma economia de cerca de 50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema usado. Al\u00e9m dos donos da propriedade, mais 15 fam\u00edlias se beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de empregos. \"Desde quando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de irriga\u00e7\u00e3o vem aparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem trabalho\", comemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo. http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ 13\/01\/2016","id":415061,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto a seguir para \r\nresponder \u00e0s \r\nquest\u00f5es de 1 ao\r\n10.<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b> Irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento \r\neconomiza \u00e1gua na \r\nPara\u00edba <\/b><\/div><div><br><\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n    Ap\u00f3s quase desistir da \r\nagricultura por causa \r\nda\r\nseca, uma fam\u00edlia de S\u00e3o Jos\u00e9 de Piranhas, no \r\nSert\u00e3o paraibano, aplicou um novo m\u00e9todo de \r\nirriga\u00e7\u00e3o. Trata-se do modelo de irriga\u00e7\u00e3o \r\npor gotejamento, que economiza \u00e1gua,\r\naumenta o ganho financeiro e abre mais vagas \r\nde trabalho\r\npara popula\u00e7\u00e3o.<\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">       No \r\nmodelo de irriga\u00e7\u00e3o por gotejamento, s\u00f3 \u00e9\r\nliberada a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria. A \r\nplanta\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nirrigada duas vezes por dia durante uma hora \r\ne meia em cada\r\nvez. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m \u00e9 usada a t\u00e9cnica de \r\nfertirriga\u00e7\u00e3o,\r\nque \u00e9 quando o adubo e a \u00e1gua chegam ao mesmo \r\nmomento\r\nna planta, otimizando o processo, uma \r\neconomia de cerca de\r\n50% de \u00e1gua em rela\u00e7\u00e3o ao antigo sistema \r\nusado. <\/div><div style=\"text-align: \r\njustify;\">      Al\u00e9m dos donos \r\nda propriedade, mais 15 \r\nfam\u00edlias\r\nse beneficiam do local com a gera\u00e7\u00e3o de \r\nempregos. \"Desde\r\nquando a gente come\u00e7ou com esse trabalho de \r\nirriga\u00e7\u00e3o vem\r\naparecendo servi\u00e7o. Enquanto tiver \u00e1gua, tem \r\ntrabalho\",\r\ncomemora o agricultor Jos\u00e9 Venaldo.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div style=\"text-align: \r\nright;\"> http:\/\/g1.globo.com\/pb\/ \r\n13\/01\/2016<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O deputado Bruno Ara\u00fajo, que ficou conhecido pelo voto decisivo a favor da abertura do processo de impeachment de Dilma Rousseff (PT) pertence ao Estado de(o): ","provas":[{"id":44810,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Cuidador - 2016"},{"id":44863,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1356960,"hashId":"741e02a6431a52df941aa807ca6f9e55","enunciado":"<p align=justify>O deputado Bruno Ara\u00fajo, que ficou conhecido pelo\r\nvoto decisivo a favor da abertura do processo de\r\nimpeachment de Dilma Rousseff (PT) pertence ao\r\nEstado de(o): \r\n<\/p>","resposta":4974402,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rio de Janeiro. ","id":4974399,"corpo":"<p align=justify>Rio de Janeiro.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo. ","id":4974400,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Paulo.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1. ","id":4974401,"corpo":"<p align=justify>Cear\u00e1.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pernambuco. ","id":4974402,"corpo":"<p align=justify> Pernambuco.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Sergipe. ","id":4974403,"corpo":"<p align=justify> Sergipe. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ponto mais alto do estado, o Pico do Jabre, com 1.197 m, encontra-se no munic\u00edpio de:","provas":[{"id":44810,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Cuidador - 2016"},{"id":44863,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1356901,"hashId":"f5d2c106f924f0b1db57ac9595617d7b","enunciado":"<p align=justify>O ponto mais alto do estado, o Pico do Jabre, com \r\n1.197 m, encontra-se no munic\u00edpio de:<\/p>","resposta":4974136,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teixeira. ","id":4974134,"corpo":"<p align=justify>Teixeira.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" M\u00e3e D\u2019\u00c1gua. ","id":4974135,"corpo":"<p align=justify> M\u00e3e D\u2019\u00c1gua.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Matureia. ","id":4974136,"corpo":"<p align=justify> Matureia.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imaculada. ","id":4974137,"corpo":"<p align=justify>Imaculada.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Brejinho. ","id":4974138,"corpo":"<p align=justify> Brejinho. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante todo o processo de impeachment da presidente, Dilma procurou angariar apoio de indecisos, com a ajuda do ex-presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva, mas isso n\u00e3o foi o suficiente para evitar que se alcan\u00e7asse o m\u00ednimo de ______________ necess\u00e1rios para a abertura do processo. Assinale a alternativa abaixo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima: ","provas":[{"id":44810,"cargo":{"descricao":"Cuidador","id":7314,"slug":"cuidador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-cuidador","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Cuidador - 2016"},{"id":44863,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425,"slug":"auxiliar-de-servicos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1356988,"hashId":"d681392e1302e3b55be9d6d7f322b6a9","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Durante todo o processo de impeachment da presidente, Dilma procurou angariar apoio de indecisos, com a ajuda do  ex-presidente Luiz In\u00e1cio  Lula da Silva, mas isso n\u00e3o foi o suficiente para evitar\r\nque se alcan\u00e7asse o m\u00ednimo de ______________\r\nnecess\u00e1rios para a abertura do processo.\r\nAssinale a alternativa abaixo que completa CORRETAMENTE a lacuna acima: \r\n<\/p><\/p>","resposta":4974535,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"342 votos. ","id":4974535,"corpo":"<p align=justify>342 votos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 542 votos. ","id":4974536,"corpo":"<p align=justify> 542 votos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"230 votos. ","id":4974537,"corpo":"<p align=justify>230 votos.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 143votos.","id":4974538,"corpo":"<p align=justify> 143votos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 444 votos. ","id":4974539,"corpo":"<p align=justify> 444 votos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O povoado de Matur\u00e9ia pertencia a:","provas":[{"id":44796,"cargo":{"descricao":"Coveiro","id":1188,"slug":"coveiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-coveiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Coveiro - 2016"},{"id":44809,"cargo":{"descricao":"Gari","id":1438,"slug":"gari"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-gari","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Gari - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:51:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1356344,"hashId":"e6dfc27d5b16a36d17bc8d23d7b57714","enunciado":"<p align=justify>O povoado de Matur\u00e9ia pertencia a:<\/p>","resposta":4972101,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patos. ","id":4972099,"corpo":"<p align=justify>Patos.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3e D\u2019\u00c1gua. ","id":4972100,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>M\u00e3e D\u2019\u00c1gua.\r\n<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Teixeira.","id":4972101,"corpo":"<p align=justify> Teixeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Santa Terezinha. ","id":4972102,"corpo":"<p align=justify> Santa Terezinha.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imaculada. ","id":4972103,"corpo":"<p align=justify>Imaculada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Para\u00edba","oab":false,"nome":"Para\u00edba","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407458,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-paraiba"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1356344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas da Farmacocin\u00e9tica , marque a alternativa CORRETA que diz respeito \u00e0 Biotransforma\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358874,"hashId":"c478177e252d19ba27e78a155026bfc8","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s etapas da Farmacocin\u00e9tica , marque a alternativa CORRETA que diz respeito \u00e0\r\nBiotransforma\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":4983765,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a passagem de um f\u00e1rmaco da corrente sangu\u00ednea para os tecidos. ","id":4983761,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a passagem de um f\u00e1rmaco da corrente sangu\u00ednea\r\npara os tecidos. \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a retirada do f\u00e1rmaco do organismo, seja na forma inalterada ou na de metab\u00f3litos ativos e\/ou inativos. ","id":4983762,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a retirada do f\u00e1rmaco do organismo, seja na forma\r\ninalterada ou na de metab\u00f3litos ativos e\/ou inativos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a passagem do f\u00e1rmaco do local em que foi administrado para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":4983763,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a passagem do f\u00e1rmaco do local em que foi\r\nadministrado para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a velocidade com que os f\u00e1rmacos atingem o s\u00edtio de a\u00e7\u00e3o e s\u00e3o eliminados do organismo, bem como dos diferentes fatores que influenciam na quantidade de f\u00e1rmaco a atingir o seu s\u00edtio. ","id":4983764,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a velocidade com que os f\u00e1rmacos atingem o s\u00edtio\r\nde a\u00e7\u00e3o e s\u00e3o eliminados do organismo, bem como\r\ndos diferentes fatores que influenciam na quantidade\r\nde f\u00e1rmaco a atingir o seu s\u00edtio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco em outra(s) subst\u00e2ncia(s), por meio de altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, geralmente sob a\u00e7\u00e3o de enzimas inespec\u00edficas.","id":4983765,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a transforma\u00e7\u00e3o do f\u00e1rmaco em outra(s)\r\nsubst\u00e2ncia(s), por meio de altera\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas,\r\ngeralmente sob a\u00e7\u00e3o de enzimas inespec\u00edficas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1358874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O repouso prolongado no leito \u00e9 um fator pr\u00e9 determinante para o surgimento de in\u00fameras patologias inclusive a Trombose Venosa Profunda (TVP). Nessa patologia existe a presen\u00e7a de tr\u00eas mecanismo: A estase venosa, les\u00e3o endotelial e a hipercoagulabilidade. Estes mecanismos caracterizam a: ","provas":[{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:49:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1358863,"hashId":"7b5a31663a99bc2e7b5478cfb490e93c","enunciado":"<p align=justify>O repouso prolongado no leito \u00e9 um fator pr\u00e9\r\ndeterminante para o surgimento de in\u00fameras\r\npatologias inclusive a Trombose Venosa Profunda (TVP). Nessa patologia existe a presen\u00e7a de tr\u00eas\r\nmecanismo: A estase venosa, les\u00e3o endotelial e a\r\nhipercoagulabilidade.<div><br><\/div><div> Estes mecanismos caracterizam a: <\/div><\/p>","resposta":4983708,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tr\u00edade de Charcot. ","id":4983706,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00edade de Charcot.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Tr\u00edade de Beck. ","id":4983707,"corpo":"<p align=justify> Tr\u00edade de Beck.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tr\u00edade de Virchow. ","id":4983708,"corpo":"<p align=justify> Tr\u00edade de Virchow.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00edade de Cushing. ","id":4983709,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00edade de Cushing.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Tr\u00edade de Adams. ","id":4983710,"corpo":"<p align=justify> Tr\u00edade de Adams. \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":"fisioterapia\/1358863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, as palavras j\u00e1, est\u00edmulo, al\u00e9m, a\u00e7\u00facar s\u00e3o classificadas, respectivamente, como:","provas":[{"id":44865,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Analista Ambiental - 2016"},{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:49:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358397,"hashId":"d337c50e45e36bb0df97be06b4617363","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica, as palavras <b>j\u00e1,\r\nest\u00edmulo, al\u00e9m, a\u00e7\u00facar<\/b> s\u00e3o classificadas,\r\nrespectivamente, como:<\/p>","resposta":4981433,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, proparox\u00edtona, ox\u00edtona, parox\u00edtona","id":4981433,"corpo":"<p align=justify>Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, proparox\u00edtona, ox\u00edtona,\r\nparox\u00edtona<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, parox\u00edtona, ox\u00edtona, parox\u00edtona.","id":4981434,"corpo":"<p align=justify>Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, parox\u00edtona, ox\u00edtona, parox\u00edtona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, proparox\u00edtona, monoss\u00edlabo t\u00f4nico, proparox\u00edtona","id":4981435,"corpo":"<p align=justify>Monoss\u00edlabo t\u00f4nico, proparox\u00edtona, monoss\u00edlabo\r\nt\u00f4nico, proparox\u00edtona<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ox\u00edtona, parox\u00edtona, monoss\u00edlabo t\u00f4nico, parox\u00edtona.","id":4981436,"corpo":"<p align=justify>Ox\u00edtona, parox\u00edtona, monoss\u00edlabo t\u00f4nico, parox\u00edtona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ox\u00edtona, proparox\u00edtona, ox\u00edtona, proparox\u00edtona.","id":4981437,"corpo":"<p align=justify>Ox\u00edtona, proparox\u00edtona, ox\u00edtona, proparox\u00edtona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es de 1 a 10. Chiclete? S\u00f3 com hora marcada e tempo determinado J\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mais novidade que mascar chiclete pode ser um \u00f3timo aliado da sa\u00fade bucal uma vez que essa pr\u00e1tica induz a produ\u00e7\u00e3o de saliva, o detergente natural da boca e item fundamental para todo o funcionamento dessa \u00e1rea. Mas n\u00e3o pense voc\u00ea que a goma de mascar est\u00e1 liberada sem limites. Chiclete s\u00f3 pode ser mascado com hora marcada e tempo determinado. Segundo Karyne Magalh\u00e3es, cirurgi\u00e3-dentista, membro da Sociedade Brasileira de Toxina Botul\u00ednica e Implantes Faciais e autora do site Botox Goi\u00e2nia, devemos mascar chicletes apenas depois de alguma refei\u00e7\u00e3o como caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o e jantar. \u201cIsso porque quando mastigamos produzimos uma saliva chamada saliva de est\u00edmulo. Ela serve como iniciadora da nossa digest\u00e3o, que come\u00e7a na boca antes de passar para o sistema gastro-digestivo. Se ficarmos mascando chiclete toda hora, nosso organismo vai come\u00e7ar a produzir sempre esse tipo de saliva e vai aumentar a produ\u00e7\u00e3o de suco g\u00e1strico para digerir a comida que est\u00e1 por vir, mas como nada est\u00e1 sendo ingerido, esse \u00e1cido pode danificar as paredes do est\u00f4mago, principalmente quando j\u00e1 se tem alguma les\u00e3o instalada (gastrite ou \u00falcera)\u201d, diz a especialista. Para ela, al\u00e9m de ter hora certa para mascar chicletes, ele ainda deve ser saboreado por no m\u00e1ximo 15 minutos para n\u00e3o cansar a mand\u00edbula. \u201cVamos evitar os transtornos g\u00e1stricos e a dor na articula\u00e7\u00e3o temporomandibular\u201d, diz Karyne. E as coordenadas n\u00e3o param por a\u00ed, pois n\u00e3o \u00e9 qualquer chiclete que faz bem para a sa\u00fade bucal, n\u00e3o. Gomas super a\u00e7ucaradas fazem t\u00e3o mal para a sa\u00fade bucal quanto um doce. \u201cOs chicletes mais indicados s\u00e3o as gomas de mascar sem a\u00e7\u00facar e com xilitol. Mascar chicletes sem a\u00e7\u00facar aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de bicarbonato na saliva, o que \u00e9 muito bom para restaurar o pH bucal\u201d, diz a dentista. \u00c9 importante saber tamb\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 recomendado mascar chiclete s\u00f3 de um lado da boca. \u201cDevemos mastigar de ambos os lados porque assim estimulamos a produ\u00e7\u00e3o salivar dos dois lados da face, assim como a musculatura facial de ambos os lados, melhorando o t\u00f4nus e a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. \u00c9 como fazer muscula\u00e7\u00e3o, precisamos treinar bra\u00e7os e pernas dos dois lados para que tudo tenha a mesma est\u00e9tica e fun\u00e7\u00e3o\u201d, diz Karyne. Apesar de estimular a produ\u00e7\u00e3o salivar, preservando a boca saud\u00e1vel, o bom h\u00e1lito e evitando doen\u00e7as periodontais, o ato de mascar chiclete n\u00e3o substitui uma higieniza\u00e7\u00e3o completa. \u201cChiclete n\u00e3o substitui o uso do fio dental e nem a escova\u00e7\u00e3o, mas pode ajudar naquele dia em que realmente voc\u00ea n\u00e3o tem como escovar os dentes. Mas assim que puder, capriche na higiene bucal para evitar problemas nessa regi\u00e3o\u201d, diz a dentista. http:\/\/www.wscom.com.br, 20\/05\/2016 .","id":415345,"enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><div style=\"text-\r\nalign: \r\ncenter;\">Leia o texto e responda as quest\u00f5es \r\nde 1 a \r\n10.<\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"> <\/div><div style=\"text-align: \r\ncenter;\"><b>Chiclete? S\u00f3 com hora marcada e \r\ntempo\r\ndeterminado<\/b> <\/div><div style=\"text-\r\nalign: center;\"><br><\/div><div style=\"text-\r\nalign: left;\">       J\u00e1 \r\nn\u00e3o \u00e9 mais novidade que mascar chiclete \r\npode\r\nser um \u00f3timo aliado da sa\u00fade bucal uma vez \r\nque essa\r\npr\u00e1tica induz a produ\u00e7\u00e3o de saliva, o \r\ndetergente natural\r\nda boca e item fundamental para todo o \r\nfuncionamento\r\ndessa \u00e1rea. Mas n\u00e3o pense voc\u00ea que a goma de \r\nmascar\r\nest\u00e1 liberada sem limites. Chiclete s\u00f3 pode \r\nser mascado\r\ncom hora marcada e tempo determinado. \r\n<\/div><div style=\"text-align: left;\">  \r\n     Segundo Karyne Magalh\u00e3es, \r\ncirurgi\u00e3-dentista,\r\nmembro da Sociedade Brasileira de Toxina \r\nBotul\u00ednica e\r\nImplantes Faciais e autora do site Botox \r\nGoi\u00e2nia,\r\ndevemos mascar chicletes apenas depois de \r\nalguma\r\nrefei\u00e7\u00e3o como caf\u00e9 da manh\u00e3, almo\u00e7o e \r\njantar. <\/div><div style=\"text-align: \r\nleft;\">       \u201cIsso \r\nporque quando mastigamos produzimos\r\numa saliva chamada saliva de est\u00edmulo. Ela \r\nserve como\r\niniciadora da nossa digest\u00e3o, que come\u00e7a na \r\nboca antes\r\nde passar para o sistema gastro-digestivo. Se \r\nficarmos\r\nmascando chiclete toda hora, nosso organismo \r\nvai\r\ncome\u00e7ar a produzir sempre esse tipo de saliva \r\ne vai\r\naumentar a produ\u00e7\u00e3o de suco g\u00e1strico para \r\ndigerir a\r\ncomida que est\u00e1 por vir, mas como nada est\u00e1 \r\nsendo\r\ningerido, esse \u00e1cido pode danificar as \r\nparedes do\r\nest\u00f4mago, principalmente quando j\u00e1 se tem \r\nalguma les\u00e3o\r\ninstalada (gastrite ou \u00falcera)\u201d, diz a \r\nespecialista. Para ela,\r\nal\u00e9m de ter hora certa para mascar chicletes, \r\nele ainda\r\ndeve ser saboreado por no m\u00e1ximo 15 minutos \r\npara n\u00e3o\r\ncansar a mand\u00edbula. \u201cVamos evitar os \r\ntranstornos\r\ng\u00e1stricos e a dor na articula\u00e7\u00e3o \r\ntemporomandibular\u201d, diz\r\nKaryne.<\/div><div style=\"text-align: \r\nleft;\">       E as \r\ncoordenadas n\u00e3o param por a\u00ed, pois n\u00e3o \u00e9\r\nqualquer chiclete que faz bem para a sa\u00fade \r\nbucal, n\u00e3o.\r\nGomas super a\u00e7ucaradas fazem t\u00e3o mal para a \r\nsa\u00fade\r\nbucal quanto um doce. \u201cOs chicletes mais \r\nindicados s\u00e3o\r\nas gomas de mascar sem a\u00e7\u00facar e com xilitol. \r\nMascar\r\nchicletes sem a\u00e7\u00facar aumenta a concentra\u00e7\u00e3o \r\nde\r\nbicarbonato na saliva, o que \u00e9 muito bom para \r\nrestaurar o\r\npH bucal\u201d, diz a dentista. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: justify;\">    \r\n      \u00c9 importante saber \r\ntamb\u00e9m que n\u00e3o \u00e9\r\nrecomendado mascar chiclete s\u00f3 de um lado da \r\nboca.\r\n\u201cDevemos mastigar de ambos os lados porque \r\nassim\r\nestimulamos a produ\u00e7\u00e3o salivar dos dois lados \r\nda face,\r\nassim como a musculatura facial de ambos os \r\nlados,\r\nmelhorando o t\u00f4nus e a circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea. \r\n\u00c9 como\r\nfazer muscula\u00e7\u00e3o, precisamos treinar bra\u00e7os e \r\npernas dos\r\ndois lados para que tudo tenha a mesma \r\nest\u00e9tica e\r\nfun\u00e7\u00e3o\u201d, diz Karyne. <\/div><div \r\nstyle=\"text-align: left;\">    \r\n   Apesar de estimular a produ\u00e7\u00e3o \r\nsalivar,\r\npreservando a boca saud\u00e1vel, o bom h\u00e1lito e \r\nevitando doen\u00e7as periodontais, o ato de \r\nmascar chiclete n\u00e3o\r\nsubstitui uma higieniza\u00e7\u00e3o completa. \r\n\u201cChiclete n\u00e3o\r\nsubstitui o uso do fio dental e nem a \r\nescova\u00e7\u00e3o, mas pode\r\najudar naquele dia em que realmente voc\u00ea n\u00e3o \r\ntem como\r\nescovar os dentes. Mas assim que puder, \r\ncapriche na\r\nhigiene bucal para evitar problemas nessa \r\nregi\u00e3o\u201d, diz a\r\ndentista. http:\/\/www.wscom.com.br, 20\/05\/2016 \r\n.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1358397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Matureia ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado: I. Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos. II. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou preferenciais entre si. III. Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a remi\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado sob pena de nulidade do ato. Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) Afirmativa(s): ","provas":[{"id":44865,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Analista Ambiental - 2016"},{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:50:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358436,"hashId":"0f448e7da9c9600d7a5ca142b71f2825","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o art. 6\u00b0 da Lei Org\u00e2nica do\r\nMunic\u00edpio de Matureia ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado: <div><br><\/div><div>I. Recusar f\u00e9 aos documentos p\u00fablicos.<\/div><div> II. Criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros ou preferenciais\r\nentre si. <\/div><div>III. Outorgar isen\u00e7\u00f5es e anistias fiscais, ou permitir a\r\nremi\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, sem interesse p\u00fablico justificado\r\nsob pena de nulidade do ato.<\/div><div><br><\/div><div> Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) Afirmativa(s):\r\n<\/div><\/p>","resposta":4981637,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, apenas. ","id":4981633,"corpo":"<p align=justify> I, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":4981634,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas. ","id":4981635,"corpo":"<p align=justify> III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas. ","id":4981636,"corpo":"<p align=justify>I e III apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":4981637,"corpo":"<p align=justify> I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Matureia - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395551,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":421201,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-matureia-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1358436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com as Disposi\u00e7\u00f5es Gerais determinadas no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a lei disciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, regulando especialmente: I. As reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos em geral, asseguradas a manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de atendimento ao usu\u00e1rio e a avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica, externa e interna, da qualidade dos servi\u00e7os. II. O acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e a informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, facultando observa\u00e7\u00e3o do disposto no art. 5\u00b0, X, referentes \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos. III. A disciplina da representa\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio negligente ou abusivo de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) Afirmativa(s):","provas":[{"id":44865,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Analista Ambiental - 2016"},{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358430,"hashId":"55c67d1d36feba0755cac58c25c4fa10","enunciado":"<p align=justify>Em conformidade com as Disposi\u00e7\u00f5es Gerais\r\ndeterminadas no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, a lei\r\ndisciplinar\u00e1 as formas de participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, regulando\r\nespecialmente: <div><br><\/div><div>I. As reclama\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos em geral, asseguradas a manuten\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de atendimento ao usu\u00e1rio e a avalia\u00e7\u00e3o\r\nperi\u00f3dica, externa e interna, da qualidade dos\r\nservi\u00e7os. <\/div><div>II. O acesso dos usu\u00e1rios a registros administrativos e\r\na informa\u00e7\u00f5es sobre atos de governo, facultando\r\nobserva\u00e7\u00e3o do disposto no art. 5\u00b0, X, referentes \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o dos servidores p\u00fablicos.<\/div><div> III. A disciplina da representa\u00e7\u00e3o contra o exerc\u00edcio\r\nnegligente ou abusivo de cargo, emprego ou\r\nfun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1(ao) CORRETA(S) a(s) Afirmativa(s):<\/div><\/p>","resposta":4981606,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":4981603,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas. ","id":4981604,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas. ","id":4981605,"corpo":"<p align=justify> III, apenas.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e III apenas. ","id":4981606,"corpo":"<p align=justify> I e III apenas.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":4981607,"corpo":"<p align=justify> I, II e III.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","oab":false,"nome":"CF\/88 -Da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (T\u00edtulo III, Cap\u00edtulo VII - Arts. 37 a 43)","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422892,"slug":"direito-administrativo-cf-88-da-administracao-publica-titulo-iii-capitulo-vii-arts-37-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VII - Da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VII - Da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","pai":422892,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422893,"slug":"direito-administrativo-capitulo-vii-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es gerais","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es gerais","pai":422893,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422894,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1358430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00f3s-operat\u00f3rio corresponde ao per\u00edodo que se inicia a partir da sa\u00edda do paciente da sala de cirurgia e perdura at\u00e9 a sua total recupera\u00e7\u00e3o. S\u00e3o interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que devem ser tomadas neste per\u00edodo, EXCETO: ","provas":[{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:50:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1358655,"hashId":"c55d1d9c9f23535fe42c2faebf362fb9","enunciado":"<p align=justify>O p\u00f3s-operat\u00f3rio corresponde ao per\u00edodo que se inicia\r\na partir da sa\u00edda do paciente da sala de cirurgia e\r\nperdura at\u00e9 a sua total recupera\u00e7\u00e3o.\r\nS\u00e3o interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que devem ser\r\ntomadas neste per\u00edodo, EXCETO: <\/p>","resposta":4983667,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia e monitorar os sinais vitais. ","id":4983666,"corpo":"<p align=justify>Avaliar o n\u00edvel de consci\u00eancia e monitorar os sinais\r\nvitais. \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avaliar a fun\u00e7\u00e3o cardiovascular. ","id":4983667,"corpo":"<p align=justify>Avaliar a fun\u00e7\u00e3o cardiovascular. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente com rela\u00e7\u00e3o ao esvaziamento da bexiga. ","id":4983668,"corpo":"<p align=justify>Orientar o paciente com rela\u00e7\u00e3o ao esvaziamento da\r\nbexiga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Descrever as limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do paciente","id":4983669,"corpo":"<p align=justify>Descrever as limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas do paciente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reestabelecer o equil\u00edbrio fisiol\u00f3gico do paciente ","id":4983670,"corpo":"<p align=justify>Reestabelecer o equil\u00edbrio fisiol\u00f3gico do paciente\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415370,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1358655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, art. 200 , ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, al\u00e9m de outras atribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO: ","provas":[{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:49:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358862,"hashId":"fbd81005c5bdbf6de92e892567f80235","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o \r\nFederal, art. 200 , ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade \r\ncompete, al\u00e9m de outras\r\natribui\u00e7\u00f5es, nos termos da lei, EXCETO:\r\n <\/p>","resposta":4983703,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e subst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da produ\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos, imunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.","id":4983701,"corpo":"<p align=justify>Controlar e fiscalizar procedimentos, produtos e\r\nsubst\u00e2ncias de interesse para a sa\u00fade e participar da\r\nprodu\u00e7\u00e3o de medicamentos, equipamentos,\r\nimunobiol\u00f3gicos, hemoderivados e outros insumos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e epidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do trabalhador. ","id":4983702,"corpo":"<p align=justify>Executar as a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e\r\nepidemiol\u00f3gica, bem como as de sa\u00fade do\r\ntrabalhador. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.","id":4983703,"corpo":"<p align=justify>Incrementar em sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o o\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de sa\u00fade. ","id":4983704,"corpo":"<p align=justify>Ordenar a forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos na \u00e1rea de\r\nsa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.","id":4983705,"corpo":"<p align=justify>Participar da formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e da execu\u00e7\u00e3o das\r\na\u00e7\u00f5es de saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes Diretas","oab":false,"nome":"Fontes Diretas","pai":407282,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407283,"slug":"direito-sanitario-e-saude-fontes-diretas"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1358862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fibras musculares tipo IIB caracterizam-se por velocidade de contra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:49:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1358869,"hashId":"07be20db650e35500a8a4fb5d1d37499","enunciado":"<p align=justify>As fibras musculares tipo II<sub>B<\/sub> caracterizam-se por velocidade de contra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4983736,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R\u00e1pida, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de mioglobina baixo.","id":4983736,"corpo":"<p align=justify>R\u00e1pida, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de\r\nmioglobina baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lenta, conte\u00fado mitocondrial alto e conte\u00fado de mioglobina baixo. ","id":4983737,"corpo":"<p align=justify>Lenta, conte\u00fado mitocondrial alto e conte\u00fado de\r\nmioglobina baixo. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00e1pida, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de mioglobina alto.","id":4983738,"corpo":"<p align=justify>R\u00e1pida, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de\r\nmioglobina alto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lenta, conte\u00fado mitocondrial alto e conte\u00fado de mioglobina alto","id":4983739,"corpo":"<p align=justify>Lenta, conte\u00fado mitocondrial alto e conte\u00fado de\r\nmioglobina alto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lenta, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de mioglobina baixo. ","id":4983740,"corpo":"<p align=justify>Lenta, conte\u00fado mitocondrial baixo e conte\u00fado de\r\nmioglobina baixo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1358869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Joseja e Marcos procuram o servi\u00e7o de assist\u00eancia na ESF pr\u00f3ximo a sua resid\u00eancia, relatando que seu filho de 10 meses ainda n\u00e3o consegue segurar a cabe\u00e7a, ficar sentado. Com base no desenvolvimento neuropsicomotor normal de uma crian\u00e7a de tr\u00eas a quatro meses Julgue as assertivas abaixo. I. Brinca com as m\u00e3os e torna-se capaz de realizar movimentos mais sim\u00e9tricos. II. Ouvindo ru\u00eddos, a crian\u00e7a para de mover -se e vira logo para a fonte geradora. III. J\u00e1 se senta sem apoio das m\u00e3os por algum tempo (momentaneamente). IV. O reflexo de marcha ainda encontra-se presente em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria de idade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:49:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1358870,"hashId":"ae8fdae6485f937606705ed0cea33d61","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Joseja e Marcos procuram o servi\u00e7o de assist\u00eancia na\r\nESF pr\u00f3ximo a sua resid\u00eancia, relatando que seu\r\nfilho de 10 meses ainda n\u00e3o consegue segurar a\r\ncabe\u00e7a, ficar sentado. <\/p><div><br><\/div><div>Com base no desenvolvimento neuropsicomotor\r\nnormal de uma crian\u00e7a de tr\u00eas a quatro meses <\/div><div><br><\/div><div>Julgue as assertivas abaixo.<\/div><div><br><\/div><div> I. Brinca com as m\u00e3os e torna-se capaz de realizar\r\nmovimentos mais sim\u00e9tricos. <\/div><div>II. Ouvindo ru\u00eddos, a crian\u00e7a para de mover -se e vira logo para a fonte geradora.<\/div><div> III. J\u00e1 se senta sem apoio das m\u00e3os por algum tempo\r\n(momentaneamente).<\/div><div> IV. O reflexo de marcha ainda encontra-se presente em crian\u00e7as nessa faixa et\u00e1ria de idade. <\/div><div><br><\/div><div>Marque a alternativa CORRETA:<\/div><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4983745,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F ","id":4983741,"corpo":"<p align=justify>V V V F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F F F V ","id":4983742,"corpo":"<p align=justify> F F F V\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F V V V ","id":4983743,"corpo":"<p align=justify> F V V V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V F F V ","id":4983744,"corpo":"<p align=justify> V F F V\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V V F F ","id":4983745,"corpo":"<p align=justify> V V F F \r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1358870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do financiamento do SUS, marque a alternativa que N\u00c3O corresponde \u00e0 um dos blocos de financiamento do Pacto de Gest\u00e3o da Sa\u00fade: ","provas":[{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-10 17:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358645,"hashId":"a5f38cad899c7b063379d0c9d226aa92","enunciado":"<p align=justify>A respeito do financiamento do SUS, marque a\r\nalternativa que N\u00c3O\r\ncorresponde \u00e0 um dos blocos de financiamento do Pacto de Gest\u00e3o da Sa\u00fade:\r\n<\/p>","resposta":4982675,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ","id":4982673,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Investimentos na Rede de Servi\u00e7os de Sa\u00fade","id":4982674,"corpo":"<p align=justify>Investimentos na Rede de Servi\u00e7os de Sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia e Alta Complexidade Ambulatorial e Especializada","id":4982675,"corpo":"<p align=justify>Aten\u00e7\u00e3o de M\u00e9dia e Alta Complexidade\r\nAmbulatorial e Especializada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Assist\u00eancia Farmac\u00eautica","id":4982676,"corpo":"<p align=justify> Assist\u00eancia Farmac\u00eautica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gest\u00e3o do SUS. ","id":4982677,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o do SUS. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Financiamento do SUS","oab":false,"nome":"Financiamento do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407318,"slug":"direito-sanitario-e-saude-financiamento-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1358645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA para os respectivos significados: 1. Incid\u00eancia 2. Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria 3. Preval\u00eancia 4. Coeficiente 5. Morbidade ( ) \u00c9 ato obrigat\u00f3rio para doen\u00e7as de risco epidemiol\u00f3gico. ( ) \u00c9 comportamento das doen\u00e7as ou dos agravos \u00e0 sa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 for\u00e7a com que subsistem as doen\u00e7as na coletividade. ( ) \u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de eventos reais e os que poderiam aconteceram. ( ) Corresponde ao n\u00famero de casos novos de uma morbidade. ","provas":[{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358644,"hashId":"d82a5e5e014c54fb535a8ff9bfca9a3c","enunciado":"<p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\"><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia\r\nCORRETA para os respectivos significados: <\/p><div><br><\/div><div>1. Incid\u00eancia <\/div><div>2. Notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria <\/div><div>3. Preval\u00eancia<\/div><div> 4. Coeficiente <\/div><div>5. Morbidade<\/div><div><br><\/div><div> (   ) \u00c9 ato obrigat\u00f3rio para doen\u00e7as de risco\r\nepidemiol\u00f3gico.<\/div><div> (   ) \u00c9 comportamento das doen\u00e7as ou dos agravos \u00e0\r\nsa\u00fade em uma popula\u00e7\u00e3o.<\/div><div> (   ) \u00c9 for\u00e7a com que subsistem as doen\u00e7as na\r\ncoletividade.<\/div><div> (   ) \u00c9 a rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de eventos reais e os\r\nque poderiam aconteceram.<\/div><div> (   ) Corresponde ao n\u00famero de casos novos de uma\r\nmorbidade. \r\n<\/div><p><\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4982670,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3-5-2-1-4 ","id":4982668,"corpo":"<p align=justify>3-5-2-1-4\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5-3-2-1-4 ","id":4982669,"corpo":"<p align=justify>5-3-2-1-4\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2-5-3-4-1 ","id":4982670,"corpo":"<p align=justify> 2-5-3-4-1\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 4-2-1-3-5 ","id":4982671,"corpo":"<p align=justify> 4-2-1-3-5\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2-3-5-4-1 ","id":4982672,"corpo":"<p align=justify> 2-3-5-4-1 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1358644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Nova Rep\u00fablica e Brasil Contempor\u00e2neo associe a 2a coluna de acordo com os presidentes da 1a coluna e em seguida assinale a alternativa que corresponde com a numera\u00e7\u00e3o CORRETA. 1. Tancredo Neves 2. Fernando Henrique Cardoso 3. Jos\u00e9 Sarney 4. Fernando Collor de Mello ( ) Em 1986 o governo decretou um conjunto de medidas econ\u00f4micas de choque anti-inflacion\u00e1rio (entre outras, congelamento de pre\u00e7os e sal\u00e1rios por um ano e a substitui\u00e7\u00e3o do cruzeiro pelo cruzado como unidade monet\u00e1ria, valendo este 1.000 cruzeiros. ( ) O in\u00edcio do governo foi marcado por reforma na estrutura e divis\u00e3o dos minist\u00e9rios, por um plano 3 econ\u00f4mico de impacto (inclusive com a volta do cruzeiro como unidade monet\u00e1ria), que conteve tend\u00eancias hiperinflacion\u00e1rias, e por uma forte recess\u00e3o.( )Gravemente enfermo, n\u00e3o p\u00f4de tomar posse em 15 de mar\u00e7o de 1985. O vice assumiu a presid\u00eancia interinamente, e em car\u00e1ter definitivo em 21 de abril. ( ) In\u00edcio de governo foi marcado pelo aprofundamento de reformas: ajustes no plano econ\u00f4mico que mant\u00eam a infla\u00e7\u00e3o em baixo patamar, privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e reforma da Constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":44865,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269,"slug":"analista-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Analista Ambiental - 2016"},{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358410,"hashId":"e3d52422c49bb15d58fec4ec0843a2eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre Nova Rep\u00fablica e Brasil Contempor\u00e2neo\r\nassocie a 2<sup>a<\/sup> coluna de acordo com os presidentes da 1a\r\ncoluna e em seguida assinale a alternativa que\r\ncorresponde com a numera\u00e7\u00e3o CORRETA. <\/p><div><br><\/div><div>1. Tancredo Neves <\/div><div>2. Fernando Henrique Cardoso <\/div><div>3. Jos\u00e9 Sarney <\/div><div>4. Fernando Collor de Mello<\/div><div><br><\/div><div> (   ) Em 1986 o governo decretou um conjunto de\r\nmedidas econ\u00f4micas de choque anti-inflacion\u00e1rio\r\n(entre outras, congelamento de pre\u00e7os e sal\u00e1rios\r\npor um ano e a substitui\u00e7\u00e3o do cruzeiro pelo\r\ncruzado como unidade monet\u00e1ria, valendo este\r\n1.000 cruzeiros.<\/div><div> (   ) O in\u00edcio do governo foi marcado por reforma na\r\nestrutura e divis\u00e3o dos minist\u00e9rios, por um plano\r\n3 econ\u00f4mico de impacto (inclusive com a volta do\r\ncruzeiro como unidade monet\u00e1ria), que conteve\r\ntend\u00eancias hiperinflacion\u00e1rias, e por uma forte\r\nrecess\u00e3o.<\/div><div>(   )Gravemente enfermo, n\u00e3o p\u00f4de tomar posse em 15\r\nde mar\u00e7o de 1985. O vice assumiu a presid\u00eancia\r\ninterinamente, e em car\u00e1ter definitivo em 21 de\r\nabril. <\/div><div>( ) In\u00edcio de governo foi marcado pelo\r\naprofundamento de reformas: ajustes no plano\r\necon\u00f4mico que mant\u00eam a infla\u00e7\u00e3o em baixo\r\npatamar, privatiza\u00e7\u00e3o de empresas estatais e\r\nreforma da Constitui\u00e7\u00e3o.<\/div><p><\/p>","resposta":4981513,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 - 4 - 1 - 2 ","id":4981513,"corpo":"<p align=justify>3 - 4 - 1 - 2\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 4 ","id":4981514,"corpo":"<p align=justify>1 - 2 - 3 - 4\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 4 - 2 - 1 - 3 ","id":4981515,"corpo":"<p align=justify> 4 - 2 - 1 - 3\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2 - 3 - 4 - 1 ","id":4981516,"corpo":"<p align=justify> 2 - 3 - 4 - 1\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 2 - 3 - 1 - 4 ","id":4981517,"corpo":"<p align=justify> 2 - 3 - 1 - 4\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","oab":false,"nome":"Reconstru\u00e7\u00e3o Democr\u00e1tica: Governo Sarney","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416821,"slug":"historia-reconstrucao-democratica-governo-sarney"}],"slug":"historia\/1358410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o do SUS, a Lei Federal N\u00ba 8.142\/1990 criou inst\u00e2ncias colegiadas para promover o controle social em cada esfera de governo. Dentre as alternativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias colegiadas","provas":[{"id":44871,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-enfermeiro","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Enfermeiro - 2016"},{"id":44875,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Fisioterapeuta - 2016"},{"id":44876,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":10056,"slug":"farmaceutico-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-matureia-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-farmaceutico-area-farmacia","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-10 17:49:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1358642,"hashId":"1848491705913af157deb4127641c29e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Sobre a participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o do SUS, a Lei\r\nFederal N\u00ba 8.142\/1990 criou inst\u00e2ncias colegiadas\r\npara promover o controle social em cada esfera de\r\ngoverno. <div><br><\/div><div>Dentre as alternativas abaixo, marque a op\u00e7\u00e3o\r\nCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inst\u00e2ncias colegiadas<\/div><\/p><\/p><\/p>","resposta":4982660,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem car\u00e1ter peri\u00f3dico e deliberativo.","id":4982658,"corpo":"<p align=justify>Tem car\u00e1ter peri\u00f3dico e deliberativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Composi\u00e7\u00e3o de governo, profissionais de sa\u00fade e sindicatos","id":4982659,"corpo":"<p align=justify>Composi\u00e7\u00e3o de governo, profissionais de sa\u00fade e\r\nsindicatos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. ","id":4982660,"corpo":"<p align=justify>Atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da\r\nexecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo Secret\u00e1rio de em cada esfera do governo. ","id":4982661,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo Secret\u00e1rio de\r\nem cada esfera do governo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atua no controle do planejamento dos aspectos econ\u00f4micos e financeiros.","id":4982662,"corpo":"<p align=justify>Atua no controle do planejamento dos aspectos\r\necon\u00f4micos e financeiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1358642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NOBRAD \u201cestabelece diretivas para a descri\u00e7\u00e3o no Brasil de documentos arquiv\u00edsticos, compat\u00edveis com as normas internacionais em vigor ISAD(G) e ISAAR (CPF), e tem em vista facilitar o acesso e o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional e internacional. [...] Normas para descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos visam garantir descri\u00e7\u00f5es consistentes, apropriadas e autoexplicativas\u201d. (Nobrad, 2006, p. 10.)Com o aux\u00edlio da afirmativa anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A patroniza\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica contribui para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na localiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es institucional.( ) Um dos pressupostos da NOBRAD \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel do particular para o geral com o objetivo de representar o contexto e a estrutura hier\u00e1rquica da institui\u00e7\u00e3o.( ) A NOBRAD est\u00e1 estruturada em sete \u00e1reas compreendendo 26 elementos de descri\u00e7\u00e3o, dentre eles, oito obrigat\u00f3rios.( ) A NOBRAD poder\u00e1 ser aplicada \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de qualquer documento, independentemente de seu suporte ou g\u00eanero.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25428,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2016-idecan-arquivista","tipo":1,"nome":"IDECAN - UFPB - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":863125,"hashId":"ce2e8a681708e0cce1c057796638fd15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NOBRAD \u201cestabelece diretivas para a descri\u00e7\u00e3o no Brasil de documentos arquiv\u00edsticos, compat\u00edveis com as normas internacionais em vigor ISAD(G) e ISAAR (CPF), e tem em vista facilitar o acesso e o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional e internacional. [...] Normas para descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos visam garantir descri\u00e7\u00f5es consistentes, apropriadas e autoexplicativas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> (Nobrad, 2006, p. 10.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o aux\u00edlio da afirmativa anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A patroniza\u00e7\u00e3o da descri\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica contribui para a otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos na localiza\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um dos pressupostos da NOBRAD \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o multin\u00edvel do particular para o geral com o objetivo de representar o contexto e a estrutura hier\u00e1rquica da institui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A NOBRAD est\u00e1 estruturada em sete \u00e1reas compreendendo 26 elementos de descri\u00e7\u00e3o, dentre eles, oito obrigat\u00f3rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A NOBRAD poder\u00e1 ser aplicada \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de qualquer documento, independentemente de seu suporte ou g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2995777,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":2995774,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":2995775,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":2995776,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":2995777,"corpo":"<p>V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","oab":false,"nome":"Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica - NOBRADE","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404138,"slug":"arquivologia-norma-brasileira-de-descricao-arquivistica-nobrade"}],"slug":"arquivologia\/863125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirma\u00e7\u00e3o a seguir e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.___________ \u00e9 a Entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, criada pelo pr\u00f3prio governo, atrav\u00e9s de uma Lei Espec\u00edfica para exercer uma fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica, exclusiva do Estado.","provas":[{"id":79342,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Paran\u00e1","sigla":"SES PR","id":3284,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"ses-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pr-pr-2016-ibfc-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - SES PR - T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[],"id":2371322,"hashId":"5d1ad28cc7a59564f0ad4d8e95388d9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirma\u00e7\u00e3o a seguir e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna.___________ \u00e9 a Entidade integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica indireta, criada pelo pr\u00f3prio governo, atrav\u00e9s de uma Lei Espec\u00edfica para exercer uma fun\u00e7\u00e3o t\u00edpica, exclusiva do Estado.<\/p>","resposta":9384565,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresa p\u00fablica.","id":9384562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade de economia mista.","id":9384563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":9384564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autarquias.","id":9384565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/2371322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luiza decide concorrer ao cargo de T\u00e9cnica em Assuntos Educacionais do Concurso P\u00fablico da Universidade Federal do Rio de Janeiro. O Edital do respectivo concurso deve ser submetido \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente, como por exemplo, ao Decreto n\u00ba 6.944\/2009, que estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional. Nos termos desse Decreto, sobre o concurso p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que este:","provas":[{"id":70851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":70856,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica","id":20065,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2016-ufrj-tecnico-em-enfermagem-area-pediatrica","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Pedi\u00e1trica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:31:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2159446,"hashId":"ec697e25546690845fd165b5d9892511","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Luiza decide concorrer ao cargo de T\u00e9cnica em Assuntos Educacionais do Concurso P\u00fablico da Universidade Federal do Rio de Janeiro. O Edital do respectivo concurso deve ser submetido \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente, como por exemplo, ao Decreto n\u00ba 6.944\/2009, que estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nos termos desse Decreto, sobre o concurso p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que este:<\/p>","resposta":8461379,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 sempre de provas e t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa.","id":8461378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 sempre de provas e t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos, podendo ser realizado em duas etapas, conforme dispuser a lei ou regulamento do respectivo plano de carreira.","id":8461379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos, podendo ser realizado em duas etapas, conforme dispuser a lei ou regulamento do respectivo plano de carreira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa.","id":8461380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e1, unicamente, de provas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel analisar os t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa","id":8461381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1, unicamente, de provas, n\u00e3o sendo poss\u00edvel analisar os t\u00edtulos, e realizado, somente, em uma etapa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 somente de provas e realizado sempre em duas etapas.","id":8461382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 somente de provas e realizado sempre em duas etapas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decretos","oab":false,"nome":"Decretos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418540,"slug":"legislacao-federal-decretos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto 6.944\/2009 - Estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, disp\u00f5e sobre normas gerais relativas a concursos p\u00fablicos, organiza sob a forma de sistema as atividades de org","oab":false,"nome":"Decreto 6.944\/2009 - Estabelece medidas organizacionais para o aprimoramento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, disp\u00f5e sobre normas gerais relativas a concursos p\u00fablicos, organiza sob a forma de sistema as atividades de org","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418895,"slug":"legislacao-federal-decreto-6-944-2009-estabelece-medidas-organizacionais-para-o-aprimoramento-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-dispoe-sobre-normas-gerais-relativas-a-concursos-publicos-organiza-sob-a-forma-de-sistema-as-atividades-de-org"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a RESOLU\u00c7\u00c3O No 357, DE 17 DE MAR\u00c7O DE 2005 Publicada no DOU n\u00ba 053, de 18\/03\/2005, alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o 410\/2009 e pela 430\/2011, Cap\u00edtulo III DAS CONDI\u00c7\u00d5ES E PADR\u00d5ES DE QUALIDADE DAS \u00c1GUAS, Se\u00e7\u00e3o I Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais Art. 7o - Os padr\u00f5es de qualidade das \u00e1guas determinados nesta Resolu\u00e7\u00e3o estabelecem limites individuais para cada subst\u00e2ncia em cada classe. Par\u00e1grafo \u00fanico. Eventuais intera\u00e7\u00f5es entre subst\u00e2ncias, especificadas ou n\u00e3o nesta Resolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o conferir \u00e0s \u00e1guas caracter\u00edsticas capazes de causar efeitos letais ou altera\u00e7\u00e3o de comportamento, reprodu\u00e7\u00e3o ou fisiologia da vida, bem como de restringir os usos preponderantes previstos, ressalvado o disposto no \u00a7 3o do art. 34, desta Resolu\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5e sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua e diretrizes ambientais para o seu enquadramento, bem como estabelece as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, Art. 17- \u00c1guas doces de classe 4, ent\u00e3o, tomemos como exemplo, uma ind\u00fastria de fertilizantes, que trata seus efluentes, ricos em produtos qu\u00edmicos, em esta\u00e7\u00e3o f\u00edsico qu\u00edmica, lan\u00e7ando-os no referido corpo h\u00eddrico, sendo que os resultados das analises apontaram os valores conforme descrito nas alternativas abaixo. De posse dos itens abaixo, Avalie a alternativa correta:A - Materiais flutuantes, inclusive espumas n\u00e3o naturais: virtualmente ausentes;B - Odor e aspecto: 2 mg\/l;C - \u00d3leos e graxas: toleram-se iridesc\u00eancias;D - Subst\u00e2ncias sediment\u00e1veis que contribuam para o assoreamento de canais de navega\u00e7\u00e3o: ausentes;E - OD, superior a 2,0 mg\/L de O2 em qualquer amostraAtende corretamente ao enunciado somente os itens:","provas":[{"id":77487,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Saneamento","id":17919},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Municipal de Saneamento Ambiental de Santo Andr\u00e9","sigla":"SEMASA","id":5676,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"semasa-sp-2016-caipimes-fiscal-de-saneamento","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - SEMASA - Fiscal de Saneamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-27 09:56:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":2343234,"hashId":"0e026de524f06fa79a34a39e6f2ed372","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a RESOLU\u00c7\u00c3O No 357, DE 17 DE MAR\u00c7O DE 2005 Publicada no DOU n\u00ba 053, de 18\/03\/2005, alterada pela Resolu\u00e7\u00e3o 410\/2009 e pela 430\/2011, Cap\u00edtulo III DAS CONDI\u00c7\u00d5ES E PADR\u00d5ES DE QUALIDADE DAS \u00c1GUAS, Se\u00e7\u00e3o I Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais Art. 7<sup>o<\/sup> - Os padr\u00f5es de qualidade das \u00e1guas determinados nesta Resolu\u00e7\u00e3o estabelecem limites individuais para cada subst\u00e2ncia em cada classe. Par\u00e1grafo \u00fanico. Eventuais intera\u00e7\u00f5es entre subst\u00e2ncias, especificadas ou n\u00e3o nesta Resolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o conferir \u00e0s \u00e1guas caracter\u00edsticas capazes de causar efeitos letais ou altera\u00e7\u00e3o de comportamento, reprodu\u00e7\u00e3o ou fisiologia da vida, bem como de restringir os usos preponderantes previstos, ressalvado o disposto no \u00a7 3<sup>o<\/sup> do art. 34, desta Resolu\u00e7\u00e3o, que disp\u00f5e sobre a classifica\u00e7\u00e3o dos corpos de \u00e1gua e diretrizes ambientais para o seu enquadramento, bem como estabelece as condi\u00e7\u00f5es e padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes, e d\u00e1 outras provid\u00eancias, Art. 17- \u00c1guas doces de classe 4, ent\u00e3o, tomemos como exemplo, uma ind\u00fastria de fertilizantes, que trata seus efluentes, ricos em produtos qu\u00edmicos, em esta\u00e7\u00e3o f\u00edsico qu\u00edmica, lan\u00e7ando-os no referido corpo h\u00eddrico, sendo que os resultados das analises apontaram os valores conforme descrito nas alternativas abaixo. De posse dos itens abaixo, Avalie a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A - Materiais flutuantes, inclusive espumas n\u00e3o naturais: virtualmente ausentes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">B - Odor e aspecto: 2 mg\/l;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C - \u00d3leos e graxas: toleram-se iridesc\u00eancias;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">D - Subst\u00e2ncias sediment\u00e1veis que contribuam para o assoreamento de canais de navega\u00e7\u00e3o: ausentes;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E - OD, superior a 2,0 mg\/L de O2 em qualquer amostra<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atende corretamente ao enunciado somente os itens:<\/p>","resposta":9264018,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A, B e C.","id":9264015,"corpo":"<p>A, B e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A, B e E.","id":9264016,"corpo":"<p>A, B e E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B, D e E.","id":9264017,"corpo":"<p>B, D e E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A, C e E.","id":9264018,"corpo":"<p>A, C e E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525631,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2343234","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos versos abaixo, o poeta utiliza uma figura de linguagem. \u201cfolha que volta pro galho,muito depois de ca\u00edda.\u201dAssinale a alternativa que a identifica corretamente.","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079473,"hashId":"e1a4a491cf4275a8fca35e2fe66f051f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos versos abaixo, o poeta utiliza uma figura de linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>\u201cfolha que volta pro galho,<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>muito depois de ca\u00edda.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que a identifica corretamente.<\/p>","resposta":3803092,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleonasmo.","id":3803089,"corpo":"<p>Pleonasmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anacoluto.","id":3803090,"corpo":"<p>Anacoluto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":3803091,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Met\u00e1fora.","id":3803092,"corpo":"<p>Met\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":3803093,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3Fonte: plus.google.comPaulo Leminski (1944-1989)Aviso aos n\u00e1ufragosEsta p\u00e1gina, por exemplo,n\u00e3o nasceu para ser lida.Nasceu para ser p\u00e1lida,um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,alguma coisa que cala,folha que volta pro galho,muito depois de ca\u00edda.Nasceu para ser praia,quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtidaHimalaia, s\u00edlaba sentida,nasceu para ser \u00faltimaa que n\u00e3o nasceu ainda.Palavras trazidas de longepelas \u00e1guas do Nilo,um dia, esta p\u00e1gina, papiro,vai ter que ser traduzida,para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,para todos os dialetos da \u00cdndia,vai ter que dizer bom-diaao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,vai ter que ser a brusca pedraonde algu\u00e9m deixou cair o vidro.N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?","id":382899,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: plus.google.com<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/37594\/grupo-questao\/382899-20220420154842000000-0.png\" width=\"407\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Paulo Leminski (1944-1989)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Aviso aos n\u00e1ufragos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta p\u00e1gina, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o nasceu para ser lida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nasceu para ser p\u00e1lida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um mero pl\u00e1gio da Il\u00edada,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">alguma coisa que cala,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">folha que volta pro galho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">muito depois de ca\u00edda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nasceu para ser praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem sabe Andr\u00f4meda, Ant\u00e1rtida<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Himalaia, s\u00edlaba sentida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nasceu para ser \u00faltima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a que n\u00e3o nasceu ainda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Palavras trazidas de longe<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pelas \u00e1guas do Nilo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um dia, esta p\u00e1gina, papiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser traduzida,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o s\u00edmbolo, para o s\u00e2nscrito,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para todos os dialetos da \u00cdndia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que dizer bom-dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que s\u00f3 se diz ao p\u00e9 do ouvido,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vai ter que ser a brusca pedra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">onde algu\u00e9m deixou cair o vidro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 assim que \u00e9 a vida?<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1079473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juliana, servidora p\u00fablica federal, solicitou \u00e0 administra\u00e7\u00e3o uma informa\u00e7\u00e3o que, nos termos da Lei n\u00ba 12.527\/2011, foi considerada ultrassecreta. Sendo assim, foi-lhe negado o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que se completasse o prazo de restri\u00e7\u00e3o. Ao considerar os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conforme classifica\u00e7\u00e3o prevista na Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 correto afirmar que, para informa\u00e7\u00e3o ultrassecreta, o prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o, a partir da data de sua produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 de:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079511,"hashId":"50cc9007c463903fc1a685a84652b143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juliana, servidora p\u00fablica federal, solicitou \u00e0 administra\u00e7\u00e3o uma informa\u00e7\u00e3o que, nos termos da Lei n\u00ba 12.527\/2011, foi considerada ultrassecreta. Sendo assim, foi-lhe negado o direito de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que se completasse o prazo de restri\u00e7\u00e3o. Ao considerar os prazos m\u00e1ximos de restri\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, conforme classifica\u00e7\u00e3o prevista na Lei n\u00ba 12.527\/2011, \u00e9 correto afirmar que, para informa\u00e7\u00e3o ultrassecreta, o prazo m\u00e1ximo de restri\u00e7\u00e3o, a partir da data de sua produ\u00e7\u00e3o, \u00e9 de:<\/p>","resposta":3803253,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 anos.","id":3803249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":3803250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":3803251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":3803252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 anos.","id":3803253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">25 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Prote\u00e7\u00e3o e do Controle de Informa\u00e7\u00f5es Sigilosas","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422286,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-protecao-e-do-controle-de-informacoes-sigilosas"}],"slug":"direito-administrativo\/1079511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Silvio, ocupante de cargo em comiss\u00e3o, nunca assumiu cargo efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional. Logo, de acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, Silvio:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079513,"hashId":"d61bd31c0382b313f84fa5b3eda1b3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Silvio, ocupante de cargo em comiss\u00e3o, nunca assumiu cargo efetivo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, aut\u00e1rquica ou fundacional. Logo, de acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, Silvio:<\/p>","resposta":3803260,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social.","id":3803258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito a qualquer benef\u00edcio do Plano de Seguridade Social.","id":3803259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito a qualquer benef\u00edcio do Plano de Seguridade Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","id":3803260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":3803261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio-fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-natalidade.","id":3803262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ter\u00e1 direito aos benef\u00edcios do Plano de Seguridade Social, com exce\u00e7\u00e3o do aux\u00edlio-natalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","oab":true,"nome":"T\u00edtulo VI - Da Seguridade Social do Servidor","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404523,"slug":"direito-administrativo-titulo-vi-da-seguridade-social-do-servidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":404523,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404524,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1079513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruno, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, a fim de realizar suas atividades com excel\u00eancia, resolveu dedicar-se ao estudo dos Princ\u00edpios Constitucionais, elencados no art. 37, caput, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nos termos desse artigo, \u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia\u201d. Acerca dos princ\u00edpios constitucionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1079516,"hashId":"835f8956c20f06d9953f3eaaeb33564f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bruno, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ, a fim de realizar suas atividades com excel\u00eancia, resolveu dedicar-se ao estudo dos Princ\u00edpios Constitucionais, elencados no art. 37, <em>caput<\/em>, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Nos termos desse artigo, \u201cA administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia\u201d. Acerca dos princ\u00edpios constitucionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3803275,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.","id":3803272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio da legalidade, \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 l\u00edcito fazer tudo o que a lei n\u00e3o pro\u00edbe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00facleo do princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 a produtividade. Esse princ\u00edpio imp\u00f5e a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos com presteza e perfei\u00e7\u00e3o, desconsiderando a redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico.","id":3803273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00facleo do princ\u00edpio da efici\u00eancia \u00e9 a produtividade. Esse princ\u00edpio imp\u00f5e a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos com presteza e perfei\u00e7\u00e3o, desconsiderando a redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcio de dinheiro p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico pode, em prol do interesse coletivo, dispensar alguns preceitos \u00e9ticos.","id":3803274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo princ\u00edpio da moralidade, o administrador p\u00fablico pode, em prol do interesse coletivo, dispensar alguns preceitos \u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade objetiva \u00e0 igualdade de tratamento a ser dispensado pela Administra\u00e7\u00e3o aos administrados que se encontrem em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":3803275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da impessoalidade objetiva \u00e0 igualdade de tratamento a ser dispensado pela Administra\u00e7\u00e3o aos administrados que se encontrem em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da publicidade exige que todos os atos administrativos sejam divulgados entre os administrados. Portanto, n\u00e3o se admite o sigilo na administra\u00e7\u00e3o.","id":3803276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da publicidade exige que todos os atos administrativos sejam divulgados entre os administrados. Portanto, n\u00e3o se admite o sigilo na administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1079516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, os servidores p\u00fablicos federais, nomeados para cargos de provimento efetivo, ficar\u00e3o sujeitos ao est\u00e1gio probat\u00f3rio. A avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho no cargo, realizada durante este per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o os seguintes fatores:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1079521,"hashId":"b171d002132c319ab447a60669013894","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/90, os servidores p\u00fablicos federais, nomeados para cargos de provimento efetivo, ficar\u00e3o sujeitos ao est\u00e1gio probat\u00f3rio. A avalia\u00e7\u00e3o para o desempenho no cargo, realizada durante este per\u00edodo de est\u00e1gio probat\u00f3rio, levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o os seguintes fatores:<\/p>","resposta":3803297,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assiduidade, pontualidade, disciplina, capacidade de iniciativa e produtividade.","id":3803295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assiduidade, pontualidade, disciplina, capacidade de iniciativa e produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assiduidade, pontualidade, disciplina, produtividade e efici\u00eancia.","id":3803296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assiduidade, pontualidade, disciplina, produtividade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.","id":3803297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assiduidade, disciplina, capacidade de iniciativa, produtividade e responsabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, produtividade, efici\u00eancia e responsabilidade.","id":3803298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assiduidade, disciplina, produtividade, efici\u00eancia e responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assiduidade, disciplina, produtividade, responsabilidade e \u00e9tica.","id":3803299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assiduidade, disciplina, produtividade, responsabilidade e \u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1079521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida como um processo, que pode ser representado por um modelo de sete partes. Podem ser apontados como partes desse modelo:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1079543,"hashId":"58232d68ec435046367412d13c84528a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 compreendida como um processo, que pode ser representado por um modelo de sete partes. Podem ser apontados como partes desse modelo:<\/p>","resposta":3803398,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a mensagem, o canal, a tradu\u00e7\u00e3o, o receptor e o feedback.","id":3803395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a mensagem, o canal, a tradu\u00e7\u00e3o, o receptor e o <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor, o processamento e o feedback.","id":3803396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor, o processamento e o <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor, o processamento e a avalia\u00e7\u00e3o.","id":3803397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor, o processamento e a avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor e o feedback.","id":3803398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a codifica\u00e7\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor e o <em>feedback<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor e o processamento.","id":3803399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fonte da comunica\u00e7\u00e3o, a emiss\u00e3o, a mensagem, o canal, a decodifica\u00e7\u00e3o, o receptor e o processamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Controle Estrat\u00e9gico","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404618,"slug":"administracao-geral-controle-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/1079543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A burocracia busca organizar a coopera\u00e7\u00e3o, mesmo entre indiv\u00edduos que desempenham fun\u00e7\u00f5es distintas e especializadas. Ela separa a esfera da vida pessoal, privada e familiar, da esfera do trabalho, entendida como esfera p\u00fablica de atua\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica, dentre as apresentadas a seguir, que N\u00c3O \u00e9 fortemente presente na burocracia.","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1079548,"hashId":"41dcc2aac80b880b1f4c722b180fcebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A burocracia busca organizar a coopera\u00e7\u00e3o, mesmo entre indiv\u00edduos que desempenham fun\u00e7\u00f5es distintas e especializadas. Ela separa a esfera da vida pessoal, privada e familiar, da esfera do trabalho, entendida como esfera p\u00fablica de atua\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica, dentre as apresentadas a seguir, que <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 fortemente presente na burocracia.<\/p>","resposta":3803423,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00f3gica Cient\u00edfica.","id":3803420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00f3gica Cient\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isomorfismo.","id":3803421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isomorfismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metodologias Racionais.","id":3803422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Metodologias Racionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia t\u00e1cita do indiv\u00edduo.","id":3803423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia t\u00e1cita do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade de todos diante da Lei.","id":3803424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de todos diante da Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da burocracia","oab":false,"nome":"Teoria da burocracia","pai":404582,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404583,"slug":"administracao-geral-teoria-da-burocracia"}],"slug":"administracao-geral\/1079548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por meio da autoridade competente, sem observar a lei geral de licita\u00e7\u00e3o, resolveu contratar diretamente empresas para realizar obras de engenharia em v\u00e1rios pr\u00e9dios p\u00fablicos, bem como para demolir v\u00e1rios outros pr\u00e9dios tombados. A finalidade da obra era atender a fins particulares em detrimento do interesse p\u00fablico, configurando ato lesivo ao patrim\u00f4nio e \u00e0 moralidade administrativa. Diante da ilegalidade do ato, a obra poder\u00e1 ser impugnada em ju\u00edzo, por qualquer cidad\u00e3o, por meio de:","provas":[{"id":37594,"cargo":{"descricao":"Administrador Geral","id":16809},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador Geral - 2016"},{"id":70691,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral","id":20056},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-biologo-area-geral","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Bi\u00f3logo - \u00c1rea: Geral - 2016"},{"id":70690,"cargo":{"descricao":"Administrador - \u00c1rea: Hospitalar","id":20055},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-administrador-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Administrador - \u00c1rea: Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-27 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1080189,"hashId":"ddef5723fde9de4e4b9a2861b2214262","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, por meio da autoridade competente, sem observar a lei geral de licita\u00e7\u00e3o, resolveu contratar diretamente empresas para realizar obras de engenharia em v\u00e1rios pr\u00e9dios p\u00fablicos, bem como para demolir v\u00e1rios outros pr\u00e9dios tombados. A finalidade da obra era atender a fins particulares em detrimento do interesse p\u00fablico, configurando ato lesivo ao patrim\u00f4nio e \u00e0 moralidade administrativa. Diante da ilegalidade do ato, a obra poder\u00e1 ser impugnada em ju\u00edzo, por qualquer cidad\u00e3o, por meio de:<\/p>","resposta":3805236,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habeas Data.","id":3805235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Habeas Data.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular.","id":3805236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o Popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Habeas Corpus.","id":3805237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Habeas Corpus.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a.","id":3805238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandado de Seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.","id":3805239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mandado de Injun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405225,"slug":"direito-constitucional-acao-civil-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1080189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Temos, respectivamente, d\u00edgrafo e encontro consonantal em qual das seguintes alternativas? ","provas":[{"id":52749,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a","sigla":"","id":3236,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-morro-da-fumaca-sc-2016-faepesul-psicologo","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura Morro da Fuma\u00e7a - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1595625,"hashId":"5028b0ca60fb02c1bd78725036327b88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Temos, respectivamente, d\u00edgrafo e encontro consonantal em qual das seguintes alternativas? <\/p>","resposta":5986170,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nobre \/ exibida. ","id":5986169,"corpo":"<p>nobre \/ exibida. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" imposto \/ fracasso. ","id":5986170,"corpo":"<p> imposto \/ fracasso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chinelo \/ sangue. ","id":5986171,"corpo":"<p>chinelo \/ sangue. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sucesso \/ carruagem. ","id":5986172,"corpo":"<p>sucesso \/ carruagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"astronauta \/ claridade.","id":5986173,"corpo":"<p>astronauta \/ claridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 e 2:O homem n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico animal... .... que constr\u00f3i casa, mas \u00e9 o \u00fanico animal que precisa de fechadura... que foge dos outros, mas \u00e9 o \u00fanico que chama de retirada estrat\u00e9gica... que se ajoelha, mas \u00e9 o \u00fanico que faz isto voluntariamente... que trai, polui a aterroriza, mas \u00e9 o \u00fanico que se justifica depois... que engole sapo, mas \u00e9 o \u00fanico que n\u00e3o faz isso pelo valor nutricional... que faz sexo, mas \u00e9 o \u00fanico que precisa de manual de instru\u00e7\u00f5es. **Luis Fernando Verissimo (** Poesia numa hora dessas?. Porto Alegre: L&amp;PM. p.19)","id":442680,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Texto para as quest\u00f5es 1 e 2:<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico animal... .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que constr\u00f3i casa, mas \u00e9 o \u00fanico animal que precisa de fechadura<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que foge dos outros, mas \u00e9 o \u00fanico que chama de retirada estrat\u00e9gica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que se ajoelha, mas \u00e9 o \u00fanico que faz isto voluntariamente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que trai, polui a aterroriza, mas \u00e9 o \u00fanico que se justifica depois<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que engole sapo, mas \u00e9 o \u00fanico que n\u00e3o faz isso pelo valor nutricional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">... que faz sexo, mas \u00e9 o \u00fanico que precisa de manual de instru\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\"> **Luis Fernando Verissimo (** Poesia numa hora dessas?. Porto Alegre: L&amp;PM. p.19)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 e 2"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1595625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Republica, s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais:","provas":[{"id":40404,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Matureia","sigla":"","id":3703,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-matureia-pb-2016-educa-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Matureia - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1192877,"hashId":"975f9ac7fed25806e78e2d87d5260ae6","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Republica, s\u00e3o princ\u00edpios fundamentais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica que norteiam a elabora\u00e7\u00e3o dos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais:<\/p>","resposta":4289412,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clareza e precis\u00e3o.","id":4289411,"corpo":"<p align=justify>Clareza e precis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Publicidade e impessoalidade.","id":4289412,"corpo":"<p align=justify>Publicidade e impessoalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicidade e clareza.","id":4289413,"corpo":"<p align=justify>Publicidade e clareza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impessoalidade e legalidade.","id":4289414,"corpo":"<p align=justify>Impessoalidade e legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Publicidade e legalidade.","id":4289415,"corpo":"<p align=justify>Publicidade e legalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395374,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/1192877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo do texto, a cena narrada mostra que os moradores do corti\u00e7o tiveram um sono pesado depois de uma noite agitada. As ocorr\u00eancias discursivas do texto que permitem essa infer\u00eancia s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":40784,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Plantonista","id":7682},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-enfermeiro-plantonista","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Enfermeiro Plantonista - 2016"},{"id":40791,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Enfermeiro ESF - 2016"},{"id":64000,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-esf","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico ESF - 2016"},{"id":63999,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - Farmac\u00eautico - 2016"},{"id":64002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o","id":17086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caldas Novas","sigla":"","id":2643,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caldas-novas-go-2016-ufg-medico-cirurgiao-geral-plantao","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Caldas Novas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral Plant\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1208076,"hashId":"e1ae665f44a009d3d1c4a7a2de65b196","enunciado":"<p align=justify>No primeiro par\u00e1grafo do texto, a cena narrada mostra\r\nque os moradores do corti\u00e7o tiveram um sono pesado depois\r\nde uma noite agitada. As ocorr\u00eancias discursivas do\r\ntexto que permitem essa infer\u00eancia s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4349860,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cEram cinco horas da manh\u00e3\u201d e \u201csuspiro de saudade\u201d.","id":4349857,"corpo":"<p align=justify>\u201cEram cinco horas da manh\u00e3\u201d e \u201csuspiro de saudade\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cuma assentada sete horas\u201d e \u201cUm acordar alegre e farto\u201d.","id":4349858,"corpo":"<p align=justify>\u201cuma assentada sete horas\u201d e \u201cUm acordar alegre e\r\nfarto\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201csentiam ainda na indol\u00eancia\u201d e \u201c\u00e0 luz loura e tenra da aurora\u201d.","id":4349859,"corpo":"<p align=justify>\u201csentiam ainda na indol\u00eancia\u201d e \u201c\u00e0 luz loura e tenra\r\nda aurora\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201choras de chumbo\u201d e \u201cnotas da \u00faltima guitarra da noite antecedente\u201d.","id":4349860,"corpo":"<p align=justify>\u201choras de chumbo\u201d e \u201cnotas da \u00faltima guitarra da noite\r\nantecedente\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Texto 11 Eram cinco horas da manh\u00e3 e o corti\u00e7o acordava, abrindo, n\u00e3o os olhos, mas a sua infinidade de portas e janelas alinhadas. Um acordar alegre e farto de quem dormiu de uma assentada sete horas de chumbo. Como que se sentiam ainda na indol\u00eancia de neblina as derradeiras notas da \u00faltima guitarra da noite antecedente, dissolvendo- se \u00e0 luz loura e tenra da aurora, que nem um suspiro de saudade perdido em terra alheia.[...]2 Entretanto, das portas surgiam cabe\u00e7as congestionadas de sono; ouviam-se amplos bocejos, fortes como marulhar das ondas; pigarreava-se grosso por toda a parte; come\u00e7avam as x\u00edcaras a tilintar; o cheiro quente do caf\u00e9 aquecia, suplantando todos os outros; trocavam-se de janela para janela as primeiras palavras, os bons- dias; reatavam- se conversas interrompidas \u00e0 noite; a pequenada c\u00e1 fora traquinava j\u00e1, e l\u00e1 de dentro das casas vinham choros abafados de crian\u00e7as que ainda n\u00e3o andam. No confuso rumor que se formava, destacavam-se risos, sons de vozes que altercavam, sem se saber onde, grasnar de marrecos, cantar de galos, cacarejar de galinhas. De alguns quartos sa\u00edam mulheres que vinham pendurar c\u00e1 fora, na parede, a gaiola do papagaio, e os louros, \u00e0 semelhan\u00e7a dos donos, cumprimentavam-se ruidosamente, espanejando-se \u00e0 luz nova do dia.AZEVEDO, Alu\u00edsio. O corti\u00e7o. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2004. p. 55. (Fragmento).","id":397379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o <strong>Texto 1<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01<\/strong> a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 Eram cinco horas da manh\u00e3 e o corti\u00e7o acordava, abrindo, n\u00e3o os olhos, mas a sua infinidade de portas e janelas alinhadas. Um acordar alegre e farto de quem dormiu de uma assentada sete horas de chumbo. Como que se sentiam ainda na indol\u00eancia de neblina as derradeiras notas da \u00faltima guitarra da noite antecedente, dissolvendo- se \u00e0 luz loura e tenra da aurora, que nem um suspiro de saudade perdido em terra alheia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">2 Entretanto, das portas surgiam cabe\u00e7as congestionadas de sono; ouviam-se amplos bocejos, fortes como marulhar das ondas; pigarreava-se grosso por toda a parte; come\u00e7avam as x\u00edcaras a tilintar; o cheiro quente do caf\u00e9 aquecia, suplantando todos os outros; trocavam-se de janela para janela as primeiras palavras, os bons- dias; reatavam- se conversas interrompidas \u00e0 noite; a pequenada c\u00e1 fora traquinava j\u00e1, e l\u00e1 de dentro das casas vinham choros abafados de crian\u00e7as que ainda n\u00e3o andam. No confuso rumor que se formava, destacavam-se risos, sons de vozes que altercavam, sem se saber onde, grasnar de marrecos, cantar de galos, cacarejar de galinhas. De alguns quartos sa\u00edam mulheres que vinham pendurar c\u00e1 fora, na parede, a gaiola do papagaio, e os louros, \u00e0 semelhan\u00e7a dos donos, cumprimentavam-se ruidosamente, espanejando-se \u00e0 luz nova do dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">AZEVEDO, Alu\u00edsio. <em>O corti\u00e7o<\/em>. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Scipione, 2004. p. 55. (Fragmento).<\/p><p><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1208076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho:\u00c9 verdade, como eu j\u00e1 disse diversas vezes, que os intelectuais ____ vezes podem prever o futuro. E os intelectuais certamente podem nos ajudar ____ entender fatos importantes. Mas no momento atual, ____ opini\u00e3o de um intelectual \u00e9 t\u00e3o v\u00e1lida quanto ____ de qualquer outra pessoa.Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":46218,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arauc\u00e1ria","sigla":"","id":2172,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-araucaria-pr-2016-funpar-nc-ufpr-educador-infantil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - Prefeitura de Arauc\u00e1ria - Educador Infantil - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:31:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1403807,"hashId":"8f320c72ef627cb6be5853018e9a916d","enunciado":"<p><strong>Considere o seguinte trecho:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdade, como eu j\u00e1 disse diversas vezes, que os intelectuais ____ vezes podem prever o futuro. E os intelectuais certamente podem nos ajudar ____ entender fatos importantes. Mas no momento atual, ____ opini\u00e3o de um intelectual \u00e9 t\u00e3o v\u00e1lida quanto ____ de qualquer outra pessoa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.<\/strong><\/p>","resposta":5167823,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a.","id":5167819,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 \u00e0 \u2013 a \u2013 a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.","id":5167820,"corpo":"<p>as \u2013 a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0.","id":5167821,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 a \u2013 a \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.","id":5167822,"corpo":"<p>as \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s \u2013 a \u2013 a \u2013 a.","id":5167823,"corpo":"<p>\u00e0s \u2013 a \u2013 a \u2013 a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1403807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor de Libras","id":17094},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174},{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":20148},{"descricao":"Agente de Coordena\u00e7\u00e3o de Turno","id":20149},{"descricao":"Agente de Educa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Digital","id":20150},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cacomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira\u201d. (5\u00ba \u00a7) Das altera\u00e7\u00f5es feitas na reda\u00e7\u00e3o do fragmento acima, est\u00e1 em DESACORDO com as normas de emprego do acento indicativo da crase a seguinte:","provas":[{"id":47140,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-administrador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Administrador - 2016"},{"id":47141,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-arquiteto-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Arquiteto - 2016"},{"id":47158,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-bibliotecario-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":47165,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-contador-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Contador - 2016"},{"id":47174,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Engenheiro Civil - 2016"},{"id":47182,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"},{"id":47203,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Pedagogo - 2016"},{"id":47215,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-de-libras-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor de Libras - 2016"},{"id":47218,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-artes-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Artes - 2016"},{"id":47221,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias","id":8710},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-ciencias-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea CI\u00eancias - 2016"},{"id":47230,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-educacao-fisica-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2016"},{"id":47235,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Geografia","id":6803},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Geografia - 2016"},{"id":47238,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":6804},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-historia-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2016"},{"id":47243,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Espanhol","id":6794},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-espanhol-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Espanhol - 2016"},{"id":47262,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":6805},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2016"},{"id":47289,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6091},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-professor-ii-area-matematica-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Professor II - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2016"},{"id":47315,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es","id":20174},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"uff-2016-coseac-tecnologo-area-sistemas-de-informacoes-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00f5es - 2016"},{"id":47316,"cargo":{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":20148},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2016-coseac-agente-de-administracao-educacional-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional - 2016"},{"id":47320,"cargo":{"descricao":"Agente de Coordena\u00e7\u00e3o de Turno","id":20149},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2016-coseac-agente-de-coordenacao-de-turno-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Agente de Coordena\u00e7\u00e3o de Turno - 2016"},{"id":47339,"cargo":{"descricao":"Agente de Educa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Digital","id":20150},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2016-coseac-agente-de-educacao-e-inclusao-digital-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Agente de Educa\u00e7\u00e3o e Inclus\u00e3o Digital - 2016"},{"id":47346,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2016-coseac-interprete-de-libras-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Int\u00e9rprete de Libras - 2016"},{"id":47352,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2016-coseac-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-28 04:31:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Agente de Socioeduca\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de agentes que atuam com educa\u00e7\u00e3o em unidades socioeducacionais","id":76}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1434045,"hashId":"00bf7ecacd37df7271042b3622c7cad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cacomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira\u201d. (5\u00ba \u00a7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das altera\u00e7\u00f5es feitas na reda\u00e7\u00e3o do fragmento acima, est\u00e1 em DESACORDO com as normas de emprego do acento indicativo da crase a seguinte:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5297428,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0quela sombra da mangueira.","id":5297426,"corpo":"<p>acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0quela sombra da mangueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0s in\u00fameras sombras da mangueira.","id":5297427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0s in\u00fameras sombras da mangueira.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 essa sombra da mangueira.","id":5297428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 essa sombra da mangueira.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 minha sombra da mangueira.","id":5297429,"corpo":"<p>acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 minha sombra da mangueira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0s novas sombras da mangueira.","id":5297430,"corpo":"<p>acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0s novas sombras da mangueira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.O Brasil \u00e9 minha morada\t1 Permita-me que lhes confesse que o Brasil \u00e9 a minha morada. O meu teto quente, a minha sopa fumegante. \u00c9 casa da minha carne e do meu esp\u00edrito. O alojamento provis\u00f3rio dos meus mortos. A caixa m\u00e1gica e inexplic\u00e1vel onde se abrigam e se consomem os dias essenciais da minha vida.\t2 \u00c9 a terra onde nascem as bananas da minha inf\u00e2ncia e as palavras do meu sempre prec\u00e1rio vocabul\u00e1rio. Neste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.\t3 Sem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado. Portanto, ao apresentar-me aqui como brasileira, automaticamente sou romana, sou eg\u00edpcia, sou hebraica. Sou todas as civiliza\u00e7\u00f5es que aportaram neste acampamento brasileiro.\t4 Nesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado, e tantos outros anjos feitos com gema de ovo, que deita ra\u00edzes no mundo \u00e1rabe, no mundo luso.\t5 Deste pa\u00eds surgiram inesgot\u00e1veis sagas, narradores astutos, alegres mentirosos. Seres an\u00f4nimos, her\u00f3is de si mesmos, poetas dos sonhos e do sarcasmo, senhores de m\u00e1scaras venezianas, africanas, ora carnavalescas, ora mortu\u00e1rias. Criaturas que, afinadas com a torpeza e as inquietudes do seu tempo, acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira s\u00f3 pelo prazer de dedilhar as cordas da guitarra e do cora\u00e7\u00e3o.\t6 Neste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas. Cada qual fincando h\u00e1bitos, express\u00f5es, loucas dem\u00eancias nos nossos peitos.\t7 Este Brasil que critico, examino, amo, do qual nasceu Machado de Assis, cujo determinismo falhou ao n\u00e3o prever a pr\u00f3pria grandeza. Mas como poderia este mulato, este negro, este branco, esta alma miscigenada, sempre pessimista e feroz, acatar uma exist\u00eancia que contrariava regras, previs\u00f5es, fatalidades? Como p\u00f4de ele, g\u00eanio das Am\u00e9ricas, abra\u00e7ar o Brasil, ser sua face, so\u00e7obrar com ele e reviv\u00ea-lo ao mesmo tempo?\t8 Fomos portugueses, espanh\u00f3is e holandeses, at\u00e9 sermos brasileiros. Uma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas. Inventora, cada qual, de uma na\u00e7\u00e3o foragida da realidade mesquinha, uma esp\u00e9cie de fic\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com uma f\u00e1bula que nos habilite a frequentar com desenvoltura o teatro da hist\u00f3ria. (PI\u00d1ON, N\u00e9lida. Aprendiz de Homero. Rio de Janeiro: Editora Record, 2008, p. 241-243, fragmento.)","id":423314,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Brasil \u00e9 minha morada<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t1 Permita-me que lhes confesse que o Brasil \u00e9 a minha morada. O meu teto quente, a minha sopa fumegante. \u00c9 casa da minha carne e do meu esp\u00edrito. O alojamento provis\u00f3rio dos meus mortos. A caixa m\u00e1gica e inexplic\u00e1vel onde se abrigam e se consomem os dias essenciais da minha vida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t2 \u00c9 a terra onde nascem as bananas da minha inf\u00e2ncia e as palavras do meu sempre prec\u00e1rio vocabul\u00e1rio. Neste pa\u00eds conheci emo\u00e7\u00f5es revestidas de opulenta carnalidade que nem sempre transportavam no pesco\u00e7o o sinete da advert\u00eancia, justificativa l\u00f3gica para sua exist\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t3 Sem d\u00favida, o Brasil \u00e9 o para\u00edso essencial da minha mem\u00f3ria. O que a vida ali fez brotar com abund\u00e2ncia, excedeu ao que eu sabia. Pois cada lembran\u00e7a brasileira corresponde \u00e0 mem\u00f3ria do mundo, onde esteja o universo resguardado. Portanto, ao apresentar-me aqui como brasileira, automaticamente sou romana, sou eg\u00edpcia, sou hebraica. Sou todas as civiliza\u00e7\u00f5es que aportaram neste acampamento brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t4 Nesta terra, onde plantando-se nascem a trai\u00e7\u00e3o, a sordidez, a banalidade, tamb\u00e9m afloram a alegria, a ingenuidade, a esperan\u00e7a, a generosidade, atributos alimentados pelo feij\u00e3o bem temperado, o arroz soltinho, o bolo de milho, o bife acebolado, e tantos outros anjos feitos com gema de ovo, que deita ra\u00edzes no mundo \u00e1rabe, no mundo luso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t5 Deste pa\u00eds surgiram inesgot\u00e1veis sagas, narradores astutos, alegres mentirosos. Seres an\u00f4nimos, her\u00f3is de si mesmos, poetas dos sonhos e do sarcasmo, senhores de m\u00e1scaras venezianas, africanas, ora carnavalescas, ora mortu\u00e1rias. Criaturas que, afinadas com a torpeza e as inquietudes do seu tempo, acomodam-se espl\u00eandidas \u00e0 sombra da mangueira s\u00f3 pelo prazer de dedilhar as cordas da guitarra e do cora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t6 Neste litoral, que foi ber\u00e7o de her\u00f3is, de marinheiros, onde os saveiros da imagina\u00e7\u00e3o cruzavam as \u00e1guas dos mares bravios em busca de peixes, de sereias e da prote\u00e7\u00e3o de Iemanj\u00e1, ali se instalaram civiliza\u00e7\u00f5es feitas das sobras de outras tantas culturas. Cada qual fincando h\u00e1bitos, express\u00f5es, loucas dem\u00eancias nos nossos peitos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t7 Este Brasil que critico, examino, amo, do qual nasceu Machado de Assis, cujo determinismo falhou ao n\u00e3o prever a pr\u00f3pria grandeza. Mas como poderia este mulato, este negro, este branco, esta alma miscigenada, sempre pessimista e feroz, acatar uma exist\u00eancia que contrariava regras, previs\u00f5es, fatalidades? Como p\u00f4de ele, g\u00eanio das Am\u00e9ricas, abra\u00e7ar o Brasil, ser sua face, so\u00e7obrar com ele e reviv\u00ea-lo ao mesmo tempo?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t8 Fomos portugueses, espanh\u00f3is e holandeses, at\u00e9 sermos brasileiros. Uma grei de etnias \u00e1vidas e belas, atra\u00edda pelas aventuras terrestres e mar\u00edtimas. Inventora, cada qual, de uma na\u00e7\u00e3o foragida da realidade mesquinha, uma esp\u00e9cie de fic\u00e7\u00e3o compat\u00edvel com uma f\u00e1bula que nos habilite a frequentar com desenvoltura o teatro da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t<sub> (PI\u00d1ON, N\u00e9lida. <em>Aprendiz de Homero<\/em>. Rio de Janeiro: Editora Record, 2008, p. 241-243, fragmento.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1434045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, a contabilidade aplicada deve permitir a integra\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, comparando suas metas programadas com as realizadas, e evidenciando as diferen\u00e7as relevantes por meio de notas explicativas. Com base nessas normas, julgue as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: I. Na avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, devem ser evidenciadas as eventuais restri\u00e7\u00f5es ocorridas e o seu respectivo impacto. II. As informa\u00e7\u00f5es dos planos hierarquicamente interligados devem ser detalhadas por ano, a\u00e7\u00f5es, valores e metas. III. A evidencia\u00e7\u00e3o deve contribuir para a tomada de decis\u00e3o e facilitar a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social, de modo a permitir que se conhe\u00e7am o conte\u00fado, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do planejamento das entidades do setor p\u00fablico.","provas":[{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 15:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2348458,"hashId":"36376d2eff314986bd279dbe18c32939","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, a contabilidade aplicada deve permitir a integra\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, comparando suas metas programadas com as realizadas, e evidenciando as diferen\u00e7as relevantes por meio de notas explicativas. Com base nessas normas, julgue as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na avalia\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, devem ser evidenciadas as eventuais restri\u00e7\u00f5es ocorridas e o seu respectivo impacto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As informa\u00e7\u00f5es dos planos hierarquicamente interligados devem ser detalhadas por ano, a\u00e7\u00f5es, valores e metas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A evidencia\u00e7\u00e3o deve contribuir para a tomada de decis\u00e3o e facilitar a instrumentaliza\u00e7\u00e3o do controle social, de modo a permitir que se conhe\u00e7am o conte\u00fado, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o do planejamento das entidades do setor p\u00fablico.<\/p>","resposta":9286182,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9286179,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9286180,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9286181,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9286182,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBC T 16.3 (Planejamento e seus instrumentos sob o enfoque cont\u00e1bil)","oab":false,"nome":"NBC T 16.3 (Planejamento e seus instrumentos sob o enfoque cont\u00e1bil)","pai":412720,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412723,"slug":"contabilidade-publica-nbc-t-16-3-planejamento-e-seus-instrumentos-sob-o-enfoque-contabil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais da entidade do setor p\u00fablico, mesmo em car\u00e1ter compensat\u00f3rio, afetando, ou n\u00e3o, o seu resultado. Com base nessas normas, avalie as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta:I. As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais que afetem o patrim\u00f4nio l\u00edquido devem manter correla\u00e7\u00e3o com as respectivas contas de resultado. II. Entende-se como varia\u00e7\u00f5es quantitativas aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.III. Entende-se como varia\u00e7\u00f5es qualitativas aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que alteram a composi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais aumentando ou diminuindo o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":78190,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do M\u00e9dio Paranapanema","sigla":"CISMEPAR","id":3533,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cismepar-pr-2016-fauel-contador","tipo":1,"nome":"FAUEL - CISMEPAR - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-28 15:47:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2348461,"hashId":"c8c47e08ef587cb28fca99c97487f8b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade aplicadas ao Setor P\u00fablico, as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais s\u00e3o transa\u00e7\u00f5es que promovem altera\u00e7\u00f5es nos elementos patrimoniais da entidade do setor p\u00fablico, mesmo em car\u00e1ter compensat\u00f3rio, afetando, ou n\u00e3o, o seu resultado. Com base nessas normas, avalie as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As varia\u00e7\u00f5es patrimoniais que afetem o patrim\u00f4nio l\u00edquido devem manter correla\u00e7\u00e3o com as respectivas contas de resultado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Entende-se como varia\u00e7\u00f5es quantitativas aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que aumentam ou diminuem o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entende-se como varia\u00e7\u00f5es qualitativas aquelas decorrentes de transa\u00e7\u00f5es no setor p\u00fablico que alteram a composi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais aumentando ou diminuindo o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","resposta":9286194,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9286193,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":9286194,"corpo":"<p>Somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9286195,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9286196,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ferramenta Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a barra de menu \u00e9 utilizada para promover o acesso \u00e0s principais funcionalidades do aplicativo. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es existentes no menu Formatar da ferramenta, EXCETO:","provas":[{"id":52820,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mateus Leme","sigla":"","id":2385,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-mateus-leme-mg-2016-idecan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Mateus Leme - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1598125,"hashId":"c4ce8f80a7233c4f2772e8ae0810f822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ferramenta<em> Microsoft Office Word <\/em>2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), a barra de menu \u00e9 utilizada para promover o acesso \u00e0s principais funcionalidades do aplicativo. S\u00e3o op\u00e7\u00f5es existentes no menu Formatar da ferramenta, EXCETO:<\/p>","resposta":5997543,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quebra.","id":5997543,"corpo":"<p>Quebra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colunas.","id":5997544,"corpo":"<p>Colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capitular.","id":5997545,"corpo":"<p>Capitular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo.","id":5997546,"corpo":"<p>Par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":442930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1598125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre topologia de redes de computadores, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":53199,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2016-comperve-ufrn-analista-de-tecnologia-da-informacao-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1608636,"hashId":"ef99d18f020b159821c7523218997f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre topologia de redes de computadores, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":6040871,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a topologia l\u00f3gica refere-se \u00e0 forma como os dispositivos de uma rede est\u00e3o conectados (layout f\u00edsico) e ao meio de conex\u00e3o dos n\u00f3s\/nodos de uma rede.","id":6040869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a topologia l\u00f3gica refere-se \u00e0 forma como os dispositivos de uma rede est\u00e3o conectados (layout f\u00edsico) e ao meio de conex\u00e3o dos n\u00f3s\/nodos de uma rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a topologia em \u00e1rvore \u00e9 uma mistura de v\u00e1rias topologias, e cada n\u00f3 da rede cont\u00e9m uma rota alternativa que geralmente \u00e9 usada em situa\u00e7\u00f5es de falha ou de congestionamento. ","id":6040870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a topologia em \u00e1rvore \u00e9 uma mistura de v\u00e1rias topologias, e cada n\u00f3 da rede cont\u00e9m uma rota alternativa que geralmente \u00e9 usada em situa\u00e7\u00f5es de falha ou de congestionamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" na topologia em barramento, toda informa\u00e7\u00e3o enviada passa por todas as esta\u00e7\u00f5es conectadas e pode ocasionar lentid\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de alta demanda de tr\u00e1fego.","id":6040871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na topologia em barramento, toda informa\u00e7\u00e3o enviada passa por todas as esta\u00e7\u00f5es conectadas e pode ocasionar lentid\u00e3o em situa\u00e7\u00f5es de alta demanda de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na topologia anel, v\u00e1rios cabos unem cada dispositivo a um ponto central que se encarrega de retransmitir todos os dados para todas as esta\u00e7\u00f5es. ","id":6040872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na topologia anel, v\u00e1rios cabos unem cada dispositivo a um ponto central que se encarrega de retransmitir todos os dados para todas as esta\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Topologia (Layout)","pai":8178,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397508,"slug":"tecnologia-da-informacao-quanto-a-topologia-layout"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":397508,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397510,"slug":"tecnologia-da-informacao-barramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":405149,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405151,"slug":"informatica-barramento"}],"slug":"informatica\/1608636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-Outlook ao ser encaminhado um e-mail recebese a mensagem: \u201cCaixa de correio n\u00e3o encontrada ou Caixa de correio inv\u00e1lida\u201d. O melhor procedimento a ser realizado ser\u00e1:","provas":[{"id":55900,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:Libras","id":22123},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-traducao-e-interpretacao-area-libras","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Tradu\u00e7\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o - \u00c1rea:  Libras - 2016"},{"id":55908,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Agente de Controle Interno - 2016"},{"id":55905,"cargo":{"descricao":"Assistente de Arquivo","id":20937},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araraquara","sigla":"Camara de Araraquara","id":4642,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araraquara-sp-2016-ibfc-assistente-de-arquivo","tipo":1,"nome":"IBFC - C\u00e2mara de Araraquara - Assistente de Arquivo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1674882,"hashId":"93a4397a3978465f1583832869650b0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>No MS-Outlook ao ser encaminhado um e-mail recebese a mensagem: \u201cCaixa de correio n\u00e3o encontrada ou Caixa de correio inv\u00e1lida\u201d. O melhor procedimento a ser realizado ser\u00e1:<\/strong><\/p>","resposta":6320888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mandar de novo o e-mail alterando o status no MSOutlook para \u201cReenvio Autom\u00e1tico\u201d.","id":6320885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mandar de novo o e-mail alterando o status no MSOutlook para \u201cReenvio Autom\u00e1tico\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avisar o destinat\u00e1rio que a sua Caixa de Correio est\u00e1 lotada ou com problemas t\u00e9cnicos.","id":6320886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avisar o destinat\u00e1rio que a sua Caixa de Correio est\u00e1 lotada ou com problemas t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provavelmente o servidor de Correio Eletr\u00f4nico encontra-se sem energia el\u00e9trica. Deve-se aguardar o melhor momento para reencaminhar.","id":6320887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">provavelmente o servidor de Correio Eletr\u00f4nico encontra-se sem energia el\u00e9trica. Deve-se aguardar o melhor momento para reencaminhar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"verificar se h\u00e1 erros de grafia no endere\u00e7o de e-mail do destinat\u00e1rio, corrigir e reencaminhar.","id":6320888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar se h\u00e1 erros de grafia no endere\u00e7o de e-mail do destinat\u00e1rio, corrigir e reencaminhar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Enviar\/Receber","oab":false,"nome":"Guia Enviar\/Receber","pai":405060,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420262,"slug":"informatica-guia-enviar-receber"}],"slug":"informatica\/1674882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A lista que cont\u00e9m todos os programas e aplicativos que est\u00e3o instalados no seu computador \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":55915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Piau\u00ed","sigla":"CRF PI","id":4643,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Crescer Concursos","descricao":"Crescer Concursos - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pi-pi-2016-crescer-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Crescer - CRF PI - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-29 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1685959,"hashId":"34028411837f4de42af1d62d9050a845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A lista que cont\u00e9m todos os programas e aplicativos que est\u00e3o instalados no seu computador \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":6368940,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iniciar.","id":6368939,"corpo":"<p>Iniciar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Menu de Programas.","id":6368940,"corpo":"<p>Menu de Programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Painel de Controle.","id":6368941,"corpo":"<p>Painel de Controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ajuda e Suporte.","id":6368942,"corpo":"<p>Ajuda e Suporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas","oab":false,"nome":"Programas","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420714,"slug":"informatica-programas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":"informatica\/1685959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 26 (R1)- Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, as despesas de uma entidade devem ser subclassificadas a fim de destacar componentes do desempenho que podem diferir em termos de frequ\u00eancia, potencial de ganho ou de perda e previsibilidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":57126,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador","id":22522},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Estado da Bahia","sigla":"CODEBA","id":166,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"codeba-ba-2016-fgv-analista-portuario-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CODEBA - Analista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:31:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1714626,"hashId":"36f5302e72d1a0776cf4c373cb4fc54d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 26 (R1)- Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis, as despesas de uma entidade devem ser subclassificadas a fim de destacar componentes do desempenho que podem diferir em termos de frequ\u00eancia, potencial de ganho ou de perda e previsibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":6499416,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas formas de an\u00e1lise, o m\u00e9todo da natureza da despesa, o m\u00e9todo da fun\u00e7\u00e3o da despesa e o m\u00e9todo do setor da despesa.","id":6499413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas formas de an\u00e1lise, o m\u00e9todo da natureza da despesa, o m\u00e9todo da fun\u00e7\u00e3o da despesa e o m\u00e9todo do setor da despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Custos dos produtos vendidos, despesa com empregados e despesa com deprecia\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de despesas classificadas pelo m\u00e9todo da natureza da despesa.","id":6499414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos dos produtos vendidos, despesa com empregados e despesa com deprecia\u00e7\u00e3o s\u00e3o exemplos de despesas classificadas pelo m\u00e9todo da natureza da despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas de vendas, despesas administrativas e despesas financeiras s\u00e3o exemplos de despesas classificadas pelo m\u00e9todo do setor da despesa.","id":6499415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas de vendas, despesas administrativas e despesas financeiras s\u00e3o exemplos de despesas classificadas pelo m\u00e9todo do setor da despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As entidades que classificam seus gastos por fun\u00e7\u00e3o devem divulgar informa\u00e7\u00e3o adicional sobre a natureza das despesas, que \u00e9 \u00fatil ao prever os futuros fluxos de caixa.","id":6499416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades que classificam seus gastos por fun\u00e7\u00e3o devem divulgar informa\u00e7\u00e3o adicional sobre a natureza das despesas, que \u00e9 \u00fatil ao prever os futuros fluxos de caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Comit\u00ea dos Pronunciamentos Cont\u00e1beis recomenda fortemente que a entidade utilize o m\u00e9todo do setor da despesa.","id":6499417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Comit\u00ea dos Pronunciamentos Cont\u00e1beis recomenda fortemente que a entidade utilize o m\u00e9todo do setor da despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o e Apresenta\u00e7\u00e3o das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416865,"slug":"contabilidade-geral-elaboracao-e-apresentacao-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1714626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente, 26 anos, portador de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em tratamento hemodial\u00edtico, foi encaminhado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para iniciar esquema vacinal contra a hepatite B. Qual \u00e9 a dose adequada que o enfermeiro dever\u00e1 administrar para esse paciente?","provas":[{"id":57246,"cargo":{"descricao":"Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem","id":21936},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2016-direns-marinha-corpo-de-saude-da-marinha-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Corpo de Sa\u00fade da Marinha \u2013 \u00c1rea: Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 09:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1735931,"hashId":"a9567e0662437994510122ebf9c8b8ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente, 26 anos, portador de insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica em tratamento hemodial\u00edtico, foi encaminhado \u00e0 Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade para iniciar esquema vacinal contra a hepatite B. Qual \u00e9 a dose adequada que o enfermeiro dever\u00e1 administrar para esse paciente?<\/p>","resposta":6595294,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 ml","id":6595291,"corpo":"<p>0,5 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0 ml","id":6595292,"corpo":"<p>1,0 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5 ml","id":6595293,"corpo":"<p>1,5 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,0 ml","id":6595294,"corpo":"<p>2,0 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5 ml","id":6595295,"corpo":"<p>2,5 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 67\/07, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos m\u00ednimos exigidos para a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos.","provas":[{"id":77807,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 12:44:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2338867,"hashId":"2863bd856eb2a10892ca12249b448123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 67\/07, assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos requisitos m\u00ednimos exigidos para a manipula\u00e7\u00e3o de medicamentos \u00e0 base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos.<\/p>","resposta":9244472,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As farm\u00e1cias devem possuir salas de manipula\u00e7\u00e3o dedicadas, dotadas cada uma com antec\u00e2mara, para a manipula\u00e7\u00e3o de cada uma das tr\u00eas classes terap\u00eauticas (horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos), com sistemas de ar independentes e de efici\u00eancia comprovada.","id":9244469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As farm\u00e1cias devem possuir salas de manipula\u00e7\u00e3o dedicadas, dotadas cada uma com antec\u00e2mara, para a manipula\u00e7\u00e3o de cada uma das tr\u00eas classes terap\u00eauticas (horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos), com sistemas de ar independentes e de efici\u00eancia comprovada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As salas de manipula\u00e7\u00e3o das classes terap\u00eauticas horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos devem possuir press\u00e3o negativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas adjacentes, sendo projetadas de forma a impedir o lan\u00e7amento de p\u00f3s no laborat\u00f3rio ou no meio ambiente, evitando contamina\u00e7\u00e3o cruzada, protegendo o manipulador e o meio ambiente.","id":9244470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As salas de manipula\u00e7\u00e3o das classes terap\u00eauticas horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos devem possuir press\u00e3o negativa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas adjacentes, sendo projetadas de forma a impedir o lan\u00e7amento de p\u00f3s no laborat\u00f3rio ou no meio ambiente, evitando contamina\u00e7\u00e3o cruzada, protegendo o manipulador e o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve ser assegurado o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual apropriados, condizentes com os riscos, os controles e o volume de trabalho, visando prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos manipuladores. Os funcion\u00e1rios diretamente envolvidos na manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos \u00e0 base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos devem ser submetidos a exames m\u00e9dicos espec\u00edficos, atendendo ao Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), recomendando-se ainda que seja adotado sistema de rod\u00edzio no trabalho.","id":9244471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve ser assegurado o uso de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual apropriados, condizentes com os riscos, os controles e o volume de trabalho, visando prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a dos manipuladores. Os funcion\u00e1rios diretamente envolvidos na manipula\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias e produtos \u00e0 base de horm\u00f4nios, antibi\u00f3ticos e citost\u00e1ticos devem ser submetidos a exames m\u00e9dicos espec\u00edficos, atendendo ao Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), recomendando-se ainda que seja adotado sistema de rod\u00edzio no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados com a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.","id":9244472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar o acesso universal e cont\u00ednuo a servi\u00e7os de sa\u00fade de qualidade e resolutivos, caracterizados com a porta de entrada aberta e preferencial da rede de aten\u00e7\u00e3o, acolhendo os usu\u00e1rios e promovendo a vincula\u00e7\u00e3o e corresponsabiliza\u00e7\u00e3o pela aten\u00e7\u00e3o \u00e0s suas necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o aspectos fundamentais de observa\u00e7\u00e3o pelo Fonoaudi\u00f3logo na Avalia\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica Miofuncional Oral, EXCETO:","provas":[{"id":77809,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinh\u00e3o","sigla":"Prefeitura","id":4441,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 15:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2339054,"hashId":"eef035d8961ae892140c9fac96dd75ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o aspectos fundamentais de observa\u00e7\u00e3o pelo Fonoaudi\u00f3logo na Avalia\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica Miofuncional Oral, EXCETO:<\/p>","resposta":9245211,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o das estruturas, t\u00f4nus da musculatura e fun\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios, l\u00edngua, palato mole, bochechas.","id":9245210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verifica\u00e7\u00e3o das estruturas, t\u00f4nus da musculatura e fun\u00e7\u00e3o de l\u00e1bios, l\u00edngua, palato mole, bochechas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de voz e de leitura e escrita.","id":9245211,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o de voz e de leitura e escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da tipologia cr\u00e2nio-facial, an\u00e1lise facial quanto \u00e0 simetria, tens\u00e3o e caracter\u00edsticas funcionais, avalia\u00e7\u00e3o da postura corporal.","id":9245212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o da tipologia cr\u00e2nio-facial, an\u00e1lise facial quanto \u00e0 simetria, tens\u00e3o e caracter\u00edsticas funcionais, avalia\u00e7\u00e3o da postura corporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o.","id":9245213,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o da respira\u00e7\u00e3o, degluti\u00e7\u00e3o, mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Odontologia Aplicada a Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401427,"slug":"fonoaudiologia-odontologia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}