{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12127,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de um material ou equipamento utiliza diversos tipos de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas com a\u00e7\u00e3o desinfetante, conforme o n\u00edvel de desinfec\u00e7\u00e3o desejado. \u00c9 correto afirmar que, a desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel:","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:28:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034970,"hashId":"faafc34ffc999b2940f4be1730f727e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de desinfec\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de um material ou equipamento utiliza diversos tipos de solu\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas com a\u00e7\u00e3o desinfetante, conforme o n\u00edvel de desinfec\u00e7\u00e3o desejado. \u00c9 correto afirmar que, a desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel:<\/p>","resposta":7931135,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um processo que visa a destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos, inclusive os esporos.","id":7931133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 um processo que visa a destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos, inclusive os esporos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"foi proibida pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), pois est\u00e1 associada ao risco ocupacional dos profissionais de sa\u00fade e \u00e0 resist\u00eancia microbiana aos produtos utilizados neste tipo de processo.","id":7931134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi proibida pela Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), pois est\u00e1 associada ao risco ocupacional dos profissionais de sa\u00fade e \u00e0 resist\u00eancia microbiana aos produtos utilizados neste tipo de processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 indicada para artigos semicr\u00edticos como os de inaloterapia, anestesia e endosc\u00f3pios.","id":7931135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indicada para artigos semicr\u00edticos como os de inaloterapia, anestesia e endosc\u00f3pios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 empregada na remo\u00e7\u00e3o de sujidades e na manuten\u00e7\u00e3o do estado de higiene de ambientes, utens\u00edlios, objetos e superf\u00edcies.","id":7931136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 empregada na remo\u00e7\u00e3o de sujidades e na manuten\u00e7\u00e3o do estado de higiene de ambientes, utens\u00edlios, objetos e superf\u00edcies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase abaixo assinalando a alternativa correta. ______________ significa a concentra\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia presente na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea para exercer a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","provas":[{"id":66477,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Hospitalar","id":6084,"slug":"enfermeiro-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-hospitalar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro Hospitalar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:24:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2034940,"hashId":"4dab8c8441eadaab7c762e1e7f79004e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a frase abaixo assinalando a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">______________ significa a concentra\u00e7\u00e3o de uma subst\u00e2ncia presente na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea para exercer a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.<\/p>","resposta":7931008,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biodisponibilidade","id":7931008,"corpo":"<p>Biodisponibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bioequival\u00eancia","id":7931009,"corpo":"<p>Bioequival\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farmacocin\u00e9tica","id":7931010,"corpo":"<p>Farmacocin\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Farmacodin\u00e2mica","id":7931011,"corpo":"<p>Farmacodin\u00e2mica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica da An\u00e1lise da Vari\u00e2ncia foi desenvolvida por R. A. Fisher e tem como objetivo e premissas","provas":[{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:28:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1267694,"hashId":"6f2bd0607fbdba1e17e009895ba9ab99","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica da An\u00e1lise da Vari\u00e2ncia foi\r\ndesenvolvida por R. A. Fisher e tem como\r\nobjetivo e premissas<\/p>","resposta":4598784,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajustar um modelo de probabilidade e necessita de correla\u00e7\u00e3o e tendenciosidade entre a resposta e a vari\u00e1vel explicativa.","id":4598782,"corpo":"<p align=justify>ajustar um modelo de probabilidade e necessita\r\nde correla\u00e7\u00e3o e tendenciosidade entre a resposta\r\ne a vari\u00e1vel explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ajustar um modelo de probabilidade e necessita de autocorrela\u00e7\u00e3o e tendenciosidade entre a resposta e a vari\u00e1vel explicativa.","id":4598783,"corpo":"<p align=justify>ajustar um modelo de probabilidade e necessita\r\nde autocorrela\u00e7\u00e3o e tendenciosidade entre a\r\nresposta e a vari\u00e1vel explicativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testar hip\u00f3tese de compara\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias e necessita de independ\u00eancia, homocedasticidade e distribui\u00e7\u00e3o Normal para a componente estoc\u00e1stica do erro.","id":4598784,"corpo":"<p align=justify>testar hip\u00f3tese de compara\u00e7\u00e3o de m\u00e9dias e\r\nnecessita de independ\u00eancia, homocedasticidade\r\ne distribui\u00e7\u00e3o Normal para a componente\r\nestoc\u00e1stica do erro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"testar hip\u00f3tese de que uma m\u00e9dia seja igual a um valor espec\u00edfico e necessita de independ\u00eancia, homocedasticidade e distribui\u00e7\u00e3o adequada para componente do erro.","id":4598785,"corpo":"<p align=justify>testar hip\u00f3tese de que uma m\u00e9dia seja igual a um\r\nvalor espec\u00edfico e necessita de independ\u00eancia,\r\nhomocedasticidade e distribui\u00e7\u00e3o adequada\r\npara componente do erro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verificar se uma amostra de dados segue a distribui\u00e7\u00e3o Normal e necessita de pelo menos 30 observa\u00e7\u00f5es e independ\u00eancia entre as observa\u00e7\u00f5es.","id":4598786,"corpo":"<p align=justify>verificar se uma amostra de dados segue a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o Normal e necessita de pelo menos\r\n30 observa\u00e7\u00f5es e independ\u00eancia entre as\r\nobserva\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Vari\u00e2ncia (ANOVA)","pai":416536,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7296,"slug":"estatistica-analise-de-variancia-anova"}],"slug":"estatistica\/1267694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tempo entre as chegadas de pacientes em um guich\u00ea do servi\u00e7o de atendimento m\u00e9dico \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que segue a distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia de 4 minutos. Assim, o modelo da fun\u00e7\u00e3o densidade de probabilidade correspondente \u00e9","provas":[{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 18:38:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1267685,"hashId":"44629902a71e809220da11d7693f7d7e","enunciado":"<p align=justify>O tempo entre as chegadas de pacientes\r\nem um guich\u00ea do servi\u00e7o de atendimento\r\nm\u00e9dico \u00e9 uma vari\u00e1vel aleat\u00f3ria X que segue\r\na distribui\u00e7\u00e3o exponencial com m\u00e9dia de\r\n4 minutos. Assim, o modelo da fun\u00e7\u00e3o\r\ndensidade de probabilidade correspondente\r\n\u00e9<\/p>","resposta":4598738,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f(x) = 0,4.e-0,4.x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &ge; 0","id":4598737,"corpo":"<p align=justify>f(x) = 0,4.e<sup>-0,4.x<\/sup>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &ge; 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f(x) = 0,25.e-0,25.x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &ge; 0","id":4598738,"corpo":"<p align=justify>f(x) = 0,25.e<sup>-0,25.x\u00a0<\/sup> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x &ge; 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f(x) = 4.e-4.x\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x &ge; 0","id":4598739,"corpo":"<p align=justify>f(x) = 4.e<sup>-4.x\u00a0<\/sup> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x &ge; 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f(x) = (4x.e-x)\/x! x = 0, 1, 2, 3, ...","id":4598740,"corpo":"<p align=justify>f(x) = (4<sup>x<\/sup>.e<sup>-x<\/sup>)\/x!              x = 0, 1, 2, 3, ...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f(x) = (0,25x.e-x)\/x! x = 0, 1, 2, 3, ...","id":4598741,"corpo":"<p align=justify>f(x) = (0,25<sup>x<\/sup>.e<sup>-x<\/sup>)\/x!             x = 0, 1, 2, 3, ...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exponencial","oab":false,"nome":"Exponencial","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426663,"slug":"estatistica-exponencial"}],"slug":"estatistica\/1267685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada companhia optou pela tributa\u00e7\u00e3o com base no Lucro Real trimestral no ano-calend\u00e1rio de 2015. Do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR) da companhia, relativo ao primeiro trimestre de 2015, foram extra\u00eddos os seguintes dados, em R$:\u2013 Lucro L\u00edquido do Exerc\u00edcio antes do Imposto de Renda ___________-420.000,00\u2013 Adi\u00e7\u00f5es na Parte A do LALUR ------------------------------------------90.000,00\u2013 Exclus\u00f5es na Parte A do LALUR -----------------------------------------130.000,00A companhia tinha preju\u00edzo a compensar de per\u00edodos de apura\u00e7\u00e3o anteriores do valor de R$ 150.000,00. A companhia compensou o m\u00e1ximo permitido pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Sabendo-se que o imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas \u00e9 calculado com base numa al\u00edquota de 15% e que incide um adicional de 10% sobre a parcela da base de c\u00e1lculo que ultrapassar R$ 60.000,00 trimestrais, o valor do referido imposto devido no primeiro trimestre de 2015 correspondeu, em R$, a:","provas":[{"id":66114,"cargo":{"descricao":"Gestor de Contratos","id":20784,"slug":"gestor-de-contratos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-gestor-de-contratos","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Gestor de Contratos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 19:59:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2019472,"hashId":"d0850a0a71b7512041d7becc6ea5ab02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada companhia optou pela tributa\u00e7\u00e3o com base no Lucro Real trimestral no ano-calend\u00e1rio de 2015. Do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR) da companhia, relativo ao primeiro trimestre de 2015, foram extra\u00eddos os seguintes dados, em R$:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Lucro L\u00edquido do Exerc\u00edcio antes do Imposto de Renda <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________-<\/span>420.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Adi\u00e7\u00f5es na Parte A do LALUR <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">------------------------------------------<\/span>90.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Exclus\u00f5es na Parte A do LALUR <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\"> -----------------------------------------<\/span>130.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A companhia tinha preju\u00edzo a compensar de per\u00edodos de apura\u00e7\u00e3o anteriores do valor de R$ 150.000,00. A companhia compensou o m\u00e1ximo permitido pela legisla\u00e7\u00e3o do Imposto de Renda. Sabendo-se que o imposto de renda das pessoas jur\u00eddicas \u00e9 calculado com base numa al\u00edquota de 15% e que incide um adicional de 10% sobre a parcela da base de c\u00e1lculo que ultrapassar R$ 60.000,00 trimestrais, o valor do referido imposto devido no primeiro trimestre de 2015 correspondeu, em R$, a:<\/p>","resposta":7864206,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"74.500,00.","id":7864204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">74.500,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"71.500,00.","id":7864205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">71.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.500,00.","id":7864206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.500,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55.000,00.","id":7864207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">55.000,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"51.500,00.","id":7864208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">51.500,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 43","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","oab":false,"nome":"Lucro Real, Lucro Presumido e Arbitrado","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396240,"slug":"contabilidade-geral-lucro-real-lucro-presumido-e-arbitrado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o encerramento das contas do resultado e considerando que n\u00e3o houve distribui\u00e7\u00e3o de lucro, \u00e9 correto afirmar que o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., em Reais, \u00e9","provas":[{"id":66092,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:00:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2022400,"hashId":"8842f8d0e699153b3ca6d08a63d53346","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o encerramento das contas do resultado e considerando que n\u00e3o houve distribui\u00e7\u00e3o de lucro, \u00e9 correto afirmar que o valor do patrim\u00f4nio l\u00edquido da empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., em Reais, \u00e9<\/p>","resposta":7877157,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125.000.","id":7877153,"corpo":"<p>125.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"145.000.","id":7877154,"corpo":"<p>145.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"154.500.","id":7877155,"corpo":"<p>154.500.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"168.000.","id":7877156,"corpo":"<p>168.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"179.000.","id":7877157,"corpo":"<p>179.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise as contas cont\u00e1beis inclu\u00eddas no balancete da Empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., extra\u00eddo da contabilidade em 31 de dezembro de 2015, classificando-as de forma a responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bilReaisAjuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial(15.000,00)Outras despesas operacionais15.000,00Receitas de vendas(205.000,00)Demais contas a receber8.000,00Fornecedores(45.000,00)Empr\u00e9stimos banc\u00e1rios(50.000,00)Provis\u00e3o para devedores duvidosos(12.500,00)Dedu\u00e7\u00f5es de vendas28.000,00Estoques de revenda80.000,00Contas a pagar(4.000,00)Investimentos20.000,00Impostos a recolher(8.000,00)Ativos intang\u00edveis8.000,00Conting\u00eancias trabalhistas de LP(15.500,00)Caixa e Equivalentes de Caixa25.000,00CPV85.000,00T\u00edtulos a receber de LP5.000,00Sal\u00e1rios a pagar(9.000,00)Capital(80.000,00)Contas a receber de clientes125.000,00Imobilizado65.000,00Reservas de capital(75.000,00)Despesas operacionais63.000,00Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido correntes5.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada(13.000,00)","id":489401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as contas cont\u00e1beis inclu\u00eddas no balancete da Empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., extra\u00eddo da contabilidade em 31 de dezembro de 2015, classificando-as de forma a responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40<\/strong> e <strong>41<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"257\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bil<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><strong>Reais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(15.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Outras despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Receitas de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(205.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Demais contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(45.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Empr\u00e9stimos banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(50.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Provis\u00e3o para devedores duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(12.500,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Dedu\u00e7\u00f5es de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">28.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Estoques de revenda<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(4.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(8.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ativos intang\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Conting\u00eancias trabalhistas de LP<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(15.500,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Caixa e Equivalentes de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CPV<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">85.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">T\u00edtulos a receber de LP<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(9.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(80.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a receber de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">125.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reservas de capital<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(75.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">63.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido correntes<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(13.000,00)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o lucro bruto atingiu a import\u00e2ncia, em Reais, de","provas":[{"id":66092,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:00:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2022409,"hashId":"38294ee70f4c98a94276b2c6516d3c20","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que o lucro bruto atingiu a import\u00e2ncia, em Reais, de<\/p>","resposta":7877175,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85.000.","id":7877174,"corpo":"<p>85.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"92.000.","id":7877175,"corpo":"<p>92.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"104.000.","id":7877176,"corpo":"<p>104.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"177.000.","id":7877177,"corpo":"<p>177.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"181.000.","id":7877178,"corpo":"<p>181.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise as contas cont\u00e1beis inclu\u00eddas no balancete da Empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., extra\u00eddo da contabilidade em 31 de dezembro de 2015, classificando-as de forma a responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bilReaisAjuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial(15.000,00)Outras despesas operacionais15.000,00Receitas de vendas(205.000,00)Demais contas a receber8.000,00Fornecedores(45.000,00)Empr\u00e9stimos banc\u00e1rios(50.000,00)Provis\u00e3o para devedores duvidosos(12.500,00)Dedu\u00e7\u00f5es de vendas28.000,00Estoques de revenda80.000,00Contas a pagar(4.000,00)Investimentos20.000,00Impostos a recolher(8.000,00)Ativos intang\u00edveis8.000,00Conting\u00eancias trabalhistas de LP(15.500,00)Caixa e Equivalentes de Caixa25.000,00CPV85.000,00T\u00edtulos a receber de LP5.000,00Sal\u00e1rios a pagar(9.000,00)Capital(80.000,00)Contas a receber de clientes125.000,00Imobilizado65.000,00Reservas de capital(75.000,00)Despesas operacionais63.000,00Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido correntes5.000,00Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada(13.000,00)","id":489401,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as contas cont\u00e1beis inclu\u00eddas no balancete da Empresa Balan\u00e7o Tudo S.A., extra\u00eddo da contabilidade em 31 de dezembro de 2015, classificando-as de forma a responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>40<\/strong> e <strong>41<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 349px;\"><colgroup><col width=\"257\"><col width=\"92\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><strong>Descri\u00e7\u00e3o da conta cont\u00e1bil<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\"><strong>Reais<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ajuste de avalia\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(15.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Outras despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">15.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Receitas de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(205.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Demais contas a receber<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(45.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Empr\u00e9stimos banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(50.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Provis\u00e3o para devedores duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(12.500,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Dedu\u00e7\u00f5es de vendas<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">28.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Estoques de revenda<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">80.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(4.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Impostos a recolher<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(8.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Ativos intang\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">8.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Conting\u00eancias trabalhistas de LP<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(15.500,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Caixa e Equivalentes de Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">25.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">CPV<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">85.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">T\u00edtulos a receber de LP<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(9.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(80.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Contas a receber de clientes<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">125.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Reservas de capital<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(75.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Despesas operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">63.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Imposto de renda e contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido correntes<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">5.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: right;\">(13.000,00)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 40 a 41","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/76, art.176, dever\u00e3o ser elaboradas as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ao final de cada exerc\u00edcio social, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia. Todavia, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa a Companhia","provas":[{"id":66092,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 19:59:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2022327,"hashId":"661bffe5884233a8dff5da67973f4334","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00b0 6.404\/76, art.176, dever\u00e3o ser elaboradas as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ao final de cada exerc\u00edcio social, com base na escritura\u00e7\u00e3o mercantil da companhia. Todavia, n\u00e3o ser\u00e1 obrigada \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o dos fluxos de caixa a Companhia<\/p>","resposta":7876989,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que optar por apresentar opcionalmente a demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos.","id":7876986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que optar por apresentar opcionalmente a demonstra\u00e7\u00e3o das origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o considerada de grande porte, com faturamento inferior a R$ 300 milh\u00f5es.","id":7876987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o considerada de grande porte, com faturamento inferior a R$ 300 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S.A. de capital aberto, com faturamento inferior a R$ 240 milh\u00f5es.","id":7876988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S.A. de capital aberto, com faturamento inferior a R$ 240 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechada com patrim\u00f4nio l\u00edquido, na data do balan\u00e7o, inferior a R$ 2 milh\u00f5es.","id":7876989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fechada com patrim\u00f4nio l\u00edquido, na data do balan\u00e7o, inferior a R$ 2 milh\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de capital aberto, por\u00e9m com a\u00e7\u00f5es somente negociadas em balc\u00e3o.","id":7876990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de capital aberto, por\u00e9m com a\u00e7\u00f5es somente negociadas em balc\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 38 a 39","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio L\u00edquido","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4399,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio-liquido"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":423195,"slug":"contabilidade-geral-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria n\u00ba 529, de 1 de abril de 2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP). O programa descreve 06 protocolos, entre eles:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:58:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134252,"hashId":"f4899c2e595424fa65e6d8bc496c6395","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria n\u00ba 529, de 1 de abril de 2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP). O programa descreve 06 protocolos, entre eles:<\/p>","resposta":8353831,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00edmulo ao aleitamento materno e Preven\u00e7\u00e3o de \u00dalcera por Press\u00e3o.","id":8353830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00edmulo ao aleitamento materno e Preven\u00e7\u00e3o de \u00dalcera por Press\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e Cirurgia Segura.","id":8353831,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o e Cirurgia Segura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o de Medicamentos e Diminui\u00e7\u00e3o do \u00f3bito materno.","id":8353832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a na Prescri\u00e7\u00e3o de Medicamentos e Diminui\u00e7\u00e3o do \u00f3bito materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00edmulo ao contato m\u00e3e-beb\u00ea e Higiene das m\u00e3os em Unidades de Sa\u00fade.","id":8353833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulo ao contato m\u00e3e-beb\u00ea e Higiene das m\u00e3os em Unidades de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de Quedas e Diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.","id":8353834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de Quedas e Diminui\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia contra a mulher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria 529\/2013","oab":false,"nome":"Portaria 529\/2013","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413251,"slug":"enfermagem-portaria-529-2013"}],"slug":"enfermagem\/2134252","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaria\u00edva","sigla":"","id":5327,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar o estilo de lideran\u00e7a de determinada unidade de enfermagem, que caracter\u00edstica levaria o Enfermeiro a determinar o uso de um estilo autocr\u00e1tico?","provas":[{"id":69876,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaria\u00edva","sigla":"","id":5327,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jaguaria\u00edva - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:55:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2135865,"hashId":"83c6dc8472a5a6146647927ad2ccc6a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar o estilo de lideran\u00e7a de determinada unidade de enfermagem, que caracter\u00edstica levaria o Enfermeiro a determinar o uso de um estilo autocr\u00e1tico?<\/p>","resposta":8360708,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma pessoa \u00e9 respons\u00e1vel por todas as decis\u00f5es a serem tomadas.","id":8360708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa \u00e9 respons\u00e1vel por todas as decis\u00f5es a serem tomadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" As atividades s\u00e3o compartilhadas por todos os participantes.","id":8360709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As atividades s\u00e3o compartilhadas por todos os participantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada membro do corpo funcional trabalha de forma independente dos demais.","id":8360710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada membro do corpo funcional trabalha de forma independente dos demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O l\u00edder demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com os demais, assumindo riscos conforme as necessidades.","id":8360711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O l\u00edder demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com os demais, assumindo riscos conforme as necessidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguaria\u00edva","sigla":"","id":5327,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sinais e sintomas de complica\u00e7\u00f5es resultantes da imobilidade de \u00e1reas gessadas, uma delas \u00e9 a tromboflebite. Assinalar a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um sinal ou sintoma de tromboflebite:","provas":[{"id":69876,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguaria\u00edva","sigla":"","id":5327,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariaiva-pr-2016-objetiva-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Jaguaria\u00edva - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:54:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2135832,"hashId":"c6edb475c8439ad2f8c210d9dc074166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos sinais e sintomas de complica\u00e7\u00f5es resultantes da imobilidade de \u00e1reas gessadas, uma delas \u00e9 a tromboflebite. Assinalar a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um sinal ou sintoma de tromboflebite:<\/p>","resposta":8360560,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cianose.","id":8360560,"corpo":"<p>Cianose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calor.","id":8360561,"corpo":"<p>Calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Edema.","id":8360562,"corpo":"<p>Edema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor em \u00e1rea localizada.","id":8360563,"corpo":"<p>Dor em \u00e1rea localizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 40","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as orienta\u00e7\u00f5es a pessoas submetidas \u00e0 prova tubercul\u00ednica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) Deve-se explicar em que consiste o teste, sobre a import\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o e da leitura em 48 horas. ( ) Deve-se informar que n\u00e3o se deve co\u00e7ar nem colocar qualquer subst\u00e2ncia em caso de prurido ou dor no local da aplica\u00e7\u00e3o.( ) Deve-se explicar ao paciente que a rea\u00e7\u00e3o (indurado) desaparecer\u00e1 gradativamente nos dias seguintes.","provas":[{"id":69464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-psf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115575,"hashId":"b7609d9b3a99ce2176bfd3723d24ce4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as orienta\u00e7\u00f5es a pessoas submetidas \u00e0 prova tubercul\u00ednica, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Deve-se explicar em que consiste o teste, sobre a import\u00e2ncia da aplica\u00e7\u00e3o e da leitura em 48 horas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Deve-se informar que n\u00e3o se deve co\u00e7ar nem colocar qualquer subst\u00e2ncia em caso de prurido ou dor no local da aplica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) Deve-se explicar ao paciente que a rea\u00e7\u00e3o (indurado) desaparecer\u00e1 gradativamente nos dias seguintes.<\/p>","resposta":8271060,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - C - E.","id":8271060,"corpo":"<p>C - C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C - E.","id":8271061,"corpo":"<p>E - C - E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - E - E.","id":8271062,"corpo":"<p>C - E - E.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - C - C.","id":8271063,"corpo":"<p>E - C - C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme SMELTZER, sobre cetoacidose diab\u00e9tica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":69462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115597,"hashId":"e077013c78f62fcfaa45dbf8b7257e44","enunciado":"<p>Conforme SMELTZER, sobre cetoacidose diab\u00e9tica, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8271130,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tr\u00eas caracter\u00edsticas principais da cetoacidose diab\u00e9tica s\u00e3o a hiperglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o ou perda de eletr\u00f3litos e acidose. ","id":8271130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas caracter\u00edsticas principais da cetoacidose diab\u00e9tica s\u00e3o a hiperglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o ou perda de eletr\u00f3litos e acidose. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os lip\u00eddios s\u00e3o \u00e1cidos e seu ac\u00famulo na corrente sangu\u00ednea causa a cetoacidose. ","id":8271131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lip\u00eddios s\u00e3o \u00e1cidos e seu ac\u00famulo na corrente sangu\u00ednea causa a cetoacidose. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia da cetoacidose diab\u00e9tica leva \u00e0 olig\u00faria e polidipsia. ","id":8271132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperglicemia da cetoacidose diab\u00e9tica leva \u00e0 olig\u00faria e polidipsia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos per\u00edodos de doen\u00e7a, os diab\u00e9ticos devem testar a glicemia e cetonas 2 vezes ao dia. ","id":8271133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos per\u00edodos de doen\u00e7a, os diab\u00e9ticos devem testar a glicemia e cetonas 2 vezes ao dia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica","oab":false,"nome":"Cetoacidose diab\u00e9tica","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413358,"slug":"enfermagem-cetoacidose-diabetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O est\u00e1gio da receita conhecido antes da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 o seguinte:","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:27:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134342,"hashId":"200f5b6a3e7ad7a1b0aaafb68aab92c9","enunciado":"<p>O est\u00e1gio da receita conhecido antes da execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento \u00e9 o seguinte:<\/p>","resposta":8354275,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento.","id":8354271,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arrecada\u00e7\u00e3o.","id":8354272,"corpo":"<p>Arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recolhimento.","id":8354273,"corpo":"<p>Recolhimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Liquida\u00e7\u00e3o.","id":8354274,"corpo":"<p>Liquida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Previs\u00e3o.","id":8354275,"corpo":"<p> Previs\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o","pai":405645,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411862,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-previsao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: O(A) ________________ \u00e9 extremamente importante para a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar de acidente vascular encef\u00e1lico.","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:23:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115695,"hashId":"faea7f793cd810d19bbfb04e015dc194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O(A) ________________ \u00e9 extremamente importante para a avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9-hospitalar de acidente vascular encef\u00e1lico.<\/em><\/p>","resposta":8271459,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protocolo de Lysholm","id":8271456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Lysholm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Szpilman","id":8271457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classifica\u00e7\u00e3o de Szpilman<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protocolo de Manchester","id":8271458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Manchester<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protocolo de Cincinatti","id":8271459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de Cincinatti<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos B\u00e1sicos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":413250,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413253,"slug":"enfermagem-protocolos-basicos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que apresenta um exemplo de f\u00e1rmaco antidepressivo inibidor seletivo da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina:","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115684,"hashId":"5291fb3205998bcd8c75054ac7e5d4f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que apresenta um exemplo de f\u00e1rmaco antidepressivo inibidor seletivo da recapta\u00e7\u00e3o de serotonina:<\/p>","resposta":8271426,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amitriptilina. ","id":8271424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amitriptilina. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imipramina.","id":8271425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imipramina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sertralina.","id":8271426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sertralina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isocarboxazida.","id":8271427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isocarboxazida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da poli\u00faria, polidpsia, polifagia e a perda involunt\u00e1ria de peso, h\u00e1 outros sinais e sintomas que podem levar \u00e0 suspeita do indiv\u00edduo ser portador de diabetes mellitus. Com base nisso, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta um achado cl\u00ednico que n\u00e3o levanta suspeita quanto \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de DM:","provas":[{"id":69462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:26:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115603,"hashId":"1926aba417a53ae50aefdc2037008207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da poli\u00faria, polidpsia, polifagia e a perda involunt\u00e1ria de peso, h\u00e1 outros sinais e sintomas que podem levar \u00e0 suspeita do indiv\u00edduo ser portador de diabetes mellitus. Com base nisso, assinalar a alternativa que N\u00c3O apresenta um achado cl\u00ednico que n\u00e3o levanta suspeita quanto \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o de DM:<\/p>","resposta":8271152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balanopostite.","id":8271151,"corpo":"<p>Balanopostite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orquite.","id":8271152,"corpo":"<p>Orquite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prurido cut\u00e2neo e\/ou vulvar.","id":8271153,"corpo":"<p>Prurido cut\u00e2neo e\/ou vulvar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fadiga. ","id":8271154,"corpo":"<p>Fadiga. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O paciente B.C.S. foi internado na cl\u00ednica pedi\u00e1trica para tratamento de uma infec\u00e7\u00e3o, sendo prescrito amoxicilina 500mg suspens\u00e3o oral de 8\/8 horas. Considerando que a apresenta\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica dispon\u00edvel \u00e9 de 250mg\/5ml, quantos ml da suspens\u00e3o oral ser\u00e3o administrados diariamente?","provas":[{"id":67154,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:42:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115438,"hashId":"89a74a88bab37df424701bbfc9f45d86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente B.C.S. foi internado na cl\u00ednica pedi\u00e1trica para tratamento de uma infec\u00e7\u00e3o, sendo prescrito amoxicilina 500mg suspens\u00e3o oral de 8\/8 horas. Considerando que a apresenta\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica dispon\u00edvel \u00e9 de 250mg\/5ml, quantos ml da suspens\u00e3o oral ser\u00e3o administrados diariamente?<\/p>","resposta":8270500,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10ml.","id":8270498,"corpo":"<p>10ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20ml.","id":8270499,"corpo":"<p>20ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30ml.","id":8270500,"corpo":"<p>30ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40ml.","id":8270501,"corpo":"<p>40ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60ml.","id":8270502,"corpo":"<p>60ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2115438","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os principais f\u00e1rmacos antiepil\u00e9pticos, pode-se afirmar que o f\u00e1rmaco, o seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o e a s\u00edndrome espec\u00edfica na qual \u00e9 considerado eficaz \u00e9:","provas":[{"id":46110,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente","id":19790,"slug":"residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-residencia-em-farmacia-area-saude-da-crianca-e-do-adolescente-2","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a e do Adolescente - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1399735,"hashId":"bb65380c0abcd34cad7b398f46808d4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os principais f\u00e1rmacos antiepil\u00e9pticos, pode-se afirmar que o f\u00e1rmaco, o seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o e a s\u00edndrome espec\u00edfica na qual \u00e9 considerado eficaz \u00e9:<\/p>","resposta":5153089,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pregabalina; aumento da inibi\u00e7\u00e3o gaba\u00e9rgica; crises focais e tonicocl\u00f4nica generalizadas prim\u00e1rias.","id":5153087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pregabalina; aumento da inibi\u00e7\u00e3o gaba\u00e9rgica; crises focais e tonicocl\u00f4nica generalizadas prim\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clonazepam; bloqueio dos canais de c\u00e1lcio tipo T; crises focais, mioclonias e aus\u00eancia.","id":5153088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Clonazepam; bloqueio dos canais de c\u00e1lcio tipo T; crises focais, mioclonias e aus\u00eancia.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Topiramato; liga\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00edna SV2A da ves\u00edcula sin\u00e1ptica; mioclonias e aus\u00eancia.","id":5153089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Topiramato; liga\u00e7\u00e3o \u00e0 prote\u00edna SV2A da ves\u00edcula sin\u00e1ptica; mioclonias e aus\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lamotrigina; bloqueio dos canais de s\u00f3dio voltagem-dependentes; crises focais e aus\u00eancias.","id":5153090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lamotrigina; bloqueio dos canais de s\u00f3dio voltagem-dependentes; crises focais e aus\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419759,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/1399735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a assist\u00eancia de Enfermagem em paciente com doen\u00e7a respirat\u00f3rias \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029287,"hashId":"a1060666d4ffbf2e4a951a32f566e87b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a assist\u00eancia de Enfermagem em paciente com doen\u00e7a respirat\u00f3rias \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":7906080,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem para um paciente com Asma na sala de emerg\u00eancia \u00e9 monitorar\/avaliar o padr\u00e3o respirat\u00f3rio. Deve ser acompanhada a evolu\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, observando o aspecto de conforto respirat\u00f3rio, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria, batimento de asa de nariz, cianose, agita\u00e7\u00e3o, sudorese e ansiedade.","id":7906080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem para um paciente com Asma na sala de emerg\u00eancia \u00e9 monitorar\/avaliar o padr\u00e3o respirat\u00f3rio. Deve ser acompanhada a evolu\u00e7\u00e3o do quadro cl\u00ednico, observando o aspecto de conforto respirat\u00f3rio, utiliza\u00e7\u00e3o de musculatura acess\u00f3ria, batimento de asa de nariz, cianose, agita\u00e7\u00e3o, sudorese e ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame f\u00edsico de um paciente com Tromboembolismo Pulmonar na sala de emerg\u00eancia deve estar voltado para identifica\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas como dispn\u00e9ia cr\u00f4nica com limita\u00e7\u00e3o do fluxo de ar expirat\u00f3rio. A causa prim\u00e1ria da obstru\u00e7\u00e3o pode variar desde inflama\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, tamponamento por muco, estreitamento do l\u00famen da via a\u00e9rea ou destrui\u00e7\u00e3o da mesma.","id":7906081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico de um paciente com Tromboembolismo Pulmonar na sala de emerg\u00eancia deve estar voltado para identifica\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas como dispn\u00e9ia cr\u00f4nica com limita\u00e7\u00e3o do fluxo de ar expirat\u00f3rio. A causa prim\u00e1ria da obstru\u00e7\u00e3o pode variar desde inflama\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas, tamponamento por muco, estreitamento do l\u00famen da via a\u00e9rea ou destrui\u00e7\u00e3o da mesma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem para um paciente com Enfisema Pulmonar na sala de emerg\u00eancia \u00e9 avaliar o sinal de Homans. Se sinal de Homans positivo pode indicar d\u00e9ficit respirat\u00f3rio.","id":7906082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das a\u00e7\u00f5es de enfermagem para um paciente com Enfisema Pulmonar na sala de emerg\u00eancia \u00e9 avaliar o sinal de Homans. Se sinal de Homans positivo pode indicar d\u00e9ficit respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um dos poss\u00edveis diagn\u00f3sticos de enfermagem no Tromboembolismo \u00e9 o d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo relacionado com a eleva\u00e7\u00e3o da pr\u00e9 e p\u00f3s carga ou diminui\u00e7\u00e3o da contratilidade mioc\u00e1rdica, evidenciadas por distens\u00e3o da veia jugular.","id":7906083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos poss\u00edveis diagn\u00f3sticos de enfermagem no Tromboembolismo \u00e9 o d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo relacionado com a eleva\u00e7\u00e3o da pr\u00e9 e p\u00f3s carga ou diminui\u00e7\u00e3o da contratilidade mioc\u00e1rdica, evidenciadas por distens\u00e3o da veia jugular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fundamentado na Lei 9394\/96, formularam-se os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ PCNs. Esse possui v\u00e1rios objetivos, EXCETO:","provas":[{"id":68110,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870,"slug":"professor-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-professor-area-artes","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - Professor - \u00c1rea: Artes - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:57:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2096907,"hashId":"c07538efe2391c4e6ffbade07e39eb8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundamentado na Lei 9394\/96, formularam-se os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais \/ PCNs. Esse possui v\u00e1rios objetivos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":8199558,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios.","id":8199556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subsidiar a elabora\u00e7\u00e3o ou a revis\u00e3o curricular dos Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dialogar com as propostas j\u00e1 existentes.","id":8199557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dialogar com as propostas j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser uma refer\u00eancia nacional para o ensino superior.","id":8199558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser uma refer\u00eancia nacional para o ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incentivar a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos.","id":8199559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a discuss\u00e3o pedag\u00f3gica interna das escolas e a elabora\u00e7\u00e3o de projetos educativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servir de material de reflex\u00e3o para a pr\u00e1tica de professores.","id":8199560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servir de material de reflex\u00e3o para a pr\u00e1tica de professores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498069,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de uma avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima em estado de choque, o enfermeiro deve procurar sinais e sintomas de hipoperfus\u00e3o tecidual manifestado atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. I- Os sinais cl\u00e1ssicos de hipoperfus\u00e3o incluem diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia como agita\u00e7\u00e3o, agressividade e ansiedade; sinais cardiiovasculares como taquicardia, diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica e do pulso, respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e curta com sinais de pele fria e pegajosa. II- A partir da avalia\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o dos sinais de hipoperfus\u00e3o, devem ser pesquisados os sangramentos ativos de fontes externas e control\u00e1-los rapidamente por meio da aplica\u00e7\u00e3o de torniquete como primeira escolha, tendo em vista a gravidade do estado do paciente. III- O controle da hemorragia deve ocorrer com prioridade na compress\u00e3o direta sobre o local de sangramento, sendo uma t\u00e9cnica segura e eficaz.","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029276,"hashId":"21fb6a062ed96afe3b6d1911f81e3e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de uma avalia\u00e7\u00e3o da v\u00edtima em estado de choque, o enfermeiro deve procurar sinais e sintomas de hipoperfus\u00e3o tecidual manifestado atrav\u00e9s de \u00f3rg\u00e3os e sistemas. Leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Os sinais cl\u00e1ssicos de hipoperfus\u00e3o incluem diminui\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de consci\u00eancia como agita\u00e7\u00e3o, agressividade e ansiedade; sinais cardiiovasculares como taquicardia, diminui\u00e7\u00e3o da press\u00e3o sist\u00f3lica e do pulso, respira\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e curta com sinais de pele fria e pegajosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A partir da avalia\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o dos sinais de hipoperfus\u00e3o, devem ser pesquisados os sangramentos ativos de fontes externas e control\u00e1-los rapidamente por meio da aplica\u00e7\u00e3o de torniquete como primeira escolha, tendo em vista a gravidade do estado do paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O controle da hemorragia deve ocorrer com prioridade na compress\u00e3o direta sobre o local de sangramento, sendo uma t\u00e9cnica segura e eficaz.<\/p>","resposta":7906037,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.","id":7906036,"corpo":"<p>Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.","id":7906037,"corpo":"<p>Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a frase I est\u00e1 correta.","id":7906038,"corpo":"<p>Apenas a frase I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a frase II est\u00e1 correta.","id":7906039,"corpo":"<p>Apenas a frase II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Choque circulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Choque circulat\u00f3ria","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405845,"slug":"enfermagem-choque-circulatoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente idoso no p\u00f3s operat\u00f3rio de gastrectomia total, apresenta o tra\u00e7ado abaixo ao eletrocardiograma. O ritmo card\u00edaco apresentado \u00e9:","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:58:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029293,"hashId":"5da2dbc90e654fbbb7c3c69994aceca2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente idoso no p\u00f3s operat\u00f3rio de gastrectomia total, apresenta o tra\u00e7ado abaixo ao eletrocardiograma. O ritmo card\u00edaco apresentado \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66515\/questao\/2029293-20211111180938000000-0.png\" width=\"379\" style=\"\"><\/p>","resposta":7906104,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taquicardia Parox\u00edstica Supraventricular.","id":7906104,"corpo":"<p>Taquicardia Parox\u00edstica Supraventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.","id":7906105,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Taquicardia Sinusal.","id":7906106,"corpo":"<p>Taquicardia Sinusal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Flutter Atrial.","id":7906107,"corpo":"<p>Flutter Atrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crit\u00e9rios para administra\u00e7\u00e3o de terapia de reposi\u00e7\u00e3o de surfactante na s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio de rec\u00e9m-nascidos:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:03:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029082,"hashId":"710cd1cc7d0d54423e3266c59803be65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crit\u00e9rios para administra\u00e7\u00e3o de terapia de reposi\u00e7\u00e3o de surfactante na s\u00edndrome do desconforto respirat\u00f3rio de rec\u00e9m-nascidos:<\/p>","resposta":7905174,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prematuridade e taquipneia.","id":7905173,"corpo":"<p>prematuridade e taquipneia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prematuridade, quadro cl\u00ednico de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, rx compat\u00edvel e gasometria alterada.","id":7905174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prematuridade, quadro cl\u00ednico de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria, rx compat\u00edvel e gasometria alterada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rec\u00e9m-nascidos pequenos para a idade gestacional e filhos de m\u00e3e diab\u00e9tica.","id":7905175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rec\u00e9m-nascidos pequenos para a idade gestacional e filhos de m\u00e3e diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rec\u00e9m-nascidos p\u00f3s-termo com hipoglicemia e filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.","id":7905176,"corpo":"<p>rec\u00e9m-nascidos p\u00f3s-termo com hipoglicemia e filho de m\u00e3e diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as seguintes alternativas, as cardiopatias que apresentam hiperfluxo pulmonar s\u00e3o:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:04:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029121,"hashId":"c1c4db7c727265b6ca6524064c3367d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as seguintes alternativas, as cardiopatias que apresentam hiperfluxo pulmonar s\u00e3o:<\/p>","resposta":7905353,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tetralogia de Fallot e comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA).","id":7905352,"corpo":"<p>tetralogia de Fallot e comunica\u00e7\u00e3o interatrial (CIA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defeito do septo atrioventricular e comunica\u00e7\u00e3o inteventricular (CIV).","id":7905353,"corpo":"<p>defeito do septo atrioventricular e comunica\u00e7\u00e3o inteventricular (CIV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coarcta\u00e7\u00e3o de aorta e persist\u00eancia do canal arterial.","id":7905354,"corpo":"<p>coarcta\u00e7\u00e3o de aorta e persist\u00eancia do canal arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CIA e v\u00e1lvula a\u00f3rtica tric\u00faspide.","id":7905355,"corpo":"<p>CIA e v\u00e1lvula a\u00f3rtica tric\u00faspide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O oxig\u00eanio para os tecidos \u00e9 liberado pela prote\u00edna dos eritr\u00f3citos contendo ferro, que \u00e9 denominada:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:19:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036192,"hashId":"cc7914cdd138064d08c8a79d212c3f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O oxig\u00eanio para os tecidos \u00e9 liberado pela prote\u00edna dos eritr\u00f3citos contendo ferro, que \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7936834,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hemoglobina.","id":7936834,"corpo":"<p>Hemoglobina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leuc\u00f3cito.","id":7936835,"corpo":"<p>Leuc\u00f3cito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Histi\u00f3cito.","id":7936836,"corpo":"<p>Histi\u00f3cito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Eritropoetina.","id":7936837,"corpo":"<p>Eritropoetina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns elementos b\u00e1sicos por parte do profissional como saber ouvir, verbalizar interesse e aceita\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de perguntas e uso de sil\u00eancio terap\u00eautico s\u00e3o:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:19:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036183,"hashId":"dab54505efb80a40d1b623647e002c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos b\u00e1sicos por parte do profissional como saber ouvir, verbalizar interesse e aceita\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de perguntas e uso de sil\u00eancio terap\u00eautico s\u00e3o:<\/p>","resposta":7936799,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"medidas adotadas somente por pessoas educadas para atendimento do paciente.","id":7936796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medidas adotadas somente por pessoas educadas para atendimento do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atitudes habituais de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.","id":7936797,"corpo":"<p>atitudes habituais de comunica\u00e7\u00e3o entre as pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas inadequadas para atendimento do paciente.","id":7936798,"corpo":"<p>t\u00e9cnicas inadequadas para atendimento do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnicas e medidas terap\u00eauticas utilizadas para melhorar o relacionamento enfermeiro-paciente.","id":7936799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnicas e medidas terap\u00eauticas utilizadas para melhorar o relacionamento enfermeiro-paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, sexo masculino, 59 anos, foi admitido na Unidade de Emerg\u00eancia. O m\u00e9dico solicitou ao Enfermeiro para realizar o Eletrocardiograma do paciente. A figura abaixo representa o ritmo card\u00edaco do paciente, indicando:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:20:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036194,"hashId":"5b3f3197daaf29de1251873717096d27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente, sexo masculino, 59 anos, foi admitido na Unidade de Emerg\u00eancia. O m\u00e9dico solicitou ao Enfermeiro para realizar o Eletrocardiograma do paciente. A figura abaixo representa o ritmo card\u00edaco do paciente, indicando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66479\/questao\/2036194-20211117111600000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"480\"><\/p>","resposta":7936845,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquicardia ventricular.","id":7936843,"corpo":"<p>taquicardia ventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flutter atrial.","id":7936844,"corpo":"<p>flutter atrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extrass\u00edstole ventricular.","id":7936845,"corpo":"<p>extrass\u00edstole ventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade el\u00e9trica sem pulso.","id":7936846,"corpo":"<p>atividade el\u00e9trica sem pulso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os ensinamentos de MACHADO, acerca da responsabilidade de terceiros prevista no art. 134 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, analisar a senten\u00e7a abaixo:De modo nenhum se pode concluir que os pais sejam sempre respons\u00e1veis pelos tributos devidos por seus filhos menores, nem que os tutores ou curadores sejam sempre respons\u00e1veis pelos tributos devidos pelos seus tutelados ou curatelados etc. (1\u00aa parte). \u00c9 preciso que exista uma rela\u00e7\u00e3o entre a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e o comportamento daquele a quem a lei atribui a responsabilidade (2\u00aa parte). A senten\u00e7a est\u00e1:","provas":[{"id":69459,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:46:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2115925,"hashId":"11231752245898fa0fc88d89c08cf13e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os ensinamentos de MACHADO, acerca da responsabilidade de terceiros prevista no art. 134 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, analisar a senten\u00e7a abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De modo nenhum se pode concluir que os pais sejam sempre respons\u00e1veis pelos tributos devidos por seus filhos menores, nem que os tutores ou curadores sejam sempre respons\u00e1veis pelos tributos devidos pelos seus tutelados ou curatelados etc.<\/em> (1\u00aa parte).<em> \u00c9 preciso que exista uma rela\u00e7\u00e3o entre a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e o comportamento daquele a quem a lei atribui a responsabilidade <\/em>(2\u00aa parte)<em>. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a est\u00e1:<\/p>","resposta":8272243,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Totalmente correta.","id":8272243,"corpo":"<p>Totalmente correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 1\u00aa parte.","id":8272244,"corpo":"<p>Correta somente em sua 1\u00aa parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correta somente em sua 2\u00aa parte.","id":8272245,"corpo":"<p>Correta somente em sua 2\u00aa parte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Totalmente incorreta.","id":8272246,"corpo":"<p>Totalmente incorreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500595,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2115925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que respeita aos impostos de compet\u00eancia municipal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":66203,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2016-vunesp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Procurador Municipal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 23:00:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2021991,"hashId":"e1d6b9c0db734a2b868fcb8d78e8fa28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que respeita aos impostos de compet\u00eancia municipal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7875938,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.","id":7875938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana poder\u00e1 ser progressivo em raz\u00e3o do valor do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes de acordo com o uso do im\u00f3vel.","id":7875939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana n\u00e3o poder\u00e1 ter al\u00edquotas diferentes de acordo com o uso do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caber\u00e1 ao Poder Legislativo Municipal, por meio de decreto legislativo, fixar as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia impositiva dos Estados.","id":7875940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caber\u00e1 ao Poder Legislativo Municipal, por meio de decreto legislativo, fixar as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, n\u00e3o compreendidos na compet\u00eancia impositiva dos Estados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se tratando de transmiss\u00e3o de bens ou direitos quando incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital, incidir\u00e1, em qualquer caso, o imposto sobre a transmiss\u00e3o inter vivos.","id":7875941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se tratando de transmiss\u00e3o de bens ou direitos quando incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital, incidir\u00e1, em qualquer caso, o imposto sobre a transmiss\u00e3o <em>inter vivos.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a forma e as condi\u00e7\u00f5es como isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais, relativas ao imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, ser\u00e1 regulada por Resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.","id":7875942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a forma e as condi\u00e7\u00f5es como isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais, relativas ao imposto sobre servi\u00e7os de qualquer natureza, ser\u00e1 regulada por Resolu\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":68823,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp-2016-astec-advogado","tipo":1,"nome":"ASTEC - Prefeitura de Ibitinga - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:29:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2093456,"hashId":"fb32b270f6b267000e587fcfe3002743","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas abaixo, todas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":8184133,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem ordena o per\u00edodo de f\u00e9rias do empregado \u00e9 o empregador, independentemente de concord\u00e2ncia do empregado. A CLT s\u00f3 traz uma exig\u00eancia muito correta: o empregador deve avisar o empregado de suas f\u00e9rias com 30 dias de anteced\u00eancia.","id":8184130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quem ordena o per\u00edodo de f\u00e9rias do empregado \u00e9 o empregador, independentemente de concord\u00e2ncia do empregado. A CLT s\u00f3 traz uma exig\u00eancia muito correta: o empregador deve avisar o empregado de suas f\u00e9rias com 30 dias de anteced\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudantes menores de 18 anos devem conciliar as f\u00e9rias escolares com as do trabalho.","id":8184131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudantes menores de 18 anos devem conciliar as f\u00e9rias escolares com as do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os membros de uma mesma fam\u00edlia que trabalham na mesma empresa podem gozar as f\u00e9rias juntos se assim desejarem e se isso n\u00e3o gerar preju\u00edzo ao empregador.","id":8184132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os membros de uma mesma fam\u00edlia que trabalham na mesma empresa podem gozar as f\u00e9rias juntos se assim desejarem e se isso n\u00e3o gerar preju\u00edzo ao empregador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado ao empregado converter metade do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio, no valor da remunera\u00e7\u00e3o que lhe seria devida nos dias correspondentes. ","id":8184133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultado ao empregado converter metade do per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio, no valor da remunera\u00e7\u00e3o que lhe seria devida nos dias correspondentes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2093456","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas abaixo est\u00e3o incorretas, exceto:","provas":[{"id":68823,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp-2016-astec-advogado","tipo":1,"nome":"ASTEC - Prefeitura de Ibitinga - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:28:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2093454,"hashId":"f884e3898191b84f4af66a08c9681f2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas abaixo est\u00e3o incorretas, <strong>exceto<\/strong>:<\/p>","resposta":8184122,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio at\u00e9 15 dias consecutivos, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica;","id":8184121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio at\u00e9 15 dias consecutivos, em caso de falecimento do c\u00f4njuge, ascendente, descendente, irm\u00e3o ou pessoa que, declarada em sua Carteira de Trabalho e Previd\u00eancia Social, viva sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os professores t\u00eam direito a at\u00e9 9 dias, por motivo de gala, ou de luto, em consequ\u00eancia de falecimento do c\u00f4njuge, pai, m\u00e3e ou filho. ","id":8184122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores t\u00eam direito a at\u00e9 9 dias, por motivo de gala, ou de luto, em consequ\u00eancia de falecimento do c\u00f4njuge, pai, m\u00e3e ou filho. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio at\u00e9 08 dias consecutivos, em virtude de casamento;","id":8184123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado poder\u00e1 deixar de comparecer ao servi\u00e7o sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio at\u00e9 08 dias consecutivos, em virtude de casamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias deve ser paga at\u00e9 quinze dias antes do empregado sair para usufruir as f\u00e9rias.","id":8184124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A remunera\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias deve ser paga at\u00e9 quinze dias antes do empregado sair para usufruir as f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o e Interrup\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406759,"slug":"direito-do-trabalho-suspensao-e-interrupcao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2093454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela do Microsoft Excel 2013 mostrada abaixo: ABCDE1302\u25a0213335234 Se na c\u00e9lula E1 for digitado: =M\u00c9DIA(B2:C2)\/C3. Qual o resultado da opera\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":69922,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Municipal de S\u00e3o Caetano do Sul","sigla":"USCS","id":1760,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"uscs-sp"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17,"slug":"caipimes"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uscs-sp-2016-caipimes-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - USCS - Auxiliar Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 16:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140428,"hashId":"c6f1872eb6b2d05eea264acede15b85a","enunciado":"<p>Considere a tabela do Microsoft Excel 2013 mostrada abaixo:<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 329px;\"><colgroup><col width=\"59\"><col width=\"54\"><col width=\"54\"><col width=\"54\"><col width=\"54\"><col width=\"54\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\blacksquare \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.675em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord amsrm\">\u25a0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Se na c\u00e9lula E1 for digitado: =M\u00c9DIA(B2:C2)\/C3. Qual o resultado da opera\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8380879,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":8380877,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":8380878,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":8380879,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":8380880,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Integridade, confidencialidade e disponibilidade da informa\u00e7\u00e3o, conceitos fundamentais de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adotados na pr\u00e1tica, nos ambientes tecnol\u00f3gicos, a partir de um conjunto de tecnologias como, por exemplo, criptografia, autentica\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios e equipamentos redundantes.","provas":[{"id":23679,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Arquivista - 2016"},{"id":23680,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Bibliotec\u00e1rio - 2016"},{"id":23685,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-psicologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 16:58:04","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1108867,"hashId":"121d551a7595993702563873f2f86ac0","enunciado":"<p align=justify>Integridade, confidencialidade e disponibilidade\r\nda informa\u00e7\u00e3o, conceitos fundamentais de seguran\u00e7a da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adotados na pr\u00e1tica, nos\r\nambientes tecnol\u00f3gicos, a partir de um conjunto de\r\ntecnologias como, por exemplo, criptografia, autentica\u00e7\u00e3o\r\nde usu\u00e1rios e equipamentos redundantes.<\/p>","resposta":3932812,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3932812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3932813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Internet e suas ferramentas, julgue os itens a seguir.","id":385988,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Internet e suas ferramentas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1108867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conjunto de pares de medidas de duas vari\u00e1veis aleat\u00f3rias tem o vetor m\u00e9dio &mu; \u2019 = [0, 0] e vari\u00e2ncias = 9 e = 4. Seja o ponto P com coordenadas (X1, X2) e supondo que as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X1 e X2 n\u00e3o sejam correlacionadas, a dist\u00e2ncia estat\u00edstica do ponto P at\u00e9 a origem O do Sistema Cartesiano de refer\u00eancia \u00e9 dada por","provas":[{"id":42568,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":12507,"slug":"analista-administrativo-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2016-instituto-aocp-analista-administrativo-area-estatistica-ch-ufpa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-31 17:08:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1267765,"hashId":"ee433d306226e8021375127e84836e8c","enunciado":"<p align=\"justify\">Um conjunto de pares de medidas de duas\r\nvari\u00e1veis aleat\u00f3rias tem o vetor m\u00e9dio\r\n<u> &mu; \u2019<\/u> = [0, 0] e vari\u00e2ncias  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39a.gif\">  = 9 e  <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39b.gif\">  = 4. Seja o\r\nponto P com coordenadas (X<sub>1<\/sub>, X<sub>2<\/sub>) e supondo\r\nque as vari\u00e1veis aleat\u00f3rias X<sub>1<\/sub> e X<sub>2<\/sub> n\u00e3o sejam\r\ncorrelacionadas, a dist\u00e2ncia estat\u00edstica do\r\nponto P at\u00e9 a origem O do Sistema Cartesiano\r\nde refer\u00eancia \u00e9 dada por<\/p>","resposta":4599826,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d(P,O) = ","id":4599822,"corpo":"<p align=justify>d(P,O) = <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39_1.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d(P,O) = [0 ; 0] pois o ponto j\u00e1 est\u00e1 na origem.","id":4599823,"corpo":"<p align=justify>d(P,O) = [0 ; 0] pois o ponto j\u00e1 est\u00e1 na origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d(P,O) = ","id":4599824,"corpo":"<p align=justify>d(P,O) = <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39.2.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d(P,O) = ","id":4599825,"corpo":"<p align=justify>d(P,O) = <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39.3.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"d(P,O) = ","id":4599826,"corpo":"<p align=justify>d(P,O) = <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/42568\/39.4.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":403988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7254,"slug":"estatistica-correlacao-linear"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica Descritiva","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica Descritiva","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416549,"slug":"estatistica-estatistica-descritiva"}],"slug":"estatistica\/1267765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" quadro comparativo dos limites da despesa com pessoal \u00e9 parte integrante do seguinte documento: ","provas":[{"id":69877,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-analista-de-planejamento-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Analista de Planejamento - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:36:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2134386,"hashId":"84860950d6412297a93074d44ea35609","enunciado":"<p> quadro comparativo dos limites da despesa com pessoal \u00e9 parte integrante do seguinte documento: <\/p>","resposta":8354486,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria","id":8354485,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal ","id":8354486,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio da Gest\u00e3o Fiscal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadro de Detalhamento das despesas","id":8354487,"corpo":"<p>Quadro de Detalhamento das despesas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cronograma mensal de desembolso","id":8354488,"corpo":"<p>Cronograma mensal de desembolso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Procedimentos Operacionais","id":8354489,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de Procedimentos Operacionais<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de R$ 8.000,00 foi descontado comercialmente resultando em um cr\u00e9dito de R$ 6.400,00 na conta do cliente. Sendo a taxa simples de desconto de 5% a.m., o prazo de vencimento do t\u00edtulo \u00e9 de:","provas":[{"id":69895,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-auditor-fiscal-2","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Auditor Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:43:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2134318,"hashId":"59c7e14d5bb22d518b27efdc32999a8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um t\u00edtulo de R$ 8.000,00 foi descontado comercialmente resultando em um cr\u00e9dito de R$ 6.400,00 na conta do cliente. Sendo a taxa simples de desconto de 5% a.m., o prazo de vencimento do t\u00edtulo \u00e9 de:<\/p>","resposta":8354157,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 meses","id":8354157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 meses<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 meses","id":8354158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 meses<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 meses","id":8354159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 meses<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 meses","id":8354160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 meses","id":8354161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 meses<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconto Racional Simples (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Simples (por dentro)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408960,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-simples-por-dentro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Canto do Buriti foi elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio, pela segunda vez, em 1938, tendo sido desmembrado do munic\u00edpio de:","provas":[{"id":67140,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 17:51:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2060735,"hashId":"2e0bc9567f983da4992b5356cf796b69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Canto do Buriti foi elevado \u00e0 categoria de munic\u00edpio, pela segunda vez, em 1938, tendo sido desmembrado do munic\u00edpio de:<\/p>","resposta":8044208,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Itaueira.","id":8044206,"corpo":"<p>Itaueira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Floriano.","id":8044207,"corpo":"<p>Floriano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed.","id":8044208,"corpo":"<p>S\u00e3o Jo\u00e3o do Piau\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia.","id":8044209,"corpo":"<p>Col\u00f4nia do Gurgu\u00e9ia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Raimundo Nonato.","id":8044210,"corpo":"<p>S\u00e3o Raimundo Nonato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed","oab":false,"nome":"Piau\u00ed","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407447,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-piaui"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":418455,"slug":"historia-piaui-pi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do usucapi\u00e3o. ","provas":[{"id":68128,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 18:03:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2075694,"hashId":"8fb5e9d60c8e473641beeec18847df55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta<\/strong> acerca do usucapi\u00e3o. <\/p>","resposta":8109467,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que possua, por cinco anos, \u00e1rea de terra n\u00e3o superior a cinquenta hectares, com o objetivo de moradia e de forma produtiva, poder\u00e1 adquiri-la por meio de usucapi\u00e3o rural. ","id":8109466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que possua, por cinco anos, \u00e1rea de terra n\u00e3o superior a cinquenta hectares, com o objetivo de moradia e de forma produtiva, poder\u00e1 adquiri-la por meio de usucapi\u00e3o rural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquirir-lhe-\u00e1 a propriedade aquele que possuir coisa m\u00f3vel por cinco anos, independentemente de t\u00edtulo ou boa-f\u00e9. ","id":8109467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquirir-lhe-\u00e1 a propriedade aquele que possuir coisa m\u00f3vel por cinco anos, independentemente de t\u00edtulo ou boa-f\u00e9. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 requisito para a concess\u00e3o do usucapi\u00e3o urbano a posse ininterrupta e sem oposi\u00e7\u00e3o, por quinze anos, de im\u00f3vel em a\u00e9rea urbana utilizado para a moradia de sua fam\u00edlia. ","id":8109468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 requisito para a concess\u00e3o do usucapi\u00e3o urbano a posse ininterrupta e sem oposi\u00e7\u00e3o, por quinze anos, de im\u00f3vel em a\u00e9rea urbana utilizado para a moradia de sua fam\u00edlia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passados dois anos, a propriedade divida com o ex-c\u00f4njuge, ou ex-companheiro que abandou o lar, poder\u00e1 ser adquirida por meio de usucapi\u00e3o social. ","id":8109469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passados dois anos, a propriedade divida com o ex-c\u00f4njuge, ou ex-companheiro que abandou o lar, poder\u00e1 ser adquirida por meio de usucapi\u00e3o social. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00edtulo de dom\u00ednio e a concess\u00e3o de uso de propriedade por meio do usucapi\u00e3o somente ser\u00e3o conferidos ao homem ou \u00e0 mulher, ou a ambos, regulamente casados ou em rela\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel.","id":8109470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo de dom\u00ednio e a concess\u00e3o de uso de propriedade por meio do usucapi\u00e3o somente ser\u00e3o conferidos ao homem ou \u00e0 mulher, ou a ambos, regulamente casados ou em rela\u00e7\u00e3o de uni\u00e3o est\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":495747,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as seguintes afirmativas sobre a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem:I- tem por finalidade registrar informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia prestada a fim de comunic\u00e1-las aos membros da equipe de sa\u00fade;II- \u00e9 realizada apenas pelo enfermeiro;III- do ponto de vista legal, somente o que foi registrado pode ser considerado como executado; IV- pode ser feita de forma gr\u00e1fica (por exemplo, sinais vitais), sinal gr\u00e1fico (checar ou circular) ou descritivo.S\u00e3o corretas:","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:47:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157656,"hashId":"bf89d4afe74b5f9310067ec9de4265e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as seguintes afirmativas sobre a anota\u00e7\u00e3o de enfermagem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- tem por finalidade registrar informa\u00e7\u00f5es sobre a assist\u00eancia prestada a fim de comunic\u00e1-las aos membros da equipe de sa\u00fade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- \u00e9 realizada apenas pelo enfermeiro;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- do ponto de vista legal, somente o que foi registrado pode ser considerado como executado; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- pode ser feita de forma gr\u00e1fica (por exemplo, sinais vitais), sinal gr\u00e1fico (checar ou circular) ou descritivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8452649,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma afirmativa est\u00e1 correta","id":8452647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas uma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","oab":false,"nome":"Registros de enfermagem: evolu\u00e7\u00e3o e anota\u00e7\u00e3o de enfermagem","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428215,"slug":"enfermagem-registros-de-enfermagem-evolucao-e-anotacao-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/2157656","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o tratamento de corrimento vaginal \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:47:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157661,"hashId":"04c93502a4067573bf34b126718e79a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento de corrimento vaginal \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8452669,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as rela\u00e7\u00f5es sexuais n\u00e3o precisam ser suspensas","id":8452668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rela\u00e7\u00f5es sexuais n\u00e3o precisam ser suspensas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve-se evitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool","id":8452669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se evitar a ingest\u00e3o de \u00e1lcool<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve-se suspender o tratamento se a paciente menstruar","id":8452670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se suspender o tratamento se a paciente menstruar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independente da causa do corrimento, todos os parceiros precisam ser tratados.","id":8452671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independente da causa do corrimento, todos os parceiros precisam ser tratados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00edrus HPV, do ingl\u00eas Human Papiloma V\u00edrus, \u00e9 muito contagioso, sendo poss\u00edvel a contamina\u00e7\u00e3o com uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o. Sua principal forma de transmiss\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:47:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157657,"hashId":"47203b64aa706440187fb1081bf42341","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus HPV, do ingl\u00eas Human Papiloma V\u00edrus, \u00e9 muito contagioso, sendo poss\u00edvel a contamina\u00e7\u00e3o com uma \u00fanica exposi\u00e7\u00e3o. Sua principal forma de transmiss\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8452654,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oral- fecal","id":8452651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oral- fecal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante o parto","id":8452652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o parto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante a amamenta\u00e7\u00e3o","id":8452653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante a amamenta\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sexual","id":8452654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sexual<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HPV","oab":false,"nome":"HPV","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413347,"slug":"enfermagem-hpv"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aferir a press\u00e3o arterial de gestantes \u00e9 correto:I- certificar-se de que a gestante n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia, n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos, n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos ou fumou at\u00e9 30 minutos antes da medida;II- solicitar \u00e0 mulher que n\u00e3o fale durante o procedimento;III- esperar um a dois minutos antes de realizar novas medidas;IV- manter a mulher em posi\u00e7\u00e3o supina.S\u00e3o corretas","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157662,"hashId":"ffae7e6c5695dc9fda8518ff93ea17c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para aferir a press\u00e3o arterial de gestantes \u00e9 correto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- certificar-se de que a gestante n\u00e3o est\u00e1 com a bexiga cheia, n\u00e3o praticou exerc\u00edcios f\u00edsicos, n\u00e3o ingeriu bebidas alco\u00f3licas, caf\u00e9, alimentos ou fumou at\u00e9 30 minutos antes da medida;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- solicitar \u00e0 mulher que n\u00e3o fale durante o procedimento;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- esperar um a dois minutos antes de realizar novas medidas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- manter a mulher em posi\u00e7\u00e3o supina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas<\/p>","resposta":8452674,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma afirmativa est\u00e1 correta","id":8452672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas uma afirmativa est\u00e1 correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">duas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas afirmativas est\u00e3o corretas","id":8452675,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/2157662","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gestantes HIV+ dever\u00e3o ser orientadas: ","provas":[{"id":70710,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2016-agirh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:50:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2157664,"hashId":"ab239f41d64f6df948e3020704b75bc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As gestantes HIV+ dever\u00e3o ser orientadas: <\/p>","resposta":8452684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a amamentar normalmente","id":8452681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amamentar normalmente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a amamentar somente se estiver em uso de terapia antirretroviral","id":8452682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amamentar somente se estiver em uso de terapia antirretroviral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a amamentar somente se n\u00e3o houver les\u00f5es nos mamilos ","id":8452683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a amamentar somente se n\u00e3o houver les\u00f5es nos mamilos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o amamentar","id":8452684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o amamentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Buscando a seguran\u00e7a durante o processo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, podemos seguir o \u201cm\u00e9todo dos nove certos\u201d, al\u00e9m dos cinco certos tradicionalmente seguidos pela equipe de enfermagem, tivemos a inclus\u00e3o dos seguintes itens:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 20:58:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134254,"hashId":"b5cea2d265e194b56f8c888d82819abb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscando a seguran\u00e7a durante o processo de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, podemos seguir o \u201cm\u00e9todo dos nove certos\u201d, al\u00e9m dos cinco certos tradicionalmente seguidos pela equipe de enfermagem, tivemos a inclus\u00e3o dos seguintes itens:<\/p>","resposta":8353842,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"paciente certo, droga certa, dose certa e via certa.","id":8353840,"corpo":"<p>paciente certo, droga certa, dose certa e via certa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicamento certo, via certa, compatibilidade medicamentosa e orienta\u00e7\u00e3o ao paciente e sua fam\u00edlia.","id":8353841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">medicamento certo, via certa, compatibilidade medicamentosa e orienta\u00e7\u00e3o ao paciente e sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o ao paciente, direito a recusar o medicamento, compatibilidade medicamentosa e anota\u00e7\u00e3o certa.","id":8353842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o ao paciente, direito a recusar o medicamento, compatibilidade medicamentosa e anota\u00e7\u00e3o certa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"droga certo, direito a recusar o medicamento prescrito, hora certa e identifica\u00e7\u00e3o correta do paciente.","id":8353843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">droga certo, direito a recusar o medicamento prescrito, hora certa e identifica\u00e7\u00e3o correta do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registro certo, paciente certo, devolu\u00e7\u00e3o certa e dose certa.","id":8353844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registro certo, paciente certo, devolu\u00e7\u00e3o certa e dose certa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro, dentre v\u00e1rias atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 o elemento integrador dentro da equipe de enfermagem. Como caracter\u00edstica para a composi\u00e7\u00e3o da equipe destaca-se:","provas":[{"id":69865,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mangaratiba","sigla":"Prefeitura","id":2829,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o BIO-RIO - BIO-RIO","sigla":"BIO RIO","oab":false,"id":889,"slug":"bio-rio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-mangaratiba-rj-2016-bio-rio-enfermeiro","tipo":1,"nome":"BIO-RIO - Prefeitura - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:01:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2134324,"hashId":"751a7f23251efb79f169f6142f70375d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro, dentre v\u00e1rias atribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 o elemento integrador dentro da equipe de enfermagem. Como caracter\u00edstica para a composi\u00e7\u00e3o da equipe destaca-se:<\/p>","resposta":8354189,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inexist\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais.","id":8354185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inexist\u00eancia da integra\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias individuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo principal \u00e9 o desempenho individual.","id":8354186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo principal \u00e9 o desempenho individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O clima organizacional n\u00e3o interfere no processo de trabalho.","id":8354187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O clima organizacional n\u00e3o interfere no processo de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O gestor n\u00e3o deve criar condi\u00e7\u00f5es adequadas de trabalho.","id":8354188,"corpo":"<p>O gestor n\u00e3o deve criar condi\u00e7\u00f5es adequadas de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O comprometimento \u00e9 uma dimens\u00e3o de excel\u00eancia em ambientes de incerteza.","id":8354189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprometimento \u00e9 uma dimens\u00e3o de excel\u00eancia em ambientes de incerteza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho em equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em equipe","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428244,"slug":"enfermagem-trabalho-em-equipe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, no que disp\u00f5e sobre as rela\u00e7\u00f5es com as organiza\u00e7\u00f5es empregadoras, s\u00e3o direitos do profissional: I - Participar de movimentos de defesa da dignidade profissional, do aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, do exerc\u00edcio da cidadania e das reivindica\u00e7\u00f5es por melhores condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, trabalho e remunera\u00e7\u00e3o. II - Suspender suas atividades, individual ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es dignas para o exerc\u00edcio profissional ou que desrespeite a legisla\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, devendo comunicar imediatamente por escrito sua decis\u00e3o ao Conselho Regional de Enfermagem. III - Receber sal\u00e1rios ou honor\u00e1rios compat\u00edveis com o n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o, a jornada de trabalho, a complexidade das a\u00e7\u00f5es e a responsabilidade pelo exerc\u00edcio profissional. Est\u00e3o CORRETOS:","provas":[{"id":69464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-psf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:03:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115535,"hashId":"5c239823cf940393b45cd7471e7f5cdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, no que disp\u00f5e sobre as rela\u00e7\u00f5es com as organiza\u00e7\u00f5es empregadoras, s\u00e3o direitos do profissional: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Participar de movimentos de defesa da dignidade profissional, do aprimoramento t\u00e9cnico-cient\u00edfico, do exerc\u00edcio da cidadania e das reivindica\u00e7\u00f5es por melhores condi\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, trabalho e remunera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Suspender suas atividades, individual ou coletivamente, quando a institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou privada para a qual trabalhe n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es dignas para o exerc\u00edcio profissional ou que desrespeite a legisla\u00e7\u00e3o do setor de sa\u00fade, ressalvadas as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, devendo comunicar imediatamente por escrito sua decis\u00e3o ao Conselho Regional de Enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Receber sal\u00e1rios ou honor\u00e1rios compat\u00edveis com o n\u00edvel de forma\u00e7\u00e3o, a jornada de trabalho, a complexidade das a\u00e7\u00f5es e a responsabilidade pelo exerc\u00edcio profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS:<\/p>","resposta":8270919,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":8270918,"corpo":"<p>Somente os itens I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III.","id":8270919,"corpo":"<p>Somente os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Somente os itens II e III.","id":8270920,"corpo":"<p> Somente os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens.","id":8270921,"corpo":"<p>Todos os itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405862,"slug":"enfermagem-codigo-de-etica-dos-profissionais-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: O acidente vascular cerebral \u00e9 uma les\u00e3o dos neur\u00f4nios motores superiores e resulta em perda do controle volunt\u00e1rio sobre os movimentos motores. Como tais c\u00e9lulas _______________, um dist\u00farbio do controle motor volunt\u00e1rio em um lado do corpo pode refletir a les\u00e3o dos neur\u00f4nios motores superiores no lado oposto do c\u00e9rebro. A _____________, falha em reconhecer objetos familiares percebidos pelos sentidos, pode ser uma consequ\u00eancia para pacientes com dist\u00farbios vasculares cerebrais.","provas":[{"id":69464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem PSF","id":17607,"slug":"tecnico-em-enfermagem-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-tecnico-em-enfermagem-psf-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - T\u00e9cnico em Enfermagem PSF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115550,"hashId":"920e2c3b28fe8b2b6f628a0550e9826e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O acidente vascular cerebral \u00e9 uma les\u00e3o dos neur\u00f4nios motores superiores e resulta em perda do controle volunt\u00e1rio sobre os movimentos motores. Como tais c\u00e9lulas _______________, um dist\u00farbio do controle motor volunt\u00e1rio em um lado do corpo pode refletir a les\u00e3o dos neur\u00f4nios motores superiores no lado oposto do c\u00e9rebro. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A _____________, falha em reconhecer objetos familiares percebidos pelos sentidos, pode ser uma consequ\u00eancia para pacientes com dist\u00farbios vasculares cerebrais.<\/em><\/p>","resposta":8270976,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decussam - agnosia","id":8270976,"corpo":"<p>decussam - agnosia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se decussam - agnosia","id":8270977,"corpo":"<p>n\u00e3o se decussam - agnosia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" decussam - afasia","id":8270978,"corpo":"<p> decussam - afasia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se decussam - apraxia ","id":8270979,"corpo":"<p>n\u00e3o se decussam - apraxia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":500532,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme SMELTZER e BARE, sobre cetoacidose diab\u00e9tica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:21:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115671,"hashId":"5217507e8bf7c828320be99cafe95a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme SMELTZER e BARE, sobre cetoacidose diab\u00e9tica, \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8271386,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As tr\u00eas caracter\u00edsticas principais da cetoacidose diab\u00e9tica s\u00e3o a hiperglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o ou perda de eletr\u00f3litos e acidose.","id":8271386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas caracter\u00edsticas principais da cetoacidose diab\u00e9tica s\u00e3o a hiperglicemia, desidrata\u00e7\u00e3o ou perda de eletr\u00f3litos e acidose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os lip\u00eddios s\u00e3o \u00e1cidos e seu ac\u00famulo na corrente sangu\u00ednea causa a cetoacidose.","id":8271387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lip\u00eddios s\u00e3o \u00e1cidos e seu ac\u00famulo na corrente sangu\u00ednea causa a cetoacidose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hiperglicemia da cetoacidose diab\u00e9tica leva \u00e0 olig\u00faria e polidipsia.","id":8271388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hiperglicemia da cetoacidose diab\u00e9tica leva \u00e0 olig\u00faria e polidipsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos per\u00edodos de doen\u00e7a, os diab\u00e9ticos devem testar a glicemia e cetonas 2 vezes ao dia.","id":8271389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos per\u00edodos de doen\u00e7a, os diab\u00e9ticos devem testar a glicemia e cetonas 2 vezes ao dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cetoacidose diab\u00e9tica","oab":false,"nome":"Cetoacidose diab\u00e9tica","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413358,"slug":"enfermagem-cetoacidose-diabetica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tecido sinovial recentemente formado infiltrado por c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias chama-se:","provas":[{"id":69463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Herval","sigla":"","id":5313,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-herval-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-herval-rs-2016-objetiva-concursos-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Herval - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:22:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2115679,"hashId":"4bc8511f538073778f83ba2e5f5ec9f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido sinovial recentemente formado infiltrado por c\u00e9lulas inflamat\u00f3rias chama-se:<\/p>","resposta":8271410,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esmegma.","id":8271409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esmegma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pano.","id":8271410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tofos.","id":8271411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tofos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e1seo.","id":8271412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1seo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da entrega efetiva do produto ou do t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o caduca em: ","provas":[{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081890,"hashId":"44e2fcee5eeaf5aed2692ab81c3f975c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da entrega efetiva do produto ou do t\u00e9rmino da execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o caduca em: <\/p>","resposta":8138282,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. ","id":8138282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. ","id":8138283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. ","id":8138284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"90 dias, independentemente do tipo de fornecimento de servi\u00e7o ou do tipo de produto. ","id":8138285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias, independentemente do tipo de fornecimento de servi\u00e7o ou do tipo de produto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 180 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis.","id":8138286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis; e 180 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7o e de produtos dur\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria 2.048\/02, indique a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2041925,"hashId":"94f19098a95676371afdb5ea7a8c32fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria 2.048\/02, indique a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7960785,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentro da concep\u00e7\u00e3o de reestrutura\u00e7\u00e3o do modelo assistencial atualmente preconizado, inclusive com a implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e9 fundamental que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia se responsabilizem pelo acolhimento dos pacientes com quadros agudos ou cr\u00f4nicos agudizados de sua \u00e1rea de cobertura ou adstri\u00e7\u00e3o de clientela, cuja complexidade seja compat\u00edvel com este n\u00edvel de assist\u00eancia.","id":7960782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da concep\u00e7\u00e3o de reestrutura\u00e7\u00e3o do modelo assistencial atualmente preconizado, inclusive com a implementa\u00e7\u00e3o do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, \u00e9 fundamental que a aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e o Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia se responsabilizem pelo acolhimento dos pacientes com quadros agudos ou cr\u00f4nicos agudizados de sua \u00e1rea de cobertura ou adstri\u00e7\u00e3o de clientela, cuja complexidade seja compat\u00edvel com este n\u00edvel de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Numa situa\u00e7\u00e3o de crise hipertensiva se aplicaria o verdadeiro conceito de pronto atendimento, pois, numa unidade onde o paciente tem prontu\u00e1rio e sua hist\u00f3ria pregressa e atual s\u00e3o conhecidas, \u00e9 poss\u00edvel fazer um atendimento r\u00e1pido e de qualidade, com avalia\u00e7\u00e3o e re-adequa\u00e7\u00e3o da terap\u00eautica dentro da disponibilidade medicamentosa da unidade.","id":7960783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa situa\u00e7\u00e3o de crise hipertensiva se aplicaria o verdadeiro conceito de pronto atendimento, pois, numa unidade onde o paciente tem prontu\u00e1rio e sua hist\u00f3ria pregressa e atual s\u00e3o conhecidas, \u00e9 poss\u00edvel fazer um atendimento r\u00e1pido e de qualidade, com avalia\u00e7\u00e3o e re-adequa\u00e7\u00e3o da terap\u00eautica dentro da disponibilidade medicamentosa da unidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando um paciente hipertenso em crise n\u00e3o \u00e9 acolhido em sua unidade por aus\u00eancia do profissional m\u00e9dico, por falta de vagas na agenda ou por qualquer outra raz\u00e3o, e recorre a uma unidade de urg\u00eancia como \u00fanica possibilidade de acesso, \u00e9 atendido por profissionais que, muitas vezes, possuem v\u00ednculo tempor\u00e1rio com o sistema, n\u00e3o conhecem a rede loco regional e suas caracter\u00edsticas funcionais e, frequentemente, prescrevem medicamentos n\u00e3o dispon\u00edveis na rede SUS e de alto custo.","id":7960784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um paciente hipertenso em crise n\u00e3o \u00e9 acolhido em sua unidade por aus\u00eancia do profissional m\u00e9dico, por falta de vagas na agenda ou por qualquer outra raz\u00e3o, e recorre a uma unidade de urg\u00eancia como \u00fanica possibilidade de acesso, \u00e9 atendido por profissionais que, muitas vezes, possuem v\u00ednculo tempor\u00e1rio com o sistema, n\u00e3o conhecem a rede loco regional e suas caracter\u00edsticas funcionais e, frequentemente, prescrevem medicamentos n\u00e3o dispon\u00edveis na rede SUS e de alto custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode admitir que um paciente em acompanhamento em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, por exemplo, por hipertens\u00e3o arterial, quando acometido por uma crise hipertensiva, n\u00e3o seja acolhido na unidade de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar.","id":7960785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se pode admitir que um paciente em acompanhamento em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, por exemplo, por hipertens\u00e3o arterial, quando acometido por uma crise hipertensiva, n\u00e3o seja acolhido na unidade de urg\u00eancia e emerg\u00eancia hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirmativas: O fabricante responde, apenas se culpado, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos decorrentes de projeto, fabrica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o ou acondicionamento de seus produtos. O produto \u00e9 defeituoso quando n\u00e3o oferece a seguran\u00e7a que dele legitimamente se espera, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as circunst\u00e2ncias relevantes, entre as quais: sua apresenta\u00e7\u00e3o; o uso e os riscos que razoavelmente dele se esperam; e a \u00e9poca em que foi colocado em circula\u00e7\u00e3o. O produto ou um servi\u00e7o \u00e9 considerado defeituoso quando outro produto de melhor qualidade \u00e9 colocado no mercado. Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, por si ou suas empresas, concession\u00e1rias, permission\u00e1rias ou sob qualquer outra forma de empreendimento, s\u00e3o obrigados a fornecer servi\u00e7os adequados, eficientes, seguros e, quanto aos essenciais, cont\u00ednuos. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas. ","provas":[{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081903,"hashId":"6bab7935c0f524cf92e3091666515723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirmativas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O fabricante responde, apenas se culpado, pela repara\u00e7\u00e3o dos danos causados aos consumidores por defeitos decorrentes de projeto, fabrica\u00e7\u00e3o, apresenta\u00e7\u00e3o ou acondicionamento de seus produtos. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O produto \u00e9 defeituoso quando n\u00e3o oferece a seguran\u00e7a que dele legitimamente se espera, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as circunst\u00e2ncias relevantes, entre as quais: sua apresenta\u00e7\u00e3o; o uso e os riscos que razoavelmente dele se esperam; e a \u00e9poca em que foi colocado em circula\u00e7\u00e3o. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O produto ou um servi\u00e7o \u00e9 considerado defeituoso quando outro produto de melhor qualidade \u00e9 colocado no mercado. <\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, por si ou suas empresas, concession\u00e1rias, permission\u00e1rias ou sob qualquer outra forma de empreendimento, s\u00e3o obrigados a fornecer servi\u00e7os adequados, eficientes, seguros e, quanto aos essenciais, cont\u00ednuos. <\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>. <\/p>","resposta":8138349,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. ","id":8138345,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. ","id":8138346,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. ","id":8138347,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. ","id":8138348,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. ","id":8138349,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre crises convulsivas na inf\u00e2ncia, aponte a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:48:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2041901,"hashId":"c7ae8376553847787d84b56894fa5364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre crises convulsivas na inf\u00e2ncia, aponte a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7960700,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se ressaltar que o sucesso no tratamento de pacientes epil\u00e9pticos n\u00e3o se resume aos conhecimentos sobre os aspectos biol\u00f3gicos das s\u00edndromes epil\u00e9pticas.","id":7960698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se ressaltar que o sucesso no tratamento de pacientes epil\u00e9pticos n\u00e3o se resume aos conhecimentos sobre os aspectos biol\u00f3gicos das s\u00edndromes epil\u00e9pticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 muito dif\u00edcil a aceita\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a cr\u00f4nica e de suas limita\u00e7\u00f5es. Em particular, \u00e9 muito dif\u00edcil para a crian\u00e7a e para sua fam\u00edlia adaptar-se \u00e0 epilepsia, a seus riscos, complica\u00e7\u00f5es e a eventuais atitudes hostis da sociedade.","id":7960699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 muito dif\u00edcil a aceita\u00e7\u00e3o de qualquer doen\u00e7a cr\u00f4nica e de suas limita\u00e7\u00f5es. Em particular, \u00e9 muito dif\u00edcil para a crian\u00e7a e para sua fam\u00edlia adaptar-se \u00e0 epilepsia, a seus riscos, complica\u00e7\u00f5es e a eventuais atitudes hostis da sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande parte das s\u00edndromes epil\u00e9pticas tem in\u00edcio na inf\u00e2ncia e cerca de 70% dos casos de epilepsia ocorrem em crian\u00e7as menores de 2 anos de idade.","id":7960700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande parte das s\u00edndromes epil\u00e9pticas tem in\u00edcio na inf\u00e2ncia e cerca de 70% dos casos de epilepsia ocorrem em crian\u00e7as menores de 2 anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 necessidade de abordar o tratamento como multidisciplinar, sempre que poss\u00edvel, por uma equipe composta de m\u00e9dicos, enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, psic\u00f3logos e assistentes sociais, entre outros profissionais, no intuito de dar um apoio conjunto ao paciente e \u00e0 sua fam\u00edlia.","id":7960701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 necessidade de abordar o tratamento como multidisciplinar, sempre que poss\u00edvel, por uma equipe composta de m\u00e9dicos, enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, psic\u00f3logos e assistentes sociais, entre outros profissionais, no intuito de dar um apoio conjunto ao paciente e \u00e0 sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie estas afirma\u00e7\u00f5es.I. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9-hospitalar (APH) pode ser definido como a assist\u00eancia prestada em um primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o aos portadores de quadros agudos, de natureza cl\u00ednica, traum\u00e1tica ou psiqui\u00e1trica, que possa levar a sofrimento, sequelas ou mesmo \u00e0 morte, provendo um atendimento e\/ou transporte adequado a um servi\u00e7o de sa\u00fade hierarquizado, regulado e integrante do Sistema Estadual de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.II. O SAMU \u00e9 o principal componente da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias que tem como finalidade proteger a vida das pessoas e garantir a qualidade no atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de acordo com seus princ\u00edpios doutrin\u00e1rios, a universalidade, a equidade e a integralidade.III. Atualmente no Brasil, o APH est\u00e1 estruturado em duas modalidades: o Suporte B\u00e1sico de Vida (SBV) e o Suporte Avan\u00e7ado de Vida (SAV). O SBV consiste na preserva\u00e7\u00e3o da vida, com manobras invasivas caso haja necessidade, em que o atendimento \u00e9 realizado por pessoas treinadas em primeiros socorros e atuam sob supervis\u00e3o m\u00e9dica. J\u00e1 o SAV tem como caracter\u00edsticas manobras invasivas, de maior complexidade e, por este motivo, esse atendimento \u00e9 realizado exclusivamente por m\u00e9dico(a) e enfermeiro(a).Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":66986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2041920,"hashId":"323a4e25de0b57e2e42384708bd47073","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie estas afirma\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, o atendimento pr\u00e9-hospitalar (APH) pode ser definido como a assist\u00eancia prestada em um primeiro n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o aos portadores de quadros agudos, de natureza cl\u00ednica, traum\u00e1tica ou psiqui\u00e1trica, que possa levar a sofrimento, sequelas ou mesmo \u00e0 morte, provendo um atendimento e\/ou transporte adequado a um servi\u00e7o de sa\u00fade hierarquizado, regulado e integrante do Sistema Estadual de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O SAMU \u00e9 o principal componente da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias que tem como finalidade proteger a vida das pessoas e garantir a qualidade no atendimento no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, de acordo com seus princ\u00edpios doutrin\u00e1rios, a universalidade, a equidade e a integralidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atualmente no Brasil, o APH est\u00e1 estruturado em duas modalidades: o Suporte B\u00e1sico de Vida (SBV) e o Suporte Avan\u00e7ado de Vida (SAV). O SBV consiste na preserva\u00e7\u00e3o da vida, com manobras invasivas caso haja necessidade, em que o atendimento \u00e9 realizado por pessoas treinadas em primeiros socorros e atuam sob supervis\u00e3o m\u00e9dica. J\u00e1 o SAV tem como caracter\u00edsticas manobras invasivas, de maior complexidade e, por este motivo, esse atendimento \u00e9 realizado exclusivamente por m\u00e9dico(a) e enfermeiro(a).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u> as afirma\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":7960765,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":7960764,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7960765,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7960766,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7960767,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/2041920","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os objetivos, na taxionomia de Bloom, visando a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, s\u00e3o propostos em diferentes n\u00edveis, crescendo em complexidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hierarquia desses diferentes n\u00edveis, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2082690,"hashId":"0a121ea6ec11f9735bca64f39125074d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os objetivos, na taxionomia de Bloom, visando a constru\u00e7\u00e3o do conhecimento, s\u00e3o propostos em diferentes n\u00edveis, crescendo em complexidade. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hierarquia desses diferentes n\u00edveis, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8141276,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.Avalia\u00e7\u00e3o, 2.Aplica\u00e7\u00e3o, 3.Compreens\u00e3o, 4.S\u00edntese, 5.Conhecimento e 6.An\u00e1lise.","id":8141272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Avalia\u00e7\u00e3o, 2.Aplica\u00e7\u00e3o, 3.Compreens\u00e3o, 4.S\u00edntese, 5.Conhecimento e 6.An\u00e1lise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.Aplica\u00e7\u00e3o, 2.An\u00e1lise, 3.Conhecimento, 4.S\u00edntese, 5.Avalia\u00e7\u00e3o e 6.Compreens\u00e3o.","id":8141273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Aplica\u00e7\u00e3o, 2.An\u00e1lise, 3.Conhecimento, 4.S\u00edntese, 5.Avalia\u00e7\u00e3o e 6.Compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.S\u00edntese, 2.An\u00e1lise, 3.Avalia\u00e7\u00e3o, 4.Compreens\u00e3o, 5.Aplica\u00e7\u00e3o e 6.Conhecimento.","id":8141274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.S\u00edntese, 2.An\u00e1lise, 3.Avalia\u00e7\u00e3o, 4.Compreens\u00e3o, 5.Aplica\u00e7\u00e3o e 6.Conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.Conhecimento, 2.An\u00e1lise, 3.S\u00edntese, 4.Avalia\u00e7\u00e3o, 5.Aplica\u00e7\u00e3o e 6.Compreens\u00e3o.","id":8141275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Conhecimento, 2.An\u00e1lise, 3.S\u00edntese, 4.Avalia\u00e7\u00e3o, 5.Aplica\u00e7\u00e3o e 6.Compreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.Conhecimento, 2.Compreens\u00e3o, 3.Aplica\u00e7\u00e3o, 4.An\u00e1lise, 5.S\u00edntese e 6.Avalia\u00e7\u00e3o.","id":8141276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.Conhecimento, 2.Compreens\u00e3o, 3.Aplica\u00e7\u00e3o, 4.An\u00e1lise, 5.S\u00edntese e 6.Avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sinais de alto risco de suic\u00eddio, com exce\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":66986,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:49:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2041916,"hashId":"33b8f28ddba09b95fed91e4a21b1b280","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sinais de alto risco de suic\u00eddio, com <u>exce\u00e7\u00e3o<\/u> de<\/p>","resposta":7960748,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hist\u00f3ria de tentativa suicida anterior, com necessariamente mais de duas tentativas.","id":7960748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de tentativa suicida anterior, com necessariamente mais de duas tentativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grau de letalidade do m\u00e9todo utilizado nas tentativas suicidas.","id":7960749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grau de letalidade do m\u00e9todo utilizado nas tentativas suicidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle deficiente de impulsos e recente perturba\u00e7\u00e3o familiar.","id":7960750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle deficiente de impulsos e recente perturba\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uso de \u00e1lcool e outras drogas e aus\u00eancia de sistemas de apoio social.","id":7960751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de \u00e1lcool e outras drogas e aus\u00eancia de sistemas de apoio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O curr\u00edculo do Ensino Fundamental, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 7 (2010) \u00e9 constitu\u00eddo pelas experi\u00eancias escolares que se desdobram em torno do conhecimento, permeadas pelas rela\u00e7\u00f5es sociais, buscando articular viv\u00eancias e saberes dos alunos com os conhecimentos historicamente acumulados e contribuindo para construir as identidades dos estudantes. Nesse sentido, todas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas, com EXCE\u00c7\u00c3O: ","provas":[{"id":68500,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries","id":21474,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-1a-a-5a-series"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental 1\u00aa a 5\u00aa S\u00e9ries - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:51:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2082702,"hashId":"02a5b57373640c05caa976f6519c4fe9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O curr\u00edculo do Ensino Fundamental, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o N\u00ba 7 (2010) \u00e9 constitu\u00eddo pelas experi\u00eancias escolares que se desdobram em torno do conhecimento, permeadas pelas rela\u00e7\u00f5es sociais, buscando articular viv\u00eancias e saberes dos alunos com os conhecimentos historicamente acumulados e contribuindo para construir as identidades dos estudantes. Nesse sentido, todas as afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas, com EXCE\u00c7\u00c3O: <\/p>","resposta":8141321,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O foco nas experi\u00eancias escolares significa que as orienta\u00e7\u00f5es e as propostas curriculares que prov\u00eam das diversas inst\u00e2ncias s\u00f3 ter\u00e3o concretude por meio das a\u00e7\u00f5es educativas que envolvem os alunos.","id":8141320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O foco nas experi\u00eancias escolares significa que as orienta\u00e7\u00f5es e as propostas curriculares que prov\u00eam das diversas inst\u00e2ncias s\u00f3 ter\u00e3o concretude por meio das a\u00e7\u00f5es educativas que envolvem os alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os componentes curriculares e as \u00e1reas de conhecimento devem articular em seus conte\u00fados, a partir das possibilidades abertas pelos seus referenciais, a abordagem de temas abrangentes e contempor\u00e2neos, tomando o extremo cuidado para que temas como sa\u00fade, sexualidade e g\u00eanero n\u00e3o devam permear o desenvolvimento dos conte\u00fados da base nacional comum e da parte diversificada do curr\u00edculo.","id":8141321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os componentes curriculares e as \u00e1reas de conhecimento devem articular em seus conte\u00fados, a partir das possibilidades abertas pelos seus referenciais, a abordagem de temas abrangentes e contempor\u00e2neos, tomando o extremo cuidado para que temas como sa\u00fade, sexualidade e g\u00eanero n\u00e3o devam permear o desenvolvimento dos conte\u00fados da base nacional comum e da parte diversificada do curr\u00edculo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As experi\u00eancias escolares abrangem todos os aspectos do ambiente escolar, aqueles que comp\u00f5em a parte expl\u00edcita do curr\u00edculo, bem como os que tamb\u00e9m contribuem, de forma impl\u00edcita, para a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos socialmente relevantes.","id":8141322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As experi\u00eancias escolares abrangem todos os aspectos do ambiente escolar, aqueles que comp\u00f5em a parte expl\u00edcita do curr\u00edculo, bem como os que tamb\u00e9m contribuem, de forma impl\u00edcita, para a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos socialmente relevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valores, atitudes, sensibilidade e orienta\u00e7\u00f5es de conduta s\u00e3o veiculados n\u00e3o s\u00f3 pelos conhecimentos, mas por meio de rotinas, rituais, normas de conv\u00edvio social, festividades, pela distribui\u00e7\u00e3o do tempo e organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o educativo, pelos materiais utilizados na aprendizagem e pelo recreio, enfim, pelas viv\u00eancias proporcionadas pela escola.","id":8141323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valores, atitudes, sensibilidade e orienta\u00e7\u00f5es de conduta s\u00e3o veiculados n\u00e3o s\u00f3 pelos conhecimentos, mas por meio de rotinas, rituais, normas de conv\u00edvio social, festividades, pela distribui\u00e7\u00e3o do tempo e organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o educativo, pelos materiais utilizados na aprendizagem e pelo recreio, enfim, pelas viv\u00eancias proporcionadas pela escola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os conhecimentos escolares s\u00e3o aqueles que as diferentes inst\u00e2ncias que produzem orienta\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, as escolas e os professores selecionam e transformam a fim de que possam ser ensinados e aprendidos, ao mesmo tempo em que servem de elementos para a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica, est\u00e9tica e pol\u00edtica do aluno.","id":8141324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos escolares s\u00e3o aqueles que as diferentes inst\u00e2ncias que produzem orienta\u00e7\u00f5es sobre o curr\u00edculo, as escolas e os professores selecionam e transformam a fim de que possam ser ensinados e aprendidos, ao mesmo tempo em que servem de elementos para a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica, est\u00e9tica e pol\u00edtica do aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/2082702","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da epidemiologia do trauma, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":66982,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:51:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2041954,"hashId":"4f0f39c5f565ac47407f1026a3766a6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da epidemiologia do trauma, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":7960899,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os traumatismos representam um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e se encontram entre os primeiros motivos de mortalidade e incapacidade nos pa\u00edses desenvolvidos com um importante custo humano, econ\u00f4mico e social.","id":7960896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os traumatismos representam um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica e se encontram entre os primeiros motivos de mortalidade e incapacidade nos pa\u00edses desenvolvidos com um importante custo humano, econ\u00f4mico e social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As principais causas de morte entre indiv\u00edduos com idade at\u00e9 35 anos s\u00e3o externas, resultantes do aumento cont\u00ednuo da viol\u00eancia.","id":7960897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As principais causas de morte entre indiv\u00edduos com idade at\u00e9 35 anos s\u00e3o externas, resultantes do aumento cont\u00ednuo da viol\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 import\u00e2ncia do tema, relat\u00f3rios epidemiol\u00f3gicos visam ilustrar os mecanismos de les\u00e3o, a etiologia e a frequ\u00eancia das mortes por trauma. A distribui\u00e7\u00e3o temporal das mortes \u00e9 influenciada pelo mecanismo da les\u00e3o, idade do paciente, \u00e1rea corporal afetada e a gravidade das inj\u00farias.","id":7960898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 import\u00e2ncia do tema, relat\u00f3rios epidemiol\u00f3gicos visam ilustrar os mecanismos de les\u00e3o, a etiologia e a frequ\u00eancia das mortes por trauma. A distribui\u00e7\u00e3o temporal das mortes \u00e9 influenciada pelo mecanismo da les\u00e3o, idade do paciente, \u00e1rea corporal afetada e a gravidade das inj\u00farias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas tamb\u00e9m afetam o trauma, por\u00e9m n\u00e3o existe uma correla\u00e7\u00e3o entre percentagem de traumas e essas condi\u00e7\u00f5es.","id":7960899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas tamb\u00e9m afetam o trauma, por\u00e9m n\u00e3o existe uma correla\u00e7\u00e3o entre percentagem de traumas e essas condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Integram o Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC):","provas":[{"id":68239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional","id":24565,"slug":"tecnico-area-administrativo-e-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Crici\u00fama","sigla":"","id":1975,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-criciuma-sc-2016-fepese-tecnico-area-administrativo-e-ocupacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Crici\u00fama - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Administrativo e Ocupacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:50:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2081915,"hashId":"c356cc0c0ccbadc28d7e3fd39fd25af6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Integram o Sistema Nacional de Defesa do Consumidor (SNDC):<\/p>","resposta":8138404,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas \u00f3rg\u00e3os do poder p\u00fablico. ","id":8138403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas \u00f3rg\u00e3os do poder p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais e as entidades privadas de defesa do consumidor. ","id":8138404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais, do Distrito Federal e municipais e as entidades privadas de defesa do consumidor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As autarquias, as empresas p\u00fablicas e de economia mista. ","id":8138405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autarquias, as empresas p\u00fablicas e de economia mista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e as entidades privadas de defesa do consumidor. ","id":8138406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os federais, estaduais e municipais, as organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais e as entidades privadas de defesa do consumidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As entidades p\u00fablicas e privadas que comercializam bens e servi\u00e7os. ","id":8138407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades p\u00fablicas e privadas que comercializam bens e servi\u00e7os. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Defesa do Consumidor","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Defesa do Consumidor","pai":406884,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":415800,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-sistema-nacional-de-defesa-do-consumidor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as afirmativas apresentadas.-I. O Acidente Vascular Cerebral (AVC) \u00e9 uma desordem do sistema cardiovascular, causada por oclus\u00e3o ou ruptura de um dos vasos que suprem o c\u00e9rebro de sangue. Embora ocorram predominantemente nas pessoas mais idosas, frequentemente surpreendem jovens, comprometendo sua capacidade laborativa.II. No Acidente Vascular Isqu\u00eamico, ocorre a ruptura da parede de um vaso sangu\u00edneo, provocando hemorragia cerebral. Parte do c\u00e9rebro ficar\u00e1 comprometida pela falta de oxig\u00eanio e poder\u00e1 haver aumento da press\u00e3o intracraniana. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de maior gravidade pelo risco de compress\u00e3o de \u00e1reas cerebrais respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es vitais.III. No Acidente Vascular Hemorr\u00e1gico, um vaso pode ser obstru\u00eddo por trombo ou \u00eambolo, ou sua luz comprimida por tumor ou trauma. Como resultado, a fun\u00e7\u00e3o de parte do c\u00e9rebro que depende do sangue oxigenado ser\u00e1 afetada. A causa mais frequente \u00e9 a aterosclerose cerebral.-Est\u00e1 correto, APENAS, o que se afirma em","provas":[{"id":66982,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:53:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2041968,"hashId":"62f95c8828017dfc13798c22fb6cb466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as afirmativas apresentadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Acidente Vascular Cerebral (AVC) \u00e9 uma desordem do sistema cardiovascular, causada por oclus\u00e3o ou ruptura de um dos vasos que suprem o c\u00e9rebro de sangue. Embora ocorram predominantemente nas pessoas mais idosas, frequentemente surpreendem jovens, comprometendo sua capacidade laborativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Acidente Vascular Isqu\u00eamico, ocorre a ruptura da parede de um vaso sangu\u00edneo, provocando hemorragia cerebral. Parte do c\u00e9rebro ficar\u00e1 comprometida pela falta de oxig\u00eanio e poder\u00e1 haver aumento da press\u00e3o intracraniana. Essa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de maior gravidade pelo risco de compress\u00e3o de \u00e1reas cerebrais respons\u00e1veis pelas fun\u00e7\u00f5es vitais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Acidente Vascular Hemorr\u00e1gico, um vaso pode ser obstru\u00eddo por trombo ou \u00eambolo, ou sua luz comprimida por tumor ou trauma. Como resultado, a fun\u00e7\u00e3o de parte do c\u00e9rebro que depende do sangue oxigenado ser\u00e1 afetada. A causa mais frequente \u00e9 a aterosclerose cerebral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 <u>correto<\/u>, APENAS, o que se afirma em<\/p>","resposta":7960944,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7960944,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7960945,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7960946,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7960947,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/2041968","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante identificar fatores de risco ao nascimento, para que a crian\u00e7a possa ser melhor atendida pelos servi\u00e7os de sa\u00fade. S\u00e3o fatores de risco ao nascer:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:00:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029036,"hashId":"f6be3ba0c5092095d7ab56fb13ca6fa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante identificar fatores de risco ao nascimento, para que a crian\u00e7a possa ser melhor atendida pelos servi\u00e7os de sa\u00fade. S\u00e3o fatores de risco ao nascer:<\/p>","resposta":7904979,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"asfixia grave, baixo peso, prematuridade, idade materna entre 20 e 30 anos.","id":7904978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">asfixia grave, baixo peso, prematuridade, idade materna entre 20 e 30 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo peso, residir em \u00e1rea de risco, prematuridade, hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as menores de cinco anos na fam\u00edlia.","id":7904979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baixo peso, residir em \u00e1rea de risco, prematuridade, hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as menores de cinco anos na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as menores de cinco anos na fam\u00edlia, aleitamento na sala de parto, \u00edndice de apgar menor que oito no quinto minuto de vida.","id":7904980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as menores de cinco anos na fam\u00edlia, aleitamento na sala de parto, \u00edndice de apgar menor que oito no quinto minuto de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"necessidade de interna\u00e7\u00e3o em UTI, rec\u00e9m-nascido de m\u00e3e adolescente, \u00edndice de Apgar entre sete e nove no primeiro minuto de vida.","id":7904981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessidade de interna\u00e7\u00e3o em UTI, rec\u00e9m-nascido de m\u00e3e adolescente, \u00edndice de Apgar entre sete e nove no primeiro minuto de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doen\u00e7a da membrana hialina constitui um dos dist\u00farbios respirat\u00f3rios de maior interesse no per\u00edodo neonatal. Sobre essa doen\u00e7a \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66496,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal","id":20097,"slug":"enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-pediatrica-e-neonatal","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Pedi\u00e1trica e Neonatal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":2029048,"hashId":"c34f2864fc077d84f5e74fb28c080b2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A doen\u00e7a da membrana hialina constitui um dos dist\u00farbios respirat\u00f3rios de maior interesse no per\u00edodo neonatal. Sobre essa doen\u00e7a \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7905033,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como fatores de risco o nascimento de termo ou p\u00f3s termo, parto por ces\u00e1rea, parto traum\u00e1tico ou de m\u00e3es diab\u00e9ticas.","id":7905030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como fatores de risco o nascimento de termo ou p\u00f3s termo, parto por ces\u00e1rea, parto traum\u00e1tico ou de m\u00e3es diab\u00e9ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 relacionada ao excesso de produ\u00e7\u00e3o de surfactante, impossibilitando a estabiliza\u00e7\u00e3o alveolar ap\u00f3s o parto.","id":7905031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 relacionada ao excesso de produ\u00e7\u00e3o de surfactante, impossibilitando a estabiliza\u00e7\u00e3o alveolar ap\u00f3s o parto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clinicamente o rec\u00e9m-nascido apresenta bradipneia.","id":7905032,"corpo":"<p>clinicamente o rec\u00e9m-nascido apresenta bradipneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sua etiologia est\u00e1 relacionada \u00e0 imaturidade pulmonar, com consequente incapacidade de produzir surfactante em quantidade adequada.","id":7905033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua etiologia est\u00e1 relacionada \u00e0 imaturidade pulmonar, com consequente incapacidade de produzir surfactante em quantidade adequada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente em UTI apresenta durante sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise, hipotens\u00e3o arterial. Esse paciente n\u00e3o est\u00e1 em uso de drogas vasoativas. A conduta imediata deve ser:","provas":[{"id":66515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto","id":20096,"slug":"enfermeiro-area-uti-adulto"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-uti-adulto","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI Adulto - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:59:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2029302,"hashId":"94088b461305be2b90c7399e854e89c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente em UTI apresenta durante sess\u00e3o de hemodi\u00e1lise, hipotens\u00e3o arterial. Esse paciente n\u00e3o est\u00e1 em uso de drogas vasoativas. A conduta imediata deve ser:<\/p>","resposta":7906140,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infus\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.","id":7906140,"corpo":"<p>infus\u00e3o de cloreto de s\u00f3dio 0,9%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iniciar dopamina.","id":7906141,"corpo":"<p>iniciar dopamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"suspender o procedimento.","id":7906142,"corpo":"<p>suspender o procedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9cula.","id":7906143,"corpo":"<p>infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o de macromol\u00e9cula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 50","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o existe fundamentalmente uma correspond\u00eancia entre a oralidade e a escrita, entre o som e a grafia. A aprendizagem \u00e9 feita atrav\u00e9s da repeti\u00e7\u00e3o e da memoriza\u00e7\u00e3o, o que acaba de certa forma prejudicando o aluno, pois, impede que a crian\u00e7a consiga pensar e agir por si mesma, ou seja, impede a crian\u00e7a de produzir seus textos e seus conhecimentos atrav\u00e9s de sua imagina\u00e7\u00e3o, pois neste m\u00e9todo o aluno \u00e9 alfabetizado por regras que devem ser seguidas passo-a-passo.O trecho acima distingue o m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o denominado:","provas":[{"id":67281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2016-aprender-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Luzerna - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 21:59:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2057700,"hashId":"16f52ae62ef024f7b0c4d398df517674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o existe fundamentalmente uma correspond\u00eancia entre a oralidade e a escrita, entre o som e a grafia. A aprendizagem \u00e9 feita atrav\u00e9s da repeti\u00e7\u00e3o e da memoriza\u00e7\u00e3o, o que acaba de certa forma prejudicando o aluno, pois, impede que a crian\u00e7a consiga pensar e agir por si mesma, ou seja, impede a crian\u00e7a de produzir seus textos e seus conhecimentos atrav\u00e9s de sua imagina\u00e7\u00e3o, pois neste m\u00e9todo o aluno \u00e9 alfabetizado por regras que devem ser seguidas passo-a-passo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima distingue o m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o denominado:<\/p>","resposta":8029742,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anal\u00edtico.","id":8029740,"corpo":"<p>Anal\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Iluminista.","id":8029741,"corpo":"<p>Iluminista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sint\u00e9tico.","id":8029742,"corpo":"<p>Sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Construtivista.","id":8029743,"corpo":"<p>Construtivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aprendizagem","oab":false,"nome":"Aprendizagem","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426011,"slug":"pedagogia-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":"pedagogia\/2057700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia correta dos passos iniciais da reanima\u00e7\u00e3o neonatal \u00e9:","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:08:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028757,"hashId":"2676acd01eebbec82879435a301d4225","enunciado":"<p>A sequ\u00eancia <u>correta<\/u> dos passos iniciais da reanima\u00e7\u00e3o neonatal \u00e9:<\/p>","resposta":7903813,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prover calor \u2013 aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013 secar e desprezar os campos \u00famidos \u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente.","id":7903811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover calor \u2013 aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013 secar e desprezar os campos \u00famidos \u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 prover calor - secar e desprezar os campos \u00famidos - posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013\u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente.","id":7903812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 prover calor - secar e desprezar os campos \u00famidos - posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013\u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prover calor \u2013 posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o - aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013\u2013 secar e desprezar os campos \u00famidos \u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente","id":7903813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prover calor \u2013 posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o - aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013\u2013 secar e desprezar os campos \u00famidos \u2013 reposicionar a cabe\u00e7a \u2013 avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente \u2013 aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 prover calor - secar e desprezar os campos \u00famidos - posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013\u2013 reposicionar a cabe\u00e7a.","id":7903814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar a frequ\u00eancia card\u00edaca e a respira\u00e7\u00e3o do paciente \u2013 aspirar primeiro a boca e depois as narinas, se necess\u00e1rio \u2013 prover calor - secar e desprezar os campos \u00famidos - posicionar a cabe\u00e7a com leve extens\u00e3o do pesco\u00e7o \u2013\u2013 reposicionar a cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 38","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na recep\u00e7\u00e3o de um rec\u00e9m-nascido (RN) de parto ces\u00e1rea, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o materna induzida pela gesta\u00e7\u00e3o, com desacelera\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal durante o trabalho de parto, onde o RN nasce com cianose de extremidades e choro fraco, apresentando movimentos respirat\u00f3rios espont\u00e2neos e frequ\u00eancia card\u00edaca normal, a sua conduta mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":66494,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909,"slug":"enfermeiro-obstetra"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1","sigla":"","id":5142,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-maua-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - Mau\u00e1 - Enfermeiro Obstetra - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:08:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2028751,"hashId":"fb9a66a8552075f4ebf670cdc3ac72ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na recep\u00e7\u00e3o de um rec\u00e9m-nascido (RN) de parto ces\u00e1rea, com hist\u00f3ria de hipertens\u00e3o materna induzida pela gesta\u00e7\u00e3o, com desacelera\u00e7\u00f5es vari\u00e1veis da frequ\u00eancia card\u00edaca fetal durante o trabalho de parto, onde o RN nasce com cianose de extremidades e choro fraco, apresentando movimentos respirat\u00f3rios espont\u00e2neos e frequ\u00eancia card\u00edaca normal, a sua conduta mais adequada \u00e9:<\/p>","resposta":7903789,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar ventila\u00e7\u00e3o com amb\u00fa e m\u00e1scara.","id":7903786,"corpo":"<p>iniciar ventila\u00e7\u00e3o com amb\u00fa e m\u00e1scara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introduzir cateter umbilical e administrar naloxona.","id":7903787,"corpo":"<p>introduzir cateter umbilical e administrar naloxona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer o \u00c1pgar","id":7903788,"corpo":"<p>estabelecer o \u00c1pgar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"secar a superf\u00edcie corp\u00f3rea e aspirar vias a\u00e9reas, se necess\u00e1rio.","id":7903789,"corpo":"<p>secar a superf\u00edcie corp\u00f3rea e aspirar vias a\u00e9reas, se necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 38","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As drogas vasoativas mais utilizadas s\u00e3o as catecolaminas (simpatomim\u00e9ticas), as cardiot\u00f4nicas e as vasodilatadoras. Dentre as catecolaminas, \u00e9 correto afirmar que, a Dobutamina \u00e9 uma droga vasoativa:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:22:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036215,"hashId":"b88ef3bbb21e3193fdedd0404a75afbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As drogas vasoativas mais utilizadas s\u00e3o as catecolaminas (simpatomim\u00e9ticas), as cardiot\u00f4nicas e as vasodilatadoras. Dentre as catecolaminas, \u00e9 correto afirmar que, a Dobutamina \u00e9 uma droga vasoativa:<\/p>","resposta":7936932,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que possui uma meia-vida de 30 minutos, sendo indicada para pacientes com dist\u00farbios plaquet\u00e1rios, parada card\u00edaca e choque s\u00e9ptico.","id":7936931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que possui uma meia-vida de 30 minutos, sendo indicada para pacientes com dist\u00farbios plaquet\u00e1rios, parada card\u00edaca e choque s\u00e9ptico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizada em pacientes com baixa contratilidade mioc\u00e1rdica, para aumentar a fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo e assim contribuir para o aumento do d\u00e9bito card\u00edaco.","id":7936932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizada em pacientes com baixa contratilidade mioc\u00e1rdica, para aumentar a fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o do ventr\u00edculo esquerdo e assim contribuir para o aumento do d\u00e9bito card\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que deve ser preferencialmente infundida com solu\u00e7\u00f5es alcalinas para evitar o risco de inativa\u00e7\u00e3o do medicamento.","id":7936933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que deve ser preferencialmente infundida com solu\u00e7\u00f5es alcalinas para evitar o risco de inativa\u00e7\u00e3o do medicamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizada em larga escala e por seu elevado \u00edndice de seguran\u00e7a n\u00e3o requer controle de gotejamento preciso em bomba de infus\u00e3o e acesso venoso central.","id":7936934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizada em larga escala e por seu elevado \u00edndice de seguran\u00e7a n\u00e3o requer controle de gotejamento preciso em bomba de infus\u00e3o e acesso venoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento a v\u00edtima de trauma de ser realizado de forma correta e segura, com ado\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento de uma gestante v\u00edtima de trauma, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:20:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036201,"hashId":"8c89ab3ac39b17ef30e8ef0949152a6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento a v\u00edtima de trauma de ser realizado de forma correta e segura, com ado\u00e7\u00e3o de medidas espec\u00edficas. Em rela\u00e7\u00e3o ao atendimento de uma gestante v\u00edtima de trauma, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar que:<\/p>","resposta":7936875,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para preven\u00e7\u00e3o do trauma e de complica\u00e7\u00f5es, o posicionamento adequado do cinto, em gestantes, deve ser faixa horizontal sobre os ossos p\u00e9lvicos e faixa transversal passando por cima do abdome, entre as mamas e sobre a por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da clav\u00edcula.","id":7936872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para preven\u00e7\u00e3o do trauma e de complica\u00e7\u00f5es, o posicionamento adequado do cinto, em gestantes, deve ser faixa horizontal sobre os ossos p\u00e9lvicos e faixa transversal passando por cima do abdome, entre as mamas e sobre a por\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da clav\u00edcula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante o atendimento da gestante com Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), deve-se deslocar o \u00fatero para a esquerda.","id":7936873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o atendimento da gestante com Parada Cardiorrespirat\u00f3ria (PCR), deve-se deslocar o \u00fatero para a esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o local das compress\u00f5es tor\u00e1cicas, em gestantes, deve ser um pouco mais acima do utilizado para o adulto.","id":7936874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o local das compress\u00f5es tor\u00e1cicas, em gestantes, deve ser um pouco mais acima do utilizado para o adulto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cesariana de emerg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 indicada em casos de insucesso nas manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em 5 minutos ou ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o materna.","id":7936875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cesariana de emerg\u00eancia n\u00e3o \u00e9 indicada em casos de insucesso nas manobras de reanima\u00e7\u00e3o cardiopulmonar em 5 minutos ou ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o materna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as Diretrizes para Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) e Atendimento Cardiovascular de Emerg\u00eancia (ACE) de uma crian\u00e7a ou beb\u00ea, da American Heart Association (AHA), analise as frases abaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (V) se for verdadeira. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.( ) A sequ\u00eancia recomendada da RCP \u00e9 compress\u00e3o tor\u00e1cica, via a\u00e9rea e respira\u00e7\u00e3o (C-A-B).( ) \u00c9 recomendado o uso rotineiro de press\u00e3o cric\u00f3ide durante as ventila\u00e7\u00f5es.( ) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade das compress\u00f5es tor\u00e1cicas, o esterno deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1 polegada (2cm).( ) A rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada deve ser de 30:2 com dois socorristas.","provas":[{"id":66479,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade","id":13793,"slug":"enfermeiro-area-maternidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-enfermeiro-area-maternidade","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Enfermeiro - \u00c1rea Maternidade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:20:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":310,"descricao":"Enfermagem (Maternidade)"}],"id":2036204,"hashId":"ff79e7562a35047fcf5d442d8bffccff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as Diretrizes para Reanima\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar (RCP) e Atendimento Cardiovascular de Emerg\u00eancia (ACE) de uma crian\u00e7a ou beb\u00ea, da <em>American Heart Association<\/em> (AHA), analise as frases abaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (V) se for verdadeira. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sequ\u00eancia recomendada da RCP \u00e9 compress\u00e3o tor\u00e1cica, via a\u00e9rea e respira\u00e7\u00e3o (C-A-B).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 recomendado o uso rotineiro de press\u00e3o cric\u00f3ide durante as ventila\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade das compress\u00f5es tor\u00e1cicas, o esterno deve ser comprimido, no m\u00ednimo, 1 polegada (2cm).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A rela\u00e7\u00e3o compress\u00e3o-ventila\u00e7\u00e3o sem via a\u00e9rea avan\u00e7ada deve ser de 30:2 com dois socorristas.<\/p>","resposta":7936887,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":7936885,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":7936886,"corpo":"<p>F, F, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":7936887,"corpo":"<p>V, F, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7936888,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a manipula\u00e7\u00e3o, o preparo e a infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o. ( ) Deve-se limpar o diafragma do frasco de multidose com \u00e1lcool 70% antes de perfur\u00e1-lo. ( ) O conjunto de agulha e seringa que acessar o frasco multidose pode ser utilizado v\u00e1rias vezes. ( ) Usar frascos de dose individual para soluc\u0327o\u0303es e medicac\u0327o\u0303es, quando possi\u0301vel. ( ) As sobras de frascos de uso individual podem ser misturadas para uso posterior. ( ) Na infusa\u0303o conti\u0301nua, a troca de equipo deve ser realizada a cada 72-96h. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":65260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lages","sigla":"","id":727,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-lages-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lages-sc-2016-fepese-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Lages - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:31:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2002822,"hashId":"a52bb6932f31cb44ce679c2d7610d2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados com a manipula\u00e7\u00e3o, o preparo e a infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve-se limpar o diafragma do frasco de multidose com \u00e1lcool 70% antes de perfur\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conjunto de agulha e seringa que acessar o frasco multidose pode ser utilizado v\u00e1rias vezes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Usar frascos de dose individual para soluc\u0327o\u0303es e medicac\u0327o\u0303es, quando possi\u0301vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As sobras de frascos de uso individual podem ser misturadas para uso posterior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na infusa\u0303o conti\u0301nua, a troca de equipo deve ser realizada a cada 72-96h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7788537,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V ","id":7788533,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F ","id":7788534,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":7788535,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":7788536,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7788537,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das alternativas abaixo, qual a inver\u00eddica?","provas":[{"id":68823,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ibitinga","sigla":"","id":2800,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"Assessoria e Consultoria Ltda - ASTEC","sigla":"ASTEC","oab":false,"id":778,"slug":"astec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ibitinga-sp-2016-astec-advogado","tipo":1,"nome":"ASTEC - Prefeitura de Ibitinga - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:48:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2093451,"hashId":"7081f77139661e2833671ff6268f7d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das alternativas abaixo, qual a <strong>inver\u00eddica<\/strong>?<\/p>","resposta":8184108,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 tema deleg\u00e1vel a outra pessoa jur\u00eddica, j\u00e1 a capacidade tribut\u00e1ria ativa \u00e9 in a outra pessoa jur\u00eddica. ","id":8184108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 tema deleg\u00e1vel a outra pessoa jur\u00eddica, j\u00e1 a capacidade tribut\u00e1ria ativa \u00e9 in a outra pessoa jur\u00eddica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exig\u00eancia de um dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de recurso administrativo \u00e9 inconstitucional, pois fere o Art. 5\u00ba, incisos XXXIV (direito de peti\u00e7\u00e3o independente do pagamento) e LV (assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa).","id":8184109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exig\u00eancia de um dep\u00f3sito pr\u00e9vio como requisito de admissibilidade de recurso administrativo \u00e9 inconstitucional, pois fere o Art. 5\u00ba, incisos XXXIV (direito de peti\u00e7\u00e3o independente do pagamento) e LV (assegurados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria institu\u00edda por um Estado para o custeio do regime previdenci\u00e1rio pr\u00f3prio de seus servidores.","id":8184110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 v\u00e1lida a contribui\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria institu\u00edda por um Estado para o custeio do regime previdenci\u00e1rio pr\u00f3prio de seus servidores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas de IPTU podem ser progressivas em raz\u00e3o do valor venal do im\u00f3vel, da fun\u00e7\u00e3o social do im\u00f3vel e podem ser diferenciadas em raz\u00e3o do uso e da localiza\u00e7\u00e3o do bem.","id":8184111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As al\u00edquotas de IPTU podem ser progressivas em raz\u00e3o do valor venal do im\u00f3vel, da fun\u00e7\u00e3o social do im\u00f3vel e podem ser diferenciadas em raz\u00e3o do uso e da localiza\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/2093451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 INCORRETO o que se afirmar em:","provas":[{"id":67745,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-31 22:49:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2114098,"hashId":"482c8fa9e7856074c82dc81d52468229","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 INCORRETO o que se afirmar em:<\/p>","resposta":8265022,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel, salvo atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou fiscalizar tributos, ou de executar leis, servi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.","id":8265019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia tribut\u00e1ria \u00e9 indeleg\u00e1vel, salvo atribui\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es de arrecadar ou fiscalizar tributos, ou de executar leis, servi\u00e7os, atos ou decis\u00f5es administrativas em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o compreende as garantias e os privil\u00e9gios processuais que competem \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a conferir","id":8265020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o compreende as garantias e os privil\u00e9gios processuais que competem \u00e0 pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a conferir<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atribui\u00e7\u00e3o pode ser revogada, a qualquer tempo, por ato unilateral da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a tenha conferido.","id":8265021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atribui\u00e7\u00e3o pode ser revogada, a qualquer tempo, por ato unilateral da pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que a tenha conferido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento, a pessoas de direito privado, do encargo ou da fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.","id":8265022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia o cometimento, a pessoas de direito privado, do encargo ou da fun\u00e7\u00e3o de arrecadar tributos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria n\u00e3o a defere a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico diversa daquela a que a Constitui\u00e7\u00e3o a tenha atribu\u00eddo.","id":8265023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00e3o exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria n\u00e3o a defere a pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico diversa daquela a que a Constitui\u00e7\u00e3o a tenha atribu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual senha a seguir, est\u00e1 utilizando um padr\u00e3o de digita\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica recomendada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil?","provas":[{"id":68937,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2016-fundep-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:42:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2099096,"hashId":"e5fd16f40a7dc40dfc0507614d262fed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual senha a seguir, est\u00e1 utilizando um padr\u00e3o de digita\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 uma pr\u00e1tica recomendada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet no Brasil?<\/p>","resposta":8208429,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B#8901C2D","id":8208428,"corpo":"<p>B#8901C2D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1QAZ2wsx","id":8208429,"corpo":"<p>1QAZ2wsx<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"*890hytedW","id":8208430,"corpo":"<p>*890hytedW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"**5bdCDE","id":8208431,"corpo":"<p>**5bdCDE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tipo de transmiss\u00e3o baseia-se no princ\u00edpio de escutar o meio antes de transmitir?","provas":[{"id":68937,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o do Norte de Minas Gerais","sigla":"IFNMG","id":3201,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifnmg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ifnmg-2016-fundep-analista-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - IFNMG - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:45:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2099101,"hashId":"8f3adc515461389e2e55c274fea3a40f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo de transmiss\u00e3o baseia-se no princ\u00edpio de escutar o meio antes de transmitir?<\/p>","resposta":8208449,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Token ring","id":8208448,"corpo":"<p>Token ring<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ethernet","id":8208449,"corpo":"<p>Ethernet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ATM","id":8208450,"corpo":"<p>ATM<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frame relay","id":8208451,"corpo":"<p>Frame relay<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498353,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Ethernet (IEEE 802 3)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429314,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-ethernet-ieee-802-3"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programador Java escreveu o c\u00f3digo a seguir:int y = 10; Integer x = y;No entanto, ao compilar esse c\u00f3digo, ele notou que nenhum erro foi produzido pelo compilador, embora as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d sejam de tipos diferentes. Isso ocorreu porque","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:48:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097602,"hashId":"af3442e2a1e8f75e3c858f604cc14f75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programador Java escreveu o c\u00f3digo a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">int y = 10; <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Integer x = y;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, ao compilar esse c\u00f3digo, ele notou que nenhum erro foi produzido pelo compilador, embora as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d sejam de tipos diferentes. Isso ocorreu porque<\/p>","resposta":8202759,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de autoboxing converte automaticamente tipos primitivos para suas classes correspondentes. ","id":8202759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de <em>autoboxing<\/em> converte automaticamente tipos primitivos para suas classes correspondentes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cInteger\u201d \u00e9 apenas um apelido para o tipo \u201cint\u201d, assim, as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d correspondem ao mesmo tipo.","id":8202760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cInteger\u201d \u00e9 apenas um apelido para o tipo \u201cint\u201d, assim, as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d correspondem ao mesmo tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00f3digo provavelmente n\u00e3o deve fazer uso da vari\u00e1vel \u201cx\u201d, tornando sua avalia\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria pelo processo de compila\u00e7\u00e3o. ","id":8202761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o c\u00f3digo provavelmente n\u00e3o deve fazer uso da vari\u00e1vel \u201cx\u201d, tornando sua avalia\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria pelo processo de compila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vari\u00e1veis do tipo \u201cInteger\u201d podem ser inicializadas fazendo uso de seus tipos primitivos correspondentes, no entanto, esse c\u00f3digo resultaria em erro se um novo valor do tipo \u201cint\u201d fosse atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel \u201cx\u201d ap\u00f3s a sua inicializa\u00e7\u00e3o.","id":8202762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vari\u00e1veis do tipo \u201cInteger\u201d podem ser inicializadas fazendo uso de seus tipos primitivos correspondentes, no entanto, esse c\u00f3digo resultaria em erro se um novo valor do tipo \u201cint\u201d fosse atribu\u00eddo \u00e0 vari\u00e1vel \u201cx\u201d ap\u00f3s a sua inicializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"durante o processo de compila\u00e7\u00e3o, todas as vari\u00e1veis s\u00e3o convertidas para o tipo \u201cString\u201d, o que torna as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d compat\u00edveis entre si. ","id":8202763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o processo de compila\u00e7\u00e3o, todas as vari\u00e1veis s\u00e3o convertidas para o tipo \u201cString\u201d, o que torna as vari\u00e1veis \u201cx\u201d e \u201cy\u201d compat\u00edveis entre si. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2008 para criar um login (do pr\u00f3prio SQL Server), de nome \u2018teste\u2019, com a senha inicial \u2018pencil\u2019, sendo que tal senha deve ser alterada no primeiro acesso do usu\u00e1rio, \u00e9:","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:50:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097605,"hashId":"8aa6a568f9c2595db1dfa270fbc009bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando do sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2008 para criar um <em>login <\/em>(do pr\u00f3prio SQL Server), de nome \u2018teste\u2019, com a senha inicial \u2018pencil\u2019, sendo que tal senha deve ser alterada no primeiro acesso do usu\u00e1rio, \u00e9:<\/p>","resposta":8202777,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE LOGIN teste HAVING KEY \u2018pencil\u2019 ALTERABLE","id":8202774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE LOGIN teste HAVING KEY \u2018pencil\u2019 ALTERABLE<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE LOGIN teste HAVING PASSWORD \u2018pencil\u2019","id":8202775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE LOGIN teste HAVING PASSWORD \u2018pencil\u2019<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE LOGIN teste PASSWORD \u2018pencil\u2019 CHANGEABLE;","id":8202776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE LOGIN teste PASSWORD \u2018pencil\u2019 CHANGEABLE;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CREATE LOGIN teste WITH PASSWORD = \u2018pencil\u2019 MUST CHANGE;","id":8202777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE LOGIN teste WITH PASSWORD = \u2018pencil\u2019 MUST CHANGE;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CREATE LOGIN teste \u2192 \u2018pencil\u2019, MUST MODIFY;","id":8202778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE LOGIN teste <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2018pencil\u2019, MUST MODIFY;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2097605","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema operacional Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, exibe s\u00edmbolos espec\u00edficos para designar situa\u00e7\u00f5es que exigem a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Quando um usu\u00e1rio tenta executar um programa que n\u00e3o faz parte do Windows, e que precisa de permiss\u00e3o para essa execu\u00e7\u00e3o, o s\u00edmbolo exibido \u00e9:","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:53:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097611,"hashId":"2bbfb5b76ed3780a277ec5bd759616bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema operacional Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, exibe s\u00edmbolos espec\u00edficos para designar situa\u00e7\u00f5es que exigem a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Quando um usu\u00e1rio tenta executar um programa que <em>n\u00e3o<\/em> faz parte do Windows, e que precisa de permiss\u00e3o para essa execu\u00e7\u00e3o, o s\u00edmbolo exibido \u00e9:<\/p>","resposta":8202806,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":8202804,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/item-questao\/8202804-20211220074313000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":8202805,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/item-questao\/8202805-20211220074314000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":8202806,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/item-questao\/8202806-20211220074314000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":8202807,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/item-questao\/8202807-20211220074314000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":8202808,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/item-questao\/8202808-20211220074314000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429008,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-7"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um servidor com sistema operacional Linux Red Hat, \u00e9 utilizado o grub como boot loader. Caso se deseje configurar a forma como o grub opera, deve-se editar o seguinte arquivo:","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 07:51:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097608,"hashId":"243abd97876e503556cfc2106157d69a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um servidor com sistema operacional Linux Red Hat, \u00e9 utilizado o <span class=\"ql-font-monospace\">grub<\/span> como <em>boot loader<\/em>. Caso se deseje configurar a forma como o <span class=\"ql-font-monospace\">grub<\/span> opera, deve-se editar o seguinte arquivo:<\/p>","resposta":8202789,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\/boot\/grub\/grub.conf","id":8202789,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/boot\/grub\/grub.conf<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\/boot\/grub.init","id":8202790,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/boot\/grub.init<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\/etc\/grub.conf ","id":8202791,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/grub.conf <\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\/etc\/grub\/grub.init","id":8202792,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/etc\/grub\/grub.init<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\/grub\/grub.conf","id":8202793,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">\/grub\/grub.conf<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir est\u00e1 representada a \u00c1rea de notifica\u00e7\u00e3o de um computador com o sistema operacional Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual se pode identificar os \u00edcones numerados 1, 2 e 3.Caso o usu\u00e1rio do computador deseje alterar a ordem de exibi\u00e7\u00e3o desses \u00edcones para 2, 3 e 1, ele dever\u00e1","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 08:50:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097613,"hashId":"e3bd3bd6e6e20ffdd940ca7454f7b5bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguir est\u00e1 representada a \u00c1rea de notifica\u00e7\u00e3o de um computador com o sistema operacional Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, na qual se pode identificar os \u00edcones numerados 1, 2 e 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/questao\/2097613-20211220074721000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso o usu\u00e1rio do computador deseje alterar a ordem de exibi\u00e7\u00e3o desses \u00edcones para <strong>2<\/strong>, <strong>3<\/strong> e<strong> 1<\/strong>, ele dever\u00e1<\/p>","resposta":8202815,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a Barra de tarefas, selecionar Reordenar \u00edcones na lista que surge na tela, e indicar a ordem desejada na Aba de op\u00e7\u00f5es.","id":8202814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">clicar com o bot\u00e3o direito do <em>mouse<\/em> sobre a Barra de tarefas, selecionar Reordenar \u00edcones na lista que surge na tela, e indicar a ordem desejada na Aba de op\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar o ponteiro do mouse sobre o \u00edcone 1, pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse, mant\u00ea-lo pressionado enquanto o \u00edcone 1 \u00e9 arrastado para ap\u00f3s o \u00edcone 3, momento no qual o bot\u00e3o do mouse dever\u00e1 ser liberado","id":8202815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar o ponteiro do <em>mouse<\/em> sobre o \u00edcone 1, pressionar o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>, mant\u00ea-lo pressionado enquanto o \u00edcone 1 \u00e9 arrastado para ap\u00f3s o \u00edcone 3, momento no qual o bot\u00e3o do <em>mouse<\/em> dever\u00e1 ser liberado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar o ponteiro do mouse sobre o \u00edcone 1, pressionar o bot\u00e3o esquerdo do mouse, mant\u00ea-lo pressionado por cerca de 5 segundos, quando o \u00edcone passar\u00e1 a piscar, arrast\u00e1-lo e solt\u00e1-lo no lugar desejado.","id":8202816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar o ponteiro do <em>mouse<\/em> sobre o \u00edcone 1, pressionar o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>, mant\u00ea-lo pressionado por cerca de 5 segundos, quando o \u00edcone passar\u00e1 a piscar, arrast\u00e1-lo e solt\u00e1-lo no lugar desejado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrar no Painel de controle, clicar no \u00edcone Barra de tarefas e selecionar a op\u00e7\u00e3o que permite indicar a nova ordem desejada.","id":8202817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar no Painel de controle, clicar no \u00edcone Barra de tarefas e selecionar a op\u00e7\u00e3o que permite indicar a nova ordem desejada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrar no Painel de controle, selecionar e executar o Assistente da Barra de tarefas, que oferecer\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o dessa barra, incluindo a ordem dos \u00edcones.","id":8202818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar no Painel de controle, selecionar e executar o Assistente da Barra de tarefas, que oferecer\u00e1 ao usu\u00e1rio uma s\u00e9rie de op\u00e7\u00f5es de personaliza\u00e7\u00e3o dessa barra, incluindo a ordem dos \u00edcones.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barra de Tarefas","oab":false,"nome":"Barra de Tarefas","pai":405086,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405090,"slug":"informatica-barra-de-tarefas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Notifica\u00e7\u00e3o","pai":405090,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420698,"slug":"informatica-area-de-notificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":8146,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429008,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows-7"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2097613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte nota\u00e7\u00e3o da UML 2.0 referente a um tipo de mensagem.Essa nota\u00e7\u00e3o representa","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 08:53:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097619,"hashId":"b830d2eae13ea43a135358c30ec0ffb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte nota\u00e7\u00e3o da UML 2.0 referente a um tipo de mensagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/68393\/questao\/2097619-20211220075933000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa nota\u00e7\u00e3o representa<\/p>","resposta":8202845,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um acionamento de use case.","id":8202844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um acionamento de <em>use<\/em> case.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um construtor de objeto.","id":8202845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um construtor de objeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um in\u00edcio de mensagem. ","id":8202846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um in\u00edcio de mensagem. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma mensagem perdida. ","id":8202847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem perdida. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma mensagem s\u00edncrona.","id":8202848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma mensagem s\u00edncrona.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trauma de cr\u00e2nio grave, o uso de manitol otimizado apresenta como potenciais benef\u00edcios:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762692,"hashId":"8f65ca29ef715e4bf5288882e807a97e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trauma de cr\u00e2nio grave, o uso de manitol otimizado apresenta como potenciais benef\u00edcios:<\/p>","resposta":6716134,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e da ECO2 aumentada.","id":6716134,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e da ECO2 aumentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e manuten\u00e7\u00e3o da ECO2.","id":6716135,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e manuten\u00e7\u00e3o da ECO2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e aumento da ECO2.","id":6716136,"corpo":"<p>Diminui\u00e7\u00e3o da PIC e aumento da ECO2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":6716137,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores progn\u00f3sticos do hematoma subdural agudo que aumenta a mortalidade \u00e9:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762685,"hashId":"ce3a0f5dd7a61b48d291a331a4468f83","enunciado":"<p>Os fatores progn\u00f3sticos do hematoma subdural agudo que aumenta a mortalidade \u00e9:<\/p>","resposta":6716107,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala de coma de Glasgow maior que 9 pontos.","id":6716106,"corpo":"<p>Escala de coma de Glasgow maior que 9 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cirurgia ap\u00f3s 4 horas de trauma.","id":6716107,"corpo":"<p>Cirurgia ap\u00f3s 4 horas de trauma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de fratura de cr\u00e2nio.","id":6716108,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de fratura de cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PIC abaixo de 20 mmHg.","id":6716109,"corpo":"<p>PIC abaixo de 20 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em neurinomas do ac\u00fastico, ao abordar a sua por\u00e7\u00e3o intra-meatal, sabemos que o nervo facial se localiza, em rela\u00e7\u00e3o ao meato:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762694,"hashId":"203f5440f6426fd54b2fc60cf331d9bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em neurinomas do ac\u00fastico, ao abordar a sua por\u00e7\u00e3o intra-meatal, sabemos que o nervo facial se localiza, em rela\u00e7\u00e3o ao meato:<\/p>","resposta":6716144,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No quadrante antero-inferior.","id":6716142,"corpo":"<p>No quadrante antero-inferior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos quadrantes posteriores.","id":6716143,"corpo":"<p>Nos quadrantes posteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No quadrante antero-superior.","id":6716144,"corpo":"<p>No quadrante antero-superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":6716145,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de cefal\u00e9ia de forte intensidade, de in\u00edcio s\u00fabito, n\u00e3o acompanhada de perda de consci\u00eancia, de curta dura\u00e7\u00e3o, que ocorreu h\u00e1 cerca de duas horas. O exame f\u00edsico evidenciou hipertens\u00e3o arterial, Glasgow 15, aus\u00eancia de d\u00e9ficits motores com sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea positivos. A tomografia de cr\u00e2nio inicial n\u00e3o revelou presen\u00e7a de hemorragia. A melhor conduta neste caso \u00e9:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762695,"hashId":"41d94b8438510371c8923dc9cc0dfdc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente chega ao pronto-socorro com hist\u00f3ria de cefal\u00e9ia de forte intensidade, de in\u00edcio s\u00fabito, n\u00e3o acompanhada de perda de consci\u00eancia, de curta dura\u00e7\u00e3o, que ocorreu h\u00e1 cerca de duas horas. O exame f\u00edsico evidenciou hipertens\u00e3o arterial, Glasgow 15, aus\u00eancia de d\u00e9ficits motores com sinais de irrita\u00e7\u00e3o men\u00edngea positivos. A tomografia de cr\u00e2nio inicial n\u00e3o revelou presen\u00e7a de hemorragia. A melhor conduta neste caso \u00e9:<\/p>","resposta":6716147,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anti-hipertensivos, analg\u00e9sicos e observa\u00e7\u00e3o domiciliar, j\u00e1 que a dor e a rigidez de nuca podem ser decorrentes da press\u00e3o alta.","id":6716146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anti-hipertensivos, analg\u00e9sicos e observa\u00e7\u00e3o domiciliar, j\u00e1 que a dor e a rigidez de nuca podem ser decorrentes da press\u00e3o alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pun\u00e7\u00e3o para a coleta de l\u00edquor e an\u00e1lise, uma vez que o diagn\u00f3stico de hemorragia subaracn\u00f3ide n\u00e3o pode ser completamente afastado.","id":6716147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pun\u00e7\u00e3o para a coleta de l\u00edquor e an\u00e1lise, uma vez que o diagn\u00f3stico de hemorragia subaracn\u00f3ide n\u00e3o pode ser completamente afastado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Analgesia intra hospitalar e quando o paciente melhorar, libera\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o domiciliar.","id":6716148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Analgesia intra hospitalar e quando o paciente melhorar, libera\u00e7\u00e3o para observa\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores","id":6716149,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cirurgia de aneurismas da art\u00e9ria comunicante anterior, deve-se tomar especial cuidado para evitar a clipagem inadvertida da seguinte art\u00e9ria:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762697,"hashId":"9113fd378674729904ac19bbb898b211","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cirurgia de aneurismas da art\u00e9ria comunicante anterior, deve-se tomar especial cuidado para evitar a clipagem inadvertida da seguinte art\u00e9ria:<\/p>","resposta":6716157,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria lenticulo-estriada","id":6716154,"corpo":"<p>Art\u00e9ria lenticulo-estriada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria capsular","id":6716155,"corpo":"<p>Art\u00e9ria capsular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria peri-calosa","id":6716156,"corpo":"<p>Art\u00e9ria peri-calosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria estriada anterior","id":6716157,"corpo":"<p>Art\u00e9ria estriada anterior<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos afirmar que o risco de sangramento de uma m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o arterio venosa cerebral (MAV):","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762690,"hashId":"cec0255ef1c04e37437c1e087f67b115","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que o risco de sangramento de uma m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o arterio venosa cerebral (MAV):<\/p>","resposta":6716127,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nidus da MAV maior que 6 cm o risco de sangramento \u00e9 maior.","id":6716126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nidus da MAV maior que 6 cm o risco de sangramento \u00e9 maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na MAV com menor que 3 cm o risco de sangramento \u00e9 82%.","id":6716127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na MAV com menor que 3 cm o risco de sangramento \u00e9 82%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A press\u00e3o da art\u00e9ria nutridora de 47 mmHg tem menor risco de sangramento.","id":6716128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o da art\u00e9ria nutridora de 47 mmHg tem menor risco de sangramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em MAV maior que 6 cm. O tamanho m\u00e9dio de hematoma \u00e9 de 4,9 cm.","id":6716129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em MAV maior que 6 cm. O tamanho m\u00e9dio de hematoma \u00e9 de 4,9 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos, maratonista, previamente h\u00edgido, comparece ao pronto-socorro com hist\u00f3rico de afasia transit\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o de poucos minutos. Prov\u00e1vel diagn\u00f3stico:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762702,"hashId":"bf6e10819a7ceb7573128de4b9140c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 35 anos, maratonista, previamente h\u00edgido, comparece ao pronto-socorro com hist\u00f3rico de afasia transit\u00f3ria, com dura\u00e7\u00e3o de poucos minutos. Prov\u00e1vel diagn\u00f3stico:<\/p>","resposta":6716176,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crise de histeria.","id":6716174,"corpo":"<p>Crise de histeria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio por doen\u00e7a ateromatosa carot\u00eddea.","id":6716175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio por doen\u00e7a ateromatosa carot\u00eddea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa de alto fluxo, com isquemia transit\u00f3ria por roubo de fluxo da \u00e1rea da fala.","id":6716176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Malforma\u00e7\u00e3o arteriovenosa de alto fluxo, com isquemia transit\u00f3ria por roubo de fluxo da \u00e1rea da fala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio por embolia card\u00edaca.","id":6716177,"corpo":"<p>Ataque isqu\u00eamico transit\u00f3rio por embolia card\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hidrocefalia externa, podemos afirmar que:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762684,"hashId":"df722395e3b4c4e19c2e1936efb2abb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hidrocefalia externa, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":6716105,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma patologia em que os ventr\u00edculos laterais est\u00e3o bem dilatados.","id":6716102,"corpo":"<p>\u00c9 uma patologia em que os ventr\u00edculos laterais est\u00e3o bem dilatados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os idosos s\u00e3o mais acometidos do que as crian\u00e7as.","id":6716103,"corpo":"<p>Os idosos s\u00e3o mais acometidos do que as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 relato de resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.","id":6716104,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 relato de resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser diagnosticado atrav\u00e9s do sinal da veia cortical.","id":6716105,"corpo":"<p>Pode ser diagnosticado atrav\u00e9s do sinal da veia cortical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente v\u00edtima de traumatismo craniano h\u00e1 cerca de dois meses, queixa-se de cefal\u00e9ia relacionada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o, que piora quando fica em p\u00e9. Refere ainda exterioriza\u00e7\u00e3o de l\u00edquido cristalino pelo nariz. Para a confirma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula liqu\u00f3rica, podemos utilizar os crit\u00e9rios abaixo:","provas":[{"id":58564,"cargo":{"descricao":"Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":22969,"slug":null},"orgao":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito","sigla":"EsSEx","id":4430,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"essex"},"banca":{"nome":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx","descricao":"Escola de Sa\u00fade do Ex\u00e9rcito - EsSEx - EsSEx","sigla":"EsSEx","oab":false,"id":1042,"slug":"essex"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"EsSEx - EsSEx - Oficial M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 14:23:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":1762681,"hashId":"a45c70ac0c2c47ea2a002d339fde2131","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente v\u00edtima de traumatismo craniano h\u00e1 cerca de dois meses, queixa-se de cefal\u00e9ia relacionada \u00e0 posi\u00e7\u00e3o, que piora quando fica em p\u00e9. Refere ainda exterioriza\u00e7\u00e3o de l\u00edquido cristalino pelo nariz. Para a confirma\u00e7\u00e3o de f\u00edstula liqu\u00f3rica, podemos utilizar os crit\u00e9rios abaixo:<\/p>","resposta":6716093,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicose no l\u00edquido de zero, alfa-fetoprote\u00edna positiva.","id":6716090,"corpo":"<p>Glicose no l\u00edquido de zero, alfa-fetoprote\u00edna positiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicose no l\u00edquido de zero, beta-transferrina positiva.","id":6716091,"corpo":"<p>Glicose no l\u00edquido de zero, beta-transferrina positiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Glicose no l\u00edquido acima de 30mg%, beta-transferrina negativa.","id":6716092,"corpo":"<p>Glicose no l\u00edquido acima de 30mg%, beta-transferrina negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Glicose no l\u00edquido acima de 30mg%, beta-transferrina positiva.","id":6716093,"corpo":"<p>Glicose no l\u00edquido acima de 30mg%, beta-transferrina positiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio instalou e configurou, em uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho do \u00f3rg\u00e3o onde atua, um aplicativo de disco virtual, que permite armazenamento de dados em nuvem (Cloud storage), e sincronizou uma pasta que continha apenas um arquivo nomeado como xyz.doc. Em seguida, ele inseriu tr\u00eas arquivos nessa pasta e modificou o conte\u00fado do arquivo xyz.doc. Posteriormente, esse usu\u00e1rio configurou, em um computador na sua resid\u00eancia, o mesmo aplicativo com a mesma conta utilizada no seu trabalho, mas n\u00e3o realizou quaisquer edi\u00e7\u00f5es ou inser\u00e7\u00e3o de arquivos na referida pasta. Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que, no computador na resid\u00eancia do usu\u00e1rio, a pasta utilizada para sincronizar os dados conter\u00e1","provas":[{"id":24117,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Defesa Social de Pernambuco","sigla":"SDS","id":2217,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sds-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sds-pe-2016-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SDS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 12:06:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":815885,"hashId":"aa606b7bdfd34e6c37fca0197cc5b57e","enunciado":"<P>Um usu\u00e1rio instalou e configurou, em uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho do \u00f3rg\u00e3o onde atua, um aplicativo de disco virtual, que permite armazenamento de dados em nuvem (Cloud storage), e sincronizou uma pasta que continha apenas um arquivo nomeado como xyz.doc. Em seguida, ele inseriu tr\u00eas arquivos nessa pasta e modificou o conte\u00fado do arquivo xyz.doc. Posteriormente, esse usu\u00e1rio configurou, em um computador na sua resid\u00eancia, o mesmo aplicativo com a mesma conta utilizada no seu trabalho, mas n\u00e3o realizou quaisquer edi\u00e7\u00f5es ou inser\u00e7\u00e3o de arquivos na referida pasta. <\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que, no computador na resid\u00eancia do usu\u00e1rio, a pasta utilizada para sincronizar os dados conter\u00e1<\/P>","resposta":2810050,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quatro arquivos, por\u00e9m o arquivo xyz.doc n\u00e3o conter\u00e1 as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage sincroniza inser\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o atualiza\u00e7\u00f5es.","id":2810047,"corpo":"quatro arquivos, por\u00e9m o arquivo xyz.doc n\u00e3o conter\u00e1 as\r\nmodifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage\r\nsincroniza inser\u00e7\u00f5es, e n\u00e3o atualiza\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o arquivo xyz.doc sem as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage sincroniza apenas arquivos que j\u00e1 existiam antes da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o do programa.","id":2810048,"corpo":"somente o arquivo xyz.doc sem as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no\r\n\u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage sincroniza apenas arquivos\r\nque j\u00e1 existiam antes da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o do\r\nprograma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente o arquivo xyz.doc com as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage sincroniza apenas arquivos que j\u00e1 existiam antes da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o do programa com suas devidas atualiza\u00e7\u00f5es.","id":2810049,"corpo":"somente o arquivo xyz.doc com as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no\r\n\u00f3rg\u00e3o, uma vez que cloud storage sincroniza apenas arquivos\r\nque j\u00e1 existiam antes da instala\u00e7\u00e3o e da configura\u00e7\u00e3o do\r\nprograma com suas devidas atualiza\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quatro arquivos, incluindo o arquivo xyz.doc com as modifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o em que o usu\u00e1rio atua.","id":2810050,"corpo":"quatro arquivos, incluindo o arquivo xyz.doc com as\r\nmodifica\u00e7\u00f5es realizadas no \u00f3rg\u00e3o em que o usu\u00e1rio atua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas arquivos, uma vez que cloud storage sincroniza apenas arquivos inseridos ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o do programa.","id":2810051,"corpo":"tr\u00eas arquivos, uma vez que cloud storage sincroniza apenas\r\narquivos inseridos ap\u00f3s a instala\u00e7\u00e3o e a configura\u00e7\u00e3o do\r\nprograma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":336776,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/815885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 9050\/2015, sobre acessibilidade, a que se refere a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cespa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas possam ser alteradas para que se torne acess\u00edvel\u201d?","provas":[{"id":57162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343,"slug":"tecnico-em-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juiz de Fora","sigla":"","id":721,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-juiz-de-fora-mg-2016-aocp-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Juiz de Fora - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1727787,"hashId":"16e3917190458beada6605ff77a81435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 9050\/2015, sobre acessibilidade, a que se refere a defini\u00e7\u00e3o a seguir: \u201cespa\u00e7o, edifica\u00e7\u00e3o, mobili\u00e1rio, equipamento urbano ou elemento cujas caracter\u00edsticas possam ser alteradas para que se torne acess\u00edvel\u201d?<\/p>","resposta":6559278,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acessibilidade.","id":6559275,"corpo":"<p>Acessibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acess\u00edvel.","id":6559276,"corpo":"<p>Acess\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adaptado.","id":6559277,"corpo":"<p>Adaptado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adapt\u00e1vel.","id":6559278,"corpo":"<p>Adapt\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adequado.","id":6559279,"corpo":"<p>Adequado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1727787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a facilitar o acesso e o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional e internacional, a Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) estabelece diretivas para descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos. A referida norma \u00e9 compat\u00edvel com as seguintes normas internacionais em vigor:","provas":[{"id":58201,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","sigla":"IF Sertao","id":2046,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"if-sertao"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Sert\u00e3o Pernambucano- IF - SERT\u00c3O","sigla":"IF SERTAO","oab":false,"id":1027,"slug":"if-sertao"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"if-sertao-2016-if-sertao-arquivista","tipo":1,"nome":"IF - SERT\u00c3O - IF Sert\u00e3o - Arquivista - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1746057,"hashId":"dc46b5fb9746e1c992efc1e33a14d32f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a facilitar o acesso e o interc\u00e2mbio de informa\u00e7\u00f5es em \u00e2mbito nacional e internacional, a Norma Brasileira de Descri\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica (NOBRADE) estabelece diretivas para descri\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos. A referida norma \u00e9 compat\u00edvel com as seguintes normas internacionais em vigor:<\/p>","resposta":6641103,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISDIAH e ICA-AtoM.","id":6641102,"corpo":"<p>ISDIAH e ICA-AtoM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ISAD (G) e ISAAR (CPF).","id":6641103,"corpo":"<p>ISAD (G) e ISAAR (CPF).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e-ARQ e ICOM.","id":6641104,"corpo":"<p>e-ARQ e ICOM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ICA-AtoM e ISDF.","id":6641105,"corpo":"<p>ICA-AtoM e ISDF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PRONAME e ISAD (G).","id":6641106,"corpo":"<p>PRONAME e ISAD (G).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normaliza\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404796,"slug":"arquivologia-normalizacao"}],"slug":"arquivologia\/1746057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ABNT NBR 9050\/2015 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, no que tange \u00e0s bacias e assentos em sanit\u00e1rios acess\u00edveis com abertura frontal, essa norma \u00e9 expl\u00edcita em","provas":[{"id":59205,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Juazeiro","sigla":"","id":4821,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-juazeiro-ba-2016-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Juazeiro - Engenheiro Civil - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1783920,"hashId":"c412d35409309effda2b58e386ccc914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ABNT NBR 9050\/2015 - Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, no que tange \u00e0s bacias e assentos em sanit\u00e1rios acess\u00edveis com abertura frontal, essa norma \u00e9 expl\u00edcita em<\/p>","resposta":6811517,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"proibir esse modelo de assento.","id":6811517,"corpo":"<p>proibir esse modelo de assento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir esse modelo de assento para todos os banheiros acess\u00edveis.","id":6811518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir esse modelo de assento para todos os banheiros acess\u00edveis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitir apenas para banheiros destinados a pessoas obesas.","id":6811519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir apenas para banheiros destinados a pessoas obesas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permitir apenas para banheiros que n\u00e3o possuem \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":6811520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir apenas para banheiros que n\u00e3o possuem \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"permitir apenas para banheiros que n\u00e3o possuem ducha higi\u00eanica.","id":6811521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitir apenas para banheiros que n\u00e3o possuem ducha higi\u00eanica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1783920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o estabelecido no art. 564 do Regulamento Aduaneiro, a confer\u00eancia aduaneira tem por finalidade identificar o importador, verificar fisicamente a mercadoria e a corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas a sua natureza, a sua classifica\u00e7\u00e3o fiscal, a sua quantifica\u00e7\u00e3o e ao seu valor, e confirmar o cumprimento de todas as obriga\u00e7\u00f5es (fiscais e outras), exig\u00edveis em raz\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":59488,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Fazenda","sigla":"Ministerio da Fazenda","id":465,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-fazenda"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ministerio-da-fazenda-2016-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-sem-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"ESAF - Minist\u00e9rio da Fazenda - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789699,"hashId":"be277c066c24c114560062f90ac21c6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante o estabelecido no art. 564 do Regulamento Aduaneiro, a confer\u00eancia aduaneira tem por finalidade identificar o importador, verificar fisicamente a mercadoria e a corre\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es relativas a sua natureza, a sua classifica\u00e7\u00e3o fiscal, a sua quantifica\u00e7\u00e3o e ao seu valor, e confirmar o cumprimento de todas as obriga\u00e7\u00f5es (fiscais e outras), exig\u00edveis em raz\u00e3o da importa\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6837482,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a confer\u00eancia aduaneira somente poder\u00e1 ser realizada na zona prim\u00e1ria.","id":6837480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confer\u00eancia aduaneira somente poder\u00e1 ser realizada na zona prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exame documental das declara\u00e7\u00f5es selecionadas para confer\u00eancia consiste no procedimento fiscal destinado a verificar a exatid\u00e3o e a correspond\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es prestadas na declara\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quelas constantes dos documentos que a instruem, sem analisar o m\u00e9rito de benef\u00edcio fiscal pleiteado.","id":6837481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame documental das declara\u00e7\u00f5es selecionadas para confer\u00eancia consiste no procedimento fiscal destinado a verificar a exatid\u00e3o e a correspond\u00eancia das informa\u00e7\u00f5es prestadas na declara\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quelas constantes dos documentos que a instruem, sem analisar o m\u00e9rito de benef\u00edcio fiscal pleiteado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 o procedimento fiscal destinado a identificar e a quantificar a mercadoria submetida a despacho aduaneiro, a obter elementos para confirmar sua classifica\u00e7\u00e3o fiscal, sua origem e seu estado de novo ou usado, bem assim para verificar sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis.","id":6837482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica \u00e9 o procedimento fiscal destinado a identificar e a quantificar a mercadoria submetida a despacho aduaneiro, a obter elementos para confirmar sua classifica\u00e7\u00e3o fiscal, sua origem e seu estado de novo ou usado, bem assim para verificar sua adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas t\u00e9cnicas aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fiscaliza\u00e7\u00e3o aduaneira, caso entenda necess\u00e1rio, poder\u00e1 solicitar a assist\u00eancia t\u00e9cnica para a identifica\u00e7\u00e3o e a quantifica\u00e7\u00e3o da mercadoria. Nestes casos, as mercadorias retiradas a t\u00edtulo de amostra s\u00e3o dedut\u00edveis da quantidade declarada","id":6837483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fiscaliza\u00e7\u00e3o aduaneira, caso entenda necess\u00e1rio, poder\u00e1 solicitar a assist\u00eancia t\u00e9cnica para a identifica\u00e7\u00e3o e a quantifica\u00e7\u00e3o da mercadoria. Nestes casos, as mercadorias retiradas a t\u00edtulo de amostra s\u00e3o dedut\u00edveis da quantidade declarada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a verifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica sempre ser\u00e1 realizada sobre o total da mercadoria a ser verificada, n\u00e3o podendo ser realizada por amostragem de volumes e embalagens.","id":6837484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verifica\u00e7\u00e3o f\u00edsica sempre ser\u00e1 realizada sobre o total da mercadoria a ser verificada, n\u00e3o podendo ser realizada por amostragem de volumes e embalagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aduaneira","oab":false,"nome":"Aduaneira","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401216,"slug":"comercio-internacional-aduaneira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aduaneira","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401221,"slug":"comercio-internacional-legislacao-aduaneira"}],"slug":"comercio-internacional\/1789699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de antispam, analise as afirmativas a seguir: I. Como a implementa\u00e7\u00e3o de DNSSEC \u00e9 um requisito para o uso da t\u00e9cnica de SPF, a utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica ainda \u00e9 limitada. II. A t\u00e9cnica de greylisting impede ataques por spammers que utilizam MTA ileg\u00edtimos, que n\u00e3o respeitam pedidos de retransmiss\u00e3o de mensagens. III. A grande vantagem do uso de filtros bayesianos \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falsos positivos. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":24375,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-25 04:16:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":825677,"hashId":"c63fd642682105ac2b080a30e8e1b590","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas de antispam, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I. Como a implementa\u00e7\u00e3o de DNSSEC \u00e9 um requisito para o uso da t\u00e9cnica de SPF, a utiliza\u00e7\u00e3o dessa t\u00e9cnica ainda \u00e9 limitada.\r\n<\/p><p>II. A t\u00e9cnica de greylisting impede ataques por spammers que utilizam MTA ileg\u00edtimos, que n\u00e3o respeitam pedidos de retransmiss\u00e3o de mensagens.\r\n<\/p><p>III. A grande vantagem do uso de filtros bayesianos \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de falsos positivos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":2850039,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":2850038,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":2850039,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":2850040,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":2850041,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2850042,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338438,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/825677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As verminoses comp\u00f5e agravos comuns em sa\u00fade e requerem aten\u00e7\u00e3o de toda a equipe de sa\u00fade para identifica\u00e7\u00e3o de causa no intuito de evitar complica\u00e7\u00f5es, neste sentido \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":68490,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092238,"hashId":"8e58373afb3b23c1368daed84d76e6c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As verminoses comp\u00f5e agravos comuns em sa\u00fade e requerem aten\u00e7\u00e3o de toda a equipe de sa\u00fade para identifica\u00e7\u00e3o de causa no intuito de evitar complica\u00e7\u00f5es, neste sentido \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8178983,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o das verminoses acontece atrav\u00e9s do contato, principalmente a ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos infectados, por meio de feridas na pele e atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o sexual.","id":8178982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contamina\u00e7\u00e3o das verminoses acontece atrav\u00e9s do contato, principalmente a ingest\u00e3o de \u00e1gua e alimentos infectados, por meio de feridas na pele e atrav\u00e9s da rela\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verminoses \u00e9 um grupo de doen\u00e7as causadas por vermes parasitas que se instalam no organismo. Causadas especialmente pela falta de saneamento b\u00e1sico e h\u00e1bitos de higiene.","id":8178983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verminoses \u00e9 um grupo de doen\u00e7as causadas por vermes parasitas que se instalam no organismo. Causadas especialmente pela falta de saneamento b\u00e1sico e h\u00e1bitos de higiene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os principais sintomas das verminoses s\u00e3o dores abdominais, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, falta de apetite, perda de peso, anemia e depress\u00e3o.","id":8178984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os principais sintomas das verminoses s\u00e3o dores abdominais, n\u00e1useas, v\u00f4mitos, diarreia, falta de apetite, perda de peso, anemia e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por meio de exames laboratoriais, como o de fezes e de sangue. O tratamento deve ser feito somente com o soro e rem\u00e9dios caseiros.","id":8178985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico \u00e9 feito por meio de exames laboratoriais, como o de fezes e de sangue. O tratamento deve ser feito somente com o soro e rem\u00e9dios caseiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cuidados como lavar as m\u00e3os com frequ\u00eancia, lavar os alimentos e beber \u00e1gua filtrada, uso de preservativos nas rela\u00e7\u00f5es sexuais, colaboram bastante no combate das verminoses.","id":8178986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cuidados como lavar as m\u00e3os com frequ\u00eancia, lavar os alimentos e beber \u00e1gua filtrada, uso de preservativos nas rela\u00e7\u00f5es sexuais, colaboram bastante no combate das verminoses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente a agravos causados por v\u00edrus e bact\u00e9rias leia os itens que seguem e assinale a correta: I. S\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias a Leptospirose, Difteria e Coqueluche. II. S\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias a Coqueluche, Raiva, Encefalite. III. A Poliomielite, Dengue, Febre amarela e Sarampo, estas podem ser classificadas como doen\u00e7as causadas por v\u00edrus. IV. A Difteria, T\u00e9tano, Rub\u00e9ola s\u00e3o causados por bact\u00e9rias. Dos itens acima est\u00e3o CORRETOS os apontados na alternativa: ","provas":[{"id":68490,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lauro Muller","sigla":"Prefeitura","id":4323,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381,"slug":"faepesul"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2092242,"hashId":"c84db5cefa680cf6a919cba7ff597ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Referente a agravos causados por v\u00edrus e bact\u00e9rias leia os itens que seguem e assinale a correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias a Leptospirose, Difteria e Coqueluche. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. S\u00e3o infec\u00e7\u00f5es causadas por bact\u00e9rias a Coqueluche, Raiva, Encefalite. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Poliomielite, Dengue, Febre amarela e Sarampo, estas podem ser classificadas como doen\u00e7as causadas por v\u00edrus. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A Difteria, T\u00e9tano, Rub\u00e9ola s\u00e3o causados por bact\u00e9rias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Dos itens acima est\u00e3o CORRETOS os apontados na alternativa: <\/p>","resposta":8179003,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II e IV.","id":8179001,"corpo":"<p> II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8179002,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8179003,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III.","id":8179004,"corpo":"<p> II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III e IV.","id":8179005,"corpo":"<p> III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Khan would not be allowed to visit the US because","provas":[{"id":24196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":818885,"hashId":"bc5b694d37f072a9b532c61cf7921e4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Khan would not be allowed to visit the US because<\/p>","resposta":2821366,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"he defends a specific political ban.","id":2821364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">he defends a specific political ban.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as a Muslin he pulls guilt together.","id":2821365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as a Muslin he pulls guilt together.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"there would be a legal injunction.","id":2821366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">there would be a legal injunction.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"of genre hatred support measures.","id":2821367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">of genre hatred support measures.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text to answer 26, 27, 28, 29 and 30.Sadiq Khan vs. Donald TrumpThe most important political event of recent weeks was not the emergence of Donald J. Trump as the presumptive presidential nominee of the Republican Party but the election of Sadiq Khan, the Muslim son of a London bus driver, as mayor of London.Trump has not won any kind of political office yet, but Khan, the Labour Party candidate, crushed Zac Goldsmith, a Conservative, to take charge of one of the world\u2019s great cities, a vibrant metropolis where every tongue is heard. In his victory, a triumph over the slurs that tried to tie him to Islamist extremism, Khan stood up for openness against isolationism, integration against confrontation, opportunity for all against racism and misogyny. He was the anti-Trump. Before the election, Khan said \u201cI\u2019m a Londoner, I\u2019m a European, I\u2019m British, I\u2019m English, I\u2019m of Islamic faith, of Asian origin, of Pakistani heritage, a dad, a husband\u201d.The world of the 21st century is going to be shaped by such elided, many-faceted identities and by the booming cities that celebrate diversity, not by some bullying, brash, bigoted, \u201cAmerica first\u201d white dude who wants to build walls. It is worth noting that under the ban on Muslim noncitizens entering the country that Trump proposes, Khan would not be allowed to visit the United States. To use one of Trump\u2019s favorite phrases, this would be a \u201ccomplete and total disaster\u201d.Khan\u2019s election is important because it gives the lie to the facile trope that Europe is being taken over by jihadi Islamists. It underscores the fact that terrorist acts hide a million quiet success stories among European Muslim communities. One of seven children of a Pakistani immigrant family, Khan grew up in public housing and went on to become a human rights lawyer and government minister. He won more than 1.3 million votes in the London election, a personal mandate unsurpassed by any politician in British history. His election is important because the most effective voices against Islamist terrorism come from Muslims, and Khan has been prepared to speak out. After the Paris attacks last year, he said in a speech that Muslims had a \u201cspecial role\u201d to play in countering the terrorism, \u201cnot because we are more responsible than others, as some have wrongly claimed, but because we can be more effective at tackling extremism than anyone else\u201d.Trump as a politician is a product of American fear and anger above all. In the past several weeks, a U.C. Berkeley student has been escorted off a Southwest Airlines flight because he was heard speaking Arabic, and an olive-skinned, curly haired Italian Ivy League economist was taken off an American Airlines flight because he was spotted scribbling mathematical calculations that his seatmate found suspicious. When Trump declares, \u201cAmerica First will be the major and overriding theme of my administration,\u201d the rest of the world hears an angry nation flexing its muscles. Khan has argued that greater integration is essential and \u201ctoo many British Muslims grow up without really knowing anyone from a different background\u201d.Put together an egotist, a bully, immense power and you have a dangerous brew that could put civilization at risk. Those small fingers would have access to the nuclear codes if Trump was elected. In this context, Sadiq Khan\u2019s victory is reassuring because he represents currents in the world \u2014 toward global identity and integration \u2014 that will prove stronger over time than the tribalism and nativism of Trump.(Roger Cohen May 9, 2016 \u2013 The New York Times. Adapted.)","id":337427,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read the text to answer <u>26<\/u>, <u>27<\/u>, <u>28<\/u>, <u>29<\/u> and <u>30<\/u>.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Sadiq Khan vs. Donald Trump<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The most important political event of recent weeks was not the emergence of Donald J. Trump as the presumptive presidential nominee of the Republican Party but the election of Sadiq Khan, the Muslim son of a London bus driver, as mayor of London.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Trump has not won any kind of political office yet, but Khan, the Labour Party candidate, crushed Zac Goldsmith, a Conservative, to take charge of one of the world\u2019s great cities, a vibrant metropolis where every tongue is heard. In his victory, a triumph over the slurs that tried to tie him to Islamist extremism, Khan stood up for openness against isolationism, integration against confrontation, opportunity for all against racism and misogyny. He was the anti-Trump. Before the election, Khan said \u201cI\u2019m a Londoner, I\u2019m a European, I\u2019m British, I\u2019m English, I\u2019m of Islamic faith, of Asian origin, of Pakistani heritage, a dad, a husband\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The world of the 21st century is going to be shaped by such elided, many-faceted identities and by the booming cities that celebrate diversity, not by some bullying, brash, bigoted, \u201cAmerica first\u201d white dude who wants to build walls. It is worth noting that under the ban on Muslim noncitizens entering the country that Trump proposes, Khan would not be allowed to visit the United States. To use one of Trump\u2019s favorite phrases, this would be a \u201ccomplete and total disaster\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Khan\u2019s election is important because it gives the lie to the facile trope that Europe is being taken over by jihadi Islamists. It underscores the fact that terrorist acts hide a million quiet success stories among European Muslim communities. One of seven children of a Pakistani immigrant family, Khan grew up in public housing and went on to become a human rights lawyer and government minister. He won more than 1.3 million votes in the London election, a personal mandate unsurpassed by any politician in British history. His election is important because the most effective voices against Islamist terrorism come from Muslims, and Khan has been prepared to speak out. After the Paris attacks last year, he said in a speech that Muslims had a \u201cspecial role\u201d to play in countering the terrorism, \u201cnot because we are more responsible than others, as some have wrongly claimed, but because we can be more effective at tackling extremism than anyone else\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Trump as a politician is a product of American fear and anger above all. In the past several weeks, a U.C. Berkeley student has been escorted off a Southwest Airlines flight because he was heard speaking Arabic, and an olive-skinned, curly haired Italian Ivy League economist was taken off an American Airlines flight because he was spotted scribbling mathematical calculations that his seatmate found suspicious. When Trump declares, \u201cAmerica First will be the major and overriding theme of my administration,\u201d the rest of the world hears an angry nation flexing its muscles. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Khan has argued that greater integration is essential and \u201ctoo many British Muslims grow up without really knowing anyone from a different background\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Put together an egotist, a bully, immense power and you have a dangerous brew that could put civilization at risk. Those small fingers would have access to the nuclear codes if Trump was elected. In this context, Sadiq Khan\u2019s victory is reassuring because he represents currents in the world \u2014 toward global identity and integration \u2014 that will prove stronger over time than the tribalism and nativism of Trump.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong><em>(Roger Cohen May 9, 2016 \u2013 The New York Times. Adapted.)<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/818885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mark the item which contains an inconsistency and its corresponding correction.","provas":[{"id":24196,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Venda Nova do Imigrante","sigla":"","id":3243,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-venda-nova-do-imigrante-es-2016-consulplan-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Venda Nova do Imigrante - Professor de Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-25 04:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":818894,"hashId":"1bea6a8e54ff88d98f91c85a105bcd2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mark the item which contains an inconsistency and its corresponding correction.<\/p>","resposta":2821402,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avoid.","id":2821400,"corpo":"<p>Avoid.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Said.","id":2821401,"corpo":"<p>Said.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Should.","id":2821402,"corpo":"<p>Should.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"With.","id":2821403,"corpo":"<p>With.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read and analyse the sentence.I couldn\u2019t help overhearing what Lawrence told Mrs Carson yesterday. He must have been more polite to her. A B C D","id":337431,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read and analyse the sentence.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I couldn\u2019t <u>help<\/u> overhearing what Lawrence <u>told<\/u> Mrs Carson yesterday. He <u>must<\/u> have been more polite <u>to<\/u> her.<\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>A<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> B<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> C<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> D<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/818894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}