{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2161240,"perPage":"100","pages":21613,"page":12139,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Dever\u00e1 haver controle especial no uso de agrot\u00f3xicos com instala\u00e7\u00e3o de abastecedouros de pulverizadores em grupos de agricultores, incluindo no programa de________do Munic\u00edpio exame toxicol\u00f3gico nos agricultores que trabalham com esses produtos qu\u00edmicos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66615,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 17:09:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2033399,"hashId":"5ec848158556f44ecc108d0e496e753f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Dever\u00e1 haver controle especial no uso de agrot\u00f3xicos com instala\u00e7\u00e3o de abastecedouros de pulverizadores em grupos de agricultores, incluindo no programa de________do Munic\u00edpio exame toxicol\u00f3gico nos agricultores que trabalham com esses produtos qu\u00edmicos. Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7924209,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agricultura","id":7924207,"corpo":"<p>agricultura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meio ambiente ","id":7924208,"corpo":"<p>meio ambiente <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00fade","id":7924209,"corpo":"<p>sa\u00fade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas","id":7924210,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Um percentual n\u00e3o inferior a ____ por cento dos cargos e empregos do Munic\u00edpio ser\u00e1 destinado a pessoas portadoras de defici\u00eancia, devendo os crit\u00e9rios para seu preenchimento serem definidos em lei municipal. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":66615,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 17:12:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2033412,"hashId":"f99bf57669a1ebf4fc0360017e3bcf1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei org\u00e2nica municipal de Porto Uni\u00e3o, revisada e atualizada em 2011, Um percentual n\u00e3o inferior a ____ por cento dos cargos e empregos do Munic\u00edpio ser\u00e1 destinado a pessoas portadoras de defici\u00eancia, devendo os crit\u00e9rios para seu preenchimento serem definidos em lei municipal. Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7924262,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":7924261,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":7924262,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":7924263,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":7924264,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e1ximo divisor comum entre os n\u00fameros 2100 e 756 vale:","provas":[{"id":67281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2016-aprender-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Luzerna - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 21:01:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2057714,"hashId":"277f2f290be716345c01c4167ebc7481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e1ximo divisor comum entre os n\u00fameros 2100 e 756 vale:<\/p>","resposta":8029797,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21","id":8029796,"corpo":"<p>21<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"84","id":8029797,"corpo":"<p>84<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28","id":8029798,"corpo":"<p>28<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35","id":8029799,"corpo":"<p>35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","oab":false,"nome":"M\u00e1ximo Divisor Comum (MDC)","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408656,"slug":"matematica-maximo-divisor-comum-mdc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao avaliar um paciente com dor tor\u00e1cica, al\u00e9m da anamnese, exame f\u00edsico e ECG, \u00e9 importante a solicita\u00e7\u00e3o de marcadores de necrose mioc\u00e1rdica. Dentre eles, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":68109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:54:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2096804,"hashId":"a20ae76873dfc6e1d83aed66300a81c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao avaliar um paciente com dor tor\u00e1cica, al\u00e9m da anamnese, exame f\u00edsico e ECG, \u00e9 importante a solicita\u00e7\u00e3o de marcadores de necrose mioc\u00e1rdica. Dentre eles, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8199041,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mioglobina \u00e9 o marcador mais sens\u00edvel, sendo detect\u00e1vel em 1-2 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da dor.","id":8199041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mioglobina \u00e9 o marcador mais sens\u00edvel, sendo detect\u00e1vel em 1-2 horas ap\u00f3s o in\u00edcio da dor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Troponina \u00e9 o marcador mais precoce a se elevar.","id":8199042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Troponina \u00e9 o marcador mais precoce a se elevar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mioglobina al\u00e9m de sens\u00edvel \u00e9 um marcador altamente espec\u00edfico para diagn\u00f3stico de IAM.","id":8199043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mioglobina al\u00e9m de sens\u00edvel \u00e9 um marcador altamente espec\u00edfico para diagn\u00f3stico de IAM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fra\u00e7\u00e3o B da creatinofosfoquinase est\u00e1 mais associada ao tecido do mioc\u00e1rdio do que o cerebral.","id":8199044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fra\u00e7\u00e3o B da creatinofosfoquinase est\u00e1 mais associada ao tecido do mioc\u00e1rdio do que o cerebral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A CPK MB \u00e9 o marcador mais sens\u00edvel.","id":8199045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CPK MB \u00e9 o marcador mais sens\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um paciente com quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com meningite \u00e9 contraindicado a pun\u00e7\u00e3o lombar nos seguintes casos, EXCETO:","provas":[{"id":68109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 09:07:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2096846,"hashId":"1ed86e1e96191039eb7d49b142459df4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um paciente com quadro cl\u00ednico compat\u00edvel com meningite \u00e9 contraindicado a pun\u00e7\u00e3o lombar nos seguintes casos, EXCETO:<\/p>","resposta":8199253,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convuls\u00f5es prolongadas ou focais","id":8199251,"corpo":"<p>Convuls\u00f5es prolongadas ou focais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinais de hipertens\u00e3o intracraniana","id":8199252,"corpo":"<p>Sinais de hipertens\u00e3o intracraniana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rigidez de nuca","id":8199253,"corpo":"<p>Rigidez de nuca<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinal de comprometimento cardiovascular ou respirat\u00f3rio","id":8199254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sinal de comprometimento cardiovascular ou respirat\u00f3rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o superficial no local da pun\u00e7\u00e3o","id":8199255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infec\u00e7\u00e3o superficial no local da pun\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente do sexo feminino, 20 anos, vem a prontosocorro com queixa de dis\u00faria e polaci\u00faria. Nega febre, corrimento vaginal e outras dores. Ao exame f\u00edsico, obt\u00e9m-se o sinal de Giordano negativo. Relata n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o sexual nos \u00faltimos 6 meses. A conduta mais adequada \u00e9:","provas":[{"id":68109,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista","id":5443,"slug":"medico-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sobrado","sigla":"Prefeitura de Sobrado","id":4107,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sobrado-pb-2016-facet-medico-plantonista","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Sobrado - M\u00e9dico Plantonista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-20 08:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2096828,"hashId":"c903a2d0af504c916e2d7c67778b6d2b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 20 anos, vem a prontosocorro com queixa de dis\u00faria e polaci\u00faria. Nega febre, corrimento vaginal e outras dores. Ao exame f\u00edsico, obt\u00e9m-se o sinal de Giordano negativo. Relata n\u00e3o ter rela\u00e7\u00e3o sexual nos \u00faltimos 6 meses. A conduta mais adequada \u00e9:<\/p>","resposta":8199164,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar ultrassonografia de vias urin\u00e1rias.","id":8199161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar ultrassonografia de vias urin\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Solicitar exame de urina tipo 1.","id":8199162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar exame de urina tipo 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Solicitar urocultura com antibiograma.","id":8199163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicitar urocultura com antibiograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Iniciar antibioticoterapia emp\u00edrica.","id":8199164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Iniciar antibioticoterapia emp\u00edrica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar antibioticoterapia apenas ap\u00f3s de resultado de exame de urina tipo 1.","id":8199165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar antibioticoterapia apenas ap\u00f3s de resultado de exame de urina tipo 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos primatas cativos pode detectar sinais precoces de doen\u00e7as, tornando-se um procedimento indispens\u00e1vel em um programa de medicina preventiva. Por este motivo, o t\u00e9cnico deve ter olhar atento aos sinais que possam indicar doen\u00e7as em primatas n\u00e3o humanos, auxiliando o m\u00e9dico veterin\u00e1rio na interven\u00e7\u00e3o. A alternativa que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es INCORRETAS sobre os sinais que podem indicar doen\u00e7a e que podem ser identificados ao observar macacos-prego em um recinto \u00e9:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789635,"hashId":"92fcbd94e67a534bf02919729d0d7088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos primatas cativos pode detectar sinais precoces de doen\u00e7as, tornando-se um procedimento indispens\u00e1vel em um programa de medicina preventiva. Por este motivo, o t\u00e9cnico deve ter olhar atento aos sinais que possam indicar doen\u00e7as em primatas n\u00e3o humanos, auxiliando o m\u00e9dico veterin\u00e1rio na interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m as informa\u00e7\u00f5es INCORRETAS sobre os sinais que podem indicar doen\u00e7a e que podem ser identificados ao observar macacos-prego em um recinto \u00e9:<\/p>","resposta":6837183,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"animal que n\u00e3o \u00e9 catado pelos demais membros do grupo e mant\u00e9m o h\u00e1bito de dormir no per\u00edodo diurno.","id":6837179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">animal que n\u00e3o \u00e9 catado pelos demais membros do grupo e mant\u00e9m o h\u00e1bito de dormir no per\u00edodo diurno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"espirros, emagrecimento progressivo e isolamento do grupo.","id":6837180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espirros, emagrecimento progressivo e isolamento do grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fezes amolecidas, abd\u00f4men arqueado e diminui\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de atividade.","id":6837181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fezes amolecidas, abd\u00f4men arqueado e diminui\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de atividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apar\u00eancia depressiva e \u00e1reas do corpo com pelagem escassa.","id":6837182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apar\u00eancia depressiva e \u00e1reas do corpo com pelagem escassa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o animal alimenta-se sempre por \u00faltimo no grupo quando a alimenta\u00e7\u00e3o chega na gaiola.","id":6837183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o animal alimenta-se sempre por \u00faltimo no grupo quando a alimenta\u00e7\u00e3o chega na gaiola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":"veterinaria\/1789635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma medida necess\u00e1ria que deve ser realizada na quarentena de primatas n\u00e3o humanos rec\u00e9m-recebidos na institui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789650,"hashId":"a82567cab93718c1d173f8673aa6fd70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma medida necess\u00e1ria que deve ser realizada na quarentena de primatas n\u00e3o humanos rec\u00e9m-recebidos na institui\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6837248,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de um t\u00e9cnico exclusivo para manejar os animais na \u00e1rea de quarentena.","id":6837248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de um t\u00e9cnico exclusivo para manejar os animais na \u00e1rea de quarentena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o fornecimento de dieta hipercal\u00f3rica aos animais.","id":6837249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o fornecimento de dieta hipercal\u00f3rica aos animais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vacina\u00e7\u00e3o dos animais.","id":6837250,"corpo":"<p>a vacina\u00e7\u00e3o dos animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a lavagem dos recintos por meio de \u00e1gua pressurizada.","id":6837251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a lavagem dos recintos por meio de \u00e1gua pressurizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o alojamento dos indiv\u00edduos juntos para evitar o estresse e ansiedade, mesmo que sejam de esp\u00e9cies diferentes.","id":6837252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o alojamento dos indiv\u00edduos juntos para evitar o estresse e ansiedade, mesmo que sejam de esp\u00e9cies diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"}],"slug":"veterinaria\/1789650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dimens\u00f5es e caracter\u00edsticas dos recintos destinados aos primatas n\u00e3o humanos s\u00e3o estabelecidas baseadas na biologia de cada esp\u00e9cie. Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 28\/ 2015 do CONCEA, a \u00e1rea do piso\/animal (m\u00b2) e altura (m) m\u00ednimas recomendadas para saguis (Callithrix sp.) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789661,"hashId":"dc5024d47dbd02e067ae328c77dcb315","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dimens\u00f5es e caracter\u00edsticas dos recintos destinados aos primatas n\u00e3o humanos s\u00e3o estabelecidas baseadas na biologia de cada esp\u00e9cie. Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 28\/ 2015 do CONCEA, a \u00e1rea do piso\/animal (m\u00b2) e altura (m) m\u00ednimas recomendadas para saguis (<em>Callithrix <\/em>sp.) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":6837300,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,4 m\u00b2 e 76,2 cm.","id":6837298,"corpo":"<p>0,4 m\u00b2 e 76,2 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,28 m\u00b2 e 76,2 cm. ","id":6837299,"corpo":"<p>0,28 m\u00b2 e 76,2 cm. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,20 m\u00b2 e 76,2 cm.","id":6837300,"corpo":"<p>0,20 m\u00b2 e 76,2 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 0,4 m\u00b2 e 81,3 cm. ","id":6837301,"corpo":"<p> 0,4 m\u00b2 e 81,3 cm. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,28 m\u00b2 e 81,3 cm. ","id":6837302,"corpo":"<p>0,28 m\u00b2 e 81,3 cm. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Biot\u00e9rio e Animais de Laborat\u00f3rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403290,"slug":"veterinaria-bioterio-e-animais-de-laboratorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":"veterinaria\/1789661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a seguran\u00e7a no procedimento de captura de macacos Rhesus adultos em recintos coletivos, \u00e9(s\u00e3o) recomendado(s): ","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789673,"hashId":"217f1948be8b12b846a03aada5c7a31b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a seguran\u00e7a no procedimento de captura de macacos Rhesus adultos em recintos coletivos, \u00e9(s\u00e3o) recomendado(s): <\/p>","resposta":6837353,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois profissionais, um do lado externo para identificar o animal, enquanto o outro entra no recinto.","id":6837352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dois profissionais, um do lado externo para identificar o animal, enquanto o outro entra no recinto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"capturar o animal preferencialmente no piso ou na grade.","id":6837353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capturar o animal preferencialmente no piso ou na grade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manter o macho dominante no ambiente de captura para reduzir a agressividade no grupo.","id":6837354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter o macho dominante no ambiente de captura para reduzir a agressividade no grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrar sozinho no recinto com posse de dois pu\u00e7\u00e1s, um em cada m\u00e3o.","id":6837355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrar sozinho no recinto com posse de dois pu\u00e7\u00e1s, um em cada m\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar luvas de raspa de couro para a retirada do animal do pu\u00e7\u00e1.","id":6837356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar luvas de raspa de couro para a retirada do animal do pu\u00e7\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"}],"slug":"veterinaria\/1789673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma col\u00f4nia de saguis (Callithrix jacchus) apresenta elevada incid\u00eancia de alopecia, diarreia cr\u00f4nica e automutila\u00e7\u00e3o. Sabendo que o estresse pode estar envolvido no aparecimento desses sinais inespec\u00edficos, enquanto se realiza a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o t\u00e9cnico auxilia na elabora\u00e7\u00e3o de um programa de enriquecimento ambiental (PEA) adequado para a esp\u00e9cie. Fazem parte do Programa de Enriquecimento Ambiental os itens abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":59192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos","id":23175,"slug":"tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz","sigla":"FIOCRUZ","id":376,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fiocruz"},"banca":{"nome":"Fiotec\/Fiocruz","descricao":"Fiotec\/Fiocruz","sigla":"","oab":false,"id":1281,"slug":"fiotec-fiocruz"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fiocruz-2016-fiotec-fiocruz-tecnico-em-saude-publica-area-criacao-e-manejo-de-primatas-nao-humanos","tipo":1,"nome":"Fiotec\/Fiocruz - FIOCRUZ - T\u00e9cnico em Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea: Cria\u00e7\u00e3o e manejo de primatas n\u00e3o humanos - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1789677,"hashId":"ee4bb25d53bd8bec28697bf3d9602956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma col\u00f4nia de saguis (<em>Callithrix jacchus<\/em>) apresenta elevada incid\u00eancia de alopecia, diarreia cr\u00f4nica e automutila\u00e7\u00e3o. Sabendo que o estresse pode estar envolvido no aparecimento desses sinais inespec\u00edficos, enquanto se realiza a investiga\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, o t\u00e9cnico auxilia na elabora\u00e7\u00e3o de um programa de enriquecimento ambiental (PEA) adequado para a esp\u00e9cie. Fazem parte do Programa de Enriquecimento Ambiental os itens abaixo, EXCETO:<\/p>","resposta":6837373,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"canos de bambu com insetos.","id":6837371,"corpo":"<p>canos de bambu com insetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" troncos com goma. ","id":6837372,"corpo":"<p> troncos com goma. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abrigos.","id":6837373,"corpo":"<p>abrigos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flores de hibisco. ","id":6837374,"corpo":"<p>flores de hibisco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redes.","id":6837375,"corpo":"<p>redes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Animais Ex\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Animais Ex\u00f3ticos","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403275,"slug":"veterinaria-animais-exoticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bem Estar Animal","oab":false,"nome":"Bem Estar Animal","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403315,"slug":"veterinaria-bem-estar-animal"}],"slug":"veterinaria\/1789677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA trata sobre os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes em todo o Brasil, como por exemplo: ","provas":[{"id":68397,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 16:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2078723,"hashId":"1a509c73454748a0308b424ea6962faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \u2013 ECA trata sobre os direitos das crian\u00e7as e dos adolescentes em todo o Brasil, como por exemplo: <\/p>","resposta":8123363,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.","id":8123363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o, \u00e0 vida e \u00e0 sa\u00fade, mediante pol\u00edticas sociais p\u00fablicas que permitam o nascimento e o desenvolvimento sadio e harmonioso, em condi\u00e7\u00f5es dignas de exist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o t\u00eam prioridade no recebimento de socorro m\u00e9dico; \u00e9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.","id":8123364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as e adolescentes n\u00e3o t\u00eam prioridade no recebimento de socorro m\u00e9dico; \u00e9 facultativa a vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as e adolescentes nos casos recomendados pelas autoridades sanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, expondo-os, quando necess\u00e1rio, a tratamento vexat\u00f3rio e colocando-os em fam\u00edlia substituta mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, a fim de garantir seus direitos.","id":8123365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever de todos velar pela dignidade da crian\u00e7a e do adolescente, expondo-os, quando necess\u00e1rio, a tratamento vexat\u00f3rio e colocando-os em fam\u00edlia substituta mediante guarda, tutela ou ado\u00e7\u00e3o, a fim de garantir seus direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a crian\u00e7a e o adolescente devem ser protegidos por toda a sociedade das diferentes formas de viol\u00eancia, desde que n\u00e3o fa\u00e7am uso desta.","id":8123366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a crian\u00e7a e o adolescente devem ser protegidos por toda a sociedade das diferentes formas de viol\u00eancia, desde que n\u00e3o fa\u00e7am uso desta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus tratos contra crian\u00e7a ou adolescente devem ser obrigatoriamente comunicados aos pais, para adotarem as devidas provid\u00eancias.","id":8123367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os casos de suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o de maus tratos contra crian\u00e7a ou adolescente devem ser obrigatoriamente comunicados aos pais, para adotarem as devidas provid\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Vida e \u00e0 Sa\u00fade (Art. 7\u00ba a 14)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406585,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-vida-e-a-saude-art-7o-a-14"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o enterrada deve manter um afastamento de outras utilidades, tubula\u00e7\u00f5es e estruturas o suficiente para permitir sua manuten\u00e7\u00e3o. Os tubos devem ser revestidos com fita de isolamento de auto fus\u00e3o ou 2 dem\u00e3os de primer ou envolvidos totalmente em uma canaleta de concreto. A profundidade das tubula\u00e7\u00f5es enterradas que derivam da rede geral at\u00e9 o medidor do consumidor deve ser no m\u00ednimo: I. 30 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. II. 10 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. III. 10 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. IV. Qualquer dimens\u00e3o, a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. Com isso podemos afirmar que:","provas":[{"id":67030,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Advogado - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 16:15:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2040423,"hashId":"769424d5554485a42c448523c298725a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tubula\u00e7\u00e3o enterrada deve manter um afastamento de outras utilidades, tubula\u00e7\u00f5es e estruturas o suficiente para permitir sua manuten\u00e7\u00e3o. Os tubos devem ser revestidos com fita de isolamento de auto fus\u00e3o ou 2 dem\u00e3os de primer ou envolvidos totalmente em uma canaleta de concreto. A profundidade das tubula\u00e7\u00f5es enterradas que derivam da rede geral at\u00e9 o medidor do consumidor deve ser no m\u00ednimo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. 30 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. 10 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. 10 cm a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Qualquer dimens\u00e3o, a partir da geratriz superior do tubo em locais n\u00e3o sujeitos a tr\u00e1fego de ve\u00edculos, em zonas ajardinadas ou sujeitas a escava\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com isso podemos afirmar que:<\/p>","resposta":7955006,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.","id":7955005,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a resposta I est\u00e1 correta.","id":7955006,"corpo":"<p>Apenas a resposta I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.","id":7955007,"corpo":"<p>Apenas as respostas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.","id":7955008,"corpo":"<p>Apenas as respostas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491471,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 40","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 13933 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 13933 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400539,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-13933-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto pedag\u00f3gico da EMEF Jardim Ip\u00ea prev\u00ea que os novos alunos adolescentes receber\u00e3o uma aten\u00e7\u00e3o especial no per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o na escola. Para realizar esta proposta, o agente de organiza\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 ","provas":[{"id":56843,"cargo":{"descricao":"Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar","id":15841,"slug":"agente-de-organizacao-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campinas","sigla":"","id":623,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-campinas-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campinas-sp-2016-fcc-agente-de-organizacao-escolar","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Campinas - Agente de Organiza\u00e7\u00e3o Escolar - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1695920,"hashId":"10be9807dd07124a33e8bb962682b9ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto pedag\u00f3gico da EMEF Jardim Ip\u00ea prev\u00ea que os novos alunos adolescentes receber\u00e3o uma aten\u00e7\u00e3o especial no per\u00edodo de adapta\u00e7\u00e3o na escola. Para realizar esta proposta, o agente de organiza\u00e7\u00e3o escolar dever\u00e1 <\/p>","resposta":6414436,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" passear com os alunos para que eles conhe\u00e7am o entorno escolar. ","id":6414432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> passear com os alunos para que eles conhe\u00e7am o entorno escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" verificar se os alunos chegam \u00e0 escola acompanhados pelos pais ou respons\u00e1vel.","id":6414433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> verificar se os alunos chegam \u00e0 escola acompanhados pelos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"examinar se os alunos trazem o material escolar exigido pela escola, n\u00e3o permitindo que portem objetos cortantes. ","id":6414434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">examinar se os alunos trazem o material escolar exigido pela escola, n\u00e3o permitindo que portem objetos cortantes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" averiguar se na sa\u00edda da escola os alunos est\u00e3o se dirigindo \u00e0s suas resid\u00eancias. ","id":6414435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> averiguar se na sa\u00edda da escola os alunos est\u00e3o se dirigindo \u00e0s suas resid\u00eancias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observar como est\u00e1 se dando a intera\u00e7\u00e3o dos alunos novos, e promover a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio. ","id":6414436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar como est\u00e1 se dando a intera\u00e7\u00e3o dos alunos novos, e promover a\u00e7\u00f5es de integra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":"pedagogia\/1695920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dada a garantia constitucional de acesso \u00e0 justi\u00e7a, \u00e9 vedada a exig\u00eancia de pr\u00e9vio ingresso pelas vias extrajudiciais como requisito para o acesso ao Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o sendo extens\u00edvel, tal veda\u00e7\u00e3o, \u00e0s a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s competi\u00e7\u00f5es desportivas.","provas":[{"id":24704,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o","sigla":"DPU","id":267,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"dpu-2016-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-22 18:35:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":838412,"hashId":"bf4cadd2861c183d222f177d98fb48ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a garantia constitucional de acesso \u00e0 justi\u00e7a, \u00e9 vedada a exig\u00eancia de pr\u00e9vio ingresso pelas vias extrajudiciais como requisito para o acesso ao Poder Judici\u00e1rio, n\u00e3o sendo extens\u00edvel, tal veda\u00e7\u00e3o, \u00e0s a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0s competi\u00e7\u00f5es desportivas.<\/p>","resposta":2897236,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2897236,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2897237,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens que se seguem, acerca dos direitos e garantias fundamentais, da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos.","id":340855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz do disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens que se seguem, acerca dos direitos e garantias fundamentais, da nacionalidade e dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/838412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria (Copom) do Banco Central se reuniu nesta quarta-feira (21 de outubro) e decidiu manter novamente os juros em 14,25% ao ano. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime e sem vi\u00e9s, sinalizando que o BC n\u00e3o vai alterar a taxa at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o em dezembro. Em setembro, na reuni\u00e3o anterior do Comit\u00ea, os juros j\u00e1 haviam ficado est\u00e1veis.(G1, 21.10.2015. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/85sUWK&gt;. Adaptado)Foi determinante para a decis\u00e3o do Copom","provas":[{"id":68393,"cargo":{"descricao":"Programador de Sistemas","id":1963,"slug":"programador-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2016-vunesp-programador-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Programador de Sistemas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 21:44:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":2097587,"hashId":"07f9687b5011fd0608e6de719638e1df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Comit\u00ea de Pol\u00edtica Monet\u00e1ria (Copom) do Banco Central se reuniu nesta quarta-feira (21 de outubro) e decidiu manter novamente os juros em 14,25% ao ano. A decis\u00e3o foi un\u00e2nime e sem vi\u00e9s, sinalizando que o BC n\u00e3o vai alterar a taxa at\u00e9 a pr\u00f3xima reuni\u00e3o em dezembro. Em setembro, na reuni\u00e3o anterior do Comit\u00ea, os juros j\u00e1 haviam ficado est\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(G1, 21.10.2015. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/goo.gl\/85sUWK&gt;. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foi determinante para a decis\u00e3o do Copom<\/p>","resposta":8202685,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os primeiros sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia, o que levou o Banco Central a evitar a redu\u00e7\u00e3o dos juros.","id":8202684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os primeiros sinais de recupera\u00e7\u00e3o da economia, o que levou o Banco Central a evitar a redu\u00e7\u00e3o dos juros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cen\u00e1rio de recess\u00e3o da economia brasileira, mas com a infla\u00e7\u00e3o ainda fortemente pressionada.","id":8202685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cen\u00e1rio de recess\u00e3o da economia brasileira, mas com a infla\u00e7\u00e3o ainda fortemente pressionada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o inflacion\u00e1ria ao longo do semestre, o que favoreceu a decis\u00e3o de n\u00e3o aumentar os juros.","id":8202686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o inflacion\u00e1ria ao longo do semestre, o que favoreceu a decis\u00e3o de n\u00e3o aumentar os juros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a press\u00e3o indevida pela queda dos juros exercida pelo Congresso, o que levou o Copom a adotar uma pol\u00edtica conservadora.","id":8202687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o indevida pela queda dos juros exercida pelo Congresso, o que levou o Copom a adotar uma pol\u00edtica conservadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a eleva\u00e7\u00e3o do grau de confiabilidade da economia brasileira pelas ag\u00eancias de risco, refor\u00e7ando a atual pol\u00edtica econ\u00f4mica.","id":8202688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a eleva\u00e7\u00e3o do grau de confiabilidade da economia brasileira pelas ag\u00eancias de risco, refor\u00e7ando a atual pol\u00edtica econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2097587","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia Mundial do Diabetes trouxe a cor azul para as campanhas mundiais de divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tema, seguindo exemplo da campanha para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, \"Outubro Rosa\". A data foi institu\u00edda pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes (IDF) e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desde 1991, e conta com o reconhecimento e apoio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), que em dezembro de 2006 assinou uma Resolu\u00e7\u00e3o reconhecendo o diabetes como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e de alto custo mundial. http:\/\/www.diamundialdodiabetes.org.br\/ A data institu\u00edda como Dia Mundial do Diabetes foi:","provas":[{"id":67747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 21:45:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2114353,"hashId":"a073ca1c7baea6297b0a0f5a1449984c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia Mundial do Diabetes trouxe a cor azul para as campanhas mundiais de divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tema, seguindo exemplo da campanha para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, \"Outubro Rosa\". A data foi institu\u00edda pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes (IDF) e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desde 1991, e conta com o reconhecimento e apoio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), que em dezembro de 2006 assinou uma Resolu\u00e7\u00e3o reconhecendo o diabetes como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e de alto custo mundial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>http:\/\/www.diamundialdodiabetes.org.br\/ <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A data institu\u00edda como Dia Mundial do Diabetes foi:<\/p>","resposta":8266181,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 de novembro.","id":8266180,"corpo":"<p>12 de novembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 de novembro.","id":8266181,"corpo":"<p>14 de novembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 de dezembro.","id":8266182,"corpo":"<p>14 de dezembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 de dezembro.","id":8266183,"corpo":"<p>12 de dezembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14 de outubro.","id":8266184,"corpo":"<p>14 de outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"OMS \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade","pai":407384,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427808,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-oms-organizacao-mundial-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Novas regras do Fies v\u00e3o melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de vagas universit\u00e1rias. Vagas que n\u00e3o forem preenchidas durante o processo seletivo poder\u00e3o ser redistribu\u00eddas entre os cursos da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de Ensino SuperiorO termo destacado acima \u00e9:","provas":[{"id":67747,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-22 21:46:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2114368,"hashId":"09578acb463ee51bd030ab70ec273494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Novas regras do <u>Fies<\/u> v\u00e3o melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de vagas universit\u00e1rias. Vagas que n\u00e3o forem preenchidas durante o processo seletivo poder\u00e3o ser redistribu\u00eddas entre os cursos da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de Ensino Superior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado acima \u00e9:<\/p>","resposta":8266252,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um exame (prova) aplicado desde 1998 \u00e9 utilizado como crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o para os estudantes que pretendem concorrer a uma bolsa.","id":8266249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um exame (prova) aplicado desde 1998 \u00e9 utilizado como crit\u00e9rio de sele\u00e7\u00e3o para os estudantes que pretendem concorrer a uma bolsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa que concede bolsas integrais e parciais para estudantes de baixa renda em faculdades ou universidades particulares.","id":8266250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um programa que concede bolsas integrais e parciais para estudantes de baixa renda em faculdades ou universidades particulares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um sistema que objetiva selecionar os candidatos \u00e0s vagas das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.","id":8266251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema que objetiva selecionar os candidatos \u00e0s vagas das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa que financia a gradua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior de estudantes matriculados em institui\u00e7\u00f5es particulares.","id":8266252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um programa que financia a gradua\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o superior de estudantes matriculados em institui\u00e7\u00f5es particulares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa que seleciona os candidatos com base na pontua\u00e7\u00e3o obtida pelo Enem.","id":8266253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um programa que seleciona os candidatos com base na pontua\u00e7\u00e3o obtida pelo Enem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500346,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2114368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a ANVISA (2013), o plano de seguran\u00e7a do paciente \u00e9 o documento que aponta situa\u00e7\u00f5es de risco e descreve as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es definidas pelo servi\u00e7o de sa\u00fade para a gest\u00e3o de risco visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de incidentes em todas as fases de assist\u00eancia ao paciente. O processo de gest\u00e3o de risco consiste na aplica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o, tratamento, comunica\u00e7\u00e3o e monitoramento dos riscos. Acerca das etapas do processo de gest\u00e3o de risco sanit\u00e1rio em estabelecimentos de sa\u00fade, assinale a alternativa cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9 correta.","provas":[{"id":70845,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2016-ufrj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-21 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160344,"hashId":"7c936daae29b3e90710c9c2a613c4b68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a ANVISA (2013), o plano de seguran\u00e7a do paciente \u00e9 o documento que aponta situa\u00e7\u00f5es de risco e descreve as estrat\u00e9gias e a\u00e7\u00f5es definidas pelo servi\u00e7o de sa\u00fade para a gest\u00e3o de risco visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o de incidentes em todas as fases de assist\u00eancia ao paciente. O processo de gest\u00e3o de risco consiste na aplica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de procedimentos para identifica\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, avalia\u00e7\u00e3o, tratamento, comunica\u00e7\u00e3o e monitoramento dos riscos. Acerca das etapas do processo de gest\u00e3o de risco sanit\u00e1rio em estabelecimentos de sa\u00fade, assinale a alternativa cuja defini\u00e7\u00e3o \u00e9 correta.<\/p>","resposta":8465789,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise do risco, deve-se realizar o diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00f5es de processos, procedimentos, linhas de a\u00e7\u00e3o e de atividades realizadas no ambiente.","id":8465788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na an\u00e1lise do risco, deve-se realizar o diagn\u00f3stico de situa\u00e7\u00f5es de processos, procedimentos, linhas de a\u00e7\u00e3o e de atividades realizadas no ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento do risco, deve-se determinar as a\u00e7\u00f5es para elimin\u00e1-lo, reduzi-lo, control\u00e1-lo ou preveni-lo. ","id":8465789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No tratamento do risco, deve-se determinar as a\u00e7\u00f5es para elimin\u00e1-lo, reduzi-lo, control\u00e1-lo ou preveni-lo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na comunica\u00e7\u00e3o do risco, deve-se estabelecer o que provocou o incidente, quando e onde ocorreu, al\u00e9m de verificar os fatores contribuintes para a sua ocorr\u00eancia.","id":8465790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na comunica\u00e7\u00e3o do risco, deve-se estabelecer o que provocou o incidente, quando e onde ocorreu, al\u00e9m de verificar os fatores contribuintes para a sua ocorr\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na identifica\u00e7\u00e3o do risco, deve-se conhecer a magnitude, a probabilidade de ocorr\u00eancia e os efeitos das consequ\u00eancias do incidente.","id":8465791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na identifica\u00e7\u00e3o do risco, deve-se conhecer a magnitude, a probabilidade de ocorr\u00eancia e os efeitos das consequ\u00eancias do incidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No estabelecimento do contexto, deve-se determinar as estrat\u00e9gias para a comunica\u00e7\u00e3o dos riscos na institui\u00e7\u00e3o.","id":8465792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estabelecimento do contexto, deve-se determinar as estrat\u00e9gias para a comunica\u00e7\u00e3o dos riscos na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505802,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":"enfermagem\/2160344","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11771,"slug":"tecnico-administrativo-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o autor resolvesse incluir no texto a ora\u00e7\u00e3o Estou desesperado, de forma a compor um s\u00f3 per\u00edodo com a j\u00e1 existente, a nova reda\u00e7\u00e3o, de acordo com as regras de ortografia e de pontua\u00e7\u00e3o vigentes, poderia ser a seguinte:","provas":[{"id":43430,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":11771,"slug":"tecnico-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Centro Nacional de Tecnologia Eletr\u00f4nica Avan\u00e7ada S.A. - CEITEC","sigla":"CEITEC","id":3140,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ceitec"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ceitec-2016-iades-tecnico-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - CEITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1300529,"hashId":"41fac4b4726b83da97490a577e5e1584","enunciado":"<p align=justify>Caso o autor resolvesse incluir no texto a ora\u00e7\u00e3o<u> Estou\r\ndesesperado<\/u>, de forma a compor um s\u00f3 per\u00edodo com a j\u00e1\r\nexistente, a nova reda\u00e7\u00e3o, de acordo com as regras de\r\nortografia e de pontua\u00e7\u00e3o vigentes, poderia ser a seguinte:<\/p>","resposta":4739050,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estou desesperado por que n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente!!!","id":4739047,"corpo":"<p align=justify>Estou desesperado por que n\u00e3o se faz mais lixo como\r\nantigamente!!!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desesperado, estou, porque n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente!!!","id":4739048,"corpo":"<p align=justify>Desesperado, estou, porque n\u00e3o se faz mais lixo\r\ncomo antigamente!!!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por que n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente, estou desesperado!!!","id":4739049,"corpo":"<p align=justify>Por que n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente,\r\nestou desesperado!!!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estou desesperado: n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente!!!","id":4739050,"corpo":"<p align=justify>Estou desesperado: n\u00e3o se faz mais lixo como\r\nantigamente!!!<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"J\u00e1 que n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente estou desesperado!!!","id":4739051,"corpo":"<p align=justify>J\u00e1 que n\u00e3o se faz mais lixo como antigamente estou\r\ndesesperado!!!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.inssavi.org.br\/ &gt;. Acesso em: 27 nov. 2015. ","id":407992,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 2 para responder as quest\u00f5es de 5 a 8. \r\n<\/b><div><br><\/div><div><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43430\/5.gif\"><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Dispon\u00edvel em: &lt;  http:\/\/www.inssavi.org.br\/ &gt;. Acesso em: 27 nov. 2015.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1300529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As taxas de mortalidade materna s\u00e3o indicadores de sa\u00fade muito importantes, pois refletem uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o feminina. Para calcular esse indicador, \u00e9 necess\u00e1rio saber o n\u00famero","provas":[{"id":52956,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro PSF","id":6916,"slug":"enfermeiro-psf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-enfermeiro-psf","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Enfermeiro PSF - 2016"},{"id":53006,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Leopoldina","sigla":"Prefeitura de Leopoldina","id":2981,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-leopoldina-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Leopoldina - Psic\u00f3logo - 2016"},{"id":53046,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"},{"id":53052,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Enfermeiro - 2016"},{"id":53055,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2016"},{"id":53075,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-psicologo","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1602315,"hashId":"f7e7f453663087e76e6056e5fb157a96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas de mortalidade materna s\u00e3o indicadores de sa\u00fade muito importantes, pois refletem uma s\u00e9rie de situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o feminina. Para calcular esse indicador, \u00e9 necess\u00e1rio saber o n\u00famero<\/p>","resposta":6015909,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"total de \u00f3bitos (todas as causas e faixa et\u00e1ria).","id":6015907,"corpo":"<p>total de \u00f3bitos (todas as causas e faixa et\u00e1ria).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero total de habitantes.","id":6015908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero total de habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero de nascidos vivos no local.","id":6015909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero de nascidos vivos no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero total de mulheres em idade f\u00e9rtil.","id":6015910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de \u00f3bitos de mulheres devido a problemas de gravidez e n\u00famero total de mulheres em idade f\u00e9rtil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mortalidade materna","oab":false,"nome":"Mortalidade materna","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405806,"slug":"enfermagem-mortalidade-materna"}],"slug":"enfermagem\/1602315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o do Microsoft Office Excel 2013 (Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil), o uso de f\u00f3rmulas deve sempre vir precedida do sinal de igualdade (=). As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o armazenadas, com a utiliza\u00e7\u00e3o desta modalidade, seguem as regras matem\u00e1ticas, com os seguintes operadores aritm\u00e9ticos: adi\u00e7\u00e3o [ + ]; subtra\u00e7\u00e3o [ \u2013 ]; multiplica\u00e7\u00e3o [ * ]; divis\u00e3o [ \/ ]; e, exponencia\u00e7\u00e3o [ ^ ]. Para isto n\u00edveis de prioridade de c\u00e1lculo s\u00e3o utilizados nos n\u00edveis 1, 2 e 3. Acerca dos n\u00edveis de prioridade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53012,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conquista","sigla":"Prefeitura de Conquista","id":4501,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-conquista-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-conquista-mg-2016-idecan-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Conquista - Monitor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1603638,"hashId":"142a7d1d373a0368171e7784bff2ec57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na utiliza\u00e7\u00e3o do <em>Microsoft Office Excel<\/em> 2013 (Configura\u00e7\u00e3o Local, Idioma Portugu\u00eas-Brasil), o uso de f\u00f3rmulas deve sempre vir precedida do sinal de igualdade (=). As informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o armazenadas, com a utiliza\u00e7\u00e3o desta modalidade, seguem as regras matem\u00e1ticas, com os seguintes operadores aritm\u00e9ticos: adi\u00e7\u00e3o [ + ]; subtra\u00e7\u00e3o [ \u2013 ]; multiplica\u00e7\u00e3o [ * ]; divis\u00e3o [ \/ ]; e, exponencia\u00e7\u00e3o [ ^ ]. Para isto n\u00edveis de prioridade de c\u00e1lculo s\u00e3o utilizados nos n\u00edveis 1, 2 e 3. Acerca dos n\u00edveis de prioridade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6022133,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prioridade 1: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa); prioridade 2: multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); prioridade 3: adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa).","id":6022133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Prioridade 1<\/u>: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa);<u> prioridade 2:<\/u> multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 3:<\/u> adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prioridade 1: adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); prioridade 2: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa); prioridade 3: multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa).","id":6022134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Prioridade 1<\/u>: adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 2: <\/u>exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 3: <\/u>multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prioridade 1: multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); prioridade 2: adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); prioridade 3: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa).","id":6022135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Prioridade 1<\/u>: multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 2: <\/u>adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 3<\/u>: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prioridade 1: adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); prioridade 2: multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); prioridade 3: exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa).","id":6022136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Prioridade 1:<\/u> adi\u00e7\u00e3o e subtra\u00e7\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 2: <\/u>multiplica\u00e7\u00e3o e divis\u00e3o (vice-versa); <u>prioridade 3:<\/u> exponencia\u00e7\u00e3o e radicia\u00e7\u00e3o (vice-versa).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443513,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420321,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores","oab":false,"nome":"Operadores","pai":420303,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420322,"slug":"informatica-operadores"}],"slug":"informatica\/1603638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise este per\u00edodo do texto: \"Isso deu a eles a informa\u00e7\u00e3o de que precisavam para construir uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica do HIV e descobrir quando ele chegou aos EUA.\" Sobre ele, julgue as afirmativas a seguir, para assinalar a alternativa correta.I. Esse per\u00edodo, formado por cinco ora\u00e7\u00f5es, \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e por coordena\u00e7\u00e3o. II. A ora\u00e7\u00e3o \"de que precisavam\" classifica-se como subordinada substantiva completiva nominal. III. A conjun\u00e7\u00e3o \"e\" \u00e9 coordenativa, enquanto \"quando\" \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":58604,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina da Para\u00edba","sigla":"CRM PB","id":4786,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"crm-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"crm-pb-pb-2016-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PB - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1763052,"hashId":"bd57d77b8962e7fb14489c0129734cfd","enunciado":"<p>Analise este per\u00edodo do texto: <\/p><p><br><\/p><p><em>\"Isso deu a eles a informa\u00e7\u00e3o de que precisavam para construir uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica do HIV e descobrir quando ele chegou aos EUA.\" <\/em><\/p><p><br><\/p><p>Sobre ele, julgue as afirmativas a seguir, para assinalar a alternativa correta.<\/p><p><br><\/p><p>I. Esse per\u00edodo, formado por cinco ora\u00e7\u00f5es, \u00e9 composto por subordina\u00e7\u00e3o e por coordena\u00e7\u00e3o. <\/p><p>II. A ora\u00e7\u00e3o \"de que precisavam\" classifica-se como subordinada substantiva completiva nominal. <\/p><p>III. A conjun\u00e7\u00e3o \"e\" \u00e9 coordenativa, enquanto \"quando\" \u00e9 uma conjun\u00e7\u00e3o subordinativa.<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6717358,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente. ","id":6717356,"corpo":"<p>I, somente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":6717357,"corpo":"<p>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":6717358,"corpo":"<p>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":6717359,"corpo":"<p>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":6717360,"corpo":"<p>III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Gen\u00e9tica \"inocenta\" canadense acusado erroneamente de ser \"Paciente Zero\" da Aids nos EUAO v\u00edrus HIV chegou aos Estados Unidos no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1970, segundo novos estudos. O canadense Gaetan Dugas foi um dos pacientes mais demonizados da hist\u00f3ria. Sua fama era nada mais, nada menos do que a de ter sido respons\u00e1vel por propagar o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) nos Estados Unidos.Por\u00e9m, a ci\u00eancia mostrou que n\u00e3o foi bem assim. Um estudo gen\u00e9tico publicado na revista Nature limpou a reputa\u00e7\u00e3o de Dugas, que ficou conhecido como o \"Paciente Zero\" de Aids. Na verdade, mostraram os exames, ele foi mais uma entre as milhares de v\u00edtimas infectadas pela doen\u00e7a na d\u00e9cada de 1970.O erro se originou de um mal-entendido que confundiu a letra O com o numeral zero. Um \"paciente \u00f3\" era algu\u00e9m infectado com v\u00edrus HIV de fora do Estado da Calif\u00f3rnia (\"out-of-California\", na sigla em ingl\u00eas utilizada pela entidade Centros de Controle da Doen\u00e7a dos EUA). Com o tempo, por\u00e9m, a letra foi sendo confundida com o numeral e Dugas passou a ser conhecido como o Paciente Zero - supostamente o primeiro a contrair a doen\u00e7a, no jarg\u00e3o m\u00e9dico.\"Gaetan Dugas foi um dos pacientes mais demonizados da hist\u00f3ria e um dos muitos indiv\u00edduos e grupos apontados como respons\u00e1veis por espalhar a epidemia intencionalmente\", disse Richard McKay, historiador da ci\u00eancia da Universidade de Cambridge. Dugas era homossexual e comiss\u00e1rio de bordo da companhia Air Canada. Ele morreu em 1984 em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es por causa da Aids.A express\u00e3o \"Paciente Zero\" \u00e9 utilizada em refer\u00eancia ao hist\u00f3rico de algumas doen\u00e7as - por exemplo, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro caso do surto de Ebola no continente africano. Mas no caso da Aids - a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida -, a dissemina\u00e7\u00e3o ocorreu de maneira diferente. A Aids come\u00e7ou a ficar conhecida em 1981, quando sintomas at\u00e9 ent\u00e3o incomuns come\u00e7aram a aparecer em homens gays. Mas os investigadores do estudo conseguiram ir al\u00e9m e analisaram amostras de sangue armazenadas como provas de hepatite na d\u00e9cada de 1970 e conclu\u00edram que algumas delas j\u00e1 continham HIV. A equipe da Universidade do Arizona desenvolveu um novo m\u00e9todo para reconstruir o c\u00f3digo gen\u00e9tico do v\u00edrus nesses pacientes. Depois de avaliar 2 mil amostras de Nova York e S\u00e3o Francisco, os cientistas conseguiram achar oito c\u00f3digos gen\u00e9ticos completos do HIV. Isso deu a eles a informa\u00e7\u00e3o de que precisavam para construir uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica do HIV e descobrir quando ele chegou aos EUA. \"As amostras apresentam tamanha diversidade gen\u00e9tica que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que elas tenham origem no final da d\u00e9cada de 1970\", disse Michael Worobey, um dos pesquisadores do estudo. \"Podemos considerar as datas mais precisas sobre a origem da epidemia nos Estados Unidos por volta de 1970 e 1971\", acrescenta. Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o c\u00f3digo gen\u00e9tico do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tirado do sangue de Dugas - e o resultado \u00e9 que ele n\u00e3o \u00e9 a origem da epidemia nos Estados Unidos.Dugas foi identificado como \"Paciente Zero\" no livro \"And the Band Played on\" (\"E a vida continua\", em tradu\u00e7\u00e3o livre).Pontos de dissemina\u00e7\u00e3o O estudo tamb\u00e9m explorou o papel chave de Nova York na propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. A cidade de Kinshasa, na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, foi indicada como a cidade em que a pandemia mundial teve in\u00edcio. Dali, expandiu-se para o Caribe e os Estados Unidos por volta de 1970.\"Na cidade de Nova York, o v\u00edrus encontrou uma popula\u00e7\u00e3o que era como lenha seca, fazendo com que a epidemia se espalhasse muito r\u00e1pido, infectando uma grande quantidade de gente e chamando a aten\u00e7\u00e3o do mundo pela primeira vez\", disse Worobey.\"Da mesma forma como Kinshasa foi um lugar cr\u00edtico para a pandemia, a cidade de Nova York tamb\u00e9m o foi, porque o v\u00edrus chegou \u00e0 Costa Oeste e depois \u00e0 Europa Ocidental, Austr\u00e1lia, Jap\u00e3o, Am\u00e9rica Latina e outros lugares\", acrescentou.Segundo Oliver Pybus, especialista em doen\u00e7as infecciosas da Universidade de Oxford, \"esses novos dados ajudam a confirmar as origens do HIV nos Estados Unidos\".\"O 'Paciente Zero' se tornou um tema de discuss\u00e3o relacionado \u00e0s origens da Aids, por\u00e9m, por mais que a narrativa pare\u00e7a atraente, n\u00e3o tem nenhuma base cient\u00edfica\", diz o cientista. \"\u00c9 realmente lament\u00e1vel que essa pessoa tenha sido identificada assim.\" (Adaptado de g1.globo.com)","id":461154,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es de 1 a 5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Gen\u00e9tica \"inocenta\" canadense acusado erroneamente de ser \"Paciente Zero\" da Aids nos EUA<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O v\u00edrus HIV chegou aos Estados Unidos no come\u00e7o da d\u00e9cada de 1970, segundo novos estudos. O canadense Gaetan Dugas foi um dos pacientes mais demonizados da hist\u00f3ria. Sua fama era nada mais, nada menos do que a de ter sido respons\u00e1vel por propagar o v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV) nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Por\u00e9m, a ci\u00eancia mostrou que n\u00e3o foi bem assim. Um estudo gen\u00e9tico publicado na revista <em>Nature <\/em>limpou a reputa\u00e7\u00e3o de Dugas, que ficou conhecido como o \"Paciente Zero\" de Aids. Na verdade, mostraram os exames, ele foi mais uma entre as milhares de v\u00edtimas infectadas pela doen\u00e7a na d\u00e9cada de 1970.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O erro se originou de um mal-entendido que confundiu a letra O com o numeral zero. Um \"paciente \u00f3\" era algu\u00e9m infectado com v\u00edrus HIV de fora do Estado da Calif\u00f3rnia (\"out-of-California\", na sigla em ingl\u00eas utilizada pela entidade Centros de Controle da Doen\u00e7a dos EUA). Com o tempo, por\u00e9m, a letra foi sendo confundida com o numeral e Dugas passou a ser conhecido como o Paciente Zero - supostamente o primeiro a contrair a doen\u00e7a, no jarg\u00e3o m\u00e9dico.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\"Gaetan Dugas foi um dos pacientes mais demonizados da hist\u00f3ria e um dos muitos indiv\u00edduos e grupos apontados como respons\u00e1veis por espalhar a epidemia <strong><u>intencionalmente<\/u><\/strong>\", disse Richard McKay, historiador da ci\u00eancia da Universidade de Cambridge. Dugas era homossexual e comiss\u00e1rio de bordo da companhia Air Canada. Ele morreu em 1984 em decorr\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es por causa da Aids.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">A express\u00e3o \"Paciente Zero\" \u00e9 utilizada em refer\u00eancia ao hist\u00f3rico de algumas doen\u00e7as - por exemplo, em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro caso do surto de Ebola no continente africano. Mas no caso da Aids - a s\u00edndrome da imunodefici\u00eancia adquirida -, a dissemina\u00e7\u00e3o ocorreu de maneira diferente. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">A Aids come\u00e7ou a ficar conhecida em 1981, quando sintomas at\u00e9 ent\u00e3o incomuns come\u00e7aram a aparecer em homens gays. Mas os investigadores do estudo conseguiram ir al\u00e9m e analisaram amostras de sangue armazenadas como provas de hepatite na d\u00e9cada de 1970 e conclu\u00edram que algumas delas j\u00e1 continham HIV. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">A equipe da Universidade do Arizona desenvolveu um novo m\u00e9todo para reconstruir o c\u00f3digo gen\u00e9tico do v\u00edrus nesses pacientes. Depois de avaliar 2 mil amostras de Nova York e S\u00e3o Francisco, os cientistas conseguiram achar oito c\u00f3digos gen\u00e9ticos completos do HIV. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Isso deu a eles a informa\u00e7\u00e3o de que precisavam para construir uma \u00e1rvore geneal\u00f3gica do HIV e descobrir quando ele chegou aos EUA. \"As amostras apresentam tamanha diversidade gen\u00e9tica que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que elas tenham origem no final da d\u00e9cada de 1970\", disse Michael Worobey, um dos pesquisadores do estudo. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\"Podemos considerar as datas mais precisas sobre a origem da epidemia nos Estados Unidos por volta de 1970 e 1971\", acrescenta. Os cientistas tamb\u00e9m avaliaram o c\u00f3digo gen\u00e9tico do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana tirado do sangue de Dugas - e o resultado \u00e9 que ele <strong><u>n\u00e3o <\/u><\/strong>\u00e9 a origem da epidemia nos Estados Unidos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Dugas foi identificado como \"Paciente Zero\" no livro \"And the Band Played on\" (\"E a vida continua\", em tradu\u00e7\u00e3o livre).<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><strong>Pontos de dissemina\u00e7\u00e3o <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">O estudo tamb\u00e9m explorou o papel chave de Nova York na propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. A cidade de Kinshasa, na Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo, foi indicada como a cidade em que a pandemia mundial teve in\u00edcio. Dali, expandiu-se para o Caribe e os Estados Unidos por volta de 1970.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\"Na cidade de Nova York, <strong><u>o v\u00edrus encontrou uma popula\u00e7\u00e3o que era como lenha seca<\/u><\/strong>, fazendo com que a epidemia se espalhasse muito r\u00e1pido, infectando uma grande quantidade de gente e chamando a aten\u00e7\u00e3o do mundo pela primeira vez\", disse Worobey.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\"Da mesma forma como Kinshasa foi um lugar cr\u00edtico para a pandemia, <strong><u>a cidade de Nova York tamb\u00e9m o foi<\/u><\/strong>, porque o v\u00edrus chegou \u00e0 Costa Oeste e depois \u00e0 Europa Ocidental, Austr\u00e1lia, Jap\u00e3o, Am\u00e9rica Latina e outros lugares\", acrescentou.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Segundo Oliver Pybus, especialista em doen\u00e7as infecciosas da Universidade de Oxford, \"esses novos dados ajudam a confirmar as origens do HIV nos Estados Unidos\".<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\"O 'Paciente Zero' se tornou um tema de discuss\u00e3o relacionado \u00e0s origens da Aids, por\u00e9m, por mais que a narrativa pare\u00e7a atraente, n\u00e3o tem nenhuma base cient\u00edfica\", diz o cientista. \"\u00c9 realmente lament\u00e1vel que essa pessoa tenha sido identificada assim.\" <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: right;\">(Adaptado de g1.globo.com)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1763052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seduc-pe-pe"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um outdoor tur\u00edstico da cidade de Tiradentes-MG dizia o seguinte: \u201cVisite Tiradentes: uma cidade diferente e atraente!\u201d A observa\u00e7\u00e3o coerente sobre esse tipo de texto \u00e9","provas":[{"id":59531,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"seduc-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2016-fgv-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FGV - SEDUC PE - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:02:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1826340,"hashId":"9b1a70d774243183c8d6bfb17802361e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um outdoor tur\u00edstico da cidade de Tiradentes-MG dizia o seguinte: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u201cVisite Tiradentes: uma cidade diferente e atraente!\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A observa\u00e7\u00e3o coerente sobre esse tipo de texto \u00e9<\/p>","resposta":7006107,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os dois adjetivos presentes do cartaz deveriam ser explicados para se tornarem mais eficientes na situa\u00e7\u00e3o comunicativa.","id":7006105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois adjetivos presentes do cartaz deveriam ser explicados para se tornarem mais eficientes na situa\u00e7\u00e3o comunicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o recurso estil\u00edstico da rima \u2013 Tiradentes, diferente, atraente \u2013 deveria ser evitado por tratar-se de um texto em prosa.","id":7006106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recurso estil\u00edstico da rima \u2013 Tiradentes, diferente, atraente \u2013 deveria ser evitado por tratar-se de um texto em prosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conte\u00fado sem\u00e2ntico dos adjetivos qualificadores da cidade \u00e9 propositadamente de responsabilidade dos leitores.","id":7006107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conte\u00fado sem\u00e2ntico dos adjetivos qualificadores da cidade \u00e9 propositadamente de responsabilidade dos leitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia discursiva da descri\u00e7\u00e3o obedece \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o de tornar o texto bastante claro e objetivo.","id":7006108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrat\u00e9gia discursiva da descri\u00e7\u00e3o obedece \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o de tornar o texto bastante claro e objetivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o emprego do imperativo com valor de ordem pretende convencer o leitor da necessidade de visitar a cidade.","id":7006109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego do imperativo com valor de ordem pretende convencer o leitor da necessidade de visitar a cidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1826340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia no segmento que se encontra em:","provas":[{"id":61256,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61253,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Motorista - 2016"},{"id":61251,"cargo":{"descricao":"Copeiro","id":2919,"slug":"copeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-copeiro-somente-arquivo-de-atribuicao-de-questoes","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Copeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1864261,"hashId":"b4b5e6e52a79caf648548eddb20eac32","enunciado":"<p>Identifica-se rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia no segmento que se encontra em:<\/p>","resposta":7173777,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gra\u00e7as ao conforto moderno, passamos a usar o corpo de uma maneira para a qual ele n\u00e3o foi engendrado. (2o par\u00e1grafo)","id":7173777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Gra\u00e7as ao conforto moderno, passamos a usar o corpo de uma maneira para a qual ele n\u00e3o foi engendrado. (2<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup><em> par\u00e1grafo)<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 nessa fase da vida que incidem as doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas mais comuns. (7o par\u00e1grafo)","id":7173778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 nessa fase da vida que incidem as doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas mais comuns. (7<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup><em> par\u00e1grafo)<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em estudo recente, pesquisadores consideraram o impacto direto no sistema de sa\u00fade... (5o par\u00e1grafo)","id":7173779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em estudo recente, pesquisadores consideraram o impacto direto no sistema de sa\u00fade... (5<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup><em> par\u00e1grafo)<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, a faixa et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o que mais cresce \u00e9 a que est\u00e1 acima dos 60 anos... (7o par\u00e1grafo)","id":7173780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>No Brasil, a faixa et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o que mais cresce \u00e9 a que est\u00e1 acima dos 60 anos... (7<\/em><sup><em>o <\/em><\/sup><em>par\u00e1grafo)<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"... o corpo que chegou at\u00e9 n\u00f3s tem pernas e bra\u00e7os longos... (1o par\u00e1grafo)","id":7173781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>... o corpo que chegou at\u00e9 n\u00f3s tem pernas e bra\u00e7os longos... (1<\/em><sup><em>o<\/em><\/sup><em> par\u00e1grafo)<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9.\tA sele\u00e7\u00e3o natural desenhou o corpo humano para o movimento. Desde que nossos ancestrais desceram das \u00e1rvores, h\u00e1 6 milh\u00f5es de anos, a competi\u00e7\u00e3o conferiu vantagem de sobreviv\u00eancia \u00e0s pessoas que se movimentavam com mais desenvoltura. Como resultado, o corpo que chegou at\u00e9 n\u00f3s tem pernas e bra\u00e7os longos, fortes e articulados para andar, correr, abaixar e levantar com efici\u00eancia.\tA partir da segunda metade do s\u00e9culo 20, no entanto, sucessivos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos tornaram poss\u00edvel trabalhar sem sair da cadeira. Gra\u00e7as ao conforto moderno, passamos a usar o corpo de uma maneira para a qual ele n\u00e3o foi engendrado.\tAo mesmo tempo, novas t\u00e9cnicas de cultivo agr\u00edcola e armazenagem possibilitaram o acesso de grandes massas populacionais a alimentos de alta qualidade. As refei\u00e7\u00f5es da classe m\u00e9dia de hoje s\u00e3o mais nutritivas do que as dos nobres medievais.\tA ingest\u00e3o di\u00e1ria de um n\u00famero maior de calorias do que as exigidas para a manuten\u00e7\u00e3o do peso saud\u00e1vel de um corpo sedent\u00e1rio criou as condi\u00e7\u00f5es para a explos\u00e3o da epidemia de obesidade que assola o mundo. No Brasil, 52% dos adultos est\u00e3o acima do peso.\tEm estudo recente, pesquisadores consideraram o impacto direto no sistema de sa\u00fade causado por enfermidades nas quais a influ\u00eancia da vida sedent\u00e1ria \u00e9 conhecida com mais detalhes.\tA aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos permitiu chegar \u00e0s seguintes conclus\u00f5es, entre outras: contados os gastos dos sistemas de sa\u00fade e os anos perdidos de trabalho por morte precoce, a inatividade f\u00edsica custou para o mundo US$ 67,5 bilh\u00f5es; quanto mais pobre o pa\u00eds, menor o suporte financeiro governamental e maior a despesa das fam\u00edlias com o tratamento das doen\u00e7as estudadas.\tNo Brasil, a faixa et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o que mais cresce \u00e9 a que est\u00e1 acima dos 60 anos, justamente a mais sedent\u00e1ria. \u00c9 nessa fase da vida que incidem as doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas mais comuns.\tQual de nossos antepassados poderia imaginar que o maior desafio da sa\u00fade p\u00fablica no s\u00e9culo 21 seria convencer a popula\u00e7\u00e3o a andar? (Adaptado de: VARELLA, Dr\u00e1uzio. Dispon\u00edvel em: drauziovarella.com.br)","id":471242,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA sele\u00e7\u00e3o natural desenhou o corpo humano para o movimento. Desde que nossos ancestrais desceram das \u00e1rvores, h\u00e1 6 milh\u00f5es de anos, a competi\u00e7\u00e3o conferiu vantagem de sobreviv\u00eancia \u00e0s pessoas que se movimentavam com mais desenvoltura. Como resultado, o corpo que chegou at\u00e9 n\u00f3s tem pernas e bra\u00e7os longos, fortes e articulados para andar, correr, abaixar e levantar com efici\u00eancia.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA partir da segunda metade do s\u00e9culo 20, no entanto, sucessivos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos tornaram poss\u00edvel trabalhar sem sair da cadeira. Gra\u00e7as ao conforto moderno, passamos a usar o corpo de uma maneira para a qual ele n\u00e3o foi engendrado.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tAo mesmo tempo, novas t\u00e9cnicas de cultivo agr\u00edcola e armazenagem possibilitaram o acesso de grandes massas populacionais a alimentos de alta qualidade. As refei\u00e7\u00f5es da classe m\u00e9dia de hoje s\u00e3o mais nutritivas do que as dos nobres medievais.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA ingest\u00e3o di\u00e1ria de um n\u00famero maior de calorias do que as exigidas para a manuten\u00e7\u00e3o do peso saud\u00e1vel de um corpo sedent\u00e1rio criou as condi\u00e7\u00f5es para a explos\u00e3o da epidemia de obesidade que assola o mundo. No Brasil, 52% dos adultos est\u00e3o acima do peso.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tEm estudo recente, pesquisadores consideraram o impacto direto no sistema de sa\u00fade causado por enfermidades nas quais a influ\u00eancia da vida sedent\u00e1ria \u00e9 conhecida com mais detalhes.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tA aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos estat\u00edsticos permitiu chegar \u00e0s seguintes conclus\u00f5es, entre outras: contados os gastos dos sistemas de sa\u00fade e os anos perdidos de trabalho por morte precoce, a inatividade f\u00edsica custou para o mundo US$ 67,5 bilh\u00f5es; quanto mais pobre o pa\u00eds, menor o suporte financeiro governamental e maior a despesa das fam\u00edlias com o tratamento das doen\u00e7as estudadas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tNo Brasil, a faixa et\u00e1ria da popula\u00e7\u00e3o que mais cresce \u00e9 a que est\u00e1 acima dos 60 anos, justamente a mais sedent\u00e1ria. \u00c9 nessa fase da vida que incidem as doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas mais comuns.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tQual de nossos antepassados poderia imaginar que o maior desafio da sa\u00fade p\u00fablica no s\u00e9culo 21 seria convencer a popula\u00e7\u00e3o a andar?<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<strong style=\"font-size: 10px;\">(Adaptado de: VARELLA, Dr\u00e1uzio. Dispon\u00edvel em: drauziovarella.com.br)<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1864261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que: ","provas":[{"id":61256,"cargo":{"descricao":"Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o","id":17440,"slug":"oficial-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-oficial-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Oficial de Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"},{"id":61253,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Fundamental","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-motorista","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - Motorista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864297,"hashId":"f208bf8b9a891f2b9965134a67e40cd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto chama a aten\u00e7\u00e3o para o fato de que: <\/p>","resposta":7173942,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e3e que leva o filho ao m\u00e9dico n\u00e3o est\u00e1 muito preocupada, pois o comportamento da crian\u00e7a, apesar dela ser mais quieta do que outras, \u00e9 simplesmente psicol\u00f3gico. ","id":7173938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e que leva o filho ao m\u00e9dico n\u00e3o est\u00e1 muito preocupada, pois o comportamento da crian\u00e7a, apesar dela ser mais quieta do que outras, \u00e9 simplesmente psicol\u00f3gico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a atrapalha continuamente a consulta com uma descoberta sobre uma personagem de Peter Pan, o que deixa a m\u00e3e impaciente. ","id":7173939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a atrapalha continuamente a consulta com uma descoberta sobre uma personagem de Peter Pan, o que deixa a m\u00e3e impaciente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O m\u00e9dico tem dificuldade em diagnosticar o menino, cujos sintomas neuropsicol\u00f3gicos incluem um tipo de comportamento que o m\u00e9dico considera surpreendente. ","id":7173940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico tem dificuldade em diagnosticar o menino, cujos sintomas neuropsicol\u00f3gicos incluem um tipo de comportamento que o m\u00e9dico considera surpreendente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e do menino levado ao m\u00e9dico n\u00e3o presta a devida aten\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria que despertou a curiosidade da crian\u00e7a, o que faz com que esta agite as m\u00e3os como sinal de protesto.","id":7173941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e do menino levado ao m\u00e9dico n\u00e3o presta a devida aten\u00e7\u00e3o na hist\u00f3ria que despertou a curiosidade da crian\u00e7a, o que faz com que esta agite as m\u00e3os como sinal de protesto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a interpreta erroneamente a frase do Capit\u00e3o Gancho porque, devido a problemas de origem neuropsicol\u00f3gica, n\u00e3o percebe o modo ir\u00f4nico com que a frase foi entonada. ","id":7173942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a interpreta erroneamente a frase do Capit\u00e3o Gancho porque, devido a problemas de origem neuropsicol\u00f3gica, n\u00e3o percebe o modo ir\u00f4nico com que a frase foi entonada. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 18.\tMam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o. (Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br) ","id":471260,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 16 a 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><em>\tMam\u00e3e, mam\u00e3e, descobri que o Capit\u00e3o Gancho \u00e9 bonzinho. Ele falou \u201cEu vou cuidar muito bem de voc\u00ea!\u201d, anunciou o garoto durante a consulta, interrompendo a conversa da m\u00e3e com o m\u00e9dico. E repetiu mais duas ou tr\u00eas vezes a descoberta que fizera ao assistir ao filme sobre Peter Pan, para em seguida retomar o sil\u00eancio habitual e voltar a agitar as m\u00e3os para cima e para baixo. Diferentemente de crian\u00e7as de sua idade, o menino de 7 anos atendido pelo psiquiatra infantil n\u00e3o conseguia perceber a ironia na fala do vil\u00e3o, determinada por uma marcante altera\u00e7\u00e3o no tom de voz. Os sinais que o m\u00e9dico observou no garoto s\u00e3o caracter\u00edsticos de um grupo de dist\u00farbios classificados como transtornos do espectro autista ou transtornos globais do desenvolvimento. Esses problemas de origem neuropsicol\u00f3gica se manifestam na inf\u00e2ncia e, com maior ou menor intensidade, prejudicam a capacidade de comunica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 10px;\">(Adaptado de: ZORZETTO, Ricardo. Dispon\u00edvel em: revistapesquisa.fapesp.br) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Taxistas protestam contra ________ no Rio de Janeiro. Carreata come\u00e7ou por volta das 3 horas e paralisou o tr\u00e2nsito em avenidas importantes da cidade.\" (Fonte: Revista VEJA. Data: 01.04.2016). Contra o que foi o protesto?","provas":[{"id":67164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Abaetetuba","sigla":"","id":4971,"esfera":"Municipal","uf":"PA","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda","descricao":"Centro de Extens\u00e3o, Treinamento e Aperfei\u00e7oamento Profissional Ltda - CETAP","sigla":"CETAP","oab":false,"id":361,"slug":"cetap"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-abaetetuba-pa-2016-cetap-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETAP - Prefeitura de Abaetetuba - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:02:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116484,"hashId":"09b0b2e36094ffc8e1fb0ef010516738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Taxistas protestam contra ________ no Rio de Janeiro. Carreata come\u00e7ou por volta das 3 horas e paralisou o tr\u00e2nsito em avenidas importantes da cidade.\" (Fonte: Revista VEJA. Data: 01.04.2016). Contra o que foi o protesto?<\/p>","resposta":8274484,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra o Uber.","id":8274484,"corpo":"<p>Contra o Uber.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra o Governo de Pez\u00e3o.","id":8274485,"corpo":"<p>Contra o Governo de Pez\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra o Impeachment da presidente.","id":8274486,"corpo":"<p>Contra o Impeachment da presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contra a viol\u00eancia.","id":8274487,"corpo":"<p>Contra a viol\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra o uso da Bandeira 1 em feriados.","id":8274488,"corpo":"<p>Contra o uso da Bandeira 1 em feriados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427834,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, por meio do Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, pode renomear um arquivo utilizando o mouse para acessar o menu de contexto e escolher a op\u00e7\u00e3o renomear ou, alternativamente, ap\u00f3s o arquivo estar selecionado, usar o atalho por teclado","provas":[{"id":48297,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Assistente Social - 2016"},{"id":48391,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1464557,"hashId":"9219e7129b58e1184c9bee0040961c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio, por meio do Windows Explorer do MS-Windows 7, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, pode renomear um arquivo utilizando o mouse para acessar o menu de contexto e escolher a op\u00e7\u00e3o renomear ou, alternativamente, ap\u00f3s o arquivo estar selecionado, usar o atalho por teclado<\/p>","resposta":5438842,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F1 ","id":5438841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F2","id":5438842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F4","id":5438843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+1","id":5438844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ctrl+2","id":5438845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ctrl+2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":"informatica\/1464557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um assistente social, elaborando um material de apoio, deseja destacar partes do documento como se estas fossem marcadas com um marca-texto no papel. No MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o recurso aplicado \u00e0 Fonte que permite fazer a marca\u00e7\u00e3o conforme descrito \u00e9:","provas":[{"id":48297,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Assistente Social - 2016"},{"id":48391,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1464558,"hashId":"e3d8234a79cf1c199a701c0b099ca0b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um assistente social, elaborando um material de apoio, deseja destacar partes do documento como se estas fossem marcadas com um marca-texto no papel. No MS-Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o recurso aplicado \u00e0 Fonte que permite fazer a marca\u00e7\u00e3o conforme descrito \u00e9:<\/p>","resposta":5438846,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cor do realce do texto.","id":5438846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cor do realce do texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sombreamento.","id":5438847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sombreamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor da fonte.","id":5438848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cor da fonte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bordas.","id":5438849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bordas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negrito.","id":5438850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1464558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do layout dos slides de uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides \u00e9 importante para tornar as informa\u00e7\u00f5es mais claras. Observe o slide exibido a seguir, retirado do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dado ao layout usado no slide exibido.","provas":[{"id":48297,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Assistente Social - 2016"},{"id":48391,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto","sigla":"","id":1377,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-do-rio-preto-sp-2016-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto - Psic\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1464570,"hashId":"e1978411e38cb12971c57009bc8dbf0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha do layout dos slides de uma apresenta\u00e7\u00e3o de slides \u00e9 importante para tornar as informa\u00e7\u00f5es mais claras. Observe o slide exibido a seguir, retirado do MS-PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48297\/questao\/1464570-20201230151846000000-0.jpeg\" width=\"306\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome dado ao layout usado no slide exibido.<\/p><p><br><\/p>","resposta":5438909,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T\u00edtulo e conte\u00fado.","id":5438905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">T\u00edtulo e conte\u00fado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Slide de t\u00edtulo.","id":5438906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Slide de t\u00edtulo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em branco.","id":5438907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em branco.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":5438908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compara\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Duas partes de conte\u00fado.","id":5438909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas partes de conte\u00fado.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":426282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1464570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o escreveu a consulta SQL a seguir, executou-a corretamente e obteve um resultado contendo 100 linhas, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos. seria:","provas":[{"id":24375,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":825666,"hashId":"16983fa151dc18b05d536b9a459b1b46","enunciado":"<p>Jo\u00e3o escreveu a consulta SQL a seguir, executou-a corretamente e obteve um resultado contendo 100 linhas, al\u00e9m da linha de t\u00edtulos. <\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24375\/74.gif\"><p>seria:<\/p>","resposta":2849987,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100;","id":2849983,"corpo":"100;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"305;","id":2849984,"corpo":"305;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"500;","id":2849985,"corpo":"500;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.000;","id":2849986,"corpo":"20.000;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100.000;","id":2849987,"corpo":"100.000;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338437,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/825666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jean administra o banco de dados FaturaBD que apoia a miss\u00e3o cr\u00edtica da sua empresa e, portanto, deve ter alta disponibilidade e alto desempenho de leitura. Preocupado com todas as camadas, Jean procura o Suporte para discutir a melhor forma de implementar os discos do FaturaBD. Jean e o Suporte chegam \u00e0 conclus\u00e3o de que os discos n\u00e3o precisam de paridade, mas devem ser redundantes e tolerantes a uma falha de disco por conjunto espelhado, mesmo que o custo seja mais alto, sendo necess\u00e1rio 4 drivers no m\u00ednimo, conforme ilustrado na figura a seguir:Para atender o acordado com Jean, o Suporte dever\u00e1 implementar os discos do FaturaDB com RAID:","provas":[{"id":24375,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional","id":12399,"slug":"analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-analise-de-sistemas-suporte-operacional","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c0rea An\u00e1lise de Sistemas\/Suporte Operacional - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"}],"id":825689,"hashId":"c414ef15bf0e38b53d35d3b219fc8089","enunciado":"<p>Jean administra o banco de dados FaturaBD que apoia a miss\u00e3o cr\u00edtica da sua empresa e, portanto, deve ter alta disponibilidade e alto desempenho de leitura. Preocupado com todas as camadas, Jean procura o Suporte para discutir a melhor forma de implementar os discos do FaturaBD. Jean e o Suporte chegam \u00e0 conclus\u00e3o de que os discos n\u00e3o precisam de paridade, mas devem ser redundantes e tolerantes a uma falha de disco por conjunto espelhado, mesmo que o custo seja mais alto, sendo necess\u00e1rio 4 drivers no m\u00ednimo, conforme ilustrado na figura a seguir:<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24375\/76.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Para atender o acordado com Jean, o Suporte dever\u00e1 implementar os discos do FaturaDB com RAID:<\/p>","resposta":2850099,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":2850098,"corpo":"0","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":2850099,"corpo":"10","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0+1","id":2850100,"corpo":"0+1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":2850101,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6","id":2850102,"corpo":"6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338439,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/825689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de uma empresa de grande porte, que passa por uma reestrutura\u00e7\u00e3o depois de uma forte crise, afirmou que seu trabalho pode ser descrito como \u201cresolver problemas que impedem que as pessoas desempenhem normalmente suas tarefas \u2013 basicamente, resolver disputas entre os membros da equipe e auxili\u00e1-los no processo de mudan\u00e7a\u201d. O gerente desempenha, precipuamente, um papel:","provas":[{"id":24377,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Auditoria","id":4534,"slug":"analista-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Auditoria - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":825735,"hashId":"f87832b3d2788f4226df2642345347bc","enunciado":"O gerente de uma empresa de grande porte, que passa por uma reestrutura\u00e7\u00e3o depois de uma forte crise, afirmou que seu trabalho pode ser descrito como \u201cresolver problemas que impedem que as pessoas desempenhem normalmente suas tarefas \u2013 basicamente, resolver disputas entre os membros da equipe e auxili\u00e1-los no processo de mudan\u00e7a\u201d. O gerente desempenha, precipuamente, um papel:","resposta":2850328,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"decis\u00f3rio, de solucionador de conflitos;","id":2850328,"corpo":"decis\u00f3rio, de solucionador de conflitos;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interpessoal, de l\u00edder;","id":2850329,"corpo":"interpessoal, de l\u00edder;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decis\u00f3rio, de negociador;","id":2850330,"corpo":"decis\u00f3rio, de negociador;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interpessoal, de solucionador de conflitos;","id":2850331,"corpo":"interpessoal, de solucionador de conflitos;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interpessoal, de negociador.","id":2850332,"corpo":"interpessoal, de negociador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338444,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Conflitos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Conflitos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404663,"slug":"administracao-geral-gestao-de-conflitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/825735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o compreende todo o trabalho realizado para entregar o produto de um processo, independentemente de quais \u00e1reas funcionais ou localidades estejam envolvidas. Nesse contexto, considerando-se o BPM CBOK, o conjunto de tarefas necess\u00e1rias para entregar uma parte espec\u00edfica e defin\u00edvel desse produto \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":24386,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o","id":7296,"slug":"analista-area-planejamento-e-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-planejamento-e-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Planejamento e Gest\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":826066,"hashId":"9d7353c62cfa5b7132f3190e6bee9260","enunciado":"Uma organiza\u00e7\u00e3o compreende todo o trabalho realizado para entregar o produto de um processo, independentemente de quais \u00e1reas funcionais ou localidades estejam envolvidas. Nesse contexto, considerando-se o BPM CBOK, o conjunto de tarefas necess\u00e1rias para entregar uma parte espec\u00edfica e defin\u00edvel desse produto \u00e9 chamado de:","resposta":2851986,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de neg\u00f3cio;","id":2851983,"corpo":"Processo de neg\u00f3cio;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subprocesso; ","id":2851984,"corpo":"Subprocesso; ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passo;","id":2851985,"corpo":"Passo;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade; ","id":2851986,"corpo":"Atividade; ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cen\u00e1rio;","id":2851987,"corpo":"Cen\u00e1rio;","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338486,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/826066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Materiais e Log\u00edstica","id":12410,"slug":"analista-area-recursos-materiais-e-logistica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":24390,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Materiais e Log\u00edstica","id":12410,"slug":"analista-area-recursos-materiais-e-logistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-fgv-analista-area-recursos-materiais-e-logistica","tipo":1,"nome":"FGV - IBGE - Analista - \u00c1rea Recursos Materiais e Log\u00edstica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":826205,"hashId":"77682a2375edfd3bfa173d84898b7887","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/24390\/125.gif\">","resposta":2852678,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao n\u00famero n empregado para o c\u00e1lculo da m\u00e9dia m\u00f3vel;","id":2852678,"corpo":"ao n\u00famero n empregado para o c\u00e1lculo da m\u00e9dia m\u00f3vel;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao n\u00famero de dados da s\u00e9rie hist\u00f3rica empregada;","id":2852679,"corpo":"ao n\u00famero de dados da s\u00e9rie hist\u00f3rica empregada;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 m\u00e9dia calculada no per\u00edodo de previs\u00e3o anterior;","id":2852680,"corpo":"\u00e0 m\u00e9dia calculada no per\u00edodo de previs\u00e3o anterior;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 correla\u00e7\u00e3o dos dados;","id":2852681,"corpo":"\u00e0 correla\u00e7\u00e3o dos dados;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 50% do n\u00famero de dados da s\u00e9rie hist\u00f3rica empregada.","id":2852682,"corpo":"\u00e0 50% do n\u00famero de dados da s\u00e9rie hist\u00f3rica empregada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":338502,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dias","oab":false,"nome":"M\u00e9dias","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7193,"slug":"estatistica-medias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","oab":false,"nome":"Modelos de M\u00e9dias M\u00f3veis (MA)","pai":7241,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7239,"slug":"estatistica-modelos-de-medias-moveis-ma"}],"slug":"estatistica\/826205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o disponibiliza na internet uma base de dados","provas":[{"id":25191,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 3","id":1211,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"trf-3-2016-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":853856,"hashId":"533b1f662b73d504f3b136dcb0151ac9","enunciado":"A biblioteca do Tribunal Regional Federal da 3a Regi\u00e3o disponibiliza na internet uma base de dados","resposta":2952881,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de refer\u00eancias; ademais, por conter o texto integral de certos documentos, \u00e9 tamb\u00e9m uma base de dados de fontes.","id":2952881,"corpo":"de refer\u00eancias; ademais, por conter o texto integral de certos documentos, \u00e9 tamb\u00e9m uma base de dados de fontes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de refer\u00eancias; porque inclui cita\u00e7\u00f5es ou refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas que apresentam uma s\u00edntese do conte\u00fado do documento original.","id":2952882,"corpo":"de refer\u00eancias; porque inclui cita\u00e7\u00f5es ou refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas que apresentam uma s\u00edntese do conte\u00fado do documento\r\noriginal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"catalogr\u00e1ficos; pois relaciona livros, t\u00edtulos de peri\u00f3dicos e outros itens que a biblioteca possui, mas sem indicar informa\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.","id":2952883,"corpo":"catalogr\u00e1ficos; pois relaciona livros, t\u00edtulos de peri\u00f3dicos e outros itens que a biblioteca possui, mas sem indicar\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o seu conte\u00fado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fontes; uma vez que constitui um acervo completo em formato digital, o que inclui atos normativos, ac\u00f3rd\u00e3os e s\u00famulas.","id":2952884,"corpo":"de fontes; uma vez que constitui um acervo completo em formato digital, o que inclui atos normativos, ac\u00f3rd\u00e3os e s\u00famulas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"multim\u00eddia; al\u00e9m de documentos impressos, armazena uma s\u00e9rie de diferentes tipos de meios, como som, v\u00eddeo e fotografia.","id":2952885,"corpo":"multim\u00eddia; al\u00e9m de documentos impressos, armazena uma s\u00e9rie de diferentes tipos de meios, como som, v\u00eddeo e\r\nfotografia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343604,"enunciado":"","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/853856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto o romance Ma\u00edra quanto o relato de Uir\u00e1 exibem enredos marcados pelas dificuldades enfrentadas por tribos ind\u00edgenas, atingidas por flagelos trazidos pela civiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856044,"hashId":"a5b8be4545c1fb0771d47045ca971b91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o romance <strong>Ma\u00edra<\/strong> quanto o relato de Uir\u00e1 exibem enredos marcados pelas dificuldades enfrentadas por tribos ind\u00edgenas, atingidas por flagelos trazidos pela civiliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o ind\u00edgena.<\/p>","resposta":2962494,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962494,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962495,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II1 ____O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,depois do Romantismo. Enquanto nas letrashispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadoresdedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil sepodem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.7 ____Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento egrande vendagem de Ma\u00edra, romance de Darcy Ribeiro.O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado emfilme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. Ma\u00edra \u00e9, portanto, a primeira13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere ahist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, oqual um dia fica i\u00f1aron quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comunsao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.\tA palavra tupi i\u00f1aron designa um estado de f\u00fariasagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vezacometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem25 narrado na trag\u00e9dia H\u00e9racles Furioso, de Eur\u00edpedes.Nas Bacantes, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa dodesmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera deAquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da Il\u00edada,desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e031 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3ofosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o levamultinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais aapropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dosMairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas astribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, umcarpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais umaesp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira dever o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitorseu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca emsua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve seruma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todoslutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva daciviliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso ocapitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, dequem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5esencontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema dopoder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, dadestrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca mortaao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1terheteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final epenosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo socialbrasileiro.Walnice Nogueira Galv\u00e3o. Indianismo revisitado. In: Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagema Antonio Candido. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).Julgue (C ou E) os itens seguintes, relacionados \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II.","id":343903,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O \u00edndio n\u00e3o teve muita sorte na literatura brasileira,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois do Romantismo. Enquanto nas letras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hispano-americanas viceja um espl\u00eandido indigenismo pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 s\u00e9culo XX adentro, com tantos e t\u00e3o importantes criadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dedicando-se a transpor o \u00edndio para a fic\u00e7\u00e3o, no Brasil se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podem contar nos dedos das m\u00e3os os casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Torna a trazer o assunto \u00e0 baila o aparecimento e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grande vendagem de <strong>Ma\u00edra<\/strong>, romance de Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O renomado antrop\u00f3logo j\u00e1 tinha em seu acervo de realiza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 uma respeit\u00e1vel brasiliana, incluindo v\u00e1rios trabalhos sobre os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edndios, um dos quais, a hist\u00f3ria de Uir\u00e1, fora transformado em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">filme no in\u00edcio da d\u00e9cada de 70. <strong>Ma\u00edra<\/strong> \u00e9, portanto, a primeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 incurs\u00e3o do autor pelo \u00e9pico, a menos que se considere a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">hist\u00f3ria de Uir\u00e1 como uma primeira aproxima\u00e7\u00e3o ao g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO relato, como o filme, d\u00e1 conta do tr\u00e1gico percurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 de Uir\u00e1, da tribo Urubu-Kaapor, no Maranh\u00e3o deste s\u00e9culo, o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">qual um dia fica<em> i\u00f1aron<\/em> quando, ap\u00f3s muitas desgra\u00e7as comuns<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao destino dos \u00edndios brasileiros, como fome, espolia\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 epidemias, persegui\u00e7\u00f5es, perde tamb\u00e9m um dos filhos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA palavra tupi <em>i\u00f1aron<\/em> designa um estado de f\u00faria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sagrada, associado ao sofrimento excessivo, n\u00e3o deixando de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 lembrar as famosas f\u00farias dos her\u00f3is gregos: H\u00e9rcules, uma vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acometido por um desses acessos, enviado pela vingativa Hera,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">matou, sem o saber, seus tr\u00eas filhos e esposa, tal como vem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 narrado na trag\u00e9dia <strong>H\u00e9racles Furioso<\/strong>, de Eur\u00edpedes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas <strong>Bacantes<\/strong>, do mesmo autor, Agave, fora de si, participa do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desmembramento de seu filho adulto, Penteu, rei de Tebas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 E talvez o mais formid\u00e1vel exemplo seja o da c\u00f3lera de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquiles, que d\u00e1 nascimento \u00e0 inteira composi\u00e7\u00e3o da<strong> Il\u00edada<\/strong>,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desencadeada por sua recusa a continuar lutando. Devido \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 recusa de Aquiles, quase foi perdida a guerra de Troia e, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fosse sua f\u00faria, o poema n\u00e3o teria sido composto.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm meio ao furac\u00e3o hist\u00f3rico da fase do capitalismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 selvagem no pa\u00eds, quando o acirramento da acumula\u00e7\u00e3o leva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multinacionais e suas cabe\u00e7as-de-ponte nacionais a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apropriar-se dos mais rec\u00f4nditos confins com vistas ao lucro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 encontram-se, estonteados, os \u00edndios. O \u00fanico problema dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mairum \u2014 nome inventado, tribo arquet\u00edpica de todas as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tribos, povo de Ma\u00edra \u2014 \u00e9 como sobreviver e como fazer sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 cultura sobreviver, com crescente dificuldade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO romance inteiro soa como uma lamenta\u00e7\u00e3o, um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">carpir sobre o fim de uma civiliza\u00e7\u00e3o das mais admir\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 Seus trechos mais bem realizados s\u00e3o aqueles nos quais uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cie de narrador coletivo \u00edndio d\u00e1 conta de sua maneira de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ver o mundo, de como compreende e interpreta seus h\u00e1bitos e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 tradi\u00e7\u00f5es; e, o que \u00e9 mais importante, franqueia para o leitor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">seu tremendo desejo de sobreviv\u00eancia e alegria de viver.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA produ\u00e7\u00e3o e publica\u00e7\u00e3o de um romance como esse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 agora, mostra como o \u00edndio est\u00e1 mais vivo do que nunca em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua conex\u00e3o com a literatura brasileira. Tampouco deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">uma coincid\u00eancia que, neste exato momento, outras fic\u00e7\u00f5es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 filmes, romances, pe\u00e7as de teatro, novelas de televis\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">can\u00e7\u00f5es, estejam sendo feitos, todos sobre os \u00edndios, todos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lutando em defesa de sua preserva\u00e7\u00e3o para a Hist\u00f3ria. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 h\u00e1 tanta desconfian\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 puls\u00e3o destrutiva da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">civiliza\u00e7\u00e3o ocidental e entre n\u00f3s \u00e9 t\u00e3o escandaloso o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">capitalismo selvagem, isso pode vir a significar alguma coisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 Talvez uma postura mais cautelosa e menos arrogante, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quem est\u00e1 aprendendo a perceber que outras civiliza\u00e7\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: justify;\">encontraram sa\u00eddas melhores e, sobretudo, n\u00e3o suicidas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 males que hoje parecem irremedi\u00e1veis, como o problema do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">poder, da prolifera\u00e7\u00e3o e potencia\u00e7\u00e3o dos armamentos, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">destrui\u00e7\u00e3o da natureza, do Estado e de seu aparelho, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 igualdade nunca encontrada. A alegoria da mo\u00e7a branca morta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao parir mesti\u00e7os mortos poder\u00e1 significar tamb\u00e9m o car\u00e1ter<\/p><p style=\"text-align: justify;\">heteroletal e autoletal da etnia branca? Pode ser que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 import\u00e2ncia da civiliza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena esteja, final e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">penosamente, penetrando na consci\u00eancia do corpo social<\/p><p style=\"text-align: justify;\">brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Walnice Nogueira Galv\u00e3o. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Indianismo revisitado<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Esbo\u00e7o de figura \u2013 Homenagem<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">a Antonio Candido<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1979, p. 379-89 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens seguintes, relacionados \u00e0s ideias desenvolvidas no texto II.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na percep\u00e7\u00e3o do autor do texto, a simplicidade do poema Juca Mulato resulta da combina\u00e7\u00e3o entre a \u201cobsess\u00e3o do isolamento\u201d (l.31) e os \u201cmodelos estranhos\u201d (l.32) \u00e0 cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.","provas":[{"id":25231,"cargo":{"descricao":"Diplomata","id":1207,"slug":"diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2016-cespe-cebraspe-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Diplomata - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":223,"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"}],"id":856067,"hashId":"61081023206b2042ac488db068695292","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na percep\u00e7\u00e3o do autor do texto, a simplicidade do poema <strong>Juca Mulato<\/strong> resulta da combina\u00e7\u00e3o entre a \u201cobsess\u00e3o do isolamento\u201d (l.31) e os \u201cmodelos estranhos\u201d (l.32) \u00e0 cria\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.<\/p>","resposta":2962541,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2962540,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2962541,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IV1 ____Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201dsignificou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimiro sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 emcertas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de umhomem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m aexpress\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obrae o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples epessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bemconcebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas nosentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que oautor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor19 caminho para atingir a esta.O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo daperfei\u00e7\u00e3o.22 ___O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4denaturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar aexpress\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraquezade t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quasenecess\u00e1rios em quem apenas se inicia.28 ___A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, queprocura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nemse perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridadede car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em suaoriginalidade natural; na conformidade com o meio, em umaperfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal ede outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia quetem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3oversos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente namem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos deintui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia49 das sensa\u00e7\u00f5es.Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam umafunda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o selimitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3prialiteratura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo55 que lhe auguro.Juca Mulato \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3oprofunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rioaxiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia daemo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossareceptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.64 ____O poema do Sr. Menotti del Picchia tem asimplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas enecess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro67 como deve.Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edticacompelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel queleva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgirconsolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suaslinhas harmoniosas.A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiuvoluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seulirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisessemarcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0acuidade de um eco natural.82 ___Juca Mulato \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigomesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seuisolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de JucaMulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.Alceu Amoroso Lima. Um poeta. In: Estudos liter\u00e1rios.Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (C ou E) os itens a seguir.","id":343909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto IV<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Em suas remotas origens hel\u00eanicas, o termo \u201ccar\u00e1ter\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">significou gravar. Empregavam-no, ent\u00e3o, tanto para exprimir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o sinete como a marca deixada na cera d\u00f3cil. Essa dupla<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 significa\u00e7\u00e3o ainda hoje \u00e9 vern\u00e1cula \u2014 se n\u00e3o corrente \u2014 em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">certas acep\u00e7\u00f5es. Na linguagem tipogr\u00e1fica, por exemplo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201ccar\u00e1ter\u201d tanto \u00e9 o tipo da imprensa como o sinal ou a letra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 gravada. Assim sendo, podemos dizer que o car\u00e1ter de um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">homem n\u00e3o \u00e9 somente o seu feitio moral, sen\u00e3o tamb\u00e9m a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o e a impress\u00e3o do indiv\u00edduo. Em arte, car\u00e1ter ser\u00e1 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 personalidade do autor, o aspecto aparente e profundo da obra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o efeito dela. Fixada assim a verdadeira acep\u00e7\u00e3o do termo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">podemos afirmar que o m\u00e9rito maior do poema do Sr. Menotti<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 del Picchia \u00e9 \u201co car\u00e1ter\u201d. Poesia profundamente simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pessoal, de inspira\u00e7\u00e3o larga e sadia, tem a for\u00e7a das obras bem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concebidas e a beleza das coisas naturais. Poesia de corpos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 simples, poder\u00edamos dizer, pela sobriedade de linhas no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sentimento, no pensamento e na express\u00e3o. Sente-se que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">autor procurou a naturalidade e n\u00e3o a arte, que \u00e9 o melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 caminho para atingir a esta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O segredo da arte \u00e9 a naturalidade sem preju\u00edzo da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfei\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O Sr. Menotti del Picchia ainda n\u00e3o p\u00f4de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">naturalmente desvendar o segredo da arte. Se no buscar a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o natural do seu lirismo alcan\u00e7ou a arte, n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 despojou ainda das incertezas dessa procura, de certa fraqueza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de t\u00e9cnica. Defeitos s\u00e3o todos estes transit\u00f3rios, quase<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rios em quem apenas se inicia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A ess\u00eancia do livro \u00e9 excelente.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Indica no autor uma personalidade inconfund\u00edvel, que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">procura em si mesmo ou em torno de si os motivos de sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 est\u00e9tica. Nem se distingue pela obsess\u00e3o do isolamento, nem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">se perde por modelos estranhos. Da\u00ed lhe vem a superioridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de car\u00e1ter individual. Se o car\u00e1ter do autor prov\u00e9m dessa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 independ\u00eancia sem esfor\u00e7o, reside o da obra em sua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">originalidade natural; na conformidade com o meio, em uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perfeita radica\u00e7\u00e3o no solo p\u00e1trio, na simplicidade da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 constru\u00e7\u00e3o e nas perfeitas propor\u00e7\u00f5es do \u00edmpeto po\u00e9tico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pr\u00f3prio desconcerto, em pormenores do poema principal e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de outras produ\u00e7\u00f5es secund\u00e1rias, concorre para a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 individualidade desse espl\u00eandido ensaio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O car\u00e1ter desse livro se conserva pela resson\u00e2ncia que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tem. N\u00e3o s\u00e3o versos agrad\u00e1veis, suaves ou elegantes, que com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 tanto agrado se leem quanto facilmente se esquecem. S\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">versos que lidos \u2014 ficam; gravam-se invencivelmente na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mem\u00f3ria, ora destacados, ora em bloco. A cr\u00edtica, no julgar e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 no decompor as obras, n\u00e3o pode desprezar a intui\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 principalmente isso. E um dos mais seguros processos de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">intui\u00e7\u00e3o, no distinguir o valor das obras, \u00e9 esse da perman\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 das sensa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os poemas do Sr. Menotti del Picchia deixam uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">funda impress\u00e3o de sua leitura: n\u00e3o pode haver melhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 demonstra\u00e7\u00e3o do seu \u201ccar\u00e1ter\u201d. Quando essa impress\u00e3o n\u00e3o se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">limitar aos leitores e aos cr\u00edticos, e se estender \u00e0 pr\u00f3pria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literatura nacional, ter\u00e1 a sua poesia atingido o grau supremo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 que lhe auguro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 um poema simples. Encerra uma li\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">profunda na singeleza do motivo e da inten\u00e7\u00e3o. \u00c9 certo que a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 evid\u00eancia da beleza n\u00e3o pode ser em arte um crit\u00e9rio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">axiom\u00e1tico. Quantas vezes a paci\u00eancia \u00e9 o melhor guia da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">emo\u00e7\u00e3o est\u00e9tica? A exegese das sinfonias de Beethoven, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">61 a dos dramas musicais de Wagner, aumenta a nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">receptividade para essa arte de tit\u00e3s, se bem que a intui\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00edntima e a explica\u00e7\u00e3o individual sejam imprescind\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">64 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>O poema do Sr. Menotti del Picchia tem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">simplicidade e a frescura das cria\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">necess\u00e1rias, onde o esfor\u00e7o da composi\u00e7\u00e3o permanece obscuro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">67 como deve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para lhe real\u00e7ar a beleza n\u00e3o se sente a cr\u00edtica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">compelida a buscar s\u00edmbolos problem\u00e1ticos ou filosofias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">70 arbitr\u00e1rias. Sendo o que \u00e9 \u2014 um mal de amor imposs\u00edvel que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">leva a alma \u00e0 desesperan\u00e7a, para se resignar depois e ressurgir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">consolada pela vis\u00e3o da terra amada, da felicidade ating\u00edvel e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">73 do sonho necess\u00e1rio \u2014, comove pelo simples aspecto de suas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linhas harmoniosas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A beleza maior do poema, que \u00e9 tamb\u00e9m o seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">76 car\u00e1ter, est\u00e1 na sua simplicidade radical. O poeta reprimiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">voluntariamente as poss\u00edveis exuber\u00e2ncias ou ambi\u00e7\u00f5es de seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lirismo para ficar dentro do assunto que escolheu. Ganhou com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">79 isso um grande poder virtual e marca mais do que se quisesse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">marcar: a ac\u00fastica de uma constru\u00e7\u00e3o humana nunca chega \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acuidade de um eco natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">82 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span><strong>Juca Mulato<\/strong> \u00e9 a reconcilia\u00e7\u00e3o do homem consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mesmo, do brasileiro com sua terra, do b\u00e1rbaro com seu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">isolamento. Reconcilia\u00e7\u00e3o \u00e0s vezes imposs\u00edvel, outras ilus\u00f3ria,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">85 sempre necess\u00e1ria, raramente realizada. O consolo de Juca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulato \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o do caminho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Alceu Amoroso Lima. <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Um poeta<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">In<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">: <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Estudos liter\u00e1rios<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Aguilar, 1966, p.133-5 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias desenvolvidas no texto IV, julgue (<strong>C<\/strong> ou <strong>E<\/strong>) os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/856067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor pretende adquirir um produto pelo menor custo e tamb\u00e9m quer levar em considera\u00e7\u00e3o a qualidade desse produto. Para auxiliar sua decis\u00e3o, construiu uma \u00e1rvore de decis\u00e3o, apresentada a seguir. A qualidade \u00e9 avaliada a partir da escala de 1 a 5, onde 1 \u00e9 o valor para melhor qualidade e 5, para pior qualidade. Nesse caso, operando com os dois objetivos de igual peso, o decisor dever\u00e1 escolher a op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":25338,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":12861,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-gestao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":859589,"hashId":"9e2153bae642a7c3e09f0a64563d54cc","enunciado":"<p>Um gestor pretende adquirir um produto pelo menor custo\r\ne tamb\u00e9m quer levar em considera\u00e7\u00e3o a qualidade desse\r\nproduto. Para auxiliar sua decis\u00e3o, construiu uma \u00e1rvore\r\nde decis\u00e3o, apresentada a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25338\/93.gif\"><\/p><p>A qualidade \u00e9 avaliada a partir da escala de 1 a 5, onde\r\n1 \u00e9 o valor para melhor qualidade e 5, para pior qualidade.<\/p><p>\r\nNesse caso, operando com os dois objetivos de igual\r\npeso, o decisor dever\u00e1 escolher a op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2978877,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo 100 e qualidade 2","id":2978877,"corpo":"custo 100 e qualidade 2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo 80 e qualidade 3","id":2978878,"corpo":"custo 80 e qualidade 3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo 220 e qualidade 1","id":2978879,"corpo":"custo 220 e qualidade 1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo 70 e qualidade 4 ","id":2978880,"corpo":"custo 70 e qualidade 4\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" custo 200 e qualidade 2","id":2978881,"corpo":" custo 200 e qualidade 2","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/859589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa est\u00e1 interessada em estudar os eleitores de determinado candidato. Sabe-se que 50% da popula\u00e7\u00e3o alegam votar no candidato em quest\u00e3o. Se 6 pessoas forem abordadas aleatoriamente, a probabilidade de que exatamente 3 pessoas sejam eleitoras do candidato em quest\u00e3o \u00e9 aproximadamente","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859610,"hashId":"5f2453c1f41b4ae028cb9eef9d652a4a","enunciado":"<p>Uma pesquisa est\u00e1 interessada em estudar os eleitores\r\nde determinado candidato. Sabe-se que 50% da popula\u00e7\u00e3o\r\nalegam votar no candidato em quest\u00e3o.\r\n<\/p><p>Se 6 pessoas forem abordadas aleatoriamente, a probabilidade\r\nde que exatamente 3 pessoas sejam eleitoras do\r\ncandidato em quest\u00e3o \u00e9 aproximadamente<\/p>","resposta":2978984,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51%","id":2978982,"corpo":"51%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%","id":2978983,"corpo":"50%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31% ","id":2978984,"corpo":"31%\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21%","id":2978985,"corpo":"21%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11%","id":2978986,"corpo":"11%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344416,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426631,"slug":"estatistica-definicao-classica-de-probabilidade-laplace"}],"slug":"estatistica\/859610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa em domic\u00edlio, a probabilidade de o entrevistado n\u00e3o estar presente \u00e9 o dobro da probabilidade de ele estar presente. A probabilidade de ele estar presente \u00e9","provas":[{"id":25339,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral","id":12862,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-suporte-geral","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Suporte Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":84,"descricao":"Pesquisa"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":859616,"hashId":"71c26085a117ff6b8e17ed753cabbb22","enunciado":"<p>Em uma pesquisa em domic\u00edlio, a probabilidade de o entrevistado\r\nn\u00e3o estar presente \u00e9 o dobro da probabilidade\r\nde ele estar presente.\r\n<\/p><p>A probabilidade de ele estar presente \u00e9<\/p>","resposta":2979013,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2","id":2979012,"corpo":"1\/2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/3","id":2979013,"corpo":"1\/3","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/4","id":2979014,"corpo":"1\/4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/5","id":2979015,"corpo":"1\/5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/6","id":2979016,"corpo":"1\/6","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades sobre Probabilidades","oab":false,"nome":"Propriedades sobre Probabilidades","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426638,"slug":"estatistica-propriedades-sobre-probabilidades"}],"slug":"estatistica\/859616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de processo de software possui as seguintes caracter\u00edsticas: \u2022 \u00e9 uma extens\u00e3o do modelo em cascata; \u2022 cada est\u00e1gio da fase de verifica\u00e7\u00e3o tem um est\u00e1gio correspondente na fase de valida\u00e7\u00e3o; \u2022 demonstra as rela\u00e7\u00f5es entre cada fase do ciclo de vida de desenvolvimento e sua fase de testes correspondente. Essas caracter\u00edsticas est\u00e3o relacionadas com o modelo","provas":[{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859643,"hashId":"88bb3806abdbdab6f95a61400d8418be","enunciado":"<p>Um modelo de processo de software possui as seguintes\r\ncaracter\u00edsticas:<\/p><p>\r\n\u2022 \u00e9 uma extens\u00e3o do modelo em cascata;\r\n<\/p><p>\u2022 cada est\u00e1gio da fase de verifica\u00e7\u00e3o tem um est\u00e1gio\r\ncorrespondente na fase de valida\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p>\u2022 demonstra as rela\u00e7\u00f5es entre cada fase do ciclo de\r\nvida de desenvolvimento e sua fase de testes correspondente.\r\n<\/p><p>Essas caracter\u00edsticas est\u00e3o relacionadas com o modelo<\/p>","resposta":2979151,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAD","id":2979147,"corpo":"RAD","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iterativo e incremental","id":2979148,"corpo":"iterativo e incremental","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de prototipa\u00e7\u00e3o","id":2979149,"corpo":"de prototipa\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em espiral","id":2979150,"corpo":"em espiral","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em V","id":2979151,"corpo":"em V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos objetivos da disciplina de requisitos \u00e9","provas":[{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859644,"hashId":"60c44ce4c151ac488bb097bd87644ef2","enunciado":"Um dos objetivos da disciplina de requisitos \u00e9","resposta":2979154,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criar um esbo\u00e7o inicial da arquitetura do sistema a ser desenvolvido.","id":2979152,"corpo":"criar um esbo\u00e7o inicial da arquitetura do sistema a ser\r\ndesenvolvido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adaptar e configurar o processo de desenvolvimento de modo a atender \u00e0s especificidades do sistema a ser desenvolvido.","id":2979153,"corpo":"adaptar e configurar o processo de desenvolvimento\r\nde modo a atender \u00e0s especificidades do sistema a\r\nser desenvolvido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fornecer uma base para estimar o custo e o tempo de desenvolvimento de um sistema.","id":2979154,"corpo":"fornecer uma base para estimar o custo e o tempo de\r\ndesenvolvimento de um sistema.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"assegurar que os clientes, os usu\u00e1rios e os desenvolvedores tenham um entendimento comum da organiza\u00e7\u00e3o na qual um sistema ser\u00e1 implantado.","id":2979155,"corpo":"assegurar que os clientes, os usu\u00e1rios e os desenvolvedores\r\ntenham um entendimento comum da organiza\u00e7\u00e3o\r\nna qual um sistema ser\u00e1 implantado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entender a estrutura e a din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o na qual um sistema ser\u00e1 implantado.","id":2979156,"corpo":"entender a estrutura e a din\u00e2mica da organiza\u00e7\u00e3o na\r\nqual um sistema ser\u00e1 implantado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859644","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura a seguir exibe um diagrama E-R. Qual diagrama de classes conceituais UML \u00e9 semanticamente equivalente ao diagrama acima?","provas":[{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859646,"hashId":"822d137db8bb435f405e2695a4695f9c","enunciado":"<p>A Figura a seguir exibe um diagrama E-R.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/146.gif\"><\/p><p> Qual diagrama de classes conceituais UML \u00e9 semanticamente equivalente ao diagrama acima?<\/p>","resposta":2979166,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2979162,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/147.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2979163,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/148.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2979164,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/149.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2979165,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/150.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2979166,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25340\/151.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344422,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UML","oab":false,"nome":"UML","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428814,"slug":"tecnologia-da-informacao-uml"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o Geral, Modelos e Diagramas","pai":428814,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428815,"slug":"tecnologia-da-informacao-visao-geral-modelos-e-diagramas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processos de sistemas operacionais podem se encontrar em um dentre tr\u00eas estados. O estado que caracteriza que um processo est\u00e1 adormecido, aguardando a ocorr\u00eancia de um evento externo, caracterizando a entrega volunt\u00e1ria do uso do processador ao sistema operacional \u00e9 chamado de","provas":[{"id":25340,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o","id":12863,"slug":"supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibge"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2016-cesgranrio-supervisor-de-pesquisas-area-tecnologia-da-informacao-e-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Supervisor de Pesquisas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":859654,"hashId":"58a1a49c6d4424559df5609722346501","enunciado":"<p>Processos de sistemas operacionais podem se encontrar\r\nem um dentre tr\u00eas estados.\r\n<\/p><p>O estado que caracteriza que um processo est\u00e1 adormecido,\r\naguardando a ocorr\u00eancia de um evento externo, caracterizando\r\na entrega volunt\u00e1ria do uso do processador\r\nao sistema operacional \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":2979202,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueado","id":2979202,"corpo":"bloqueado","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despacho","id":2979203,"corpo":"despacho","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em execu\u00e7\u00e3o","id":2979204,"corpo":"em execu\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preemptivo","id":2979205,"corpo":"preemptivo","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronto","id":2979206,"corpo":"pronto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":344423,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/859654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O transporte interno de res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade deve ser realizado","provas":[{"id":25844,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREMESP","id":3274,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"cremesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"cremesp-sp-2016-fcc-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"FCC - CREMESP - M\u00e9dico Fiscal - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-24 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":877412,"hashId":"4ace6f8c35704a9562902d3bbae501dc","enunciado":"O transporte interno de res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade deve ser realizado","resposta":3060793,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assim que os res\u00edduos forem produzidos e sem programa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":3060790,"corpo":"assim que os res\u00edduos forem produzidos e sem programa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sempre com utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes grandes, com mais de 400 L de capacidade, para evitar transborde e sem qualquer esp\u00e9cie de v\u00e1lvula de dreno no fundo.","id":3060791,"corpo":"sempre com utiliza\u00e7\u00e3o de recipientes grandes, com mais de 400 L de capacidade, para evitar transborde e sem qualquer\r\nesp\u00e9cie de v\u00e1lvula de dreno no fundo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com uso de recipientes r\u00edgidos desprovidos de rodas para evitar contato com o piso do estabelecimento e minimizar risco de contamina\u00e7\u00e3o.","id":3060792,"corpo":"com uso de recipientes r\u00edgidos desprovidos de rodas para evitar contato com o piso do estabelecimento e minimizar risco\r\nde contamina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com uso de recipiente de material r\u00edgido, lav\u00e1vel, imperme\u00e1vel, provido de tampa articulada ao pr\u00f3prio corpo do equipamento, cantos e bordas arredondados, identificados com o s\u00edmbolo correspondente.","id":3060793,"corpo":"com uso de recipiente de material r\u00edgido, lav\u00e1vel, imperme\u00e1vel, provido de tampa articulada ao pr\u00f3prio corpo do equipamento,\r\ncantos e bordas arredondados, identificados com o s\u00edmbolo correspondente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com uso de recipiente r\u00edgido e \u00fanico contendo res\u00edduos de v\u00e1rios grupos, de modo a otimizar espa\u00e7o e minimizar o risco de contamina\u00e7\u00e3o ambiental.","id":3060794,"corpo":"com uso de recipiente r\u00edgido e \u00fanico contendo res\u00edduos de v\u00e1rios grupos, de modo a otimizar espa\u00e7o e minimizar o risco\r\nde contamina\u00e7\u00e3o ambiental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":347227,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Res\u00edduos em Servi\u00e7os de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":399540,"slug":"direito-sanitario-e-saude-gerenciamento-de-residuos-em-servicos-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/877412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de extintores e \u00e0s classes de inc\u00eandio, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57030,"cargo":{"descricao":"Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o","id":7631,"slug":"assistente-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Companhia Brasileira de Trens Urbanos","sigla":"CBTU","id":129,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cbtu"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbtu-2016-fumarc-assistente-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FUMARC - CBTU - Assistente de Manuten\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-24 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718988,"hashId":"457cfff89c8ff9fa4d90a329f9d74061","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de extintores e \u00e0s classes de inc\u00eandio, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":6520487,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O extintor de \u00e1gua deve ser usado somente em inc\u00eandios de classe A.","id":6520485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor de \u00e1gua deve ser usado somente em inc\u00eandios de classe A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O extintor de \u00e1gua n\u00e3o deve ser usado em inc\u00eandios de classe C.","id":6520486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor de \u00e1gua n\u00e3o deve ser usado em inc\u00eandios de classe C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O extintor ideal para inc\u00eandios de classe C \u00e9 o de p\u00f3 qu\u00edmico.","id":6520487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor ideal para inc\u00eandios de classe C \u00e9 o de p\u00f3 qu\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O extintor de p\u00f3 qu\u00edmico pode ser utilizado em inc\u00eandios de classes B e C.","id":6520488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O extintor de p\u00f3 qu\u00edmico pode ser utilizado em inc\u00eandios de classes B e C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes e aparelhos extintores","oab":false,"nome":"Agentes e aparelhos extintores","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417207,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-agentes-e-aparelhos-extintores"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1718988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir aplicando os princ\u00edpios e diretrizes norteadores do funcionamento do SUS. I. As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o implicam em acesso diferenciado aos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. II. \u00c9 dever do Estado articular a pol\u00edtica de sa\u00fade com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas cujas a\u00e7\u00f5es tenham repercuss\u00e3o na qualidade de vida das pessoas. III. A dire\u00e7\u00e3o \u00fanica nas esferas de governo na gest\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9 o fluxo dos servi\u00e7os ofertados pelo SUS por n\u00edvel de complexidade, do n\u00edvel b\u00e1sico para o n\u00edvel mais especializado. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:48:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507892,"hashId":"e93d63dc36b4cb60080951357f9c28f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir aplicando os princ\u00edpios e diretrizes norteadores do funcionamento do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas da popula\u00e7\u00e3o implicam em acesso diferenciado aos servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 dever do Estado articular a pol\u00edtica de sa\u00fade com as demais pol\u00edticas p\u00fablicas cujas a\u00e7\u00f5es tenham repercuss\u00e3o na qualidade de vida das pessoas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A dire\u00e7\u00e3o \u00fanica nas esferas de governo na gest\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade \u00e9 o fluxo dos servi\u00e7os ofertados pelo SUS por n\u00edvel de complexidade, do n\u00edvel b\u00e1sico para o n\u00edvel mais especializado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":9973065,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9973064,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9973065,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9973066,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9973067,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso de uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em que:\u2022 o prestador de servi\u00e7os n\u00e3o possui empregados;\u2022 o servi\u00e7o foi prestado pelo s\u00f3cio propriet\u00e1rio;\u2022 o faturamento no m\u00eas imediatamente anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o foi inferior a 2 (duas) vezes o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, cumulativamente.Nesse caso, a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre os servi\u00e7os ter\u00e1 o seguinte tratamento:","provas":[{"id":66092,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2016-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Contador - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 10:11:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2022509,"hashId":"a86a12955ad86e88ad36901edc3631c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso de uma presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o prestador de servi\u00e7os n\u00e3o possui empregados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o servi\u00e7o foi prestado pelo s\u00f3cio propriet\u00e1rio;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o faturamento no m\u00eas imediatamente anterior \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o foi inferior a 2 (duas) vezes o limite m\u00e1ximo do sal\u00e1rio de contribui\u00e7\u00e3o, cumulativamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria incidente sobre os servi\u00e7os ter\u00e1 o seguinte tratamento:<\/p>","resposta":7877404,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 dispensada a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o pelo contratante.","id":7877404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 dispensada a reten\u00e7\u00e3o da contribui\u00e7\u00e3o pelo contratante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o contratante reter\u00e1 11% a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.","id":7877405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contratante reter\u00e1 11% a t\u00edtulo de contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 calculada com base na tabela progressiva, de acordo com o valor da presta\u00e7\u00e3o.","id":7877406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 calculada com base na tabela progressiva, de acordo com o valor da presta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 recolhida pelo prestador de servi\u00e7os pela al\u00edquota de 4,5%.","id":7877407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 recolhida pelo prestador de servi\u00e7os pela al\u00edquota de 4,5%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 recolhida pelo prestador de servi\u00e7os, tendo como base as receitas acumuladas trimestralmente.","id":7877408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria ser\u00e1 recolhida pelo prestador de servi\u00e7os, tendo como base as receitas acumuladas trimestralmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tratamento cont\u00e1bil aplic\u00e1vel aos impostos e contribui\u00e7\u00f5es","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405728,"slug":"contabilidade-publica-tratamento-contabil-aplicavel-aos-impostos-e-contribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as principais coberturas prim\u00e1rias utilizadas para o tratamento de feridas agudas e cr\u00f4nicas que devem estar dispon\u00edveis nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Brasil, marque a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":67128,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro ESF","id":17259,"slug":"enfermeiro-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-enfermeiro-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Enfermeiro ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:22:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2055799,"hashId":"4f53e3cf43146edd05e3ab280bc7d538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as principais coberturas prim\u00e1rias utilizadas para o tratamento de feridas agudas e cr\u00f4nicas que devem estar dispon\u00edveis nas Unidades B\u00e1sicas de Sa\u00fade do Brasil, marque a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":8020462,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00e1cidos graxos essenciais (AGE) s\u00e3o sais de um pol\u00edmero natural, o \u00e1cido alg\u00ednico, derivado da alga marrom de esp\u00e9cie Laminaria hyperbore.","id":8020458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00e1cidos graxos essenciais (AGE) s\u00e3o sais de um pol\u00edmero natural, o \u00e1cido alg\u00ednico, derivado da alga marrom de esp\u00e9cie <em>Laminaria hyperbore<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alginato de c\u00e1lcio causa precipita\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e age diretamente na membrana citoplasm\u00e1tica da c\u00e9lula bacteriana, exercendo a\u00e7\u00e3o bactericida imediata e a\u00e7\u00e3o bacteriost\u00e1tica residual.","id":8020459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alginato de c\u00e1lcio causa precipita\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas e age diretamente na membrana citoplasm\u00e1tica da c\u00e9lula bacteriana, exercendo a\u00e7\u00e3o bactericida imediata e a\u00e7\u00e3o bacteriost\u00e1tica residual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O carv\u00e3o ativado promove quimiotaxia e angiog\u00eanese, mant\u00e9m o meio \u00famido e acelera o processo de granula\u00e7\u00e3o tecidual. ","id":8020460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O carv\u00e3o ativado promove quimiotaxia e angiog\u00eanese, mant\u00e9m o meio \u00famido e acelera o processo de granula\u00e7\u00e3o tecidual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sulfadiazina de prata \u00e9 indicada para feridas exsudativas, com ou sem sangramento, cavit\u00e1rias, tunelizadas, com ou sem infec\u00e7\u00e3o. ","id":8020461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sulfadiazina de prata \u00e9 indicada para feridas exsudativas, com ou sem sangramento, cavit\u00e1rias, tunelizadas, com ou sem infec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A placa de hidrocol\u00f3ide em contato com exsudato, forma um gel hidrof\u00edlico que mant\u00e9m um meio \u00famido. \u00c9 indicada para preven\u00e7\u00e3o e tratamento de feridas abertas n\u00e3o infectadas e na preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de \u00falceras de press\u00e3o n\u00e3o infectadas.","id":8020462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A placa de hidrocol\u00f3ide em contato com exsudato, forma um gel hidrof\u00edlico que mant\u00e9m um meio \u00famido. \u00c9 indicada para preven\u00e7\u00e3o e tratamento de feridas abertas n\u00e3o infectadas e na preven\u00e7\u00e3o ou tratamento de \u00falceras de press\u00e3o n\u00e3o infectadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o depoimento que segue para responder a quest\u00e3o: \u201cEu cursava o magist\u00e9rio quando vieram implantar o PACS no bairro. Foram no col\u00e9gio e passaram uma fita mostrando a vida do agente comunit\u00e1rio. Fiquei pensando, cheguei em casa e conversei com o meu esposo: \"Sabe, Valmer, a gente v\u00ea os problemas dos outros e n\u00e3o se interessa. Eu j\u00e1 fiz tanta coisa errada quando estava gestante; nem sabia a import\u00e2ncia da vacina. Fui um fracasso, por falta de orienta\u00e7\u00e3o\". Quando estava gestante, n\u00e3o tinha quem visitasse as fam\u00edlias para levar uma palavra amiga, falar da import\u00e2ncia do pr\u00e9-natal, e sofri muito para ganhar meus meninos, senti na pele. A\u00ed eu falei: \"Por que n\u00e3o? Posso contribuir com as fam\u00edlias e ganhar para ajudar em casa\". Fiz a inscri\u00e7\u00e3o, passei e comecei o trabalho. As pessoas da comunidade j\u00e1 me conheciam e perguntavam para que era aquilo. Eu explicava: \"Olha, sou agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade e a gente vai trabalhar junto, vai ser uma troca de experi\u00eancia. N\u00f3s somos um elo entre as fam\u00edlias e o Posto de Sa\u00fade, o meu trabalho \u00e9 prevenir as doen\u00e7as que podemos evitar. No meu primeiro dia, n\u00e3o encontrei casos de encaminhamento para o Posto de Sa\u00fade; s\u00f3 cart\u00e3o de vacina atrasado, quase todos... Hoje, gra\u00e7as a Deus, isso mudou. O cadastramento demorou um m\u00eas\". Antonia Carvalho de Freitas, Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade, Alian\u00e7a do Tocantins, TO O diagn\u00f3stico comunit\u00e1rio \u00e9 uma importante fun\u00e7\u00e3o do Agente comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. Sobre esse papel, assinale a alternativa INCORRETA: ","provas":[{"id":67125,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:24:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048623,"hashId":"4830bbb53a45e7dd824ca2af8afce118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o depoimento que segue para responder a quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu cursava o magist\u00e9rio quando vieram implantar o PACS no bairro. Foram no col\u00e9gio e passaram uma fita mostrando a vida do agente comunit\u00e1rio. Fiquei pensando, cheguei em casa e conversei com o meu esposo: \"Sabe, Valmer, a gente v\u00ea os problemas dos outros e n\u00e3o se interessa. Eu j\u00e1 fiz tanta coisa errada quando estava gestante; nem sabia a import\u00e2ncia da vacina. Fui um fracasso, por falta de orienta\u00e7\u00e3o\". Quando estava gestante, n\u00e3o tinha quem visitasse as fam\u00edlias para levar uma palavra amiga, falar da import\u00e2ncia do pr\u00e9-natal, e sofri muito para ganhar meus meninos, senti na pele. A\u00ed eu falei: \"Por que n\u00e3o? Posso contribuir com as fam\u00edlias e ganhar para ajudar em casa\". Fiz a inscri\u00e7\u00e3o, passei e comecei o trabalho. As pessoas da comunidade j\u00e1 me conheciam e perguntavam para que era aquilo. Eu explicava: \"Olha, sou agente comunit\u00e1ria de sa\u00fade e a gente vai trabalhar junto, vai ser uma troca de experi\u00eancia. N\u00f3s somos um elo entre as fam\u00edlias e o Posto de Sa\u00fade, o meu trabalho \u00e9 prevenir as doen\u00e7as que podemos evitar. No meu primeiro dia, n\u00e3o encontrei casos de encaminhamento para o Posto de Sa\u00fade; s\u00f3 cart\u00e3o de vacina atrasado, quase todos... Hoje, gra\u00e7as a Deus, isso mudou. O cadastramento demorou um m\u00eas\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Antonia Carvalho de Freitas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Agente Comunit\u00e1ria de Sa\u00fade, Alian\u00e7a do Tocantins, TO <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico comunit\u00e1rio \u00e9 uma importante fun\u00e7\u00e3o do Agente comunit\u00e1rio de Sa\u00fade. Sobre esse papel, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":7991805,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 a primeira etapa de um programa de sa\u00fade comunit\u00e1rio.","id":7991804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade \u00e9 a primeira etapa de um programa de sa\u00fade comunit\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico re\u00fane informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de terreno, condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e ambientais de uma comunidade.","id":7991805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagn\u00f3stico demogr\u00e1fico re\u00fane informa\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao tipo de terreno, condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias e ambientais de uma comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es do cadastramento somadas a outras informa\u00e7\u00f5es registradas em reuni\u00f5es, nas visitas domiciliares, nos papos de rua colaboram para o conhecimento da cultura da comunidade e faz parte do diagn\u00f3stico de sa\u00fade da comunidade.","id":7991806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es do cadastramento somadas a outras informa\u00e7\u00f5es registradas em reuni\u00f5es, nas visitas domiciliares, nos papos de rua colaboram para o conhecimento da cultura da comunidade e faz parte do diagn\u00f3stico de sa\u00fade da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cren\u00e7as religiosas tamb\u00e9m devem ser respeitadas no diagn\u00f3stico. Elas t\u00eam muito a ver com a sa\u00fade. ","id":7991807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cren\u00e7as religiosas tamb\u00e9m devem ser respeitadas no diagn\u00f3stico. Elas t\u00eam muito a ver com a sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cadastrar as fam\u00edlias, mapear as micro \u00e1reas de Risco, organizar reuni\u00f5es comunit\u00e1rias, conversar com as pessoas que lidam rotineiramente com o povo, ir em cart\u00f3rios: s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade ao colaborar para o diagn\u00f3stico de uma comunidade. ","id":7991808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cadastrar as fam\u00edlias, mapear as micro \u00e1reas de Risco, organizar reuni\u00f5es comunit\u00e1rias, conversar com as pessoas que lidam rotineiramente com o povo, ir em cart\u00f3rios: s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade ao colaborar para o diagn\u00f3stico de uma comunidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, al\u00e9m de outras provid\u00eancias. De acordo com este Decreto, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":67130,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:21:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2060832,"hashId":"189922c54a118e6916dc6a6a57d0dd63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 7.508, de 28 de junho de 2011, regulamenta a Lei no 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, al\u00e9m de outras provid\u00eancias. De acordo com este Decreto, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8044691,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 um acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. ","id":8044691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contrato Organizativo da A\u00e7\u00e3o P\u00fablica da Sa\u00fade \u00e9 um acordo de colabora\u00e7\u00e3o firmado entre entes federativos com a finalidade de organizar e integrar as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade na rede regionalizada e hierarquizada, com defini\u00e7\u00e3o de responsabilidades, indicadores e metas de sa\u00fade, crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, recursos financeiros que ser\u00e3o disponibilizados, forma de controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o de sua execu\u00e7\u00e3o e demais elementos necess\u00e1rios \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, devendo conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o especializada ambulatorial e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":8044692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regi\u00e3o de Sa\u00fade \u00e9 um espa\u00e7o geogr\u00e1fico cont\u00ednuo constitu\u00eddo por agrupamentos de munic\u00edpios lim\u00edtrofes, delimitado a partir de identidades culturais, econ\u00f4micas e sociais e de redes de comunica\u00e7\u00e3o e infraestrutura de transportes compartilhados, devendo conter, no m\u00ednimo, a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; urg\u00eancia e emerg\u00eancia; aten\u00e7\u00e3o psicossocial; aten\u00e7\u00e3o especializada ambulatorial e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, organizado de forma regionalizada e hierarquizada, sem a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada. ","id":8044693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, organizado de forma regionalizada e hierarquizada, sem a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O SUS possui tr\u00eas Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e a aten\u00e7\u00e3o psicossocial.","id":8044694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O SUS possui tr\u00eas Portas de Entrada \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os de sa\u00fade nas Redes de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade: aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria; aten\u00e7\u00e3o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e a aten\u00e7\u00e3o psicossocial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores pactuam a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo: a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais; a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), no \u00e2mbito do estado, vinculada \u00e0 Secretaria Estadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais; e a Comiss\u00e3o Intergestores Regional (CIR), no \u00e2mbito municipal, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.","id":8044695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Comiss\u00f5es Intergestores pactuam a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade integrados em redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, sendo: a Comiss\u00e3o Intergestores Tripartite (CIT), no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, vinculada ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais; a Comiss\u00e3o Intergestores Bipartite (CIB), no \u00e2mbito do estado, vinculada \u00e0 Secretaria Estadual de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais; e a Comiss\u00e3o Intergestores Regional (CIR), no \u00e2mbito municipal, vinculada \u00e0 Secretaria Municipal de Sa\u00fade para efeitos administrativos e operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Sa\u00fade na Escola (PSE), marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":67130,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:20:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2060827,"hashId":"6a9d08ee7130c4c84d7873a38da91650","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Programa Sa\u00fade na Escola (PSE), marque a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":8044667,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A escola \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado para pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade. A articula\u00e7\u00e3o entre escola e unidade de Sa\u00fade \u00e9, portanto, uma importante demanda do Programa Sa\u00fade na Escola.","id":8044666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 um espa\u00e7o privilegiado para pr\u00e1ticas de promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e de preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e agravos \u00e0 sa\u00fade. A articula\u00e7\u00e3o entre escola e unidade de Sa\u00fade \u00e9, portanto, uma importante demanda do Programa Sa\u00fade na Escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a expans\u00e3o do PSE, todos os munic\u00edpios do pa\u00eds est\u00e3o aptos a aderir e pactuar atividades, n\u00famero de educandos, escolas e equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que participar\u00e3o. Podem participar todas as equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e todas as escolas do ensino infantil (creches e pr\u00e9-escolas) e ensino fundamental, ficando o ensino m\u00e9dio fora da abrang\u00eancia das a\u00e7\u00f5es do programa.","id":8044667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a expans\u00e3o do PSE, todos os munic\u00edpios do pa\u00eds est\u00e3o aptos a aderir e pactuar atividades, n\u00famero de educandos, escolas e equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica que participar\u00e3o. Podem participar todas as equipes de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e todas as escolas do ensino infantil (creches e pr\u00e9-escolas) e ensino fundamental, ficando o ensino m\u00e9dio fora da abrang\u00eancia das a\u00e7\u00f5es do programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es do PSE, em todas as dimens\u00f5es, devem estar inseridas no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o respeito \u00e0 compet\u00eancia pol\u00edtico-executiva dos estados e munic\u00edpios, \u00e0 diversidade sociocultural das diferentes regi\u00f5es do pa\u00eds e \u00e0 autonomia dos educadores e das equipes pedag\u00f3gicas.","id":8044668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es do PSE, em todas as dimens\u00f5es, devem estar inseridas no projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico da escola, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o respeito \u00e0 compet\u00eancia pol\u00edtico-executiva dos estados e munic\u00edpios, \u00e0 diversidade sociocultural das diferentes regi\u00f5es do pa\u00eds e \u00e0 autonomia dos educadores e das equipes pedag\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o escolar n\u00e3o deve ser utilizado para consultas m\u00e9dicas, com o objetivo da medicaliza\u00e7\u00e3o ou de diagn\u00f3stico cl\u00ednico-ps\u00edquico dos fracassos do processo ensino-aprendizagem, mas apenas para detec\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas de agravos \u00e0 sa\u00fade, por sua objetividade e ganho de escala em ambiente coletivo.","id":8044669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o escolar n\u00e3o deve ser utilizado para consultas m\u00e9dicas, com o objetivo da medicaliza\u00e7\u00e3o ou de diagn\u00f3stico cl\u00ednico-ps\u00edquico dos fracassos do processo ensino-aprendizagem, mas apenas para detec\u00e7\u00e3o de sinais e sintomas de agravos \u00e0 sa\u00fade, por sua objetividade e ganho de escala em ambiente coletivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas escolas, o trabalho de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com os educandos, e tamb\u00e9m com professores e funcion\u00e1rios, precisa ter como ponto de partida \u201co que eles sabem\u201d e \u201co que eles podem fazer\u201d. \u00c9 preciso desenvolver, em cada um, a capacidade de interpretar o cotidiano e atuar de modo a incorporar atitudes e\/ou comportamentos adequados para a melhoria da qualidade de vida. ","id":8044670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas escolas, o trabalho de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade com os educandos, e tamb\u00e9m com professores e funcion\u00e1rios, precisa ter como ponto de partida \u201co que eles sabem\u201d e \u201co que eles podem fazer\u201d. \u00c9 preciso desenvolver, em cada um, a capacidade de interpretar o cotidiano e atuar de modo a incorporar atitudes e\/ou comportamentos adequados para a melhoria da qualidade de vida. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que uma mulher gr\u00e1vida tenha acabado de receber sua quarta dose de vacina antitet\u00e2nica. Posteriormente, seu beb\u00ea ter\u00e1 prote\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano durante quanto tempo? Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67125,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:24:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048641,"hashId":"40d59a4ecf49acab6f7c215e0dab1c00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que uma mulher gr\u00e1vida tenha acabado de receber sua quarta dose de vacina antitet\u00e2nica. Posteriormente, seu beb\u00ea ter\u00e1 prote\u00e7\u00e3o contra o t\u00e9tano durante quanto tempo? Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7991887,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano","id":7991887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 anos","id":7991888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos","id":7991889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 anos","id":7991890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vida inteira","id":7991891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vida inteira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\/Plano Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":430358,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-plano-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a conhecida h\u00e1 muito tempo que tem prioridade no trabalho da equipe que comp\u00f5e a sa\u00fade da fam\u00edlia, sobre a forma de transmiss\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":67140,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:19:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2060717,"hashId":"7213d7187dd7b9a311a66ff32a10e2e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose \u00e9 uma doen\u00e7a conhecida h\u00e1 muito tempo que tem prioridade no trabalho da equipe que comp\u00f5e a sa\u00fade da fam\u00edlia, sobre a forma de transmiss\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":8044117,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo contato com o sangue","id":8044116,"corpo":"<p>Pelo contato com o sangue<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pela tosse, o ar","id":8044117,"corpo":"<p>Pela tosse, o ar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo solo, como fezes contaminadas","id":8044118,"corpo":"<p>Pelo solo, como fezes contaminadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por contato sexual ","id":8044119,"corpo":"<p>Por contato sexual <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tuberculose n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa","id":8044120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose n\u00e3o \u00e9 uma doen\u00e7a infecto-contagiosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e tamb\u00e9m pela Lei n\u00b0 9.263, de 1996, o planejamento familiar \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que auxiliam as pessoas que pretendem ter filhos e tamb\u00e9m quem prefere adiar o crescimento da fam\u00edlia. Qual das seguintes mulheres devem ser consideradas como alvos especiais para o planejamento familiar? Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":67125,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048705,"hashId":"2e7eb740f0c7f8941d10a8914b32d81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e tamb\u00e9m pela Lei n\u00b0 9.263, de 1996, o planejamento familiar \u00e9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que auxiliam as pessoas que pretendem ter filhos e tamb\u00e9m quem prefere adiar o crescimento da fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das seguintes mulheres devem ser consideradas como alvos especiais para o planejamento familiar? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7992210,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquelas que t\u00eam dois ou mais filhos","id":7992207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquelas que t\u00eam dois ou mais filhos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquelas com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, como anemia","id":7992208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquelas com condi\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas, como anemia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As menores de 20 anos e maiores de 35 anos","id":7992209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As menores de 20 anos e maiores de 35 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquelas que tiveram um parto dentro dos \u00faltimos 15 meses","id":7992210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquelas que tiveram um parto dentro dos \u00faltimos 15 meses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aquelas com idade maior ou igual a 40 anos","id":7992211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquelas com idade maior ou igual a 40 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Administrativa","id":24642,"slug":"analista-organizacional-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de custos fixos:","provas":[{"id":67034,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea: Administrativa","id":24642,"slug":"analista-organizacional-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-administrativa","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea: Administrativa - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 10:32:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2040812,"hashId":"3301d0166b55e6bdc5ac0b7cb48dd6f0","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de custos fixos:<\/p>","resposta":7956409,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limpeza, Conserva\u00e7\u00e3o, Alugu\u00e9is de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es, Sal\u00e1rios da Administra\u00e7\u00e3o.","id":7956409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limpeza, Conserva\u00e7\u00e3o, Alugu\u00e9is de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es, Sal\u00e1rios da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, Vigil\u00e2ncia, Alugu\u00e9is de Equipamentos e Comiss\u00f5es de Vendas.","id":7956410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a, Vigil\u00e2ncia, Alugu\u00e9is de Equipamentos e Comiss\u00f5es de Vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rios da Administra\u00e7\u00e3o, Mat\u00e9rias-Primas e Insumos produtivos.","id":7956411,"corpo":"<p>Sal\u00e1rios da Administra\u00e7\u00e3o, Mat\u00e9rias-Primas e Insumos produtivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza, Conserva\u00e7\u00e3o, Mat\u00e9rias-Primas e Comiss\u00f5es de Vendas.","id":7956412,"corpo":"<p>Limpeza, Conserva\u00e7\u00e3o, Mat\u00e9rias-Primas e Comiss\u00f5es de Vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 40","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":66987,"cargo":{"descricao":"Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as","id":2715,"slug":"analista-organizacional-area-contabil-e-financas"},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sergas-se"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2016-ieses-analista-organizacional-area-contabil-e-financas","tipo":1,"nome":"IESES - Serg\u00e1s - Analista Organizacional - \u00c1rea Cont\u00e1bil e Finan\u00e7as - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 10:32:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":2040942,"hashId":"3e208a83ade45ded3b4de48812171233","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7956884,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O custo de fabrica\u00e7\u00e3o corresponde ao material direto somado \u00e0 m\u00e3o-de-obra direta.","id":7956882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo de fabrica\u00e7\u00e3o corresponde ao material direto somado \u00e0 m\u00e3o-de-obra direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O custo prim\u00e1rio \u00e9 a soma entre a m\u00e3o-de-obra direta e os gastos de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":7956883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo prim\u00e1rio \u00e9 a soma entre a m\u00e3o-de-obra direta e os gastos de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo de fabrica\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 soma entre o custo prim\u00e1rio e os gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":7956884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O custo de fabrica\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 soma entre o custo prim\u00e1rio e os gastos gerais de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O custo total \u00e9 o custo prim\u00e1rio somado \u00e0 m\u00e3o-de-obra direta.","id":7956885,"corpo":"<p>O custo total \u00e9 o custo prim\u00e1rio somado \u00e0 m\u00e3o-de-obra direta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 40","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","oab":false,"nome":"Conceitos gerais e terminologia aplic\u00e1vel \u00e0 contabilidade de custos (investimento, custo, despesa e perda)","pai":4460,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":416678,"slug":"contabilidade-de-custos-conceitos-gerais-e-terminologia-aplicavel-a-contabilidade-de-custos-investimento-custo-despesa-e-perda"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Match the strategies offered below to the different teaching perspectives.Multiliteracies postureThe Audio Lingual methodThe Grammar-Translation methodCommunicative Language teaching( ) Presenting target-language reading passages and answering questions that follow.( ) Discussing cultural diversity through different means such as written texts and blogs.( ) Repeating patterns until students are able to form new habits in the target language.( ) Offering students authentic materials that may function as triggers for classroom interactions.Mark the option which indicates the correct matching, from top to bottom.","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:29:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024950,"hashId":"4e0d176dadb610de658d9a7cac9f231f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Match the strategies offered below to the different teaching perspectives.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Multiliteracies posture<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The Audio Lingual method<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The Grammar-Translation method<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Communicative Language teaching<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Presenting target-language reading passages and answering questions that follow.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Discussing cultural diversity through different means such as written texts and blogs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Repeating patterns until students are able to form new habits in the target language.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Offering students authentic materials that may function as triggers for classroom interactions.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mark the option which indicates the correct matching, from top to bottom.<\/p>","resposta":7886570,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 3, 2 and 4.","id":7886569,"corpo":"<p>1, 3, 2 and 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 1, 2 and 4.","id":7886570,"corpo":"<p>3, 1, 2 and 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 1, 3 and 2.","id":7886571,"corpo":"<p>4, 1, 3 and 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 4, 3 and 1.","id":7886572,"corpo":"<p>2, 4, 3 and 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 and 1.","id":7886573,"corpo":"<p>4, 3, 2 and 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 1 and answer Questions 30 to 36.Text 1Multiliteracies__Literacy involves more than a set of conventions to belearned, either through print or technological formats. Rather,literacy enables people to negotiate meaning (Leland &amp; Kasten,2002). With these negotiations often occurring in technological5 settings and engaging students\u2019 values and identities (Jewitt,2008), the New London Group (1996) has proposed theconcept of multiliteracies, which views literacy as continual,supplemental, and enhancing or modifying established literacyteaching and learning rather than replacing traditional10 practices (Rowsell, Kosnik, &amp; Beck, 2008). [The concept of]multiliteracies recognizes both the increasing cultural andlinguistic diversity in the new globalized society and the newvariety of text forms from multiple communicativetechnologies. There is also the need for new skills to operate15 successfully in the changing literate and increasingly diversifiedsocial environment. The New London Group (1996) argues thatto be relevant, learning processes need to recruit, rather thanattempt to ignore and erase, the different subjectivities,interests, intentions, commitments, and purposes that20 students bring to learning (p. 18). They must also respond tothe different mediums and modes in which students operate.Teachers need new knowledge that reflects these varying andmultiple discourses. This huge shift from traditional print-based literacy to 21st century multiliteracies reflects the25 impact of communication technologies and multimedia on theevolving nature of texts, as well as the skills and dispositionsassociated with the consumption, production, evaluation, anddistribution of those texts (Borsheim, Meritt, &amp; Reed, 2008, p.87). With literacy continually growing and expanding, there30 remains a need to support pre-service and practicing teachers\u2019conceptions and understanding of multiliteracies.(http:\/\/jolle.coe.uga.edu\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Multiliteracies-in-the-Classroom-Boche.pdf","id":489795,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Read Text 1 and answer Questions 30 to 36.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Multiliteracies<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Literacy involves more than a set of conventions to be<\/p><p style=\"text-align: justify;\">learned, either through print or technological formats. Rather,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literacy enables people to negotiate meaning (Leland &amp; Kasten,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2002). With these negotiations often occurring in technological<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> settings and engaging students\u2019 values and identities (Jewitt,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2008), the New London Group (1996) has proposed the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concept of multiliteracies, which views literacy as continual,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">supplemental, and enhancing or modifying established literacy<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teaching and learning rather than replacing traditional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> practices (Rowsell, Kosnik, &amp; Beck, 2008). [The concept of]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multiliteracies recognizes both the increasing cultural and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguistic diversity in the new globalized society and the new<\/p><p style=\"text-align: justify;\">variety of text forms from multiple communicative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">technologies. There is also the need for new skills to operate<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> successfully in the changing literate and increasingly diversified<\/p><p style=\"text-align: justify;\">social environment. The New London Group (1996) argues that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">to be relevant, learning processes need to recruit, rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">attempt to ignore and erase, the different subjectivities,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interests, intentions, commitments, and purposes that<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> students bring to learning (p. 18). They must also respond to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the different mediums and modes in which students operate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Teachers need new knowledge that reflects these varying and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multiple discourses. This huge shift from traditional print-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">based literacy to 21st century multiliteracies reflects the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> impact of communication technologies and multimedia on the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">evolving nature of texts, as well as the skills and dispositions<\/p><p style=\"text-align: justify;\">associated with the consumption, production, evaluation, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distribution of those texts (Borsheim, Meritt, &amp; Reed, 2008, p.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">87). With literacy continually growing and expanding, there<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> remains a need to support pre-service and practicing teachers\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conceptions and understanding of multiliteracies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/jolle.coe.uga.edu\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Multiliteracies-in-the-Classroom-Boche.pdf<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/2024950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the passage \u201cTo be relevant, learning processes need to recruit, rather than attempt to ignore and erase, the different subjectivities, interests, intentions, commitments, and purposes that students bring to learning\u201d (L.17-20), the author implies that teachers should ","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:30:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024952,"hashId":"019723a0fca5e8b534003f2ea0de58e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the passage \u201cTo be relevant, learning processes need to recruit, rather than attempt to ignore and erase, the different subjectivities, interests, intentions, commitments, and purposes that students bring to learning\u201d (L.17-20), the author implies that teachers should <\/p>","resposta":7886582,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"see their students as a uniform group. ","id":7886579,"corpo":"<p>see their students as a uniform group. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ask the best students to teach the others. ","id":7886580,"corpo":"<p>ask the best students to teach the others. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"keep to printed materials and traditional methods. ","id":7886581,"corpo":"<p>keep to printed materials and traditional methods. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"stimulate students to acknowledge identities. ","id":7886582,"corpo":"<p>stimulate students to acknowledge identities. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opt for a time-honored methodology when teaching. ","id":7886583,"corpo":"<p>opt for a time-honored methodology when teaching. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 1 and answer Questions 30 to 36.Text 1Multiliteracies__Literacy involves more than a set of conventions to belearned, either through print or technological formats. Rather,literacy enables people to negotiate meaning (Leland &amp; Kasten,2002). With these negotiations often occurring in technological5 settings and engaging students\u2019 values and identities (Jewitt,2008), the New London Group (1996) has proposed theconcept of multiliteracies, which views literacy as continual,supplemental, and enhancing or modifying established literacyteaching and learning rather than replacing traditional10 practices (Rowsell, Kosnik, &amp; Beck, 2008). [The concept of]multiliteracies recognizes both the increasing cultural andlinguistic diversity in the new globalized society and the newvariety of text forms from multiple communicativetechnologies. There is also the need for new skills to operate15 successfully in the changing literate and increasingly diversifiedsocial environment. The New London Group (1996) argues thatto be relevant, learning processes need to recruit, rather thanattempt to ignore and erase, the different subjectivities,interests, intentions, commitments, and purposes that20 students bring to learning (p. 18). They must also respond tothe different mediums and modes in which students operate.Teachers need new knowledge that reflects these varying andmultiple discourses. This huge shift from traditional print-based literacy to 21st century multiliteracies reflects the25 impact of communication technologies and multimedia on theevolving nature of texts, as well as the skills and dispositionsassociated with the consumption, production, evaluation, anddistribution of those texts (Borsheim, Meritt, &amp; Reed, 2008, p.87). With literacy continually growing and expanding, there30 remains a need to support pre-service and practicing teachers\u2019conceptions and understanding of multiliteracies.(http:\/\/jolle.coe.uga.edu\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/Multiliteracies-in-the-Classroom-Boche.pdf","id":489795,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Read Text 1 and answer Questions 30 to 36.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 1<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Multiliteracies<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Literacy involves more than a set of conventions to be<\/p><p style=\"text-align: justify;\">learned, either through print or technological formats. Rather,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">literacy enables people to negotiate meaning (Leland &amp; Kasten,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2002). With these negotiations often occurring in technological<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5<\/em> settings and engaging students\u2019 values and identities (Jewitt,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2008), the New London Group (1996) has proposed the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">concept of multiliteracies, which views literacy as continual,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">supplemental, and enhancing or modifying established literacy<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teaching and learning rather than replacing traditional<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> practices (Rowsell, Kosnik, &amp; Beck, 2008). [The concept of]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multiliteracies recognizes both the increasing cultural and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">linguistic diversity in the new globalized society and the new<\/p><p style=\"text-align: justify;\">variety of text forms from multiple communicative<\/p><p style=\"text-align: justify;\">technologies. There is also the need for new skills to operate<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> successfully in the changing literate and increasingly diversified<\/p><p style=\"text-align: justify;\">social environment. The New London Group (1996) argues that<\/p><p style=\"text-align: justify;\">to be relevant, learning processes need to recruit, rather than<\/p><p style=\"text-align: justify;\">attempt to ignore and erase, the different subjectivities,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interests, intentions, commitments, and purposes that<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> students bring to learning (p. 18). They must also respond to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">the different mediums and modes in which students operate.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Teachers need new knowledge that reflects these varying and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">multiple discourses. This huge shift from traditional print-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">based literacy to 21st century multiliteracies reflects the<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em> impact of communication technologies and multimedia on the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">evolving nature of texts, as well as the skills and dispositions<\/p><p style=\"text-align: justify;\">associated with the consumption, production, evaluation, and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distribution of those texts (Borsheim, Meritt, &amp; Reed, 2008, p.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">87). With literacy continually growing and expanding, there<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30<\/em> remains a need to support pre-service and practicing teachers\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conceptions and understanding of multiliteracies.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(http:\/\/jolle.coe.uga.edu\/wp-content\/uploads\/2014\/04\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">Multiliteracies-in-the-Classroom-Boche.pdf<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que um usu\u00e1rio acesse a intranet, implantada corretamente, de uma universidade, a partir de seu computador pessoal em sua resid\u00eancia, o setor de TI da universidade deve possibilitar o acesso via","provas":[{"id":38215,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2016"},{"id":62939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-secretariado","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Secretariado - 2016"},{"id":62940,"cargo":{"descricao":"Instrumentador Cir\u00fargico","id":6035,"slug":"instrumentador-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-instrumentador-cirurgico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Instrumentador Cir\u00fargico - 2016"},{"id":62955,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2016"},{"id":62956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UNIRIO","id":1983,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"unirio-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unirio-rj-2016-cesgranrio-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - UNIRIO - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 16:58:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1108224,"hashId":"0d2b78c7a77c810296a6998bc2ff9382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que um usu\u00e1rio acesse a intranet, implantada corretamente, de uma universidade, a partir de seu computador pessoal em sua resid\u00eancia, o setor de TI da universidade deve possibilitar o acesso via<\/p>","resposta":3929939,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DHCP","id":3929937,"corpo":"<p>DHCP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LAN ","id":3929938,"corpo":"<p>LAN <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VPN","id":3929939,"corpo":"<p>VPN<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTP","id":3929940,"corpo":"<p>FTP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HTTP","id":3929941,"corpo":"<p>HTTP<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LAN (Local Area Network)","oab":false,"nome":"LAN (Local Area Network)","pai":405162,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405163,"slug":"informatica-lan-local-area-network"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419981,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419983,"slug":"informatica-http-hyper-text-transfer-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"FTP (FILE TRANSFER PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419985,"slug":"informatica-ftp-file-transfer-protocol"}],"slug":"informatica\/1108224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de arquivologia, analise os itens seguintes. I. Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, sem ressalvas, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, contidas em documentos de arquivos, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade. II. Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias. III. Os documentos de valor permanente s\u00e3o inalien\u00e1veis, embora n\u00e3o sejam imprescrit\u00edveis. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):","provas":[{"id":67123,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Agente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 13:02:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048571,"hashId":"2a380e114406c974f41e18d701d523c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de arquivologia, analise os itens seguintes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Todos t\u00eam direito a receber dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, sem ressalvas, informa\u00e7\u00f5es de seu interesse particular ou de interesse coletivo ou geral, contidas em documentos de arquivos, que ser\u00e3o prestadas no prazo da lei, sob pena de responsabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os arquivos p\u00fablicos s\u00e3o os conjuntos de documentos produzidos e recebidos, no exerc\u00edcio de suas atividades, por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos de \u00e2mbito federal, estadual, do Distrito Federal e municipal em decorr\u00eancia de suas fun\u00e7\u00f5es administrativas, legislativas e judici\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os documentos de valor permanente s\u00e3o inalien\u00e1veis, embora n\u00e3o sejam imprescrit\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correto(s):<\/p>","resposta":7991560,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":7991559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":7991560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II","id":7991561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III","id":7991562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":7991563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 36","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o e Finalidades dos Arquivos","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404682,"slug":"arquivologia-funcao-e-finalidades-dos-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, sobre conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica, I) TV por assinatura, podcasting e telefonia m\u00f3vel s\u00e3o consideradas Novas Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o. II) O principal objetivo de uma Intranet \u00e9 o compartilhamento interno de informa\u00e7\u00f5es e recursos de uma companhia. III) Um sistema que trabalha com v\u00e1rias formas distintas de m\u00eddia ao mesmo tempo \u00e9 um sistema multim\u00eddia. Verifica-se que","provas":[{"id":23997,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica","id":5617,"slug":"professor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari","sigla":"","id":3240,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn"},"banca":{"nome":"GERCON\/ATACEL","descricao":"GERCON\/ATACEL - GERCON","sigla":"GERCON","oab":false,"id":923,"slug":"gercon"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-acari-rn-2016-gercon-professor-de-informatica","tipo":1,"nome":"GERCON - Prefeitura do Munic\u00edpio de Acari - Professor de Inform\u00e1tica - 2016"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-08-17 16:53:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":810599,"hashId":"0091bdb77eafb0fead9307f5f35173a5","enunciado":"<P>Dadas as seguintes proposi\u00e7\u00f5es, sobre conceitos b\u00e1sicos de inform\u00e1tica, <\/P>\r\n<P>I) TV por assinatura, podcasting e telefonia m\u00f3vel s\u00e3o consideradas Novas Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II) O principal objetivo de uma Intranet \u00e9 o compartilhamento interno de informa\u00e7\u00f5es e recursos de uma companhia. <\/P>\r\n<P>III) Um sistema que trabalha com v\u00e1rias formas distintas de m\u00eddia ao mesmo tempo \u00e9 um sistema multim\u00eddia. <\/P>\r\n<P>Verifica-se que<\/P>","resposta":2795283,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":2795280,"corpo":"unicamente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":2795281,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":2795282,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2795283,"corpo":"as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":2795284,"corpo":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":335452,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405171,"slug":"informatica-sistemas-de-audio-video-e-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/810599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 m\u00fasica, na nossa sociedade, assinale a alternativa CORRETA: I. A m\u00fasica \u00e9 uma forma de arte que se constitui na combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sons e ritmos, seguindo uma pr\u00e9-organiza\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. II. \u00c9 considerada, por diversos autores, como uma pr\u00e1tica cultural e humana. III. N\u00e3o se conhece nenhuma civiliza\u00e7\u00e3o ou agrupamento que n\u00e3o possua manifesta\u00e7\u00f5es musicais pr\u00f3prias. Embora nem sempre seja feita com esse objetivo, a m\u00fasica pode ser considerada como uma forma de arte, considerada por muitos como sua principal fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":71532,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saaeb-sp-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SAAEB - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 22:47:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2183425,"hashId":"be0b91855c82a6435532d4162a12f726","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 m\u00fasica, na nossa sociedade, assinale a alternativa CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A m\u00fasica \u00e9 uma forma de arte que se constitui na combina\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sons e ritmos, seguindo uma pr\u00e9-organiza\u00e7\u00e3o ao longo do tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 considerada, por diversos autores, como uma pr\u00e1tica cultural e humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o se conhece nenhuma civiliza\u00e7\u00e3o ou agrupamento que n\u00e3o possua manifesta\u00e7\u00f5es musicais pr\u00f3prias. Embora nem sempre seja feita com esse objetivo, a m\u00fasica pode ser considerada como uma forma de arte, considerada por muitos como sua principal fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8567918,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I est\u00e1 correta.","id":8567915,"corpo":"<p>Apenas I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta. ","id":8567916,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta. ","id":8567917,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8567918,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A portaria 1.863\/03 estabelece que a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, composta pelos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias estaduais, regionais e municipais, deve ser organizada de forma que permita determinadas a\u00e7\u00f5es. Aponte a alternativa que n\u00e3o descreve adequadamente uma dessas a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":66982,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ita\u00ed","sigla":"","id":702,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itai-sp"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itai-sp-2016-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Ita\u00ed - Enfermeiro - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:26:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2041982,"hashId":"0aa808a4367f10b168d1075ccd10b85b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A portaria 1.863\/03 estabelece que a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias, composta pelos sistemas de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias estaduais, regionais e municipais, deve ser organizada de forma que permita determinadas a\u00e7\u00f5es. Aponte a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> descreve adequadamente uma dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":7960994,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consubstanciar as diretrizes de centraliza\u00e7\u00e3o federal da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias, mediante a adequa\u00e7\u00e3o criteriosa da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos assistenciais, conferindo concretude ao dimensionamento e implanta\u00e7\u00e3o de sistemas estaduais, regionais e municipais e suas respectivas redes de aten\u00e7\u00e3o.","id":7960994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consubstanciar as diretrizes de centraliza\u00e7\u00e3o federal da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias, mediante a adequa\u00e7\u00e3o criteriosa da distribui\u00e7\u00e3o dos recursos assistenciais, conferindo concretude ao dimensionamento e implanta\u00e7\u00e3o de sistemas estaduais, regionais e municipais e suas respectivas redes de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantir a universalidade, equidade e a integralidade no atendimento \u00e0s urg\u00eancias cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s causas externas (traumatismos n\u00e3o-intencionais, viol\u00eancias e suic\u00eddios).","id":7960995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir a universalidade, equidade e a integralidade no atendimento \u00e0s urg\u00eancias cl\u00ednicas, cir\u00fargicas, gineco-obst\u00e9tricas, psiqui\u00e1tricas, pedi\u00e1tricas e as relacionadas \u00e0s causas externas (traumatismos n\u00e3o-intencionais, viol\u00eancias e suic\u00eddios).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver estrat\u00e9gias promocionais da qualidade de vida e sa\u00fade capazes de prevenir agravos, proteger a vida, educar para a defesa da sa\u00fade e recuperar a sa\u00fade, protegendo e desenvolvendo a autonomia e a equidade de indiv\u00edduos e coletividades.","id":7960996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver estrat\u00e9gias promocionais da qualidade de vida e sa\u00fade capazes de prevenir agravos, proteger a vida, educar para a defesa da sa\u00fade e recuperar a sa\u00fade, protegendo e desenvolvendo a autonomia e a equidade de indiv\u00edduos e coletividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fomentar, coordenar e executar projetos estrat\u00e9gicos de atendimento \u00e0s necessidades coletivas em sa\u00fade, de car\u00e1ter urgente e transit\u00f3rio, decorrentes de situa\u00e7\u00f5es de perigo iminente, de calamidades p\u00fablicas e de acidentes com m\u00faltiplas v\u00edtimas, a partir da constru\u00e7\u00e3o de mapas de risco regionais e locais e da ado\u00e7\u00e3o de protocolos de preven\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o dos eventos.","id":7960997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fomentar, coordenar e executar projetos estrat\u00e9gicos de atendimento \u00e0s necessidades coletivas em sa\u00fade, de car\u00e1ter urgente e transit\u00f3rio, decorrentes de situa\u00e7\u00f5es de perigo iminente, de calamidades p\u00fablicas e de acidentes com m\u00faltiplas v\u00edtimas, a partir da constru\u00e7\u00e3o de mapas de risco regionais e locais e da ado\u00e7\u00e3o de protocolos de preven\u00e7\u00e3o, aten\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o dos eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Urg\u00eancias","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407336,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados prim\u00e1rios de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade \u00e9 uma abordagem primordial para o desenvolvimento da comunidade. Marque a alternativa em que os fen\u00f4menos s\u00e3o indicadores de sucesso no uso da abordagem de cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios.","provas":[{"id":67125,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:25:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2048712,"hashId":"1ffd7eba095a1e777d8d3661f016bcad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados prim\u00e1rios de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade \u00e9 uma abordagem primordial para o desenvolvimento da comunidade. Marque a alternativa em que os fen\u00f4menos s\u00e3o indicadores de sucesso no uso da abordagem de cuidados de sa\u00fade prim\u00e1rios.<\/p>","resposta":7992245,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Servi\u00e7os de Sa\u00fade s\u00e3o fornecidos gratuitamente aos indiv\u00edduos e fam\u00edlias","id":7992242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Servi\u00e7os de Sa\u00fade s\u00e3o fornecidos gratuitamente aos indiv\u00edduos e fam\u00edlias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As autoridades locais est\u00e3o habilitadas como os principais tomadores de decis\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade","id":7992243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As autoridades locais est\u00e3o habilitadas como os principais tomadores de decis\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o capazes de prestar cuidados com base nas necessidades de sa\u00fade identificados na popula\u00e7\u00e3o.","id":7992244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais de sa\u00fade s\u00e3o capazes de prestar cuidados com base nas necessidades de sa\u00fade identificados na popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os programas de Sa\u00fade s\u00e3o mantidos de acordo com o n\u00edvel de desenvolvimento da comunidade","id":7992245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas de Sa\u00fade s\u00e3o mantidos de acordo com o n\u00edvel de desenvolvimento da comunidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A comunidade elogia o governo. ","id":7992246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunidade elogia o governo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica significativa, de natureza multifatorial e geralmente assintom\u00e1tica que apresenta elevada frequ\u00eancia. Sobre os fatores de risco \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":67140,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:19:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2060715,"hashId":"efdaefcab507911ed6921579c26b7efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hipertens\u00e3o arterial \u00e9 uma doen\u00e7a cr\u00f4nica significativa, de natureza multifatorial e geralmente assintom\u00e1tica que apresenta elevada frequ\u00eancia. Sobre os fatores de risco \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8044107,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cirurgias, les\u00f5es, predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, \u00falceras e inflama\u00e7\u00f5es ","id":8044106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cirurgias, les\u00f5es, predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, \u00falceras e inflama\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fatores socioecon\u00f4micos, idade, sal, sedentarismo e obesidade ","id":8044107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores socioecon\u00f4micos, idade, sal, sedentarismo e obesidade <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, menopausa, gesta\u00e7\u00f5es e ins\u00f4nia","id":8044108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as sexualmente transmiss\u00edveis, menopausa, gesta\u00e7\u00f5es e ins\u00f4nia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o, refluxos, n\u00e1useas, diarr\u00e9ias e problemas gastrointestinais ","id":8044109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o, refluxos, n\u00e1useas, diarr\u00e9ias e problemas gastrointestinais <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o, fadiga, anemia, abortos e desnutri\u00e7\u00e3o","id":8044110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depress\u00e3o, fadiga, anemia, abortos e desnutri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas doen\u00e7as que afetam animais e o homem podem ser transmitidas por insetos. Marque a alternativa em que figuram doen\u00e7as humanas transmitidas pelos insetos Anopheles, Culex e Phlebotomus, respectivamente. ","provas":[{"id":67140,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canto do Buriti","sigla":"","id":1918,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-do-municipio-de-canto-do-buriti-pi-2016-legatus-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Canto do Buriti - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:18:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2060708,"hashId":"3e8dbc57a525d78e6d75e935c6451331","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas doen\u00e7as que afetam animais e o homem podem ser transmitidas por insetos. Marque a alternativa em que figuram doen\u00e7as humanas transmitidas pelos insetos Anopheles, Culex e Phlebotomus, respectivamente. <\/p>","resposta":8044072,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leishmaniose, doen\u00e7a de chagas e mal\u00e1ria","id":8044071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leishmaniose, doen\u00e7a de chagas e mal\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria, filariose e leishmaniose ","id":8044072,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria, filariose e leishmaniose <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mal\u00e1ria, leishmaniose e filariose ","id":8044073,"corpo":"<p>Mal\u00e1ria, leishmaniose e filariose <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Leishmaniose, mal\u00e1ria e filariose","id":8044074,"corpo":"<p>Leishmaniose, mal\u00e1ria e filariose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Filariose, mal\u00e1ria e doen\u00e7a de chagas","id":8044075,"corpo":"<p>Filariose, mal\u00e1ria e doen\u00e7a de chagas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os objetivos da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia, n\u00e3o se inclui:","provas":[{"id":66480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-cirurgiao-geral-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:44:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2036274,"hashId":"a2d5edbd059ed145c72851abd155e92f","enunciado":"<p>Entre os objetivos da Rede de Cuidados \u00e0 Pessoa com Defici\u00eancia, <u>n\u00e3o<\/u> se inclui:<\/p>","resposta":7937180,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a oferta de \u00d3rtese, Pr\u00f3tese e Meios Auxiliares de Locomo\u00e7\u00e3o.","id":7937179,"corpo":"<p>ampliar a oferta de \u00d3rtese, Pr\u00f3tese e Meios Auxiliares de Locomo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover a desvincula\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia auditiva, f\u00edsica, intelectual, ostomia e com m\u00faltiplas defici\u00eancias e suas fam\u00edlias aos chamados pontos de aten\u00e7\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o da universalidade do acesso.","id":7937180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover a desvincula\u00e7\u00e3o das pessoas com defici\u00eancia auditiva, f\u00edsica, intelectual, ostomia e com m\u00faltiplas defici\u00eancias e suas fam\u00edlias aos chamados pontos de aten\u00e7\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o da universalidade do acesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es intersetoriais de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em parceria com organiza\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil.","id":7937181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver a\u00e7\u00f5es intersetoriais de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em parceria com organiza\u00e7\u00f5es governamentais e da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de identifica\u00e7\u00e3o precoce de defici\u00eancias na fase pr\u00e9, peri e p\u00f3s-natal, inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e vida adulta.","id":7937182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de identifica\u00e7\u00e3o precoce de defici\u00eancias na fase pr\u00e9, peri e p\u00f3s-natal, inf\u00e2ncia, adolesc\u00eancia e vida adulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa com Defici\u00eancia","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407334,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medidas de controle da hansen\u00edase, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":66480,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266,"slug":"medico-cirurgiao-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-medico-cirurgiao-geral-so-localizei-o-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:44:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2036265,"hashId":"21ae55d76777bae0157ebd2248fb322e","enunciado":"<p>Sobre as medidas de controle da hansen\u00edase, \u00e9 <u>incorreto<\/u> afirmar:<\/p>","resposta":7937145,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo contato de Hansen\u00edase deve receber orienta\u00e7\u00e3o de que a BCG n\u00e3o \u00e9 uma vacina espec\u00edfica para este agravo e, nesse grupo, \u00e9 destinada, prioritariamente, aos contatos intradomiciliares.","id":7937142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo contato de Hansen\u00edase deve receber orienta\u00e7\u00e3o de que a BCG n\u00e3o \u00e9 uma vacina espec\u00edfica para este agravo e, nesse grupo, \u00e9 destinada, prioritariamente, aos contatos intradomiciliares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contatos intradomiciliares com idade &lt; 1 ano, j\u00e1 vacinados, n\u00e3o necessitam da aplica\u00e7\u00e3o de outra dose de BCG.","id":7937143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contatos intradomiciliares com idade &lt; 1 ano, j\u00e1 vacinados, n\u00e3o necessitam da aplica\u00e7\u00e3o de outra dose de BCG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na incerteza da cicatriz vacinal em contato intradomiciliar, recomenda-se aplicar uma dose, independentemente da idade.","id":7937144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na incerteza da cicatriz vacinal em contato intradomiciliar, recomenda-se aplicar uma dose, independentemente da idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina BCG-ID dever\u00e1 ser aplicada nos contatos intradomiciliares, sem presen\u00e7a de sinais e sintomas de Hansen\u00edase, no momento da avalia\u00e7\u00e3o, apenas nos contatos de casos multibacilares e na depend\u00eancia da hist\u00f3ria vacinal.","id":7937145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG-ID dever\u00e1 ser aplicada nos contatos intradomiciliares, sem presen\u00e7a de sinais e sintomas de Hansen\u00edase, no momento da avalia\u00e7\u00e3o, apenas nos contatos de casos multibacilares e na depend\u00eancia da hist\u00f3ria vacinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 50","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico da Fam\u00edlia","id":24871,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-varginha-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 7.508\/11, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: ( ) O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada. ( ) Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade decrescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":69751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico da Fam\u00edlia","id":24871,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-medico-da-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Varginha","sigla":"","id":1903,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-varginha-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varginha-mg-2016-objetiva-concursos-tecnico-de-nivel-superior-area-medico-da-familia","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Varginha - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: M\u00e9dico da Fam\u00edlia - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 08:55:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2127672,"hashId":"82a172dc1cb4a22a1d34b04a1201dec6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Decreto n\u00ba 7.508\/11, marcar C para as afirmativas Certas, E para as Erradas e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O SUS \u00e9 constitu\u00eddo pela conjuga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade executados pelos entes federativos, de forma direta ou indireta, mediante a participa\u00e7\u00e3o complementar da iniciativa privada, sendo organizado de forma regionalizada e hierarquizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade articulados em n\u00edveis de complexidade decrescente, com a finalidade de garantir a integralidade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","resposta":8322407,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C - E.","id":8322407,"corpo":"<p>C - E.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E - C.","id":8322408,"corpo":"<p>E - C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C - C.","id":8322409,"corpo":"<p>C - C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E - E.","id":8322410,"corpo":"<p>E - E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.","id":502186,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Em todas as quest\u00f5es de legisla\u00e7\u00e3o desta prova, ser\u00e3o consideradas as leis e suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 a data do in\u00edcio das inscri\u00e7\u00f5es deste concurso.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adolesc\u00eancia, uma etapa da vida compreendida entre a inf\u00e2ncia e a fase adulta, marcada por um complexo processo de crescimento e desenvolvimento f\u00edsico, moral e psicol\u00f3gico, a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de agravos deve ser desenvolvida pela equipe em integra\u00e7\u00e3o com diferentes institui\u00e7\u00f5es na comunidade, entre as quais podemos citar:","provas":[{"id":67301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058140,"hashId":"85eaac500df7e52eaa49a288d8c13d2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a rela\u00e7\u00e3o \u00e0 adolesc\u00eancia, uma etapa da vida compreendida entre a inf\u00e2ncia e a fase adulta, marcada por um complexo processo de crescimento e desenvolvimento f\u00edsico, moral e psicol\u00f3gico, a promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e preven\u00e7\u00e3o de agravos deve ser desenvolvida pela equipe em integra\u00e7\u00e3o com diferentes institui\u00e7\u00f5es na comunidade, entre as quais podemos citar:<\/p>","resposta":8031923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escola, a\u00e7\u00e3o social, cultura, grupos de jovens, de arte, capoeira, hip hop, entre outros.","id":8031923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola, a\u00e7\u00e3o social, cultura, grupos de jovens, de arte, capoeira, <em>hip hop<\/em>, entre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escola, a\u00e7\u00e3o social, cultura, grupos de jovens, de arte, capoeira, sistema penitenci\u00e1rio, entre outros.","id":8031924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escola, a\u00e7\u00e3o social, cultura, grupos de jovens, de arte, capoeira, sistema penitenci\u00e1rio, entre outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a Escola uma vez que a inser\u00e7\u00e3o da equipe na fam\u00edlia do adolescente faz com que o mesmo perca a credibilidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8031925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a Escola uma vez que a inser\u00e7\u00e3o da equipe na fam\u00edlia do adolescente faz com que o mesmo perca a credibilidade nos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fazendo palestras com temas exclusivos sobre drogas, j\u00e1 que o maior problema da maioria dos adolescentes \u00e9 o uso de drogas injet\u00e1veis.","id":8031926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fazendo palestras com temas exclusivos sobre drogas, j\u00e1 que o maior problema da maioria dos adolescentes \u00e9 o uso de drogas injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de agravos de ser realizada exclusivamente pelo servi\u00e7o de sa\u00fade, visto que \u00e9 o \u00fanico servi\u00e7o utilizado pelo adolescente.","id":8031927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o de agravos de ser realizada exclusivamente pelo servi\u00e7o de sa\u00fade, visto que \u00e9 o \u00fanico servi\u00e7o utilizado pelo adolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), tamb\u00e9m conhecida no Brasil como Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) caracteriza-se pelo desenvolvimento de um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A APS tem um importante papel ao desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado. O que se entende por coordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9:","provas":[{"id":67301,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sap\u00e9","sigla":"","id":1783,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-sape-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sape-pb-2016-cpcon-uepb-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Sap\u00e9 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 09:02:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2058151,"hashId":"0c120c120a126ec74d422409236b1b7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade (APS), tamb\u00e9m conhecida no Brasil como Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica (AB) caracteriza-se pelo desenvolvimento de um conjunto de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, preven\u00e7\u00e3o de agravos, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. A APS tem um importante papel ao desempenhar a fun\u00e7\u00e3o de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado. O que se entende por coordena\u00e7\u00e3o do cuidado \u00e9:<\/p>","resposta":8031982,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordenar os aspectos pessoais, culturais e sociais do usu\u00e1rio em seu domic\u00edlio e grupos sociais.","id":8031978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coordenar os aspectos pessoais, culturais e sociais do usu\u00e1rio em seu domic\u00edlio e grupos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encaminhar o usu\u00e1rio para outros servi\u00e7os de maior complexidade, sem a responsabilidade do acompanhamento das suas necessidades de sa\u00fade.","id":8031979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar o usu\u00e1rio para outros servi\u00e7os de maior complexidade, sem a responsabilidade do acompanhamento das suas necessidades de sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A capacidade de responsabilizar-se pelo usu\u00e1rio exclusivamente quando o mesmo est\u00e1 na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":8031980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de responsabilizar-se pelo usu\u00e1rio exclusivamente quando o mesmo est\u00e1 na Unidade de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capacidade de ofertar a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":8031981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidade de ofertar a resolu\u00e7\u00e3o dos problemas de sa\u00fade no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade de responsabilizar-se pelo usu\u00e1rio (saber o que est\u00e1 acontecendo com ele) e apoi\u00e1-lo, mesmo quando este est\u00e1 sendo acompanhado em outros servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":8031982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de responsabilizar-se pelo usu\u00e1rio (saber o que est\u00e1 acontecendo com ele) e apoi\u00e1-lo, mesmo quando este est\u00e1 sendo acompanhado em outros servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493702,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre tecnologia, assinale a alternativa CORRETA:I. Tecnologia \u00e9 um termo que envolve o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e a aplica\u00e7\u00e3o deste conhecimento atrav\u00e9s de sua transforma\u00e7\u00e3o no uso de ferramentas, processos e materiais criados e\/ou utilizados a partir de tal conhecimento.II. A tecnologia \u00e9 de uma forma geral, o encontro entre ci\u00eancia e engenharia. III. Existe um equil\u00edbrio grande entre as vantagens e as desvantagens que o avan\u00e7o da tecnologia traz para a sociedade. A principal vantagem \u00e9 refletida na produ\u00e7\u00e3o industrial: a tecnologia torna a produ\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e maior e, sendo assim, o resultado final \u00e9 um produto mais barato e com maior qualidade.","provas":[{"id":71532,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgotos de Bebedouro","sigla":"SAAEB","id":5426,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"saaeb-sp"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"saaeb-sp-2016-fafipa-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FAFIPA - SAAEB - Assistente Administrativo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 22:42:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2183416,"hashId":"df9cee67bbac804b90739b58cb28b259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre tecnologia, assinale a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tecnologia \u00e9 um termo que envolve o conhecimento t\u00e9cnico e cient\u00edfico e a aplica\u00e7\u00e3o deste conhecimento atrav\u00e9s de sua transforma\u00e7\u00e3o no uso de ferramentas, processos e materiais criados e\/ou utilizados a partir de tal conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tecnologia \u00e9 de uma forma geral, o encontro entre ci\u00eancia e engenharia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Existe um equil\u00edbrio grande entre as vantagens e as desvantagens que o avan\u00e7o da tecnologia traz para a sociedade. A principal vantagem \u00e9 refletida na produ\u00e7\u00e3o industrial: a tecnologia torna a produ\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida e maior e, sendo assim, o resultado final \u00e9 um produto mais barato e com maior qualidade.<\/p>","resposta":8567880,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta. ","id":8567877,"corpo":"<p>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.","id":8567878,"corpo":"<p>Apenas a alternativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.","id":8567879,"corpo":"<p> Apenas a alternativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":8567880,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Museu do Amanh\u00e3 \u00e9 um museu de ci\u00eancia que oferece, na ess\u00eancia, a reflex\u00e3o sobre o mundo que queremos no futuro. Um novo marco para a cidade. Assim pode ser definido o Museu do Amanh\u00e3, novo espa\u00e7o de lazer, cultura e educa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 inaugurado, nesta manh\u00e3 est\u00e1 localizado na Cidade:","provas":[{"id":75433,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 22:41:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2277368,"hashId":"ff78a28d07f373ed75744caffa2de12d","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75433\/questao\/2277368-20220310175606000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Museu do Amanh\u00e3 \u00e9 um museu de ci\u00eancia que oferece, na ess\u00eancia, a reflex\u00e3o sobre o mundo que queremos no futuro. Um novo marco para a cidade. Assim pode ser definido o Museu do Amanh\u00e3, novo espa\u00e7o de lazer, cultura e educa\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 inaugurado, nesta manh\u00e3 est\u00e1 localizado na Cidade:<\/p>","resposta":8967465,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bras\u00edlia.","id":8967463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bras\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo.","id":8967464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro.","id":8967465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minas Gerais.","id":8967466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Santa Catarina.","id":8967467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Santa Catarina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2277368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia Mundial do Diabetes trouxe a cor azul para as campanhas mundiais de divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tema, seguindo exemplo da campanha para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, \"Outubro Rosa\". A data foi institu\u00edda pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes (IDF) e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desde 1991, e conta com o reconhecimento e apoio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), que em dezembro de 2006 assinou uma Resolu\u00e7\u00e3o reconhecendo o diabetes como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e de alto custo mundial. http:\/\/www.diamundialdodiabetes.org.br\/A data institu\u00edda como Dia Mundial do Diabetes foi:","provas":[{"id":75433,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jumirim","sigla":"","id":5260,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2016,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-jumirim-sp-2016-planexcon-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Jumirim - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 22:37:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2277281,"hashId":"fdc02d62b0542b066af729e36f775488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia Mundial do Diabetes trouxe a cor azul para as campanhas mundiais de divulga\u00e7\u00e3o e sensibiliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao tema, seguindo exemplo da campanha para preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de mama, \"Outubro Rosa\". A data foi institu\u00edda pela Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Diabetes (IDF) e pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) desde 1991, e conta com o reconhecimento e apoio da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU), que em dezembro de 2006 assinou uma Resolu\u00e7\u00e3o reconhecendo o diabetes como uma doen\u00e7a cr\u00f4nica e de alto custo mundial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> http:\/\/www.diamundialdodiabetes.org.br\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A data institu\u00edda como Dia Mundial do Diabetes foi:<\/p>","resposta":8967093,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 de novembro.","id":8967092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 de novembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 de novembro.","id":8967093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 de novembro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 de dezembro.","id":8967094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 de dezembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 de dezembro. ","id":8967095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 de dezembro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14 de outubro. ","id":8967096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 de outubro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407361,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A poststructuralist view of language teaching\/learning tends to support the notion that identities are ","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:43:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024975,"hashId":"f89332d9b52cb6201ab8ad453fa23d82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A poststructuralist view of language teaching\/learning tends to support the notion that identities are <\/p>","resposta":7886695,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rooted. ","id":7886694,"corpo":"<p>rooted. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hybrid. ","id":7886695,"corpo":"<p>hybrid. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universal. ","id":7886696,"corpo":"<p>universal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"monolithic. ","id":7886697,"corpo":"<p>monolithic. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homogeneous. ","id":7886698,"corpo":"<p>homogeneous. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 4 and answer Questions 55 to 60. Text 4Exploring Identity-based Challenges to English Teachers\u2019 Professional Growth Heather CampMinnesota State University-Mankato__Research on pre-service teacher education indicates that identity construction is an important facet of becoming a teacher. To establish oneself as a teaching professional, a person must craft a teacher identity out of the personal and professional discourses that surround him\/her. This idea is consistent with contemporary theories of identity construction, which posit that the self is discursively constructed, made and remade by the various discourses that encompass the person. Such discourses -- \u201cpattern[s] of thinking, speaking, behaving, and interacting that [are] socially, culturally, and historically constructed and sanctioned by a specific group or groups of people\u201d (Miller Marsh 456) -- are constantly intermingling, wrangling for ideological power and dynamically shaping one another. To construct an identity, an individual must integrate these diverse discourses, weaving them together to form a dynamic but cohesive sense of self. On one hand, this twining process has the potential to promote psychological development, leading to the attainment of \u201can expanded, integrated self, more diverse and richer in the possibilities for action that these multiple identities afford\u201d (Brown 676). Yet, it also may produce identity destabilization and fragmentation, leading to uncertainty, distress and stymied psychological growth.__New teachers are confronted with the task of adopting new discourses, and of forging relationships between old and new strands of their identities. Succeeding at this process facilitates the development of a secure and satisfying professional sense-of-self: research indicates that the attainment of an integrated identity helps teachers transition into and find satisfaction within the teaching profession, teach effectively, and nurture students\u2019 self-development. Further, it suggests that attaining a cohesive identity better prepares teachers to champion educational reform.__Yet, research also suggests that accessing this array of rewards can be difficult. As teachers seek to integrate their teacherly roles with other discourses that contribute to their sense of self, they may encounter identity conflicts that work against a sense of identity cohesiveness. Encountering such conflicts can lead to emotional turmoil and stunted professional growth, even leading some student teachers (and practicing teachers) to leave the teaching profession altogether.__Growing awareness of the importance of professional identity construction and the psychological labor it demands has led to an upsurge in scholarship on pre-service teacher identity formation. [\u2026] This scholarship has drawn attention to the complexity of identity construction for pre-service teachers and offered educators insights into how they might support these students through this important work.Adapted from http:\/\/scholarworks.wmich.edu\/cgi\/viewcontent.cgi?article=1030&amp;context=wte","id":489798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read Text 4 and answer Questions 55 to 60. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exploring Identity-based Challenges to <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>English Teachers\u2019 Professional Growth <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Heather Camp<\/p><p style=\"text-align: right;\">Minnesota State University-Mankato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Research on pre-service teacher education indicates that identity construction is an important facet of becoming a teacher. To establish oneself as a teaching professional, a person must craft a teacher identity out of the personal and professional discourses that surround him\/her. This idea is consistent with contemporary theories of identity construction, which posit that the self is discursively constructed, made and remade by the various discourses that encompass the person. Such discourses -- \u201cpattern[s] of thinking, speaking, behaving, and interacting that [are] socially, culturally, and historically constructed and sanctioned by a specific group or groups of people\u201d (Miller Marsh 456) -- are constantly intermingling, wrangling for ideological power and dynamically shaping one another. To construct an identity, an individual must integrate these diverse discourses, weaving them together to form a dynamic but cohesive sense of self. On one hand, this twining process has the potential to promote psychological development, leading to the attainment of \u201can expanded, integrated self, more diverse and richer in the possibilities for action that these multiple identities afford\u201d (Brown 676). Yet, it also may produce identity destabilization and fragmentation, leading to uncertainty, distress and stymied psychological growth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>New teachers are confronted with the task of adopting new discourses, and of forging relationships between old and new strands of their identities. Succeeding at this process facilitates the development of a secure and satisfying professional sense-of-self: research indicates that the attainment of an integrated identity helps teachers transition into and find satisfaction within the teaching profession, teach effectively, and nurture students\u2019 self-development. Further, it suggests that attaining a cohesive identity better prepares teachers to champion educational reform.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Yet, research also suggests that accessing this array of rewards can be difficult. As teachers seek to integrate their teacherly roles with other discourses that contribute to their sense of self, they may encounter identity conflicts that work against a sense of identity cohesiveness. Encountering such conflicts can lead to emotional turmoil and stunted professional growth, even leading some student teachers (and practicing teachers) to leave the teaching profession altogether.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Growing awareness of the importance of professional identity construction and the psychological labor it demands has led to an upsurge in scholarship on pre-service teacher identity formation. [\u2026] This scholarship has drawn attention to the complexity of identity construction for pre-service teachers and offered educators insights into how they might support these students through this important work.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from http:\/\/scholarworks.wmich.edu\/cgi\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">viewcontent.cgi?article=1030&amp;context=wte<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Text 4 focuses on identity construction. Read the statements and mark them as TRUE (T) or FALSE (F).( ) Professional identity results from a specific discursive model;( ) Developing an identity is not a simple and effortless endeavor;( ) Professional identities, including those of new English teachers, are in a constant flux.The statements are, respectively:","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:42:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024973,"hashId":"95ba9fd26b733368b8094e0cfa3bb837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Text 4 focuses on identity construction. Read the statements and mark them as TRUE (T) or FALSE (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Professional identity results from a specific discursive model;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Developing an identity is not a simple and effortless endeavor;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Professional identities, including those of new English teachers, are in a constant flux.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The statements are, respectively:<\/p>","resposta":7886688,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F and T.","id":7886684,"corpo":"<p>F, F and T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T, T and F.","id":7886685,"corpo":"<p>T, T and F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, T and F.","id":7886686,"corpo":"<p>F, T and F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T, F and T.","id":7886687,"corpo":"<p>T, F and T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, T and T.","id":7886688,"corpo":"<p>F, T and T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 4 and answer Questions 55 to 60. Text 4Exploring Identity-based Challenges to English Teachers\u2019 Professional Growth Heather CampMinnesota State University-Mankato__Research on pre-service teacher education indicates that identity construction is an important facet of becoming a teacher. To establish oneself as a teaching professional, a person must craft a teacher identity out of the personal and professional discourses that surround him\/her. This idea is consistent with contemporary theories of identity construction, which posit that the self is discursively constructed, made and remade by the various discourses that encompass the person. Such discourses -- \u201cpattern[s] of thinking, speaking, behaving, and interacting that [are] socially, culturally, and historically constructed and sanctioned by a specific group or groups of people\u201d (Miller Marsh 456) -- are constantly intermingling, wrangling for ideological power and dynamically shaping one another. To construct an identity, an individual must integrate these diverse discourses, weaving them together to form a dynamic but cohesive sense of self. On one hand, this twining process has the potential to promote psychological development, leading to the attainment of \u201can expanded, integrated self, more diverse and richer in the possibilities for action that these multiple identities afford\u201d (Brown 676). Yet, it also may produce identity destabilization and fragmentation, leading to uncertainty, distress and stymied psychological growth.__New teachers are confronted with the task of adopting new discourses, and of forging relationships between old and new strands of their identities. Succeeding at this process facilitates the development of a secure and satisfying professional sense-of-self: research indicates that the attainment of an integrated identity helps teachers transition into and find satisfaction within the teaching profession, teach effectively, and nurture students\u2019 self-development. Further, it suggests that attaining a cohesive identity better prepares teachers to champion educational reform.__Yet, research also suggests that accessing this array of rewards can be difficult. As teachers seek to integrate their teacherly roles with other discourses that contribute to their sense of self, they may encounter identity conflicts that work against a sense of identity cohesiveness. Encountering such conflicts can lead to emotional turmoil and stunted professional growth, even leading some student teachers (and practicing teachers) to leave the teaching profession altogether.__Growing awareness of the importance of professional identity construction and the psychological labor it demands has led to an upsurge in scholarship on pre-service teacher identity formation. [\u2026] This scholarship has drawn attention to the complexity of identity construction for pre-service teachers and offered educators insights into how they might support these students through this important work.Adapted from http:\/\/scholarworks.wmich.edu\/cgi\/viewcontent.cgi?article=1030&amp;context=wte","id":489798,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Read Text 4 and answer Questions 55 to 60. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exploring Identity-based Challenges to <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>English Teachers\u2019 Professional Growth <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Heather Camp<\/p><p style=\"text-align: right;\">Minnesota State University-Mankato<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Research on pre-service teacher education indicates that identity construction is an important facet of becoming a teacher. To establish oneself as a teaching professional, a person must craft a teacher identity out of the personal and professional discourses that surround him\/her. This idea is consistent with contemporary theories of identity construction, which posit that the self is discursively constructed, made and remade by the various discourses that encompass the person. Such discourses -- \u201cpattern[s] of thinking, speaking, behaving, and interacting that [are] socially, culturally, and historically constructed and sanctioned by a specific group or groups of people\u201d (Miller Marsh 456) -- are constantly intermingling, wrangling for ideological power and dynamically shaping one another. To construct an identity, an individual must integrate these diverse discourses, weaving them together to form a dynamic but cohesive sense of self. On one hand, this twining process has the potential to promote psychological development, leading to the attainment of \u201can expanded, integrated self, more diverse and richer in the possibilities for action that these multiple identities afford\u201d (Brown 676). Yet, it also may produce identity destabilization and fragmentation, leading to uncertainty, distress and stymied psychological growth.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>New teachers are confronted with the task of adopting new discourses, and of forging relationships between old and new strands of their identities. Succeeding at this process facilitates the development of a secure and satisfying professional sense-of-self: research indicates that the attainment of an integrated identity helps teachers transition into and find satisfaction within the teaching profession, teach effectively, and nurture students\u2019 self-development. Further, it suggests that attaining a cohesive identity better prepares teachers to champion educational reform.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Yet, research also suggests that accessing this array of rewards can be difficult. As teachers seek to integrate their teacherly roles with other discourses that contribute to their sense of self, they may encounter identity conflicts that work against a sense of identity cohesiveness. Encountering such conflicts can lead to emotional turmoil and stunted professional growth, even leading some student teachers (and practicing teachers) to leave the teaching profession altogether.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Growing awareness of the importance of professional identity construction and the psychological labor it demands has led to an upsurge in scholarship on pre-service teacher identity formation. [\u2026] This scholarship has drawn attention to the complexity of identity construction for pre-service teachers and offered educators insights into how they might support these students through this important work.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adapted from http:\/\/scholarworks.wmich.edu\/cgi\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">viewcontent.cgi?article=1030&amp;context=wte<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/2024973","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Critical literacy emphasizes the need to use language as a vehicle for social change. One of the strategies a teacher may use for this purpose is ","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:32:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024960,"hashId":"3591615194ce744abb311cb01686d60e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Critical literacy emphasizes the need to use language as a vehicle for social change. One of the strategies a teacher may use for this purpose is <\/p>","resposta":7886621,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reading poems out loud in the classroom. ","id":7886619,"corpo":"<p>reading poems out loud in the classroom. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"listing vocabulary in English used in Brazilian adverts. ","id":7886620,"corpo":"<p>listing vocabulary in English used in Brazilian adverts. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"watching videos and discussing controversial themes. ","id":7886621,"corpo":"<p>watching videos and discussing controversial themes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"memorizing forms of leave-takings in the foreign language. ","id":7886622,"corpo":"<p>memorizing forms of leave-takings in the foreign language. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filling out an authentic real immigration form without questioning it. ","id":7886623,"corpo":"<p>filling out an authentic real immigration form without questioning it. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 2 and answer Questions 37 to 51. Text 2Here are four passages from an article on awareness of English as a lingua franca (ELF): \u201cFew will deny that research in the area of English as a lingua franca (ELF) has significantly contributed to our understanding of many different facets of communication involving non-native speakers of English. Such studies have added valuable insights to the growing research in the domain of critical applied linguistics and critical pedagogy and have prompted many scholars to problematize all aspects of English language teaching, learning, testing, curriculum designing, etc.\u201d\u201cIt is important at this stage to distinguish between the critical and the transformative perspective in ESOL teacher education. While they both share the element of reflection, they are different in a crucial way, although the former has often been seen as an umbrella term that subsumes the latter.\u201d\u201cCritical pedagogy is invaluable in our attempt to understand the complex processes of the global spread of English and the intricate ways in which it continues to be localized and relocalized (Pennycook, 2010). It has the tools to help teachers appreciate the complications of context and the various underlying and often hidden discourses, from learner identity construction in the ESOL classroom (Norton and Toohey, 2011) to language testing (Shohamy, 2004) to the politics of pedagogy in the \u2018classroom as a microcosm of the larger social and cultural world\u2019\u201d (Pennycook, 2001: 138).\u201cThe value of an ELF-aware transformative perspective to ESOL teacher education lies in its power to help teachers define ELF for themselves and for their teaching contexts. In this way, teachers are involved in the co-construction of ELF and, in particular, in the development of one or more pedagogical frameworks for ELF. To achieve this, teachers have to have an informed awareness of the ELF construct, a critical awareness of their own deeper convictions about essential aspects of language, communication, and language teaching\/learning, and the capability to bring about sustainable change in their teaching.\u201dFrom Sifakis, N. C. (2014). \"ELF awareness as an opportunity for change: a transformative perspective for ESOL teacher education\". Journal of English as a Lingua Franca, 3\/2: 317-335.","id":489796,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Read Text 2 and answer Questions 37 to 51. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Here are four passages from an article on awareness of English as a lingua franca (ELF): <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cFew will deny that research in the area of English as a lingua franca (ELF) has significantly contributed to our understanding of many different facets of communication involving non-native speakers of English. Such studies have added valuable insights to the growing research in the domain of critical applied linguistics and critical pedagogy and have prompted many scholars to problematize all aspects of English language teaching, learning, testing, curriculum designing, etc.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cIt is important at this stage to distinguish between the critical and the transformative perspective in ESOL teacher education. While they both share the element of reflection, they are different in a crucial way, although the former has often been seen as an umbrella term that subsumes the latter.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cCritical pedagogy is invaluable in our attempt to understand the complex processes of the global spread of English and the intricate ways in which it continues to be localized and relocalized (Pennycook, 2010). It has the tools to help teachers appreciate the complications of context and the various underlying and often hidden discourses, from learner identity construction in the ESOL classroom (Norton and Toohey, 2011) to language testing (Shohamy, 2004) to the politics of pedagogy in the \u2018classroom as a microcosm of the larger social and cultural world\u2019\u201d (Pennycook, 2001: 138).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cThe value of an ELF-aware transformative perspective to ESOL teacher education lies in its power to help teachers define ELF for themselves and for their teaching contexts. In this way, teachers are involved in the co-construction of ELF and, in particular, in the development of one or more pedagogical frameworks for ELF. To achieve this, teachers have to have an informed awareness of the ELF construct, a critical awareness of their own deeper convictions about essential aspects of language, communication, and language teaching\/learning, and the capability to bring about sustainable change in their teaching.\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">From Sifakis, N. C. (2014). \"ELF awareness as an opportunity for change: a transformative perspective for ESOL teacher education\". Journal of English as a Lingua Franca, 3\/2: 317-335.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 51","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"It is currently assumed that the teaching\/learning of English as a Foreign Language in Brazilian public schools has not been successful (Jord\u00e3o, 2013, p. 286-287).Read the statements below and mark them as TRUE (T) or FALSE (F).( ) Teachers\u2019 lack of qualification may contribute to this perception.( ) This is because local cultures and discursive practices are disregarded.( ) To solve this problem, basic rules of grammar and vocabulary should be taught.The statements are, respectively:","provas":[{"id":66271,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SME","id":1072,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"sme-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"sme-sp-2016-fgv-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FGV - SME - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:40:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2024964,"hashId":"3c2625efad34bc4089855a154469da9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">It is currently assumed that the teaching\/learning of English as a Foreign Language in Brazilian public schools has not been successful (Jord\u00e3o, 2013, p. 286-287).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Read the statements below and mark them as TRUE (T) or FALSE (F).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Teachers\u2019 lack of qualification may contribute to this perception.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) This is because local cultures and discursive practices are disregarded.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) To solve this problem, basic rules of grammar and vocabulary should be taught.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The statements are, respectively:<\/p>","resposta":7886640,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F and T.","id":7886639,"corpo":"<p>F, F and T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"T, T and F.","id":7886640,"corpo":"<p>T, T and F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, T and F.","id":7886641,"corpo":"<p>F, T and F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"T, F and T.","id":7886642,"corpo":"<p>T, F and T.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, T and T.","id":7886643,"corpo":"<p>F, T and T.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read Text 2 and answer Questions 37 to 51. Text 2Here are four passages from an article on awareness of English as a lingua franca (ELF): \u201cFew will deny that research in the area of English as a lingua franca (ELF) has significantly contributed to our understanding of many different facets of communication involving non-native speakers of English. Such studies have added valuable insights to the growing research in the domain of critical applied linguistics and critical pedagogy and have prompted many scholars to problematize all aspects of English language teaching, learning, testing, curriculum designing, etc.\u201d\u201cIt is important at this stage to distinguish between the critical and the transformative perspective in ESOL teacher education. While they both share the element of reflection, they are different in a crucial way, although the former has often been seen as an umbrella term that subsumes the latter.\u201d\u201cCritical pedagogy is invaluable in our attempt to understand the complex processes of the global spread of English and the intricate ways in which it continues to be localized and relocalized (Pennycook, 2010). It has the tools to help teachers appreciate the complications of context and the various underlying and often hidden discourses, from learner identity construction in the ESOL classroom (Norton and Toohey, 2011) to language testing (Shohamy, 2004) to the politics of pedagogy in the \u2018classroom as a microcosm of the larger social and cultural world\u2019\u201d (Pennycook, 2001: 138).\u201cThe value of an ELF-aware transformative perspective to ESOL teacher education lies in its power to help teachers define ELF for themselves and for their teaching contexts. In this way, teachers are involved in the co-construction of ELF and, in particular, in the development of one or more pedagogical frameworks for ELF. To achieve this, teachers have to have an informed awareness of the ELF construct, a critical awareness of their own deeper convictions about essential aspects of language, communication, and language teaching\/learning, and the capability to bring about sustainable change in their teaching.\u201dFrom Sifakis, N. C. (2014). \"ELF awareness as an opportunity for change: a transformative perspective for ESOL teacher education\". Journal of English as a Lingua Franca, 3\/2: 317-335.","id":489796,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Read Text 2 and answer Questions 37 to 51. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Here are four passages from an article on awareness of English as a lingua franca (ELF): <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cFew will deny that research in the area of English as a lingua franca (ELF) has significantly contributed to our understanding of many different facets of communication involving non-native speakers of English. Such studies have added valuable insights to the growing research in the domain of critical applied linguistics and critical pedagogy and have prompted many scholars to problematize all aspects of English language teaching, learning, testing, curriculum designing, etc.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cIt is important at this stage to distinguish between the critical and the transformative perspective in ESOL teacher education. While they both share the element of reflection, they are different in a crucial way, although the former has often been seen as an umbrella term that subsumes the latter.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cCritical pedagogy is invaluable in our attempt to understand the complex processes of the global spread of English and the intricate ways in which it continues to be localized and relocalized (Pennycook, 2010). It has the tools to help teachers appreciate the complications of context and the various underlying and often hidden discourses, from learner identity construction in the ESOL classroom (Norton and Toohey, 2011) to language testing (Shohamy, 2004) to the politics of pedagogy in the \u2018classroom as a microcosm of the larger social and cultural world\u2019\u201d (Pennycook, 2001: 138).<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cThe value of an ELF-aware transformative perspective to ESOL teacher education lies in its power to help teachers define ELF for themselves and for their teaching contexts. In this way, teachers are involved in the co-construction of ELF and, in particular, in the development of one or more pedagogical frameworks for ELF. To achieve this, teachers have to have an informed awareness of the ELF construct, a critical awareness of their own deeper convictions about essential aspects of language, communication, and language teaching\/learning, and the capability to bring about sustainable change in their teaching.\u201d<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">From Sifakis, N. C. (2014). \"ELF awareness as an opportunity for change: a transformative perspective for ESOL teacher education\". Journal of English as a Lingua Franca, 3\/2: 317-335.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 51","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":"lingua-inglesa\/2024964","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The word \u201crainfall\u201d (line 20) is a compound noun. Which word is similar in structure?","provas":[{"id":65207,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vacaria","sigla":"","id":4840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vacaria-rs-2016-fundatec-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Vacaria - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-17 11:46:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2006062,"hashId":"8acdac5c57d25f5260b066806a38d58b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The word \u201c<em>rainfall<\/em>\u201d (line 20) is a compound noun. Which word is similar in structure?<\/p>","resposta":7802769,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motorcycle.","id":7802766,"corpo":"<p>Motorcycle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Greenhouse.","id":7802767,"corpo":"<p>Greenhouse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bystander.","id":7802768,"corpo":"<p>Bystander.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haircut.","id":7802769,"corpo":"<p>Haircut.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Software. ","id":7802770,"corpo":"<p>Software. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instruction: Answer questions 31 to 40 based on the following text. Global warming: uneven changes across planet Kate Ravilious01 ____ Less than 2\u00b0C of global warming for the Earth, the target agreed by leaders at the COP2102 climate conference in Paris last November doesn\u2019t really sound too ambitious. In fact, many of us03 would welcome an extra couple of degrees warmth. So what is all the fuss about?04 ____ Unfortunately the warming would not occur evenly around the world. A study published05 recently in Nature shows what 2\u00b0C of warming \u2013 a rise, of this level, above the pre-industrial06 global mean surface temperature \u2013 might really feel like and which regions may be hit hardest.07 ____ Some of the regional hot spots cited are the Mediterranean countries, Brazil and the US,08 where 2\u00b0C of global warming could translate into local temperature increases of more than 3\u00b0C.09 But the region expected to suffer most is the Arctic, where night-time temperatures are predicted10 to soar by 6\u00b0C.11 ____ \u201cSome countries are much more exposed than others,\u201d says Rob Wilby, from Loughborough12 University.13 ____ The Earth has already warmed by an average of 1\u00b0C, and the uneven nature of this warming14 is becoming clear with Arctic regions already beyond the 2\u00b0C mark. Meanwhile, climate models15 suggest that the Mediterranean could pass the 2\u00b0C level once global temperatures have risen by16 1.4\u00b0C.17 ____ Oceans, which cover 70% of the planet, warm much more slowly than land and are partly18 responsible for the uneven pattern of warming. Local factors, like loss of heat-reflecting snow in19 the Arctic, make a difference, too.20 ____ And it isn\u2019t just temperature: changes in rainfall are also expected to be unequally21 distributed, with most land areas getting more of a dousing, according to the researchers. \u201cRecent22 flooding episodes in the UK give us an insight into just how vulnerable we are,\u201d says Wilby.http:\/\/www.theguardian.com\/news\/2016\/feb\/10\/weatherwatch-ravilious-global-warming-limit-climate-change-uneven- arctic-europe-us","id":487590,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instruction: Answer questions 31 to 40 based on the following text. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Global warming: uneven changes across planet <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Kate Ravilious<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>01 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Less than 2\u00b0C of global warming for the Earth, the target agreed by leaders at the COP21<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>02 <\/em>climate conference in Paris last November doesn\u2019t really sound too ambitious. In fact, many of us<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>03 <\/em>would welcome an extra couple of degrees warmth. So what is all the fuss about?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>04 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Unfortunately the warming would not occur evenly around the world. A study published<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>05 <\/em>recently in Nature shows what 2\u00b0C of warming \u2013 a rise, of this level, above the pre-industrial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>06 <\/em>global mean surface temperature \u2013 might really feel like and which regions may be hit hardest.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>07 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Some of the regional hot spots cited are the Mediterranean countries, Brazil and the US,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>08 <\/em>where 2\u00b0C of global warming could translate into local temperature increases of more than 3\u00b0C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>09 <\/em>But the region expected to suffer most is the Arctic, where night-time temperatures are predicted<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>to soar by 6\u00b0C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>11 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>\u201cSome countries are much more exposed than others,\u201d says Rob Wilby, from Loughborough<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>12 <\/em>University.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>The Earth has already warmed by an average of 1\u00b0C, and the uneven nature of this warming<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>14 <\/em>is becoming clear with Arctic regions already beyond the 2\u00b0C mark. Meanwhile, climate models<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>suggest that the Mediterranean could pass the 2\u00b0C level once global temperatures have risen by<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em>1.4\u00b0C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>17 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>Oceans, which cover 70% of the planet, warm much more slowly than land and are partly<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>18 <\/em>responsible for the uneven pattern of warming. Local factors, like loss of heat-reflecting snow in<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19 <\/em>the Arctic, make a difference, too.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____ <\/em>And it isn\u2019t just temperature: changes in rainfall are also expected to be unequally<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>21 <\/em>distributed, with most land areas getting more of a dousing, according to the researchers. \u201cRecent<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em>flooding episodes in the UK give us an insight into just how vulnerable we are,\u201d says Wilby.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/www.theguardian.com\/news\/2016\/feb\/10\/weatherwatch-ravilious-global-warming-limit-climate-change-uneven- arctic-europe-us<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos e compostos | Nouns and compounds","oab":false,"nome":"Substantivos e compostos | Nouns and compounds","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403043,"slug":"lingua-inglesa-substantivos-e-compostos-nouns-and-compounds"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, divulgado nos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds em quest\u00e3o, conduziu com sucesso um teste com uma bomba de hidrog\u00eanio, cuja poder de destrui\u00e7\u00e3o pode ser considerado at\u00e9 mil vezes mais potente do que a bomba at\u00f4mica. Tal pa\u00eds protagonista do fato \u00e9:","provas":[{"id":67281,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Luzerna","sigla":"Prefeitura de Luzerna","id":4087,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc"},"banca":{"nome":"Aprender SC","descricao":"Aprender SC - Aprender","sigla":"Aprender","oab":false,"id":1174,"slug":"aprender"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-luzerna-sc-2016-aprender-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Aprender - Prefeitura de Luzerna - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-18 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2057710,"hashId":"efe4c80b3bbb5b73f36ff72ee86c846f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, divulgado nos principais meios de comunica\u00e7\u00e3o, o pa\u00eds em quest\u00e3o, conduziu com sucesso um teste com uma bomba de hidrog\u00eanio, cuja poder de destrui\u00e7\u00e3o pode ser considerado at\u00e9 mil vezes mais potente do que a bomba at\u00f4mica. Tal pa\u00eds protagonista do fato \u00e9:<\/p>","resposta":8029783,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jap\u00e3o.","id":8029780,"corpo":"<p>Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"China.","id":8029781,"corpo":"<p>China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia do Sul.","id":8029782,"corpo":"<p>Cor\u00e9ia do Sul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cor\u00e9ia do Norte.","id":8029783,"corpo":"<p>Cor\u00e9ia do Norte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":493653,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2057710","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mepivaca\u00edna \u00e9 um anest\u00e9sico do tipo amida que foi introduzido na odontologia em 1960. Nesse sentido, assinale a afirmativa correta. ","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507974,"hashId":"378f48785f9b39cd49974eec717ea734","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mepivaca\u00edna \u00e9 um anest\u00e9sico do tipo amida que foi introduzido na odontologia em 1960. Nesse sentido, assinale a afirmativa correta. <\/p>","resposta":9973429,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua excre\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelos rins.","id":9973429,"corpo":"<p>Sua excre\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelos rins.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Produz uma grande vasodilata\u00e7\u00e3o.","id":9973430,"corpo":"<p> Produz uma grande vasodilata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu metabolismo acontece no est\u00f4mago. ","id":9973431,"corpo":"<p>Seu metabolismo acontece no est\u00f4mago. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Pode ser utilizado como anest\u00e9sico t\u00f3pico.","id":9973432,"corpo":"<p> Pode ser utilizado como anest\u00e9sico t\u00f3pico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","oab":false,"nome":"Principais Anest\u00e9sicos Locais Usados em Odontologia","pai":399321,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417569,"slug":"odontologia-principais-anestesicos-locais-usados-em-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOs antibi\u00f3ticos ________________ s\u00e3o aqueles que inibem o crescimento e a multiplica\u00e7\u00e3o dos micro-organismos sem, contudo, destrui-los.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior. ","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:48:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507981,"hashId":"2015eb965516d299da38994f633a9c9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cOs antibi\u00f3ticos ________________ s\u00e3o aqueles que inibem o crescimento e a multiplica\u00e7\u00e3o dos micro-organismos sem, contudo, destrui-los.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior. <\/p>","resposta":9973461,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bactericidas","id":9973460,"corpo":"<p>bactericidas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bacteriost\u00e1ticos","id":9973461,"corpo":"<p>bacteriost\u00e1ticos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antibacteriost\u00e1ticos","id":9973462,"corpo":"<p>antibacteriost\u00e1ticos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bactericidas seletivos","id":9973463,"corpo":"<p>bactericidas seletivos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o dos tratamentos com anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides na cl\u00ednica odontol\u00f3gica quase sempre \u00e9 restrita. Por isso, a incid\u00eancia de efeitos adversos clinicamente significativos \u00e9 muito mais rara. De acordo com o exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:49:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2508006,"hashId":"e1684944b083212f283d5710623dc24a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o dos tratamentos com anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides na cl\u00ednica odontol\u00f3gica quase sempre \u00e9 restrita. Por isso, a incid\u00eancia de efeitos adversos clinicamente significativos \u00e9 muito mais rara. De acordo com o exposto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9973576,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 seguran\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o dos inibidores seletivos da COX2 em pacientes menores de 18 anos.","id":9973573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 seguran\u00e7a para utiliza\u00e7\u00e3o dos inibidores seletivos da COX2 em pacientes menores de 18 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso concomitante de piroxicam, ibuprofeno com a varfarina pode diminuir o efeito anticoagulante desta.","id":9973574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso concomitante de piroxicam, ibuprofeno com a varfarina pode diminuir o efeito anticoagulante desta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica e anti-inflamat\u00f3ria dos inibidores seletivos da COX2 \u00e9 superior \u00e0queles apresentados pelos inibidores n\u00e3o seletivos.","id":9973575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o analg\u00e9sica e anti-inflamat\u00f3ria dos inibidores seletivos da COX2 \u00e9 superior \u00e0queles apresentados pelos inibidores n\u00e3o seletivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso dos coxibes (celecoxibe e etoricoxibe, no Brasil) deve ser considerado, exclusivamente, para pacientes com risco aumentado de sangramento gastrintestinal, mas sem risco simult\u00e2neo de doen\u00e7a cardiovascular.","id":9973576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso dos coxibes (celecoxibe e etoricoxibe, no Brasil) deve ser considerado, exclusivamente, para pacientes com risco aumentado de sangramento gastrintestinal, mas sem risco simult\u00e2neo de doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Analg\u00e9sicos e Anti-inflamat\u00f3rios","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417560,"slug":"odontologia-analgesicos-e-anti-inflamatorios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDurante o tratamento ortod\u00f4ntico, os dentes podem realizar alguns movimentos. Movimento no qual a raiz dent\u00e1ria \u00e9 movimentada com o centro de rota\u00e7\u00e3o localizado, aproximadamente, na face incisal\/oclusal.\u201d Trata-se de: ","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:48:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507984,"hashId":"d6405e9219fa8c1809b8802197dca794","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDurante o tratamento ortod\u00f4ntico, os dentes podem realizar alguns movimentos. Movimento no qual a raiz dent\u00e1ria \u00e9 movimentada com o centro de rota\u00e7\u00e3o localizado, aproximadamente, na face incisal\/oclusal.\u201d Trata-se de: <\/p>","resposta":9973474,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Torque.","id":9973474,"corpo":"<p>Torque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Rota\u00e7\u00e3o.","id":9973475,"corpo":"<p> Rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Intrus\u00e3o.","id":9973476,"corpo":"<p> Intrus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Extrus\u00e3o.","id":9973477,"corpo":"<p> Extrus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortodontia e Ortopedia Facial","oab":false,"nome":"Ortodontia e Ortopedia Facial","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399364,"slug":"odontologia-ortodontia-e-ortopedia-facial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a cimenta\u00e7\u00e3o de uma coroa prot\u00e9tica, a escolha do cimento deve ser fundamentada na combina\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre suas propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas associadas ao desenho e \u00e0 forma correta do preparo. Portanto, \u00e9 correto afirmar que o cimento","provas":[{"id":84211,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba","sigla":"Prefeitura de Alem Paraiba","id":4517,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-alem-paraiba-mg-2016-idecan-odontologo-2","tipo":1,"nome":"IDECAN - Prefeitura de Al\u00e9m Para\u00edba - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:48:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2507988,"hashId":"4b6135ee282619b1f5af161e41a1286d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a cimenta\u00e7\u00e3o de uma coroa prot\u00e9tica, a escolha do cimento deve ser fundamentada na combina\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica entre suas propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas associadas ao desenho e \u00e0 forma correta do preparo. Portanto, \u00e9 correto afirmar que o cimento<\/p>","resposta":9973494,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resinoso adesivo apresenta baixa dureza.","id":9973493,"corpo":"<p><u>resinoso adesivo<\/u> apresenta baixa dureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de fosfato de zinco apresenta alta solubilidade.","id":9973494,"corpo":"<p><u>de fosfato de zinco<\/u> apresenta alta solubilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de ion\u00f4mero de vidro apresenta alta altera\u00e7\u00e3o dimensional.","id":9973495,"corpo":"<p><u>de ion\u00f4mero de vidro<\/u> apresenta alta altera\u00e7\u00e3o dimensional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de ion\u00f4mero de vidro modificado por resina apresenta alta solubilidade.","id":9973496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>de ion\u00f4mero de vidro<\/u> modificado por resina apresenta alta solubilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese Parcial Fixa","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399363,"slug":"odontologia-protese-parcial-fixa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Cimentos Odontol\u00f3gicos","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417645,"slug":"odontologia-cimentos-odontologicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ser um dos primeiros dentes permanentes a irromper na cavidade bucal, ele est\u00e1 mais suscet\u00edvel a les\u00f5es cariosas superficiais, e at\u00e9 pulpares, devido a alguns acidentes anat\u00f4micos relevantes. A alternativa que apresenta o nome desse dente e seus acidentes anat\u00f4micos que propiciam o surgimento de les\u00f5es cariosas \u00e9: ","provas":[{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:55:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2081745,"hashId":"d9be030835298cda6ffc7205b2fde2ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser um dos primeiros dentes permanentes a irromper na cavidade bucal, ele est\u00e1 mais suscet\u00edvel a les\u00f5es cariosas superficiais, e at\u00e9 pulpares, devido a alguns acidentes anat\u00f4micos relevantes. A alternativa que apresenta o nome desse dente e seus acidentes anat\u00f4micos que propiciam o surgimento de les\u00f5es cariosas \u00e9: <\/p>","resposta":8137617,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dente: Incisivo Central Inferior; Acidente anat\u00f4mico: Borda incisal retil\u00ednea.","id":8137613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dente: Incisivo Central Inferior; Acidente anat\u00f4mico: Borda incisal retil\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dente: Incisivo Central Superior; Acidente anat\u00f4mico: \u00c2ngulo disto-incisal pouco obtuso e arredondado.","id":8137614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dente: Incisivo Central Superior; Acidente anat\u00f4mico: \u00c2ngulo disto-incisal pouco obtuso e arredondado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dente: Primeiro Molar Superior; Acidente anat\u00f4mico: Ponte de esmalte entre as c\u00faspides m\u00e9siolingual e disto-vestibular.","id":8137615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dente: Primeiro Molar Superior; Acidente anat\u00f4mico: Ponte de esmalte entre as c\u00faspides m\u00e9siolingual e disto-vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dente: Canino; Acidente anat\u00f4mico: C\u00edngulo proeminente com maior dimens\u00e3o vest\u00edbulo lingual.","id":8137616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dente: Canino; Acidente anat\u00f4mico: C\u00edngulo proeminente com maior dimens\u00e3o vest\u00edbulo lingual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dente: Primeiro Molar Inferior; Acidente anat\u00f4mico: Sulcos prim\u00e1rios mais numerosos por causa de quinta c\u00faspide.","id":8137617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dente: Primeiro Molar Inferior; Acidente anat\u00f4mico: Sulcos prim\u00e1rios mais numerosos por causa de quinta c\u00faspide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dent\u00e1ria","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417432,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erup\u00e7\u00e3o Dentaria Cronologia e Caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Erup\u00e7\u00e3o Dentaria Cronologia e Caracter\u00edsticas","pai":399370,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417551,"slug":"odontologia-erupcao-dentaria-cronologia-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea desse m\u00fasculo na fossa canina, abaixo do forame infraorbital, determina os locais de exterioriza\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es periapicais que perfuram o osso, originadas pelos dentes caninos. \u00c9 totalmente coberto pelo m\u00fasculo levantador do l\u00e1bio superior, entrela\u00e7ando suas fibras com outros m\u00fasculos, mas deixando certa quantidade de tecido conjuntivo frouxo que permite a passagem de vasos e nervos infraorbitais. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se ao m\u00fasculo da express\u00e3o facial denominado: ","provas":[{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:55:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2081739,"hashId":"d8d3cef1ae3b754a5536ceaf70317a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o \u00f3ssea desse m\u00fasculo na fossa canina, abaixo do forame infraorbital, determina os locais de exterioriza\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es periapicais que perfuram o osso, originadas pelos dentes caninos. \u00c9 totalmente coberto pelo m\u00fasculo levantador do l\u00e1bio superior, entrela\u00e7ando suas fibras com outros m\u00fasculos, mas deixando certa quantidade de tecido conjuntivo frouxo que permite a passagem de vasos e nervos infraorbitais. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se ao m\u00fasculo da express\u00e3o facial denominado: <\/p>","resposta":8137588,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasculo Zigom\u00e1tico Menor.","id":8137586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo Zigom\u00e1tico Menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo Levantador do L\u00e1bio Superior.","id":8137587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo Levantador do L\u00e1bio Superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo Levantador do \u00c2ngulo da Boca.","id":8137588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo Levantador do \u00c2ngulo da Boca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo Orbicular da Boca.","id":8137589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo Orbicular da Boca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00fasculo Bucinador.","id":8137590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00fasculo Bucinador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Odontologia","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417393,"slug":"odontologia-anatomia-aplicada-a-odontologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a de origem multifatorial, que afeta principalmente mulheres na faixa et\u00e1ria de 45 a 60 anos no per\u00edodo da menopausa, \u00e9 uma entidade cl\u00ednica caracterizada pela dor e sensa\u00e7\u00e3o de ardor localizada, principalmente nas bordas laterais da l\u00edngua, l\u00e1bios, mucosa e em menor grau no palato e na gengiva. Por se tratar de uma entidade de dif\u00edcil diagn\u00f3stico, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que o profissional, ao ter contato com o portador, realize, durante o exame cl\u00ednico, uma anamnese bastante cuidadosa e detalhada, de modo que possa obter o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, para s\u00f3 ent\u00e3o instituir o diagn\u00f3stico e estabelecer a conduta terap\u00eautica adequada. Al\u00e9m disso, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da personalidade do paciente \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico, visto que a maioria dos casos tem uma origem psicog\u00eanica. Assinale a alternativa correta quanto a doen\u00e7a descrita acima.","provas":[{"id":66615,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Uni\u00e3o","sigla":"","id":5130,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc"},"banca":{"nome":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria","descricao":"ASSCONPP Assessoria e Consultoria - ASSCONPP","sigla":"ASSCONPP","oab":false,"id":924,"slug":"assconpp"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-uniao-sc-2016-assconpp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"ASSCONPP - Prefeitura de Porto Uni\u00e3o - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 12:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2033414,"hashId":"a61af973aca33da1733bc10f7de5c7b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a de origem multifatorial, que afeta principalmente mulheres na faixa et\u00e1ria de 45 a 60 anos no per\u00edodo da menopausa, \u00e9 uma entidade cl\u00ednica caracterizada pela dor e sensa\u00e7\u00e3o de ardor localizada, principalmente nas bordas laterais da l\u00edngua, l\u00e1bios, mucosa e em menor grau no palato e na gengiva. Por se tratar de uma entidade de dif\u00edcil diagn\u00f3stico, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que o profissional, ao ter contato com o portador, realize, durante o exame cl\u00ednico, uma anamnese bastante cuidadosa e detalhada, de modo que possa obter o maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis, para s\u00f3 ent\u00e3o instituir o diagn\u00f3stico e estabelecer a conduta terap\u00eautica adequada. Al\u00e9m disso, fazer uma avalia\u00e7\u00e3o da personalidade do paciente \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico, visto que a maioria dos casos tem uma origem psicog\u00eanica. Assinale a alternativa correta quanto a doen\u00e7a descrita acima.<\/p>","resposta":7924269,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" S\u00edndrome da Ard\u00eancia Bucal ","id":7924269,"corpo":"<p> S\u00edndrome da Ard\u00eancia Bucal <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l\u00edngua saburrosa","id":7924270,"corpo":"<p>l\u00edngua saburrosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria ","id":7924271,"corpo":"<p> hiperplasia fibrosa inflamat\u00f3ria <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das alternativas","id":7924272,"corpo":"<p>nenhuma das alternativas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma les\u00e3o pr\u00e9-cancer\u00edgena bucal pode ser definida pela exist\u00eancia de um tecido com altera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica benigna, com risco maior que o normal para transforma\u00e7\u00e3o maligna. Sobre as leucoplasias consideradas pr\u00e9-cancer\u00edgenas, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:56:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2081763,"hashId":"3147172a3cfd3dd5946d6d61cc169d90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma les\u00e3o pr\u00e9-cancer\u00edgena bucal pode ser definida pela exist\u00eancia de um tecido com altera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica benigna, com risco maior que o normal para transforma\u00e7\u00e3o maligna. Sobre as leucoplasias consideradas pr\u00e9-cancer\u00edgenas, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8137700,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essas les\u00f5es s\u00e3o caracterizadas por uma placa branca ou mancha branca que n\u00e3o pode ser caracterizada clinicamente ou patologicamente como qualquer outra doen\u00e7a.","id":8137696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Essas les\u00f5es s\u00e3o caracterizadas por uma placa branca ou mancha branca que n\u00e3o pode ser caracterizada clinicamente ou patologicamente como qualquer outra doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o de leucoplasia \u00e9 incomum por seu diagn\u00f3stico n\u00e3o depender tanto de apar\u00eancias definidas, mas sim da exclus\u00e3o de outras les\u00f5es que apresentam placas brancas na boca.","id":8137697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o de leucoplasia \u00e9 incomum por seu diagn\u00f3stico n\u00e3o depender tanto de apar\u00eancias definidas, mas sim da exclus\u00e3o de outras les\u00f5es que apresentam placas brancas na boca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tais les\u00f5es, geralmente, s\u00e3o descartadas antes do diagn\u00f3stico cl\u00ednico do l\u00edquen plano, da ceratose friccional, do leucoedema ou do nevo esponjoso.","id":8137698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tais les\u00f5es, geralmente, s\u00e3o descartadas antes do diagn\u00f3stico cl\u00ednico do l\u00edquen plano, da ceratose friccional, do leucoedema ou do nevo esponjoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As causas das leucoplasias geralmente est\u00e3o associadas ao uso cr\u00f4nico de tabaco e \u00e1lcool, a exposi\u00e7\u00e3o radia\u00e7\u00e3o ultravioleta ou a traumas.","id":8137699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As causas das leucoplasias geralmente est\u00e3o associadas ao uso cr\u00f4nico de tabaco e \u00e1lcool, a exposi\u00e7\u00e3o radia\u00e7\u00e3o ultravioleta ou a traumas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o em les\u00f5es malignas \u00e9 maior do que o risco associado \u00e0 mucosa sem altera\u00e7\u00e3o, quando tais les\u00f5es s\u00e3o reavaliadas.","id":8137700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A frequ\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o em les\u00f5es malignas \u00e9 maior do que o risco associado \u00e0 mucosa sem altera\u00e7\u00e3o, quando tais les\u00f5es s\u00e3o reavaliadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Neoplasia Malignas e Benignas","oab":false,"nome":"Neoplasia Malignas e Benignas","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399358,"slug":"odontologia-neoplasia-malignas-e-benignas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No cotidiano da cl\u00ednica odontol\u00f3gica pode-se observar a ocorr\u00eancia de opacidades e\/ou defeitos no esmalte dent\u00e1rio. Um desses agravos \u00e0 estrutura do esmalte dent\u00e1rio \u00e9 caracterizado por um defeito qualitativo do esmalte, em que opacidades demarcadas e assim\u00e9tricas s\u00e3o observadas clinicamente. O esmalte afetado \u00e9 mais poroso e frequentemente pode ocasionar desintegra\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eruptiva, principalmente pela influ\u00eancia das for\u00e7as mastigat\u00f3rias, deixando a dentina desprotegida e favorecendo o desenvolvimento de les\u00f5es cariosas. Raramente os dentes s\u00e3o igualmente comprometidos (LIMA et al, 2015). A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0:","provas":[{"id":67130,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF","id":20460,"slug":"cirurgiao-dentista-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed","sigla":"","id":3911,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Legatus","descricao":"Instituto Legatus - Legatus","sigla":"Legatus","oab":false,"id":1071,"slug":"legatus"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-passagem-franca-do-piaui-pi-2016-legatus-cirurgiao-dentista-esf","tipo":1,"nome":"Legatus - Prefeitura de Passagem Franca do Piau\u00ed - Cirurgi\u00e3o Dentista - ESF - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:59:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2060821,"hashId":"aae33b4f9c50bf6b74c3778a52387da7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No cotidiano da cl\u00ednica odontol\u00f3gica pode-se observar a ocorr\u00eancia de opacidades e\/ou defeitos no esmalte dent\u00e1rio. Um desses agravos \u00e0 estrutura do esmalte dent\u00e1rio \u00e9 caracterizado por um defeito qualitativo do esmalte, em que opacidades demarcadas e assim\u00e9tricas s\u00e3o observadas clinicamente. O esmalte afetado \u00e9 mais poroso e frequentemente pode ocasionar desintegra\u00e7\u00e3o p\u00f3s-eruptiva, principalmente pela influ\u00eancia das for\u00e7as mastigat\u00f3rias, deixando a dentina desprotegida e favorecendo o desenvolvimento de les\u00f5es cariosas. Raramente os dentes s\u00e3o igualmente comprometidos (LIMA et al, 2015). A descri\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0:<\/p>","resposta":8044640,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluorose dent\u00e1ria ","id":8044636,"corpo":"<p>Fluorose dent\u00e1ria <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipoplasia do esmalte ","id":8044637,"corpo":"<p>Hipoplasia do esmalte <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amelog\u00eanese imperfeita","id":8044638,"corpo":"<p>Amelog\u00eanese imperfeita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o cariosa ativa de superf\u00edcie lisa","id":8044639,"corpo":"<p>Les\u00e3o cariosa ativa de superf\u00edcie lisa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipomineraliza\u00e7\u00e3o Molar-Incisivo (MIH)","id":8044640,"corpo":"<p>Hipomineraliza\u00e7\u00e3o Molar-Incisivo (MIH)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Bucal","oab":false,"nome":"Patologia Bucal","pai":399354,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399356,"slug":"odontologia-patologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As calcifica\u00e7\u00f5es pulpares podem oferecer dificuldades ao tratamento endod\u00f4ntico, quando indicado. Elas t\u00eam sido cada vez mais comuns na popula\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que os indiv\u00edduos envelhecem com a manuten\u00e7\u00e3o dos dentes h\u00edgidos na cavidade bucal. O tipo de calcifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o apresenta organiza\u00e7\u00e3o lamelar, que se mostra como \u00e1rea de calcifica\u00e7\u00e3o irregular, fibrilar e fina, e que, frequentemente, est\u00e1 paralelo aos vasos sangu\u00edneos, podendo estar presentes na c\u00e2mara pulpar ou nos canais, \u00e9 denominado de ","provas":[{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:57:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2081769,"hashId":"3a1d80eda149cad78f4a7e2e36e3e272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As calcifica\u00e7\u00f5es pulpares podem oferecer dificuldades ao tratamento endod\u00f4ntico, quando indicado. Elas t\u00eam sido cada vez mais comuns na popula\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que os indiv\u00edduos envelhecem com a manuten\u00e7\u00e3o dos dentes h\u00edgidos na cavidade bucal. O tipo de calcifica\u00e7\u00e3o que n\u00e3o apresenta organiza\u00e7\u00e3o lamelar, que se mostra como \u00e1rea de calcifica\u00e7\u00e3o irregular, fibrilar e fina, e que, frequentemente, est\u00e1 paralelo aos vasos sangu\u00edneos, podendo estar presentes na c\u00e2mara pulpar ou nos canais, \u00e9 denominado de <\/p>","resposta":8137727,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00e1lculo Pulpar.","id":8137726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lculo Pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calcifica\u00e7\u00e3o Linear Difusa.","id":8137727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcifica\u00e7\u00e3o Linear Difusa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calcinose Tumoral.","id":8137728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcinose Tumoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calcinose Universal.","id":8137729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Calcinose Universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dent\u00edculo Pulpar.","id":8137730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dent\u00edculo Pulpar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es Pulpares e Periapicais","pai":399348,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399349,"slug":"odontologia-alteracoes-pulpares-e-periapicais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Patologia dent\u00e1ria que se apresenta radiograficamente com aumento da radiopacidade em torno da raiz do dente, com consequente aumento do volume radicular, o que pode ocasionar fratura durante a extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, quando indicada. Por\u00e9m, geralmente, a l\u00e2mina dura e a vitalidade pulpar do elemento dent\u00e1rio apresentam-se normais. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se a ","provas":[{"id":68339,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2016-ufes-odontologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Odont\u00f3logo - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 11:56:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2081759,"hashId":"4313ac1cc4ef23d1eee962827bf01072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Patologia dent\u00e1ria que se apresenta radiograficamente com aumento da radiopacidade em torno da raiz do dente, com consequente aumento do volume radicular, o que pode ocasionar fratura durante a extra\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria, quando indicada. Por\u00e9m, geralmente, a l\u00e2mina dura e a vitalidade pulpar do elemento dent\u00e1rio apresentam-se normais. Essa descri\u00e7\u00e3o refere-se a <\/p>","resposta":8137680,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mineraliza\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria.","id":8137677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mineraliza\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reabsor\u00e7\u00e3o radicular.","id":8137678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reabsor\u00e7\u00e3o radicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fratura radicular.","id":8137679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fratura radicular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipercementose.","id":8137680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipercementose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"osteog\u00eanese reacional.","id":8137681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">osteog\u00eanese reacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o Radiogr\u00e1fica","pai":399326,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399329,"slug":"odontologia-interpretacao-radiografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo especial mais propenso a apresentar hipotens\u00e3o supina durante um procedimento odontol\u00f3gico \u00e9 o de:","provas":[{"id":66473,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais","id":22623,"slug":"cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista-area-necessidades-especiais","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea Necessidades Especiais - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 13:46:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034367,"hashId":"6f9ff16e02720fc9cc57caf3ae32b81d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo especial mais propenso a apresentar hipotens\u00e3o supina durante um procedimento odontol\u00f3gico \u00e9 o de:<\/p>","resposta":7928488,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gestantes.","id":7928488,"corpo":"<p>Gestantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HIV +","id":7928489,"corpo":"<p>HIV +<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatopatas.","id":7928490,"corpo":"<p>Hepatopatas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nefropatas","id":7928491,"corpo":"<p>Nefropatas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","oab":false,"nome":"Odontologia para Pacientes com Necessidades Especiais","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399428,"slug":"odontologia-odontologia-para-pacientes-com-necessidades-especiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este agente qu\u00edmico \u00e9 uma biguanida utilizada na forma de gluconato em colut\u00f3rios, g\u00e9is e dentifr\u00edcios, com a finalidade de controlar a forma\u00e7\u00e3o de biofilme e da gengivite. Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o baseia-se principalmente na atua\u00e7\u00e3o sobre a permeabilidade da membrana celular. Trata-se de:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 13:57:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034214,"hashId":"dd4ab41dfa92f96f8ebf2f86cfe3a0a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este agente qu\u00edmico \u00e9 uma biguanida utilizada na forma de gluconato em colut\u00f3rios, g\u00e9is e dentifr\u00edcios, com a finalidade de controlar a forma\u00e7\u00e3o de biofilme e da gengivite. Seu mecanismo de a\u00e7\u00e3o baseia-se principalmente na atua\u00e7\u00e3o sobre a permeabilidade da membrana celular. Trata-se de:<\/p>","resposta":7927809,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iod\u00f3foro.","id":7927807,"corpo":"<p>iod\u00f3foro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polivinilpirrolidona.","id":7927808,"corpo":"<p>polivinilpirrolidona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clorexedina.","id":7927809,"corpo":"<p>clorexedina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloreto de benzalc\u00f4nio.","id":7927810,"corpo":"<p>cloreto de benzalc\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso concomitante do antibi\u00f3tico amoxicilina (mais \u00e1cido clavul\u00e2nico) e do metronidazol no tratamento da periodontite refrat\u00e1ria \u00e9 um exemplo de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa denominada de:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 13:57:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034211,"hashId":"f47e4a7e2947f25f06958647f2daa5d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso concomitante do antibi\u00f3tico amoxicilina (mais \u00e1cido clavul\u00e2nico) e do metronidazol no tratamento da periodontite refrat\u00e1ria \u00e9 um exemplo de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa denominada de:<\/p>","resposta":7927797,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antagonismo.","id":7927794,"corpo":"<p>antagonismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":7927795,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeito inesperado.","id":7927796,"corpo":"<p>efeito inesperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinergismo.","id":7927797,"corpo":"<p>sinergismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente jovem, saud\u00e1vel apresenta dente incisivo lateral bem implantado, com processo inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico periapical, cuja regi\u00e3o apical n\u00e3o tem acesso por via endod\u00f4ntica, devido a obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica grave. Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica justifica a seguinte alternativa de tratamento:","provas":[{"id":66472,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 13:58:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":2034216,"hashId":"0aeb476d37e477fb5a44b883959191e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente jovem, saud\u00e1vel apresenta dente incisivo lateral bem implantado, com processo inflamat\u00f3rio cr\u00f4nico periapical, cuja regi\u00e3o apical n\u00e3o tem acesso por via endod\u00f4ntica, devido a obstru\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica grave. Essa condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica justifica a seguinte alternativa de tratamento:<\/p>","resposta":7927818,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exodontia.","id":7927816,"corpo":"<p>exodontia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"levantamento de retalho para realiza\u00e7\u00e3o de raspagem corono-radicular.","id":7927817,"corpo":"<p>levantamento de retalho para realiza\u00e7\u00e3o de raspagem corono-radicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curetagem apical com ressec\u00e7\u00e3o do \u00e1pice.","id":7927818,"corpo":"<p>curetagem apical com ressec\u00e7\u00e3o do \u00e1pice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento endod\u00f4ntico.","id":7927819,"corpo":"<p>tratamento endod\u00f4ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","oab":false,"nome":"Tratamento da Doen\u00e7a Periodontal","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417636,"slug":"odontologia-tratamento-da-doenca-periodontal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o primata na maxila de uma crian\u00e7a de 4 anos \u00e9 entre:","provas":[{"id":66474,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 12:59:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2034470,"hashId":"a7d03166e16668910ac1afe1b0c2cdc2","enunciado":"<p>A localiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o primata na maxila de uma crian\u00e7a de 4 anos \u00e9 entre:<\/p>","resposta":7928926,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incisivos laterais e caninos dec\u00edduos.","id":7928926,"corpo":"<p>incisivos laterais e caninos dec\u00edduos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caninos e molares dec\u00edduos.","id":7928927,"corpo":"<p>caninos e molares dec\u00edduos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"molares dec\u00edduos.","id":7928928,"corpo":"<p>molares dec\u00edduos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centrais superiores e inferiores dec\u00edduos.","id":7928929,"corpo":"<p>centrais superiores e inferiores dec\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2016],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2016,"stamp":"2016-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as caracter\u00edsticas para identificar o elemento dental.Apresenta uma grande c\u00faspide que divide a borda incisal em duas vertentes, sendo a mesial maior que a distal.A sua superf\u00edcie vestibular apresenta tr\u00eas l\u00f3bulos de desenvolvimento sendo maior o central, depois o distal e, menor, o mesial.Trata-se do:","provas":[{"id":66474,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria","id":1698,"slug":"dentista-area-odontopediatria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":5168,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","descricao":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda","sigla":"","oab":false,"id":496,"slug":"gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda"},"ano":2016,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-do-abc-sao-bernardo-do-campo-sp-2016-gsa-consultoria-e-pesquisas-em-instituicoes-publicas-s-c-ltda-dentista-area-odontopediatria","tipo":1,"nome":"GSA Consultoria e Pesquisas em Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas S\/C Ltda - Funda\u00e7\u00e3o do ABC - S\u00e3o Bernardo do Campo - Dentista - \u00c1rea: Odontopediatria - 2016"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-08-16 13:00:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":262,"descricao":"Odontologia Pedi\u00e1trica"}],"id":2034473,"hashId":"1bb425ce762c9b16774f400563074088","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as caracter\u00edsticas para identificar o elemento dental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apresenta uma grande c\u00faspide que divide a borda incisal em duas vertentes, sendo a mesial maior que a distal.<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A sua superf\u00edcie vestibular apresenta tr\u00eas l\u00f3bulos de desenvolvimento sendo maior o central, depois o distal e, menor, o mesial.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se do:<\/p>","resposta":7928941,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeiro molar superior dec\u00edduo.","id":7928940,"corpo":"<p>primeiro molar superior dec\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canino superior.","id":7928941,"corpo":"<p>canino superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incisivo central superior dec\u00edduo.","id":7928942,"corpo":"<p>incisivo central superior dec\u00edduo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incisivo central inferior dec\u00edduo.","id":7928943,"corpo":"<p>incisivo central inferior dec\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 50","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia Dent\u00e1ria","oab":false,"nome":"Anatomia Dent\u00e1ria","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417392,"slug":"odontologia-anatomia-dentaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}